{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Sweet (Ancaster\u2014Dundas\u2014Flamborough\u2014Westdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-sweet/", "url": "/debates/2013/5/10/david-sweet-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members\u2019 Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3334338\" data-originallang=\"en\"> propose que le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479, Loi modifiant la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition (\u00e9quit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des victimes)</a>, soit lu pour la deuxi\u00e8me fois et renvoy\u00e9 \u00e0 un comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3334339\" data-originallang=\"en\">-- Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un honneur de prendre la parole au sujet des importantes modifications \u00e0 la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition que j'ai propos\u00e9es dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>, Loi sur l'\u00e9quit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des victimes de d\u00e9linquants violents.</p>\n<p data-HoCid=\"3334340\" data-originallang=\"en\">Je veux d'abord remercier le <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> et le s\u00e9nateur Boivenu pour l'appui public qu'ils ont manifest\u00e9 cette semaine au sujet de cette mesure l\u00e9gislative. J'appr\u00e9cie leur engagement et je suis encourag\u00e9 par leur leadership continu en ce qui concerne le traitement \u00e9quitable que nous tentons d'accorder aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334341\" data-originallang=\"en\">Renforcer la voix des victimes de crimes violents et prolonger, tel que propos\u00e9, la p\u00e9riode entre les audiences de lib\u00e9ration conditionnelle sont deux aspects de ce projet de loi qui se conforment aux changements que les victimes, leur famille et des d\u00e9fenseurs comme l'ombudsman f\u00e9d\u00e9ral des victimes d'actes criminels demandent depuis de nombreuses ann\u00e9es. Il est temps de concr\u00e9tiser ces changements.</p>\n<p data-HoCid=\"3334342\" data-originallang=\"en\">Soyons clairs. Il est ici question de cas de crimes violents. Je pense que les mots ne permettront jamais de d\u00e9crire le caract\u00e8re repoussant de ces crimes. Ils sont odieux, souvent calcul\u00e9s et toujours insens\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3334343\" data-originallang=\"en\">C'est un honneur pour moi de parler de ce projet de loi aujourd'hui. Je le fais au nom de mes \u00e9lecteurs et, malheureusement, au nom de milliers d'autres Canadiens et en m\u00e9moire de leurs \u00eatres chers. Depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2006, de nombreux \u00e9lecteurs m'ont fait part de leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'\u00e9gard du d\u00e9s\u00e9quilibre qui existe entre les victimes et les criminels dans notre syst\u00e8me de justice. Cependant, mon int\u00e9r\u00eat \u00e0 l'\u00e9gard de ce genre de mesure l\u00e9gislative a \u00e9t\u00e9 galvanis\u00e9 lorsque mes \u00e9lecteurs m'ont demand\u00e9 de les accompagner \u00e0 une audience de la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles en 2010. Ils voulaient que leur repr\u00e9sentant f\u00e9d\u00e9ral voie de ses yeux comment se d\u00e9roulait le processus et la place qu'on y accordait aux victimes, surtout au moyen de la d\u00e9claration de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3334344\" data-originallang=\"en\">Lorsque j'ai accept\u00e9 de participer, je savais que ce serait une exp\u00e9rience \u00e9mouvante. J'esp\u00e9rais \u00e9galement qu'elle soit instructive. Ce fut certainement le cas. Toutefois, je crois que je n'aurais jamais pu me pr\u00e9parer aux vives \u00e9motions que j'ai v\u00e9cues dans cette salle ce jour-l\u00e0. Je ne l'oublierai jamais, de toute ma vie. Avant m\u00eame de prononcer une seule parole, l'\u00e9lectrice a fondu en sanglots. Les souvenirs d'un crime commis il y a plus de 30 ans l'ont envahie de nouveau, et elle pleurait sans arr\u00eat. Il s'agissait d'un triple meurtre des plus horribles. Sa soeur, sa ni\u00e8ce et son neveu ont \u00e9t\u00e9 brutalement assassin\u00e9s par l'\u00e9poux de sa soeur. Apr\u00e8s avoir tu\u00e9 son \u00e9pouse, ce violent criminel a asphyxi\u00e9 ses deux jeunes enfants \u00e2g\u00e9s de 6 et 5 ans. Le meurtrier a m\u00e9ticuleusement dissimul\u00e9 les corps dans des cours d'eau d'Hamilton, en Ontario.</p>\n<p data-HoCid=\"3334345\" data-originallang=\"en\">Cette \u00e9lectrice a \u00e9crit sa premi\u00e8re d\u00e9claration sur les r\u00e9percussions du crime \u00e0 la veille des fun\u00e9railles. Au cours des ann\u00e9es, sa famille et elle ont tenu \u00e0 assister aux audiences de la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles afin que la voix des victimes soit entendue. Ces gens sentaient un fardeau incroyable, un devoir familial. C'\u00e9tait le moins qu'ils pouvaient faire pour honorer les victimes: une soeur, une fille, des petits-enfants, une ni\u00e8ce, un neveu.</p>\n<p data-HoCid=\"3334346\" data-originallang=\"en\">Ce qui m'a frapp\u00e9 de stupeur, c'est qu'en \u00e9tant oblig\u00e9es de r\u00e9p\u00e9ter leur d\u00e9claration d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, ces personnes redevenaient des victimes. C'\u00e9tait si cruel, frustrant et inutile. J'ai vu la famille subir de nouveau le m\u00eame processus en 2011. Une fois de plus, l'auteur du triple meurtre s'est vu refuser une lib\u00e9ration conditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3334347\" data-originallang=\"en\">Cette exp\u00e9rience a inspir\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>. J'ai parl\u00e9 \u00e0 des victimes, \u00e0 des intervenants, \u00e0 des membres des forces de l'ordre, \u00e0 des avocats et \u00e0 d'autres personnes pour leur demander ce qu'on pouvait faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3334348\" data-originallang=\"en\">Au-del\u00e0 de toute la question de la revictimisation, je me suis rendu compte que certaines mesures de la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition qui avaient peut-\u00eatre un sens dans les ann\u00e9es 1970 ne tenaient pas compte de la technologie moderne, ni du respect et de la dignit\u00e9 que le syst\u00e8me devrait accorder aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334349\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la lumi\u00e8re du travail que mon personnel et moi-m\u00eame avons r\u00e9alis\u00e9 en vue de la pr\u00e9sentation de ce projet de loi, et selon l'avis des experts que nous avons consult\u00e9s, ce projet de loi s'appuie sur des assises juridiques et constitutionnelles solides. Je crois aussi qu'il sera largement appuy\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3334350\" data-originallang=\"en\">Lorsque j'ai pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> en f\u00e9vrier, j'ai propos\u00e9 neuf changements \u00e0 la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition. Parmi ces changements, on compte les suivants: prolonger les p\u00e9riodes d'examen obligatoires pour une lib\u00e9ration conditionnelle \u2014 si un d\u00e9linquant se voyait refuser la lib\u00e9ration conditionnelle, la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles du Canada, ou CLCC, devrait examiner le cas dans les cinq ans plut\u00f4t que dans la p\u00e9riode actuelle de deux ans; augmenter \u00e0 cinq ans la p\u00e9riode o\u00f9 la CLCC doit examiner la lib\u00e9ration conditionnelle suivant son annulation ou sa r\u00e9vocation; mettre l'accent sur le fait que la CLCC doit tenir compte du besoin des victimes et du besoin de leur famille d'assister \u00e0 une audience et d'\u00eatre t\u00e9moins de la proc\u00e9dure; et exiger que la CLCC tienne compte de toute d\u00e9claration de la victime pr\u00e9sent\u00e9e par les victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334351\" data-originallang=\"en\">On pourrait penser que les choses se passent d\u00e9j\u00e0 de cette fa\u00e7on et que c'est en quelque sorte une \u00e9vidence. Or, le projet de loi est n\u00e9cessaire pour inscrire dans la loi le point de vue des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334352\" data-originallang=\"en\">Parmi les autres changements simples propos\u00e9s dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> afin de prot\u00e9ger et d'aider les victimes, on compte les suivants: exiger que la CLCC transmette \u00e0 la victime, \u00e0 la demande de celle-ci, des renseignements sur la lib\u00e9ration conditionnelle, la lib\u00e9ration d'office ou la permission de sortir du d\u00e9linquant; et transmettre aux victimes des renseignements sur le plan correctionnel du d\u00e9linquant, y compris les progr\u00e8s en vue d'atteindre les objectifs qui y sont \u00e9nonc\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3334353\" data-originallang=\"en\">C'est l'une des choses que la famille de l'agent Michael Sweet a r\u00e9clam\u00e9es apr\u00e8s 30 ans de silence.</p>\n<p data-HoCid=\"3334354\" data-originallang=\"en\">J'aimerais relater de nouveau l'histoire de Michael Sweet aux d\u00e9put\u00e9s afin qu'ils puissent comprendre les sentiments qu'\u00e9prouvent les membres de cette famille relativement aux changements propos\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3334355\" data-originallang=\"en\"> Aux petites heures du matin, le 14 mars 1980, les fr\u00e8res Craig et Jamie Munro se sont introduits dans le restaurant qui s'appelait alors George's Bourbon St. Bistro, au centre-ville de Toronto, pour y commettre un vol. </p>\n<p data-HoCid=\"3334356\" data-originallang=\"en\">Tous deux \u00e9taient sous l'effet de la drogue et avaient en leur possession des armes \u00e0 feu. \u00c0 ce moment, Craig Munro \u00e9tait en libert\u00e9 surveill\u00e9e. Il purgeait une peine de p\u00e9nitencier pour avoir commis une infraction avec une arme \u00e0 feu.</p>\n<p data-HoCid=\"3334357\" data-originallang=\"en\"> Les fr\u00e8res ont r\u00e9uni tous les gens \u00e0 l'int\u00e9rieur, en un seul et m\u00eame endroit, mais l'une des victimes a r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper. Une fois \u00e0 l'ext\u00e9rieur, elle a h\u00e9l\u00e9 un policier qui passait par l\u00e0 dans son auto-patrouille.</p>\n<p data-HoCid=\"3334358\" data-originallang=\"en\">L'agent Sweet \u2014 avec qui je n'ai aucun lien de parent\u00e9, soit dit en passant \u2014 a re\u00e7u deux balles aussit\u00f4t qu'il est entr\u00e9 dans le restaurant. Il avait 30 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3334359\" data-originallang=\"en\">Durant 90 minutes par la suite, la police et les fr\u00e8res Munro \u2014 qui avaient toujours leurs otages avec eux \u2014 sont demeur\u00e9s camp\u00e9s sur leurs positions. </p>\n<p data-HoCid=\"3334360\" data-originallang=\"en\">Ensuite, les policiers ont pris le restaurant d'assaut et ont r\u00e9ussi \u00e0 capturer les deux fr\u00e8res, sur qui ils ont d\u00fb tirer. </p>\n<p data-HoCid=\"3334361\" data-originallang=\"en\">Pendant tout ce temps, l'agent Sweet se vidait de son sang. Il n'a jamais perdu conscience. Il a suppli\u00e9 les deux hommes de laisser se rendre \u00e0 l'h\u00f4pital. Il voulait seulement retourner chez lui et retrouver ses trois filles. Il a implor\u00e9 ses assaillants de lui donner une chance de survivre, mais ils se sont content\u00e9s de rire de lui et de le narguer.</p>\n<p data-HoCid=\"3334362\" data-originallang=\"en\">Les trois hommes ont ensuite \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital. Craig et Jamie se sont enti\u00e8rement r\u00e9tablis, mais l'agent Sweet est mort quelques heures plus tard.</p>\n<p data-HoCid=\"3334363\" data-originallang=\"en\">Je signale que bon nombre des changements qui se trouvent dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par divers pays du Commonwealth, comme l'Australie, la Nouvelle-Z\u00e9lande et le Royaume-Uni.</p>\n<p data-HoCid=\"3334364\" data-originallang=\"en\">Je crois que l'une des responsabilit\u00e9s premi\u00e8res d'un \u00c9tat consiste \u00e0 prot\u00e9ger ses citoyens. Les d\u00e9linquants violents commettent des crimes innommables, et les familles en souffrent le reste de leurs jours.</p>\n<p data-HoCid=\"3334365\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que ces changements apporteront un tant soit peu de r\u00e9confort \u00e0 mes \u00e9lecteurs et aux milliers d'autres familles canadiennes qui ont subi une telle \u00e9preuve, qui ont vu un de leurs proches mourir dans la fleur de l'\u00e2ge et qui souffrent, jour apr\u00e8s jour. La derni\u00e8re chose dont ces gens ont besoin, c'est de revivre leur calvaire \u00e0 cause de la mani\u00e8re dont fonctionne notre syst\u00e8me de lib\u00e9ration conditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3334366\" data-originallang=\"en\">En terminant, j'aimerais lire quelques t\u00e9moignages de gens qui ont \u00e9t\u00e9 victimes de crimes violents.</p>\n<p data-HoCid=\"3334367\" data-originallang=\"en\">Voici ce que pense une victime de la prolongation de la p\u00e9riode d'examen. L'extrait en question vient du <em>Toronto Star</em>: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334368\" data-originallang=\"en\"> Ces familles ont d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9. Elles ne devraient pas avoir \u00e0 revivre les m\u00eames \u00e9preuves tous les deux ans. Personne ne devrait avoir, ne serait-ce qu'une seule fois, \u00e0 se retrouver en face de celui qui a tu\u00e9 une personne qui lui est ch\u00e8re, \u00e0 lire le compte rendu de ce qu'il lui a fait subir et \u00e0 vivre avec le fait qu'elle n'est plus l\u00e0; alors imaginez deux fois. Nous demandons au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de prolonger la p\u00e9riode d'examen entre les demandes de lib\u00e9ration conditionnelle afin qu'elle soit de cinq ans au lieu de deux. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334369\" data-originallang=\"en\">Elle revient l\u00e0-dessus un peu plus loin:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334370\" data-originallang=\"en\"> Nous demandons au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de prolonger [la p\u00e9riode d'examen entre les demandes de lib\u00e9ration conditionnelle] afin qu'elle soit de cinq ans au lieu de deux. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334371\" data-originallang=\"en\">Voici maintenant un extrait d'un article sur Clifford Olson publi\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es dans le <em>Province</em>, de Vancouver:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334372\" data-originallang=\"en\"> Olson, qui semble, \u00e0 70 ans, s'amuser \u00e0 victimiser de nouveau la famille des personnes qu'il a tu\u00e9es, est automatiquement admissible, aux deux ans, \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle, et ce, jusqu'\u00e0 sa mort. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334373\" data-originallang=\"en\">Selon une dame proche de la victime d'un meurtre commis \u00e0 Toronto, il est d\u00e9j\u00e0 difficile de r\u00e9diger la d\u00e9claration des victimes sur les r\u00e9percussions, c'est encore plus frustrant d'avoir \u00e0 le faire 30 jours d'avance pour que le meurtrier puisse en prendre connaissance, alors que les victimes n'ont pas le droit de savoir d'avance ce que ce dernier entend dire lors de son audience.</p>\n<p data-HoCid=\"3334374\" data-originallang=\"en\">Enfin, dans un \u00e9ditorial paru le 2 mars 2012 dans le journal de ma ville, le <em>Hamilton Spectator</em>, on a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334375\" data-originallang=\"en\"> La Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles a une responsabilit\u00e9 envers les victimes d'actes criminels. Pour ces victimes, la commission est pratiquement la seule source de renseignements sur la situation de la personne qui a commis un crime contre elles. Certaines victimes de la r\u00e9gion consid\u00e8rent qu'elles sont mal servies par la commission. Il faut que \u00e7a change. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334376\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> donnerait \u00e0 la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles les outils n\u00e9cessaires pour accomplir cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3334377\" data-originallang=\"en\">Je suis pr\u00eat \u00e0 discuter avec tous les d\u00e9put\u00e9s du projet de loi <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>, Loi sur l'\u00e9quit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des victimes de d\u00e9linquants violents.</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3334338\"> moved that Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479, an act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)</a>, be read the second time and referred to a committee. </p>\n<p data-HoCid=\"3334339\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is an honour to be standing here to speak to important amendments to the Corrections and Conditional Release Act that I proposed in Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>, an act to bring fairness for the victims of violent offenders.</p>\n<p data-HoCid=\"3334340\" data-originallang=\"en\">I would first like to thank the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> and Senator Boisvenu for their public show of support this week for this legislation. I appreciate their commitment and I am encouraged by their ongoing leadership to help bring about the fairness we are seeking for victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3334341\" data-originallang=\"en\">Strengthening the voice of victims of violent crimes and the proposed increased time between parole hearings are two aspects of this bill that act on the changes that victims, their families and advocates like the Federal Ombudsman for Victims of Crime have urged for many years. It is time to bring these to fruition.</p>\n<p data-HoCid=\"3334342\" data-originallang=\"en\">Let us be clear. We are talking about instances of violent crime. I do not think words can ever adequately describe the repulsiveness of these crimes. They are heinous, are often calculated and always senseless.</p>\n<p data-HoCid=\"3334343\" data-originallang=\"en\">It is an honour for me to be speaking to this bill today. I do so on behalf of my constituents and, tragically, thousands of Canadians like them, as well as the sacred memory of their loved ones. From the time I was elected in 2006, I have had many constituents share their concerns about the imbalance between the victims and the perpetrators in our justice system. However, my dedication to pursue this kind of legislation was galvanized when my constituents asked me to attend a Parole Board hearing with them in 2010. They wanted their federal representative to see first-hand what the process was like and the voice given to the victims, primarily through the victim impact statement.</p>\n<p data-HoCid=\"3334344\" data-originallang=\"en\">When I agreed to attend, I knew it would be an emotional experience. I was hoping it would also be an educational experience. It was for sure. However, I do not think I could ever have begun to prepare myself for the raw emotion in that room that day. As long as I live, I will never forget it. Before even uttering a word, my constituent started to weep. The memories of a crime committed over 30 years previously came flooding back and the tears were endless. It was a grisly triple murder: her sister, niece and nephew had been brutally murdered by her sister's husband. After killing his wife, this violent criminal suffocated his two young children, a six-year old and a five-year old. The murderer meticulously concealed the bodies in the waterways of Hamilton, Ontario.</p>\n<p data-HoCid=\"3334345\" data-originallang=\"en\">My constituent wrote her first victim impact statement on the eve of the funeral. Over the years, she and her family insisted on attending the Parole Board hearings to ensure the voice of victims was heard. They felt an incredible burden, a duty as a family. It was the least they could do to honour the victims: their sister, their daughter, their grandchildren, their niece, their nephew.</p>\n<p data-HoCid=\"3334346\" data-originallang=\"en\">What struck me like a ton of bricks was the re-victimization of having to deliver the statement over and over, year after year. It was so cruel, so frustrating and so unnecessary. I watched the family endure the same process again in 2011. Again, the triple murderer was denied parole.</p>\n<p data-HoCid=\"3334347\" data-originallang=\"en\">This experience inspired Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>. I set about talking to victims, advocates, law enforcement officials, lawyers and others to ask what could be done.</p>\n<p data-HoCid=\"3334348\" data-originallang=\"en\">Beyond the whole issue of re-victimization, I discovered that provisions in the Corrections and Conditional Release Act that may have made sense in the 1970s no longer reflected modern technology and the respect and dignity our system ought to afford victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3334349\" data-originallang=\"en\">From the work my office and I have done in preparation for the introduction of this bill, and the experts we have consulted, this bill has a sound legal and constitutional foundation. I believe it will have broad support as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3334350\" data-originallang=\"en\">In tabling Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> in February, I proposed nine changes to the Corrections and Conditional Release Act. They include: extend mandatory review periods for parole whereby if a violent offender is denied parole, the Parole Board of Canada would have to review the case within five years, rather than the current two years; increase the period to within five years in which the Parole Board of Canada must review parole following the cancellation or termination of parole; emphasize that the Parole Board of Canada must take into consideration the victims and the needs of the victim's family to attend hearings and witness the proceedings; and, require that the Parole Board of Canada consider any victim impact statement presented by victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3334351\" data-originallang=\"en\">One would think that this is already the case, that it is a bit of a no-brainer. However, the bill is necessary to enshrine in law the victim's voice.</p>\n<p data-HoCid=\"3334352\" data-originallang=\"en\">Other straightforward changes proposed in Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> to protect and support victims include requiring the Parole Board of Canada to provide the victim, if requested, with information about the offender's release on parole, statutory release or temporary absence, and to provide victims with information about their offender's correctional plan, including progress toward meeting its objectives.</p>\n<p data-HoCid=\"3334353\" data-originallang=\"en\">This is one of the things that Constable Michael Sweet's family, after 30 years of silence, requested.</p>\n<p data-HoCid=\"3334354\" data-originallang=\"en\"> I would like to remind members of Michael Sweet's story so that they can understand the family's depth of feeling with regard to these changes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334355\" data-originallang=\"en\">In the early morning hours of March 14, 1980, brothers Craig and Jamie Munro entered what was then George's Bourbon St. Bistro in downtown Toronto for the purpose of committing a robbery. </p>\n<p data-HoCid=\"3334356\" data-originallang=\"en\">Both men were high on drugs and armed with guns. At the time, Craig Munro was on mandatory supervision from a penitentiary sentence for a previous gun-related offence.</p>\n<p data-HoCid=\"3334357\" data-originallang=\"en\"> The brothers gathered all of the people inside into one place. However, one of the victims managed to successfully flee. Once out on the street, he flagged down a passing police cruiser. </p>\n<p data-HoCid=\"3334358\" data-originallang=\"en\">Constable Sweet\u2014who, by the way, is no relation to me\u2014who was 30 at the time, entered the restaurant and was immediately shot twice.</p>\n<p data-HoCid=\"3334359\" data-originallang=\"en\">Then began a 90-minute standoff between the Munro brothers, with their hostages, and police.</p>\n<p data-HoCid=\"3334360\" data-originallang=\"en\">The police later stormed the restaurant, and both brothers were shot and captured.</p>\n<p data-HoCid=\"3334361\" data-originallang=\"en\">During the standoff, Sweet was conscious and slowly bleeding to death. He begged his captors to let him go to the hospital. He had three young daughters and he wanted to be with them at home. While Sweet pleaded for his life, they laughed and taunted him.</p>\n<p data-HoCid=\"3334362\" data-originallang=\"en\">All three men were transported to the hospital after the police broke in. Craig and Jamie made full recoveries; Sweet died a few hours later.</p>\n<p data-HoCid=\"3334363\" data-originallang=\"en\">I should note that many of the changes I am proposing in Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> have been enacted by our Commonwealth colleagues, such as Australia, New Zealand and the U.K.</p>\n<p data-HoCid=\"3334364\" data-originallang=\"en\">I believe one of the fundamental responsibilities of the state is to keep our citizens safe. Violent offenders have committed unspeakable crimes. Families have suffered losses that are forever.</p>\n<p data-HoCid=\"3334365\" data-originallang=\"en\">I hope these changes will help bring a measure of comfort to my constituents and thousands of other Canadian families who have been victimized in this way, people who have had their loved ones taken during the prime of their lives and who have lived with that pain day after day. The last thing they need is another gut-wrenching re-victimization through a parole system.</p>\n<p data-HoCid=\"3334366\" data-originallang=\"en\">In closing, please allow me to read a few public comments from people impacted directly by violent crime.</p>\n<p data-HoCid=\"3334367\" data-originallang=\"en\">Quoted in <em>The Toronto Star</em> is what a victim had to say about extending the review period:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334368\" data-originallang=\"en\"> Families have already been victimized once. They shouldn't have to be victimized every two years. Having to face a loved one's killer and to read what he did to her and how her death has affected our lives is something nobody should ever have to do once, never mind twice. We are asking the federal government to increase the time to five years, for a parole review instead of two years. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334369\" data-originallang=\"en\">She also said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334370\" data-originallang=\"en\"> We're asking the federal government to increase the time to five years [for a parole review], instead of two years. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334371\" data-originallang=\"en\">Writing about Clifford Olson, a journalist in the Vancouver <em> Province</em> noted a few years ago: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334372\" data-originallang=\"en\"> Olson, 70, who seems to take pleasure revictimizing the families of those he killed, is automatically eligible for parole every two years until the day he dies. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334373\" data-originallang=\"en\">A victim in a Toronto murder case commented that as difficult as it was to write the victim impact statement, it was also frustrating that she was required to submit the statement 30 days in advance so that the convicted murderer could read it, because the victims are not allowed to see the murderer's material in advance to find out what he wants to say. </p>\n<p data-HoCid=\"3334374\" data-originallang=\"en\">Finally, an editorial on March 2, 2012, in my own hometown newspaper, the <em>Hamilton Spectator</em>, stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3334375\" data-originallang=\"en\"> But the PBC has a responsibility to victims of crime. For those victims, the parole board is virtually the only source of information about the status of the person who committed the crime against them. Some local victims of crime don't feel well-served by the board. That must change. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3334376\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a> would give the Parole Board of Canada the tools it needs to do just that.</p>\n<p data-HoCid=\"3334377\" data-originallang=\"en\">I look forward to the discussion with all members of this House on Bill <a data-HoCid=\"5997679\" href=\"/bills/41-1/C-479/\" title=\"An Act to amend the Corrections and Conditional Release Act (fairness for victims)\">C-479</a>, this act to bring fairness for victims of violent offenders.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "An Act to Bring Fairness for the Victims of Violent Offenders"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 13:20:00", "source_id": "8019055", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/586/", "procedural": false}