{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Rajotte (Edmonton\u2014Leduc, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-rajotte/", "url": "/debates/2013/5/10/james-rajotte-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3333845\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour souligner le fait qu'une remarquable collecte de fonds a eu lieu r\u00e9cemment dans ma circonscription, en l'occurrence le tournoi de hockey Pro-Am Face Off for Alzheimer's.</p>\n<p data-HoCid=\"3333846\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'heure actuelle, environ 747 000 Canadiens sont atteints de d\u00e9mence. Cet \u00e9v\u00e9nement a permis de recueillir des fonds essentiels pour la recherche, qui sont destin\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Alzheimer de l'Alberta et des Territoires du Nord-Ouest. Du 26 au 28 avril, les joueurs de hockey amateur locaux ont partag\u00e9 la glace avec certains des plus grands joueurs de la LNH, comme mon co\u00e9quipier de la fin de semaine, Theo Fleury, afin de contribuer \u00e0 la lutte contre l'Alzheimer et d'autres formes de d\u00e9mence. De nombreux \u00e9v\u00e9nements marquants ont eu lieu tout au long de la fin de semaine, y compris un d\u00eener avec M. Hockey lui-m\u00eame, Gordie Howe. Nous avons ainsi eu l'occasion d'entendre certains t\u00e9moignages tr\u00e8s \u00e9mouvants de personnes touch\u00e9es par cette maladie.</p>\n<p data-HoCid=\"3333847\" data-originallang=\"en\">Les diverses activit\u00e9s de financement nous ont permis de recueillir plus de 2 millions de dollars pour la Soci\u00e9t\u00e9 Alzheimer. \u00c0 l'heure actuelle, personne ne conna\u00eet la cause de cette maladie, qui ne peut pas \u00eatre gu\u00e9rie. Jusqu'\u00e0 ce qu'un traitement soit trouv\u00e9, la Soci\u00e9t\u00e9 est l\u00e0 pour aider ceux qui sont touch\u00e9s par cette terrible maladie et leur offrir un soutien.</p>\n<p data-HoCid=\"3333848\" data-originallang=\"en\">J'aimerais rendre hommage aux membres du comit\u00e9 organisateur local et aux b\u00e9n\u00e9voles d'Edmonton et de Leduc et les remercier d'avoir organis\u00e9 un \u00e9v\u00e9nement aussi remarquable.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3333845\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to recognize a wonderful fundraising hockey tournament that recently took place in my riding, the Pro-Am Face Off for Alzheimer's. </p>\n<p data-HoCid=\"3333846\" data-originallang=\"en\">Approximately 747,000 Canadians are currently living with dementia. This event raised critical research dollars for the Alzheimer's Society of Alberta and Northwest Territories. From April 26 to 28, local amateur hockey players teamed up with some of the NHL's all-time greats, like my weekend teammate, Theo Fleury, as we took to the ice in the battle against Alzheimer's and other types of dementia. There were many highlights in the weekend, including a luncheon with the one and only Mr. Hockey, Gordie Howe, where we heard some very heartfelt stories of people touched by this disease.</p>\n<p data-HoCid=\"3333847\" data-originallang=\"en\">Through fundraising efforts, we raised over $2 million for the Alzheimer's Society. Currently, Alzheimer's disease has no known cause or cure. Until a cure is found, the society is there to help and provide support to those impacted by this terrible disease.</p>\n<p data-HoCid=\"3333848\" data-originallang=\"en\">I would like to recognize and thank the local organizing committee and the volunteers in Edmonton and Leduc for putting together such a wonderful event.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pro-Am Face Off for Alzheimer's"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 11:05:00", "source_id": "8018552", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1248/", "procedural": false}