{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Myl\u00e8ne Freeman (Argenteuil\u2014Papineau\u2014Mirabel, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mylene-freeman/", "url": "/debates/2013/5/10/mylene-freeman-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3334021\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le bilan des conservateurs n'est pas seulement lamentable en mati\u00e8re d'\u00e9ducation. La violence faite aux femmes autochtones est un autre fl\u00e9au sur lequel ils tardent \u00e0 agir.</p>\n<p data-HoCid=\"3334022\" data-originallang=\"fr\">On sait maintenant que le ministre n'a aucune intention de lancer un plan d'action contre la violence ou une enqu\u00eate nationale sur les centaines de femmes disparues ou assassin\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3334023\" data-originallang=\"fr\">Au lieu de cela, on a eu droit \u00e0 des r\u00e9ponses farfelues, et je cite: \u00ab certaines maisons d'h\u00e9bergement dans les r\u00e9serves fonctionnent \u00e0 pleine capacit\u00e9 et d'autres non. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3334024\" data-originallang=\"fr\">Franchement, le ministre conna\u00eet-il les statistiques de son propre portefeuille?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3334021\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Conservatives do not just have a terrible track record when it comes to education. They have also been dragging their feet when it comes to preventing violence against aboriginal women. </p>\n<p data-HoCid=\"3334022\" data-originallang=\"fr\">We now know that the minister has no intention of launching an action plan on violence or a national inquiry into the hundreds of missing and murdered women.</p>\n<p data-HoCid=\"3334023\" data-originallang=\"fr\">Instead, he gave us half-baked answers such as this one, and I quote: \u201csome [shelters] are operating at full capacity; others at less than full capacity.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3334024\" data-originallang=\"fr\">Honestly, is the minister familiar with the statistics related to his own portfolio or not?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 11:45:00", "source_id": "8018753", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4124/", "procedural": false}