{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Myl\u00e8ne Freeman (Argenteuil\u2014Papineau\u2014Mirabel, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mylene-freeman/", "url": "/debates/2013/5/10/mylene-freeman-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3334211\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse de prendre la parole sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9, Loi modifiant le Code criminel</a> et loi sur le terrorisme nucl\u00e9aire. Ce projet de loi met en place des mesures l\u00e9gislatives pour respecter les exigences en mati\u00e8re de droit p\u00e9nal contenues dans deux trait\u00e9s internationaux pour combattre le terrorisme: la Convention sur la protection physique des mati\u00e8res nucl\u00e9aires, modifi\u00e9e en 2005, et la Convention internationale de 2005 pour la r\u00e9pression des actes de terrorisme nucl\u00e9aire.</p>\n<p data-HoCid=\"3334212\" data-originallang=\"fr\">Le NPD et moi-m\u00eame croyons que nous devons nous pencher s\u00e9rieusement sur la question de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire et respecter nos obligations internationales, afin de mieux coop\u00e9rer avec les autres pays en mati\u00e8re de strat\u00e9gie visant \u00e0 lutter contre le terrorisme nucl\u00e9aire.</p>\n<p data-HoCid=\"3334213\" data-originallang=\"fr\">Ce danger demeure tr\u00e8s r\u00e9el. Il est donc tr\u00e8s important qu'on mette en oeuvre ces trait\u00e9s de l'ONU. Bien que nous nous opposions normalement au d\u00e9p\u00f4t d'un projet de loi du gouvernement par le biais du S\u00e9nat, le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> est assez important pour qu'on puisse comprendre qu'il soit utile que le S\u00e9nat re\u00e7oive la premi\u00e8re approbation d'un projet de loi qui se veut technique, dans le sens o\u00f9 il s'agit de respecter nos lois internationales. C'est tr\u00e8s important pour moi, comme n\u00e9o-d\u00e9mocrate, qu'on remplisse nos obligations sur la sc\u00e8ne internationale. Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 favoriser une diplomatie multilat\u00e9rale et la coop\u00e9ration internationale, particuli\u00e8rement dans les domaines qui font l'objet de pr\u00e9occupations communes, dont le terrorisme nucl\u00e9aire.</p>\n<p data-HoCid=\"3334214\" data-originallang=\"fr\">Comme le Canada a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 d'\u00eatre juridiquement li\u00e9 \u00e0 ces conventions, il est important de remplir nos obligations internationales. </p>\n<p data-HoCid=\"3334215\" data-originallang=\"fr\">C'est bien de voir que le gouvernement agit pour respecter ces trait\u00e9s internationaux et ces conventions. On doit \u00e9videmment noter que les \u00e9l\u00e9ments de ce projet de loi r\u00e9pondent \u00e0 ces trait\u00e9s de 2005. C'est fait avec un peu de retard, mais nous y sommes habitu\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3334216\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi, d\u00e9pos\u00e9 au S\u00e9nat le 27 mars 2012, n'a pas chemin\u00e9 tr\u00e8s vite. Le gouvernement ne l'a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Chambre que sporadiquement pour combler des trous dans son agenda. C'est quand m\u00eame malheureux.</p>\n<p data-HoCid=\"3334217\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>, comme je le disais, a pour but de faire respecter les obligations internationales du Canada, mais il constitue quand m\u00eame un vent rafra\u00eechissant \u00e0 la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3334218\" data-originallang=\"fr\">Je veux profiter de cette occasion pour attirer l'attention de la Chambre sur les autres responsabilit\u00e9s internationales du Canada qui attendent encore d'\u00eatre trait\u00e9es par ce gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3334219\" data-originallang=\"fr\">C'est tr\u00e8s pertinent actuellement, \u00e9tant donn\u00e9 le rapport de l'Examen p\u00e9riodique universel des Nations Unies qui vient d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la fin d'avril 2013. Dans ce rapport, on souligne que le Comit\u00e9 contre la torture a demand\u00e9 instamment au Canada d'incorporer la Convention contre la torture et autres peines ou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants dans son droit, afin que les personnes puissent en invoquer directement les dispositions devant les tribunaux et d'accorder la primaut\u00e9 \u00e0 la convention.</p>\n<p data-HoCid=\"3334220\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, le Canada ne met pas ce dossier en avant. Il s'agit pourtant du m\u00eame processus: modifier nos lois pour respecter nos responsabilit\u00e9s internationales. </p>\n<p data-HoCid=\"3334221\" data-originallang=\"fr\">La torture ne doit \u00eatre tol\u00e9r\u00e9e ni ici, ni ailleurs ni sur aucun \u00eatre humain. Pourtant, nous n'avons pas encore ratifi\u00e9 ce trait\u00e9 ici, \u00e0 la Chambre, malgr\u00e9 nos ententes sur la sc\u00e8ne internationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3334222\" data-originallang=\"fr\">De plus, le Comit\u00e9 contre la torture demeurait pr\u00e9occup\u00e9 par le fait que la loi canadienne, en particulier le paragraphe 115(2) de la Loi sur l'immigration et la protection des r\u00e9fugi\u00e9s, continue de pr\u00e9voir des d\u00e9rogations au principe de non refoulement.</p>\n<p data-HoCid=\"3334223\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs mettent-ils ce dossier en avant? Non, ils mettent plut\u00f4t en avant leur nu\u00e9e de projets de loi \u00e0 la pi\u00e8ce qu'ils font passer par la porte arri\u00e8re sous la forme de projets de loi \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3334224\" data-originallang=\"fr\">Ces projets de loi vont dans la direction compl\u00e8tement oppos\u00e9e \u00e0 celle que nous demande la communaut\u00e9 internationale. En mettant possiblement en danger les gens \u2014 que ce soit en les renvoyant sans \u00e9tude, que ce soit en les emprisonnant en les s\u00e9parant parfois de leurs enfants ou que ce soit en risquant de cr\u00e9er des apatrides \u2014, ce gouvernement, encore une fois, va \u00e0 l'encontre des obligations internationales et \u00e0 l'encontre de ses obligations envers ses propres citoyens et citoyennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334225\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, ce n'est pas tout. Le Comit\u00e9 des droits de l'enfant a recommand\u00e9 au Canada de trouver une voie constitutionnelle qui lui permettrait d'avoir, dans l'ensemble de son territoire, un cadre juridique global qui int\u00e8gre pleinement les dispositions de la Convention relative aux droits de l'enfant et de ses protocoles facultatifs. </p>\n<p data-HoCid=\"3334226\" data-originallang=\"fr\">Encore une fois, c'est un dossier dans lequel on ne va pas de l'avant. Cela attriste vraiment tous les Canadiens. C'est une autre convention qui reste lettre morte pour les gens d'en face. Pourtant, les enfants sont notre avenir et les droits des enfants doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s sans r\u00e9serve. </p>\n<p data-HoCid=\"3334227\" data-originallang=\"fr\">Sur cette note, et pour aller encore plus loin, je tiens \u00e9galement \u00e0 souligner que le Comit\u00e9 pour l'\u00e9limination de la discrimination raciale a fermement invit\u00e9 le Canada, en consultation avec les peuples autochtones, \u00e0 envisager l'adoption d'un plan d'action national en vue d'appliquer la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones. </p>\n<p data-HoCid=\"3334228\" data-originallang=\"fr\">Plusieurs pays alli\u00e9s ont interpell\u00e9 le Canada sur ce dossier, notamment la Nouvelle-Z\u00e9lande, l'Australie et la Su\u00e8de. Malheureusement, comme on a pu l'entendre hier en comit\u00e9 pl\u00e9nier avec le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a>, l'action des conservateurs dans le domaine des droits autochtones n'est qu'imposition paternaliste, improvisation et partisanerie. </p>\n<p data-HoCid=\"3334229\" data-originallang=\"fr\">De leur manque de r\u00e9elles consultations avec les communaut\u00e9s autochtones, en passant par le langage m\u00eame du ministre, et bien s\u00fbr, par leur fa\u00e7on cavali\u00e8re de g\u00e9rer les revendications des peuples autochtones, on ne peut pas croire que les conservateurs souhaitent une relation harmonieuse. De plus, ils ne veulent vraiment pas respecter les lois internationales \u00e0 ce sujet. </p>\n<p data-HoCid=\"3334230\" data-originallang=\"fr\">La communaut\u00e9 de Kanesatake, que je repr\u00e9sente, vit gravement ce manque de vision. Que ce soit par leur manque d'ouverture et de consultation, par leur sous-financement chronique en \u00e9ducation et ailleurs, ou par leur gestion abyssale des revendications territoriales, le gouvernement conservateur semble r\u00e9ellement agir contre Kanesatake. </p>\n<p data-HoCid=\"3334231\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais savoir si mes coll\u00e8gues du gouvernement savent que le Comit\u00e9 des droits de l'enfant a pri\u00e9 instamment le Canada d'adopter des lois pour \u00eatre conforme \u00e0 la Convention relative aux droits de l'enfant et la Convention de La Haye sur la protection des enfants et la coop\u00e9ration en mati\u00e8re d'adoption internationale, et de modifier sa l\u00e9gislation pour que les informations sur la date et le lieu de naissance des enfants adopt\u00e9s et sur leurs parents biologiques soient conserv\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3334232\" data-originallang=\"fr\">C'est une petite liste d'actions importantes en lien avec les obligations du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral sur la sc\u00e8ne internationale, qu'il s'agisse de coop\u00e9rer avec les autres \u00c9tats et avec l'ONU ou d'\u00e9laborer des lois afin de continuer d'\u00eatre un chef de file sur la sc\u00e8ne internationale. \u00c0 ce moment-l\u00e0, on commencerait vraiment \u00e0 l\u00e9guer quelque chose. </p>\n<p data-HoCid=\"3334233\" data-originallang=\"fr\">On constate cela avec le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> pour lequel on a vraiment pris notre temps. Dans le fond, on aurait d\u00fb agir plus rapidement.</p>\n<p data-HoCid=\"3334234\" data-originallang=\"fr\"> Malheureusement, comme je l'ai mentionn\u00e9 tout \u00e0 l'heure, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par le S\u00e9nat, mais nous allons l'appuyer \u00e9tant donn\u00e9 que c'est quelque chose d'extr\u00eamement important. </p>\n<p data-HoCid=\"3334235\" data-originallang=\"fr\">Je veux toutefois souligner le manque de motivation du gouvernement pour mettre en oeuvre les accords internationaux. Loin de moi l'id\u00e9e de dire que l'un est moins important que l'autre, mais c'est s\u00fbr que dans ce cas, on a choisi le projet de loi portant sur le terrorisme nucl\u00e9aire. </p>\n<p data-HoCid=\"3334236\" data-originallang=\"fr\">Pendant de nombreuses ann\u00e9es, on a retard\u00e9 le processus visant \u00e0 \u00e9liminer la discrimination faite aux Autochtones et \u00e0 aider r\u00e9ellement les femmes autochtones. Cela ne se fait pas actuellement. </p>\n<p data-HoCid=\"3334237\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, je veux r\u00e9it\u00e9rer le fait que je vais appuyer ce projet de loi qui met en place des mesures l\u00e9gislatives pour respecter les exigences en mati\u00e8re de droit p\u00e9nal contenues dans les deux trait\u00e9s internationaux visant \u00e0 combattre le terrorisme. </p>\n<p data-HoCid=\"3334238\" data-originallang=\"fr\">Je souhaite ardemment que le gouvernement applique ce respect des exigences de trait\u00e9s dans les domaines dont j'ai parl\u00e9 aujourd'hui. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3334211\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to speak on Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9, An Act to amend the Criminal Code</a> and the Nuclear Terrorism Act. This bill puts in place legislative measures to comply with the criminal law requirements contained in two international counterterrorism treaties: the Convention on the Physical Protection of Nuclear Material, amended in 2005, and the 2005 International Convention for the Suppression of Acts of Nuclear Terrorism.</p>\n<p data-HoCid=\"3334212\" data-originallang=\"fr\">The NDP and I myself believe that we must seriously address the issue of nuclear safety and comply with our international obligations, in order to better cooperate with other countries on a nuclear counterterrorism strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3334213\" data-originallang=\"fr\">The danger remains very real. It is therefore very important that we implement these UN treaties. Even though we normally oppose a government bill that is introduced through the Senate, Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> is important enough that we can understand that it is worthwhile for the Senate to do the first vetting of legislation that is intended merely to be technical in order to create compliance with international legislation. It is very important for me as a member of the NDP that we comply with our obligations in the international arena. We are determined to promote multilateral diplomacy and international cooperation, particularly in areas of shared concern, such as nuclear terrorism.</p>\n<p data-HoCid=\"3334214\" data-originallang=\"fr\"> Because Canada has already agreed to be legally bound by these conventions, it is important to fulfill our international obligations. </p>\n<p data-HoCid=\"3334215\" data-originallang=\"fr\"> It is good to see that the government is taking action to comply with these international treaties and conventions. We must of course note that the elements in the bill are in response to these 2005 treaties. It is a bit late in the day to be doing this, but we are used to it.</p>\n<p data-HoCid=\"3334216\" data-originallang=\"fr\"> This bill was tabled in the Senate on March 27, and moved very slowly. The government brought it before the House sporadically, and only in order to fill gaps in its program. This is unfortunate.</p>\n<p data-HoCid=\"3334217\" data-originallang=\"fr\"> As I was saying, the intent of Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> is to comply with Canada\u2019s international obligations, but it is still a breath of fresh air in the House. </p>\n<p data-HoCid=\"3334218\" data-originallang=\"fr\"> I would like to take this opportunity to draw the attention of this House to Canada\u2019s other international responsibilities that are still waiting to be dealt with by this government. </p>\n<p data-HoCid=\"3334219\" data-originallang=\"fr\"> It is very relevant, in fact, given that the United Nations Universal Periodic Review was just tabled in late April 2013. The report points out that the Committee against Torture has urged Canada to incorporate the Convention against Torture and other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment in its law, so that its provisions can be invoked directly before a court of law and so that the Convention be given precedence.</p>\n<p data-HoCid=\"3334220\" data-originallang=\"fr\"> Unfortunately, Canada has not been moving on this file. It is nevertheless part of the same process to amend our statutes to fulfill our international responsibilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3334221\" data-originallang=\"fr\"> Torturing human beings ought not to be allowed here or anywhere else. Even so, we have not yet ratified the treaty here in the House, despite our international agreements.</p>\n<p data-HoCid=\"3334222\" data-originallang=\"fr\"> Moreover, the Committee Against Torture remains concerned by the fact that Canadian law, particularly subsection 115(2) of the Immigration and Refugee Protection Act, continues to provide exceptions to the principle of non-refoulement. </p>\n<p data-HoCid=\"3334223\" data-originallang=\"fr\"> Are the Conservatives moving this file forward? No. Instead, they are pushing their bits and pieces of legislation through the back door in the form of private member\u2019s bills.</p>\n<p data-HoCid=\"3334224\" data-originallang=\"fr\"> These bills runs completely counter to what the international community is asking of us. By possibly endangering these people\u2014whether by returning them without review, imprisoning and sometimes separating them from their children, or even by making them stateless\u2014this government is once again violating international obligations and its obligations to its own citizens.</p>\n<p data-HoCid=\"3334225\" data-originallang=\"fr\"> Unfortunately, that is not all. The Committee on the Rights of the Child recommended that Canada find a constitutional way of providing a comprehensive national legal framework that fully integrates the provisions of the Convention on the Rights of the Child and its optional protocols.</p>\n<p data-HoCid=\"3334226\" data-originallang=\"fr\"> Once again, we are at a standstill on this matter. All Canadians are very unhappy about it. It is yet another convention left for dead by the people on the other side of the house. Yet, children are our future, and the rights of children need to be protected unconditionally.</p>\n<p data-HoCid=\"3334227\" data-originallang=\"fr\"> On that note, I would also like to point out that the Committee on the Elimination of Racial Discrimination strongly urged Canada, in consultation with aboriginal peoples, to consider adopting a national action plan to enforce the United Nations Declaration on the Rights of Indigenous Peoples.</p>\n<p data-HoCid=\"3334228\" data-originallang=\"fr\"> Many allied countries have questioned Canada on this matter, including New Zealand, Australia and Sweden. Unfortunately, as we heard yesterday in the committee of the whole with the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a>, the Conservatives' approach to aboriginal rights is paternalistic, improvised and partisan.</p>\n<p data-HoCid=\"3334229\" data-originallang=\"fr\"> Owing to the absence of any real consultations with aboriginal communities, to use the language of the minister himself, and of course their cavalier way of handling claims by aboriginal peoples, it is impossible to believe that the Conservatives want a harmonious relationship. They also do not really want to comply with international laws in this area.</p>\n<p data-HoCid=\"3334230\" data-originallang=\"fr\"> The community of Kanesatake, which I represent, is suffering seriously from this lack of vision. Whether because of its lack of openness and consultation, its chronic underfunding of education and other areas, or its abysmal management of land claims, the Conservative government gives the appearance of really working against Kanesatake.</p>\n<p data-HoCid=\"3334231\" data-originallang=\"fr\"> I would like to know whether my government colleagues are aware that the Committee on the Rights of the Child has urged Canada to pass laws that would bring it into compliance with the Convention on the Rights of the Child and the Hague Convention on Protection of Children and Co-operation in Respect of Intercountry Adoption, and to amend its legislation to ensure that information on the date and place of birth of adopted children and their biological parents is retained.</p>\n<p data-HoCid=\"3334232\" data-originallang=\"fr\"> This is a short list of important actions Canada needs to take with respect to the federal government's international obligations, whether in terms of co-operating with other countries and the UN or developing laws, in order to continue to be a world leader. Only then would we be in a position to leave a legacy.</p>\n<p data-HoCid=\"3334233\" data-originallang=\"fr\"> We saw this already with Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>, on which action was very slow indeed. Action should really have been much faster.</p>\n<p data-HoCid=\"3334234\" data-originallang=\"fr\"> Unfortunately, as I just mentioned, it was introduced in the Senate, but we are going to support it because it is extremely important.</p>\n<p data-HoCid=\"3334235\" data-originallang=\"fr\"> I would nevertheless like to point to the government's lack of motivation to implement international agreements. I would certainly never say that one is less important than the other, but in this instance, the bill on nuclear terrorism was of course chosen.</p>\n<p data-HoCid=\"3334236\" data-originallang=\"fr\"> For many years, the process to eliminate discrimination against aboriginal peoples and to provide genuine assistance for aboriginal women was delayed. That process is stalled now.</p>\n<p data-HoCid=\"3334237\" data-originallang=\"fr\"> To conclude, I would like to reiterate that I will support this bill, which brings in legislative measures to comply with the criminal law requirements in the two international treaties on combatting terrorism.</p>\n<p data-HoCid=\"3334238\" data-originallang=\"fr\"> I sincerely hope that the government will comply with the treaty requirements in those areas I spoke about today.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Nuclear Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 12:35:00", "source_id": "8018949", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4124/", "procedural": false}