{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ryan Leef (Yukon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ryan-leef/", "url": "/debates/2013/5/10/ryan-leef-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3334008\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans une localit\u00e9 autochtone \u00e9loign\u00e9e, lorsque, en pleine nuit, \u00e0 30\u00b0 sous z\u00e9ro, une femme se fait violemment agresser, il est imp\u00e9ratif qu'elle re\u00e7oive la m\u00eame protection que tous les autres Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3334009\" data-originallang=\"en\">C'est la raison pr\u00e9cise pour laquelle le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, qui permettrait l'ex\u00e9cution d'ordonnances de protection d'urgence.</p>\n<p data-HoCid=\"3334010\" data-originallang=\"en\">Il est toutefois honteux que le chef lib\u00e9ral contraigne son caucus \u00e0 voter contre ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3334011\" data-originallang=\"en\">La secr\u00e9taire parlementaire pourrait-elle expliquer \u00e0 la Chambre en quoi notre position diff\u00e8re de la leur?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3334008\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in a remote aboriginal community, when it is the middle of the night and it is 30\u00b0 below zero and a woman has been violently assaulted, it is absolutely necessary for her to receive the same protection as all other Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3334009\" data-originallang=\"en\">That is exactly why our government introduced Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, which would allow the enforcement of emergency protection orders.</p>\n<p data-HoCid=\"3334010\" data-originallang=\"en\">Shamefully, however, the Liberal leader whipped his caucus to vote against that bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3334011\" data-originallang=\"en\">Would the parliamentary secretary please update the House on our position versus their position?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 11:45:00", "source_id": "8018742", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4099/", "procedural": false}