{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sylvain Chicoine (Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sylvain-chicoine/", "url": "/debates/2013/5/10/sylvain-chicoine-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members\u2019 Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3334492\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le plaisir d'utiliser ces quatre minutes de temps de parole pour me prononcer sur ce projet de loi qu'on appuiera. </p>\n<p data-HoCid=\"3334493\" data-originallang=\"fr\">Je suis toujours tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 me prononcer sur les questions concernant la s\u00e9curit\u00e9 publique et la protection des droits des victimes. </p>\n<p data-HoCid=\"3334494\" data-originallang=\"fr\">Nous d\u00e9battons aujourd'hui d'un important projet de loi qui semble faire suite aux recommandations du Bureau de l'ombudsman f\u00e9d\u00e9ral des victimes d'actes criminels qui, en 2010, avait d\u00e9pos\u00e9 un rapport visant \u00e0 accorder un plus grand respect aux victimes dans la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition. </p>\n<p data-HoCid=\"3334495\" data-originallang=\"fr\">Ce rapport \u00e9mettait des recommandations qui semblent \u00eatre refl\u00e9t\u00e9es dans ce projet de loi. Il s'agissait d'abord de transf\u00e9rer le fardeau de la responsabilit\u00e9 de l'information destin\u00e9e aux victimes en vertu de la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition, de sorte qu'il passe des victimes au Service correctionnel du Canada et \u00e0 la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles. </p>\n<p data-HoCid=\"3334496\" data-originallang=\"fr\">On recommandait ensuite de donner aux victimes le droit d'assister aux audiences de la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles par le biais de technologies disponibles, comme la vid\u00e9oconf\u00e9rence.</p>\n<p data-HoCid=\"3334497\" data-originallang=\"fr\">De plus, on sugg\u00e9rait de prendre en compte les besoins des victimes dans le choix du moment, de la fr\u00e9quence et de l'\u00e9tablissement du calendrier des audiences de lib\u00e9ration conditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3334498\" data-originallang=\"fr\">Nous sommes en faveur des initiatives \u00e9labor\u00e9es dans ce projet de loi et qui favorisent l'\u00e9quit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des victimes. Nous allons \u00e9tudier le projet de loi avec attention pour s'assurer qu'il r\u00e9pond le plus possible \u00e0 leurs besoins.</p>\n<p data-HoCid=\"3334499\" data-originallang=\"fr\">Je me pose \u00e9galement des questions sur le fait que ce gouvernement pr\u00e9sente souvent de tels projets de loi par le biais de d\u00e9put\u00e9s d'arri\u00e8re-banc, au lieu que ce soit fait par le minist\u00e8re, tel que ce devrait l'\u00eatre. Dans cette l\u00e9gislature, on constate qu'un grand nombre de projets de loi qui touchent la s\u00e9curit\u00e9 publique et la justice sont pr\u00e9sent\u00e9s par des d\u00e9put\u00e9s d'arri\u00e8re-banc, ce qui n'est pas habituel.</p>\n<p data-HoCid=\"3334500\" data-originallang=\"fr\">En 2007, le Bureau de l'ombudsman f\u00e9d\u00e9ral des victimes d'actes criminels a organis\u00e9 une table ronde o\u00f9 les participants ont mentionn\u00e9 que la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition ne comportait aucune disposition sur le traitement \u00e0 accorder aux victimes d'actes criminels. Cette loi r\u00e9git la mani\u00e8re dont on doit traiter les d\u00e9linquants, mais aucune disposition n'est incluse pour r\u00e9gir la fa\u00e7on dont on doit traiter correctement les victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334501\" data-originallang=\"fr\">Un participant avait signal\u00e9 que la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition refl\u00e9tait les principes dictant la mani\u00e8re de traiter les d\u00e9linquants \u2014 c'est-\u00e0-dire que les d\u00e9cisions au sujet d'un d\u00e9linquant doivent \u00eatre claires et \u00e9quitables \u2014, mais qu'aucune loi ne d\u00e9crivait les principes prescrivant la mani\u00e8re de traiter les victimes. Les participants ont sugg\u00e9r\u00e9 que les m\u00eames principes s'appliquent aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3334502\" data-originallang=\"fr\">Les constatations \u00e9mises par les participants \u00e0 la table ronde correspondaient \u00e0 celles \u00e9mises lors de la Consultation nationale des victimes du crime effectu\u00e9e par le solliciteur g\u00e9n\u00e9ral du Canada, en 2001. Dans la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition, on ne fait mention que de l'obtention d'informations de la part des victimes et de communications aupr\u00e8s d'elles.</p>\n<p data-HoCid=\"3334503\" data-originallang=\"fr\">Dans son rapport, l'ombudsman des victimes d'actes criminels indique que pour garantir aux victimes des droits l\u00e9gitimes au sein des syst\u00e8mes correctionnels et de lib\u00e9ration conditionnelle, il faut que les lois indiquent clairement le traitement qu'il convient de leur accorder et que ces lois soient mises en application.</p>\n<p data-HoCid=\"3334504\" data-originallang=\"fr\"> C'est ce qu'a voulu faire le d\u00e9put\u00e9 en d\u00e9posant ce projet de loi. Nous le remercions de cette initiative qui aurait d\u00fb passer par le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique. Il s'agit quand m\u00eame d'un important pas dans la direction de la d\u00e9fense des droits des victimes. Nous le remercions. </p>\n<p data-HoCid=\"3334505\" data-originallang=\"fr\">J'appuierai son projet de loi en deuxi\u00e8me lecture.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3334492\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to use these four minutes to speak to this bill we will be supporting.</p>\n<p data-HoCid=\"3334493\" data-originallang=\"fr\">I am always interested in speaking on issues related to public safety and victims' rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3334494\" data-originallang=\"fr\">Today we are debating an important bill that seems to follow up on recommendations from the Office of the Federal Ombudsman for Victims of Crime, which tabled a report in 2010 in an effort to move towards greater respect for victims in the Corrections and Conditional Release Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3334495\" data-originallang=\"fr\">The recommendations contained in that report seem to be reflected in this bill. One recommendation was to shift the burden of responsibility to provide information to victims under the Corrections and Conditional Release Act from victims to the Correctional Service of Canada and the National Parole Board.</p>\n<p data-HoCid=\"3334496\" data-originallang=\"fr\">Another recommendation was to give victims the right to attend National Parole Board hearings through the use of available technologies such as video conferencing.</p>\n<p data-HoCid=\"3334497\" data-originallang=\"fr\">In addition, it was recommended that victims be given a stronger voice in the timing, frequency and scheduling of parole hearings.</p>\n<p data-HoCid=\"3334498\" data-originallang=\"fr\">We support the initiatives set out in this bill, which promote fairness for victims. We will study the bill in detail to ensure that it addresses as many of their needs as possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3334499\" data-originallang=\"fr\">I find it curious that this government often uses backbenchers to introduce these types of bills, instead of having the department do it, which is how it should be done. During this Parliament, we have noticed that a large number of public safety and justice bills have been introduced by backbenchers, which is not customary.</p>\n<p data-HoCid=\"3334500\" data-originallang=\"fr\">In 2007, the Office of the Federal Ombudsman for Victims of Crime organized a round table where participants identified the fact that the Corrections and Conditional Release Act did not contain any provisions on how victims of crime should be treated. This law dictates how offenders should be treated, but it does not include any provisions about how victims should be treated.</p>\n<p data-HoCid=\"3334501\" data-originallang=\"fr\">One participant remarked that the Corrections and Conditional Release Act embodies the principles that govern the treatment of offenders\u2014that is, decisions concerning offenders must be clear and fair\u2014but there is no law that sets out principles for the treatment of victims. The participants suggested that the same principles should apply to victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3334502\" data-originallang=\"fr\">The observations of the round table participants corresponded to the findings of the National Consultation with Victims of Crime conducted by the Solicitor General of Canada in 2001. The Corrections and Conditional Release Act only mentions the release of information to victims and communications with them.</p>\n<p data-HoCid=\"3334503\" data-originallang=\"fr\">In her report, the ombudsman for victims of crime indicated that, in order to ensure that victims have legitimate rights within correctional and conditional release systems, the laws must clearly indicate how they are to be treated, and these laws must be applied.</p>\n<p data-HoCid=\"3334504\" data-originallang=\"fr\">That is what the hon. member wanted to do by introducing this bill, and I thank him for this initiative, which I still think should have gone through the Department of Public Safety. Still, it is an important step toward defending victims' rights, and we thank him for that. </p>\n<p data-HoCid=\"3334505\" data-originallang=\"fr\">I will support his bill at second reading.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "An Act to Bring Fairness for the Victims of Violent Offenders"}, "document_url": "/debates/2013/5/10/", "time": "2013-05-10 14:15:00", "source_id": "8019162", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4133/", "procedural": false}