{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Chris Warkentin (Peace River, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chris-warkentin/", "url": "/debates/2013/6/7/chris-warkentin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395320\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je me demande \u00e0 quelle date exactement le <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">chef de l'opposition</a> s'est rendu en Alberta pour faire son d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre discours sur le syndrome hollandais. Je me demande s'il peut confirmer qu'il a personnellement approuv\u00e9 le texte de ce discours. Je me demande aussi si son secr\u00e9taire principal, Karl B\u00e9langer, a r\u00e9dig\u00e9 certaines de ces observations. Je me demande si la <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement</a> peut confirmer que le gouvernement n'\u00e9tablira pas une caisse occulte ultra secr\u00e8te de 21 milliards de dollars financ\u00e9e par l'argent des contribuables, que le NPD pr\u00e9conise vivement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395320\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I wonder on what exact date the <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">Leader of the Opposition</a> travelled to Alberta to deliver his now infamous Dutch disease speech. I am wondering if he can confirm that he personally approved of that text and, I wonder, did his principal secretary Karl B\u00e9langer pen any of those remarks. I wonder if the <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment</a> can confirm that our government will not set up a $21-billion taxpayer-funded super secret slush fund, which the NDP has so strongly advocated for.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Economy"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:55:00", "source_id": "8069550", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/610/", "procedural": false}