{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Denis Blanchette (Louis-H\u00e9bert, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/denis-blanchette/", "url": "/debates/2013/6/7/denis-blanchette-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395547\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de son discours. </p>\n<p data-HoCid=\"3395548\" data-originallang=\"fr\">Lorsqu'il a parl\u00e9 des coop\u00e9ratives, il l'a fait principalement sous l'angle de la taille des coop\u00e9ratives, c'est-\u00e0-dire leur importance et combien elles rapportent.</p>\n<p data-HoCid=\"3395549\" data-originallang=\"fr\">Cependant, un autre angle est \u00e9galement important. C'est sp\u00e9cialement vrai dans le cas des caisses populaires, entre autres. Tout se fait selon un mod\u00e8le o\u00f9 ce sont seulement les caisses, et non les f\u00e9d\u00e9rations, qui font les transactions. Cela signifie que les taux d'imposition ne seront pas n\u00e9cessairement exig\u00e9s de la f\u00e9d\u00e9ration, mais des petites caisses. Ce sont ces derni\u00e8res qui devront g\u00e9rer la paperasse suppl\u00e9mentaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3395550\" data-originallang=\"fr\">Que pense mon coll\u00e8gue de cette situation?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395547\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I thank my colleague for his speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3395548\" data-originallang=\"fr\">When he spoke about credit unions, he spoke mainly about their size, which corresponds to their value and their revenues.</p>\n<p data-HoCid=\"3395549\" data-originallang=\"fr\">However, there is another factor that is also important. It applies particularly to caisses populaires, among others. According to the model, the transactions are carried out only by the caisses populaires and not the federations. That means that the taxes will not necessarily apply to the federation, but to the small caisses populaires. The latter will have to do all the additional paperwork.</p>\n<p data-HoCid=\"3395550\" data-originallang=\"fr\">What does my colleague think of that situation?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 13:05:00", "source_id": "8069725", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4057/", "procedural": false}