{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jacques Gourde (Lotbini\u00e8re\u2014Chutes-de-la-Chaudi\u00e8re, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/jacques-gourde/", "url": "/debates/2013/6/7/jacques-gourde-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395124\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je consid\u00e8re que notre soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat nous a manqu\u00e9 de respect et qu'elle a brim\u00e9 notre confiance et notre sentiment d'appartenance.</p>\n<p data-HoCid=\"3395125\" data-originallang=\"fr\">Radio-Canada est une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat, mais c'est aussi une organisation culturelle et patrimoniale. Des plus petits aux gens de ma g\u00e9n\u00e9ration, en passant par celle de mes parents, les francophones qu\u00e9b\u00e9cois et canadiens s'unissent ensemble par le biais de Radio-Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3395126\" data-originallang=\"fr\"> Il est totalement inconcevable et inacceptable de d\u00e9penser l'argent des contribuables pour changer ce qui nous appartient tous, en tant que collectivit\u00e9 et minorit\u00e9 linguistique. Au total, plus de 400 000 $ auraient pu \u00eatre investis dans une \u00e9mission culturelle ou \u00e9ducative pour nos jeunes. C'est pour cette raison que Radio-Canada est financ\u00e9e, partout au Canada, par notre gouvernement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395124\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I contend that our crown corporation has shown a lack of respect for us and that it has eroded our trust and our sense of belonging.</p>\n<p data-HoCid=\"3395125\" data-originallang=\"fr\">Radio-Canada is a crown corporation and also a cultural and heritage institution. It engages French-speaking Quebeckers and Canadians of all ages. </p>\n<p data-HoCid=\"3395126\" data-originallang=\"fr\">It is completely inconceivable and unacceptable to spend taxpayers' money to change what belongs to all of us as a community and linguistic minority. The more than $400,000 could have been spent on a cultural or educational program for our young people. That is why our government funds CBC/Radio-Canada across the country. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Radio-Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:10:00", "source_id": "8069322", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/429/", "procedural": false}