{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Bezan (Selkirk\u2014Interlake, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-bezan/", "url": "/debates/2013/6/7/james-bezan-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Elections Canada"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395400\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui en r\u00e9ponse \u00e0 la question de privil\u00e8ge soulev\u00e9e mercredi par le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3395401\" data-originallang=\"en\">Selon le d\u00e9put\u00e9, je suis vis\u00e9 par le paragraphe 463(2) de la Loi \u00e9lectorale du Canada \u00e0 la suite d'une demande faite en vertu du paragraphe 457(2) de cette m\u00eame loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3395402\" data-originallang=\"en\">Comme le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> l'a indiqu\u00e9 mercredi, il s'agit effectivement d'une question d'interpr\u00e9tation d'une r\u00e8gle comptable. Certains rapports ont indiqu\u00e9 \u00e0 tort que le point en litige avec \u00c9lections Canada au sujet de ma campagne de 2011 porte sur les transferts entre l'association de circonscription conservatrice de Selkirk\u2014Interlake et mon compte de campagne \u00e9lectorale. Je peux affirmer \u00e0 la Chambre que tel n'est pas le cas. </p>\n<p data-HoCid=\"3395403\" data-originallang=\"en\">\u00c9lections Canada est en possession de tous les documents concernant ces transferts, qui incluent des frais \u00e9lectoraux engag\u00e9s par notre \u00e9quipe de campagne, mais pay\u00e9s par l'association et rembours\u00e9s par l'\u00e9quipe de campagne. Ces frais incluent les stocks d'affiches, les installations et les factures t\u00e9l\u00e9phoniques, le loyer des locaux, les nouvelles affiches, le site Web et le mat\u00e9riel de bureau.</p>\n<p data-HoCid=\"3395404\" data-originallang=\"en\">Mon \u00e9quipe de campagne s'est conform\u00e9e \u00e0 la Loi \u00e9lectorale du Canada. Elle a \u00e9t\u00e9 honn\u00eate avec \u00c9lections Canada et a collabor\u00e9 en toute bonne foi. Tous mes documents ont \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9s en temps opportun, et les modifications appropri\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es conform\u00e9ment aux r\u00e8gles d\u00e9crites dans la loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3395405\" data-originallang=\"en\">Il s'agit d'un diff\u00e9rend comptable entre l'\u00e9quipe de campagne et \u00c9lections Canada au sujet de la valeur de certaines affiches install\u00e9es il y a quelques ann\u00e9es le long de grandes routes. </p>\n<p data-HoCid=\"3395406\" data-originallang=\"en\">\u00c9lections Canada a approuv\u00e9 mes rapports de campagne concernant les \u00e9lections de 2006 et 2000, mais a maintenant chang\u00e9 son interpr\u00e9tation et contredit ses propres d\u00e9cisions, en contradiction avec les dispositions de la loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3395407\" data-originallang=\"en\">La Loi \u00e9lectorale du Canada m'autorise \u00e0 contester les d\u00e9cisions d'\u00c9lections Canada. Je vais exercer ce droit devant les tribunaux. Mon \u00e9quipe de campagne va contester la nouvelle interpr\u00e9tation d'\u00c9lections Canada, et esp\u00e8re que le tribunal va rendre un verdict appropri\u00e9 concernant notre rapport de campagne.</p>\n<p data-HoCid=\"3395408\" data-originallang=\"en\">J'ai d'ailleurs apport\u00e9 une requ\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Cour du Banc de la Reine du Manitoba en vertu de l'article 459 de la loi. Cette requ\u00eate a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e le 23 mai 2013 \u00e0 Selkirk, au Manitoba. J'esp\u00e8re obtenir une d\u00e9cision judiciaire au sujet de mon rapport de campagne, ce qui devrait ensuite permettre de r\u00e9soudre l'impasse entre \u00c9lections Canada et mon \u00e9quipe de campagne. </p>\n<p data-HoCid=\"3395409\" data-originallang=\"en\">L'alin\u00e9a 459(1)<em>a</em>) de la loi stipule qu'un juge peut rendre une ordonnance \u00ab autorisant le candidat ou son agent officiel \u00e0 se soustraire \u00e0 la date pr\u00e9vue au paragraphe 457(2) \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3395410\" data-originallang=\"en\">Si le tribunal devait rendre une d\u00e9cision favorable \u00e0 ma requ\u00eate en vertu de l'article 459, je serais soustrait \u00e0 la demande pr\u00e9vue au paragraphe 457(2). Autrement dit, ce serait comme s'il n'y avait jamais eu de condition pr\u00e9alable \u00e0 l'ex\u00e9cution du paragraphe 463(2) de la loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3395411\" data-originallang=\"en\">Je crois comprendre, monsieur le Pr\u00e9sident, que vous avez adopt\u00e9 la bonne attitude en consid\u00e9rant que le fait d'invoquer l'article 459 suspens l'application du paragraphe 463(2).</p>\n<p data-HoCid=\"3395412\" data-originallang=\"en\">\u00c0 page 307 de l'ouvrage <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition, le r\u00f4le du Pr\u00e9sident est d\u00e9crit comme suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395413\" data-originallang=\"en\"> [Il] est le gardien des droits et privil\u00e8ges de la Chambre des communes, en tant qu\u2019institution, et des d\u00e9put\u00e9s qui la composent. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395414\" data-originallang=\"en\">Je consid\u00e8re que votre position \u00e0 l'\u00e9gard de l'article 459 confirme les droits des d\u00e9put\u00e9s tels que d\u00e9finis dans Loi \u00e9lectorale du Canada et \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9s de la Chambre. De toute fa\u00e7on, monsieur le Pr\u00e9sident, vous ne seriez pas le seul \u00e0 interpr\u00e9ter la port\u00e9e de l'article 459 de cette fa\u00e7on. </p>\n<p data-HoCid=\"3395415\" data-originallang=\"en\">Dans la lettre que le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections vous a envoy\u00e9e le 23 mai, un document qui circule dans les m\u00e9dias et qui est du domaine public, Marc Mayrand semble reconna\u00eetre qu'une demande pr\u00e9sent\u00e9e en vertu de l'article 459 a pour effet concret de suspendre l'application du paragraphe 463(2) jusqu'\u00e0 ce que la contestation judiciaire soit r\u00e9solue.</p>\n<p data-HoCid=\"3395416\" data-originallang=\"en\">Aux cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me paragraphes de sa lettre, M. Mayrand dit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395417\" data-originallang=\"en\"> Une personne qui a re\u00e7u une demande en vertu du paragraphe 457(2) peut s'adresser au tribunal afin d'obtenir une exemption de l'exigence pour apporter la correction requise. Toutefois, \u00e0 ma connaissance, aucune demande n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e dans le cas pr\u00e9sent. </p>\n<p data-HoCid=\"3395418\" data-originallang=\"en\"> Je vous tiendrai au courant si nous recevons une d\u00e9claration corrig\u00e9e ou si une requ\u00eate est adress\u00e9e ult\u00e9rieurement \u00e0 un tribunal. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395419\" data-originallang=\"en\">Plus tard, le 27 mai, le sous-directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections, St\u00e9phane Perreault, vous a \u00e9crit. Mon avocat a re\u00e7u une copie de cette lettre, c'est pourquoi j'en ai un exemplaire. J'h\u00e9site \u00e0 citer une lettre personnelle, mais je pense que c'est important pour plaider ma cause.</p>\n<p data-HoCid=\"3395420\" data-originallang=\"en\">Dans le dernier paragraphe de la premi\u00e8re page, M. Perreault parle en ces termes de la lettre du 23 mai que j'ai cit\u00e9e plus t\u00f4t:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395421\" data-originallang=\"en\"> La lettre avait pour but de vous faire part, en votre qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident de la Chambre des communes, des renseignements qui pourraient vous aider \u00e0 prendre les mesures ou les moyens que vous jugerez appropri\u00e9s dans les circonstances. Nous entendons par l\u00e0 d\u00e9terminer s'il est appropri\u00e9 que [je] continue \u00e0 si\u00e9ger en attendant l'issue de la demande pr\u00e9sent\u00e9e en vertu de l'article 459, si une telle demande est adress\u00e9e (jusqu'\u00e0 ce jour, nous n'avons re\u00e7u aucun avis \u00e0 cet \u00e9gard). </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395422\" data-originallang=\"en\">En disant \u00ab je \u00bb, je parle de moi en tant que d\u00e9put\u00e9 de Selkirk\u2014Interlake.</p>\n<p data-HoCid=\"3395423\" data-originallang=\"en\">Je r\u00e9p\u00e8te que j'ai pr\u00e9sent\u00e9 ma demande le 23 mai. Monsieur le Pr\u00e9sident, dans la lettre du 30 mai qu'il vous a envoy\u00e9e, le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections a confirm\u00e9 la pr\u00e9sentation de ma demande.</p>\n<p data-HoCid=\"3395424\" data-originallang=\"en\">Les tribunaux sont maintenant saisis de ma demande. En cons\u00e9quence, je demande respectueusement que l'on respecte la convention relative aux affaires en instance.</p>\n<p data-HoCid=\"3395425\" data-originallang=\"en\">Le commentaire 505 de la 6<sup>e</sup> \u00e9dition du <em>R\u00e8glement annot\u00e9 et formulaire de la Chambre des communes du Canada</em> de Beauchesne dit: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395426\" data-originallang=\"en\"> Cette convention a pour but de prot\u00e9ger \u00e0 la fois les parties aux affaires en instance d'introduction ou de jugement et toutes les personnes qui risquent d'\u00eatre touch\u00e9es par la conclusion d'une action en justice. Il s'agit l\u00e0 d'une contrainte \u00e0 laquelle la Chambre s'assujettit elle-m\u00eame dans l'int\u00e9r\u00eat de la justice et de l'\u00e9quit\u00e9. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395427\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la page 100 de l'O'Brien-Bosc, il est question de la convention relative aux affaires en instance dans le contexte d'une question de privil\u00e8ge:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395428\" data-originallang=\"en\"> La convention du sub judice est importante dans la conduite des travaux de la Chambre. Elle prot\u00e8ge les droits des parties \u00e0 un proc\u00e8s devant les tribunaux et pr\u00e9serve et maintient la s\u00e9paration et le respect mutuel entre le pouvoir l\u00e9gislatif et le pouvoir judiciaire. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395429\" data-originallang=\"en\">Comme l'affirme succinctement l'ouvrage d'Erskine May, \u00e0 la page 441 de la 24<sup>e</sup> \u00e9dition:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395430\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 la discr\u00e9tion de la pr\u00e9sidence et consid\u00e9rant le droit de la Chambre de l\u00e9gif\u00e9rer sur toute question ou discuter de toute mesure l\u00e9gislative subordonn\u00e9e, les questions dont un tribunal est saisi et pour lesquelles aucun jugement n'a encore \u00e9t\u00e9 rendu ne devraient pas \u00eatre soulev\u00e9es dans le cadre d'un d\u00e9bat. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395431\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans votre propre d\u00e9cision du 27 mars 2013, aux pages 15292 et 15293 des <em>D\u00e9bats</em>, vous d\u00e9crivez une situation tr\u00e8s semblable \u00e0 celle dans laquelle je me trouve aujourd'hui. Vous avez dit: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395432\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 titre de Pr\u00e9sident, je dois m'efforcer de trouver le juste \u00e9quilibre entre le droit de la Chambre de d\u00e9battre d'une question et les effets que ce d\u00e9bat pourrait avoir. Cela rev\u00eat une importance particuli\u00e8re \u00e9tant donn\u00e9 que la convention relative aux affaires en instance vise justement \u00e0 pr\u00e9server les d\u00e9cisions judiciaires de toute influence indue. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395433\" data-originallang=\"en\">Plus loin dans la m\u00eame d\u00e9cision, vous en \u00eates venu \u00e0 la conclusion suivante:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395434\" data-originallang=\"en\"> [...] il demeure que le coeur de la question de privil\u00e8ge se trouve encore \u00e0 l'\u00e9tude devant les tribunaux, qui n'ont pas encore rendu leur d\u00e9cision. Je crois que la Chambre devrait se montrer prudente si elle devait prendre des mesures pouvant donner lieu \u00e0 une enqu\u00eate qui, \u00e0 de nombreux \u00e9gards, dupliquerait la proc\u00e9dure judiciaire, d'autant plus que le ministre de la Justice et procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canada est d\u00e9j\u00e0 partie \u00e0 l'instance et se trouverait au centre de tout examen que pourrait mener la Chambre sur la question. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395435\" data-originallang=\"en\">Tout comme le <a data-HoCid=\"105825\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">procureur g\u00e9n\u00e9ral</a> dans l'affaire qui remonte \u00e0 il y a trois mois, je suis clairement partie \u00e0 l'instance judiciaire, dont l'issue me concerne tout particuli\u00e8rement, beaucoup plus m\u00eame que l'issue de la proc\u00e9dure concernait le <a data-HoCid=\"105825\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">procureur g\u00e9n\u00e9ral</a> dans cette affaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3395436\" data-originallang=\"en\">Dans le cas pr\u00e9sent, toutefois, si la pr\u00e9sidence concluait qu'il y a de prime abord mati\u00e8re \u00e0 question de privil\u00e8ge, nous nous retrouverions avec deux proc\u00e9dures parall\u00e8les, et la proc\u00e9dure de la Chambre viendrait empi\u00e9ter sur la demande que j'ai faite au tribunal. En effet, toute d\u00e9cision rendue par la Chambre porterait pr\u00e9judice \u00e0 mes int\u00e9r\u00eats dans l'affaire judiciaire, ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 rappeler qu'il existe une convention relative aux affaires en instance.</p>\n<p data-HoCid=\"3395437\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9clarations boiteuses de certains d\u00e9put\u00e9s, tant \u00e0 la Chambre qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur, d\u00e9passent les limites de deux mani\u00e8res. Je crois qu'elles portent atteinte \u00e0 mes privil\u00e8ges en tant que d\u00e9put\u00e9 d\u00fbment \u00e9lu de Selkirk\u2014Interlake. De plus, elles portent atteinte \u00e0 mon droit d'avoir un processus judiciaire \u00e9quitable, comme le garantit la Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3395438\" data-originallang=\"en\">Les partis de l'opposition affirment constamment qu'ils respectent la loi et ont \u00e0 coeur de d\u00e9fendre la Constitution. Ils crient \u00e0 l'injustice chaque fois que leurs privil\u00e8ges parlementaires leur semblent avoir \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9s. Mais ils n'h\u00e9sitent pas un seul instant \u00e0 faire fi de tous ces beaux principes pour des raisons partisanes, et \u00e0 tenter de renier mes droits fondamentaux et de compromettre le processus judiciaire \u00e9quitable auquel j'ai droit.</p>\n<p data-HoCid=\"3395439\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 le dire clairement: je n'ai enfreint aucune loi. Je crois avoir respect\u00e9 les dispositions de la Loi \u00e9lectorale du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3395440\" data-originallang=\"en\">Mon \u00e9lection \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le directeur du scrutin et le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections. Le retour du bref de l'\u00e9lection n'est pas remis en question. Ce qui est remis en question, c'est la m\u00e9thode comptable qui devrait s'appliquer aux affiches install\u00e9es le long de grandes routes, et le tribunal a \u00e9t\u00e9 saisi de cette question. Cela ne change rien au fait que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de Selkirk\u2014Interlake.</p>\n<p data-HoCid=\"3395441\" data-originallang=\"en\">En conclusion, je soutiens respectueusement que la pr\u00e9sidence peut r\u00e9gler cette question en s'appuyant sur la convention relative aux affaires en instance et sur le r\u00f4le que joue l'article 459 de la Loi \u00e9lectorale du Canada \u2014 une interpr\u00e9tation que semble adopter le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections, un mandataire du Parlement, de m\u00eame que son sous-directeur g\u00e9n\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3395442\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, monsieur le Pr\u00e9sident, je vous exhorte \u00e0 rejeter la question de privil\u00e8ge cynique et injustifi\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395400\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to respond to Wednesday's question of privilege from the hon. member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3395401\" data-originallang=\"en\">The hon. member argues that subsection 463(2) of the Canada Elections Act should apply to me as a consequence of a request made under subsection 457(2) of the act. </p>\n<p data-HoCid=\"3395402\" data-originallang=\"en\">As the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">government House leader</a> said Wednesday, this issue is effectively a question of accounting interpretation. Some reports have erroneously speculated that the contentious issue between my 2011 campaign and Elections Canada is in relation to transfers between the Selkirk\u2014Interlake Conservative Electoral District Association and my campaign. I can tell the House that this is not accurate.</p>\n<p data-HoCid=\"3395403\" data-originallang=\"en\">Elections Canada is in receipt of all documentation relating to these transfers. These transfers include election costs incurred by our campaign but paid for by the association and reimbursed by the campaign. These costs include sign inventory, telephone bills and installation, office rent, new signs, a website and office equipment.</p>\n<p data-HoCid=\"3395404\" data-originallang=\"en\">My campaign has complied with the Canada Elections Act. My campaign has been straightforward with Elections Canada and has worked in good faith. All of my documents have been filed in a timely manner, and appropriate amendments were made in accordance with the rules laid out by the act.</p>\n<p data-HoCid=\"3395405\" data-originallang=\"en\">This is an accounting dispute between the campaign and Elections Canada regarding the value of certain used highway signs that were originally installed several years ago.</p>\n<p data-HoCid=\"3395406\" data-originallang=\"en\">Elections Canada approved my campaign returns for the 2006 and 2000 elections but has now changed its interpretation and is contradicting its own ruling, which is not consistent with the act's provisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3395407\" data-originallang=\"en\">The Canada Elections Act provides me with the legal ability to challenge Elections Canada. I will be exercising my right to be heard by a court of law. My campaign will be challenging Elections Canada's new interpretation and looks forward to having our return properly adjudicated in a court of law. </p>\n<p data-HoCid=\"3395408\" data-originallang=\"en\">As such, I have brought an application to Manitoba's Court of Queen's Bench under section 459 of the act. That application was filed on May 23, 2013 in Selkirk, Manitoba. I look forward to receiving a judicial ruling on my campaign return, which will ultimately provide direction to Elections Canada and my campaign to resolve our impasse. </p>\n<p data-HoCid=\"3395409\" data-originallang=\"en\">Paragraph 459(1)(a) of the act provides that a judge may make an order \u201crelieving the candidate or official agent from complying with a request referred to in subsection 457(2)\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3395410\" data-originallang=\"en\">Should the court grant my application under section 459, it dispenses with the requirement of section 457(2). In other words, it would be as if there never was any condition precedent triggering subsection 463(2) of the act.</p>\n<p data-HoCid=\"3395411\" data-originallang=\"en\">It is my understanding, Mr. Speaker, that you have adopted, in my view, the clearly correct position that the bringing of proceedings under section 459 acts as a stay on subsection 463(2).</p>\n<p data-HoCid=\"3395412\" data-originallang=\"en\">Page 307 of <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, second edition, describes the Speaker's role:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395413\" data-originallang=\"en\"> ...to act as the guardian of the rights and privileges of Members and of the House as an institution. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395414\" data-originallang=\"en\">I believe that your position on section 459 upholds the rights of members under the Canada Elections Act and as members of the House. In any event, Mr. Speaker, you would not be alone in that interpretation of the effect of section 459.</p>\n<p data-HoCid=\"3395415\" data-originallang=\"en\">In the Chief Electoral Officer's May 23 letter to you, a document that is circulating in the public domain through the media, Marc Mayrand appears to agree that an application under section 459 has that material impact, namely that subsection 463(2) is put into abeyance pending the resolution of a court challenge.</p>\n<p data-HoCid=\"3395416\" data-originallang=\"en\">In the fifth and sixth paragraphs of his letter, Mr. Mayrand says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395417\" data-originallang=\"en\"> A person who has received a request under subsection 457(2) may make an application to court seeking relief from the requirement to make the correction. However, to my knowledge, no application has been made in this case. </p>\n<p data-HoCid=\"3395418\" data-originallang=\"en\"> In the event that the corrected returns or an application to a court is subsequently filed, I will advise you accordingly. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395419\" data-originallang=\"en\">Later, on May 27, St\u00e9phane Perrault, the Deputy Chief Electoral Officer, wrote to you. My counsel was copied on the letter, so I have a copy. I am hesitant to quote from private correspondence, but I think it is important in making my case. </p>\n<p data-HoCid=\"3395420\" data-originallang=\"en\">In the last paragraph of the first page, Mr. Perrault said of the letter from May 23 I quoted earlier:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395421\" data-originallang=\"en\"> The purpose of the letter was to provide to you, as Speaker of the House of Commons, the information that would assist you in taking whatever action or position you believe to be appropriate in the circumstances. This includes whether it would be appropriate for [me] to continue to sit pending the outcome of an application under s. 459, should one be filed (to date, we have not received notice of such an application). </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395422\" data-originallang=\"en\">When I say \u201cme\u201d, I mean me as the member for Selkirk\u2014Interlake.</p>\n<p data-HoCid=\"3395423\" data-originallang=\"en\">As I said earlier, my application was filed on May 23. Mr. Speaker, the filing of my application was finally confirmed to you by the Chief Electoral Officer in his letter to you dated May 30.</p>\n<p data-HoCid=\"3395424\" data-originallang=\"en\">My application is now before the courts. Therefore, I would respectfully submit that the <em>sub judice</em> convention should be respected. </p>\n<p data-HoCid=\"3395425\" data-originallang=\"en\">Citation 505 of Beauchesne's parliamentary<em> Rules &amp; Forms for the House of Commons of Canada</em>, sixth edition, advises that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395426\" data-originallang=\"en\"> The purpose of this <em>sub judice</em> convention is to protect the parties in a case awaiting or undergoing trial and persons who stand to be affected by the outcome of a judicial inquiry. It is a voluntary restraint imposed by the House upon itself in the interest of justice and fair play. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395427\" data-originallang=\"en\">O'Brien and Bosc, at page 100, comment on the <em>sub judice</em> convention in the context of questions of privilege:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395428\" data-originallang=\"en\"> The <em>sub judice</em> convention is important in the conduct of business in the House. It protects the rights of interested parties before the courts, and preserves and maintains the separation and mutual respect between the legislature and the judiciary. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395429\" data-originallang=\"en\">Meanwhile, Erskine May, 24th edition, at page 441, succinctly lays out the following proposition:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395430\" data-originallang=\"en\"> Subject to the discretion of the Chair and to the right of the House to legislate on any matter or to discuss any matters of delegated legislation, matters awaiting the adjudication of a court of law should not be brought forward in debate. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395431\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, your own ruling on March 27, 2013, at pages 15292 and 15293 of the <em>Debates</em>, described a very clear parallel to my circumstances today. You said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395432\" data-originallang=\"en\"> As Speaker, I must endeavour to find a balance between the right of the House to debate a matter and the effect that this debate might have. This is particularly important given that the purpose of the <em>sub judice</em> convention is to ensure that judicial decisions can be made free of undue influence. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395433\" data-originallang=\"en\">Later in your ruling, sir, you concluded the following:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395434\" data-originallang=\"en\"> ...the fact remains that the heart of this question of privilege is still before the courts, which have yet to make a finding. I believe that it would be prudent for the House to use caution in taking steps that could result in an investigatory process that would, in many ways, run parallel to the court proceedings, particularly given that the Minister of Justice and Attorney General of Canada is already a party to the court proceedings and would be a central figure in any consideration the House might give this matter. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395435\" data-originallang=\"en\">Like the hon. <a data-HoCid=\"105825\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Attorney General</a> in the case from three months ago, I am clearly a party to these court proceedings, and I have a very clear interest in their outcome, an interest that is of proportionally greater personal significance to me than the <a data-HoCid=\"105825\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Attorney General</a>'s in that case.</p>\n<p data-HoCid=\"3395436\" data-originallang=\"en\">In this instance, though, any finding of a prima facie case of privilege would not only amount to a parallel proceeding but would also interfere with the outcome of my court application. A decision by this House would clearly prejudice my interest in court, which prompts me to reference the <em>sub judice</em> convention.</p>\n<p data-HoCid=\"3395437\" data-originallang=\"en\">The torqued rhetoric from some members in this chamber and outside crosses the line on two fronts. I think it violates my privileges as a duly elected member of Parliament for Selkirk\u2014Interlake, and it jeopardizes my right, guaranteed under the Constitution, to a fair court process. </p>\n<p data-HoCid=\"3395438\" data-originallang=\"en\">The opposition parties always say they respect the law and stand up for the Constitution, and they cry foul whenever they think their parliamentary privileges have been violated. However, they never think, not for a minute, about throwing all of that out the window for partisan purposes when they try to deny me my basic rights and compromise my due process in court.</p>\n<p data-HoCid=\"3395439\" data-originallang=\"en\">Let me be very clear. I have not broken any law. I believe that I am in compliance with the Canada Elections Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3395440\" data-originallang=\"en\">My election as a member of Parliament was confirmed by the returning officer and the Chief Electoral Officer. The return of the writ is not in dispute. What is in dispute is the accounting method that should be applied to used highway signs, and that matter is before the court. This dispute does not change the fact that I have been returned as the member of Parliament for Selkirk\u2014Interlake.</p>\n<p data-HoCid=\"3395441\" data-originallang=\"en\">In conclusion, I would respectfully submit that the chair can dispose of this issue on the grounds of the role section 459 of the Canada Elections Act plays, an interpretation apparently shared by the Chief Electoral Officer, an officer of Parliament, and his deputy, and also under the <em>sub judice</em> convention.</p>\n<p data-HoCid=\"3395442\" data-originallang=\"en\">Therefore, Mr. Speaker, I would urge you to reject the baseless and cynical question of privilege claimed by the hon. member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 12:15:00", "source_id": "8069621", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1308/", "procedural": false}