{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/laurin-liu/", "url": "/debates/2013/6/7/laurin-liu-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395652\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est avec plaisir que j'interviens aujourd'hui concernant le projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 par mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3395653\" data-originallang=\"fr\"> Comme on le sait sans doute, le parrain de ce projet de loi repr\u00e9sente la circonscription voisine de Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes. Comme nous participons souvent \u00e0 des activit\u00e9s ensemble, je peux t\u00e9moigner de son implication communautaire et je peux dire qu'il est souvent pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias communautaires aussi. Je tiens donc \u00e0 le remercier de son d\u00e9vouement et de sa contribution \u00e0 redresser les injustices dont sont victimes les b\u00e9n\u00e9ficiaires du Suppl\u00e9ment de revenu garanti. </p>\n<p data-HoCid=\"3395654\" data-originallang=\"fr\">Essentiellement, le projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 par mon coll\u00e8gue vise \u00e0 modifier la Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse afin de faire en sorte que les a\u00een\u00e9s qui sont prestataires du Suppl\u00e9ment de revenu garanti aient la possibilit\u00e9 de retirer 2 500 $ de leur REER pour proc\u00e9der \u00e0 l'achat de pr\u00e9arrangements fun\u00e9raires, sans que ce montant n'affecte leur prestation de Suppl\u00e9ment de revenu garanti.</p>\n<p data-HoCid=\"3395655\" data-originallang=\"fr\">Suite au d\u00e9c\u00e8s d'un proche, les membres de la famille doivent composer avec le co\u00fbt des fun\u00e9railles. Pour les m\u00e9nages \u00e0 faible revenu, cela repr\u00e9sente un fardeau financier important. Ce projet est important pour la dignit\u00e9 de nos a\u00een\u00e9s puisqu'il leur permet d'obtenir une tranquillit\u00e9 d'esprit en ne laissant pas le fardeau des frais fun\u00e9raires \u00e0 leur famille.</p>\n<p data-HoCid=\"3395656\" data-originallang=\"fr\"> Le projet de mon coll\u00e8gue se veut un incitatif pour nos a\u00een\u00e9s afin qu'ils proc\u00e8dent \u00e0 l'achat de pr\u00e9arrangements fun\u00e9raires de mani\u00e8re \u00e0 se prot\u00e9ger contre l'augmentation du co\u00fbt de la vie. </p>\n<p data-HoCid=\"3395657\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement conservateur laisse entendre qu'il n'accordera pas la recommandation royale \u00e0 ce projet de loi en raison des co\u00fbts. C'est franchement ridicule. </p>\n<p data-HoCid=\"3395658\" data-originallang=\"fr\">Selon le calcul de la Biblioth\u00e8que du Parlement, ce projet de loi ne co\u00fbtera que 132 000 $ annuellement au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Cette somme de 132 000 $, c'est bien peu lorsque l'on consid\u00e8re qu'il aiderait plus de 300 000 a\u00een\u00e9s au Canada. Quand on y pense, 132 000 $, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s le salaire du s\u00e9nateur Mike Duffy, et c'est dr\u00f4lement plus utile!</p>\n<p data-HoCid=\"3395659\" data-originallang=\"fr\">Je pense que les fonds publics seraient mieux investis si on finan\u00e7ait un programme permettant l'achat de pr\u00e9arrangements fun\u00e9raires sans p\u00e9nalit\u00e9, plut\u00f4t qu'un S\u00e9nat archa\u00efque et non d\u00e9mocratique qui abuse des fonds publics. Toutefois, telles ne sont pas les priorit\u00e9s de ce gouvernement conservateur. La machine \u00e0 favoritisme du Parti conservateur va bon train, mais les conservateurs demandent aux a\u00een\u00e9s, qui vivent en situation de pauvret\u00e9, de se serrer la ceinture.</p>\n<p data-HoCid=\"3395660\" data-originallang=\"fr\">La pauvret\u00e9, bien qu'elle soit pr\u00e9sente dans diff\u00e9rents types de m\u00e9nages, touche particuli\u00e8rement les personnes de 65 ans et plus, vivant seules. Pour ces a\u00een\u00e9s, le programme des pensions universelles repr\u00e9sente 77 % de leurs revenus. </p>\n<p data-HoCid=\"3395661\" data-originallang=\"fr\">Parmi tous les a\u00een\u00e9s, la pauvret\u00e9 touche davantage les femmes que les hommes. Cette situation s'explique notamment par le fait que de nombreuses femmes demeuraient autrefois au foyer pour prendre soin de leur famille. M\u00eame si plusieurs d'entre elles sont retourn\u00e9es au travail par la suite, leur activit\u00e9 professionnelle aura n\u00e9cessairement \u00e9t\u00e9 de beaucoup plus courte dur\u00e9e. Elles n'auront donc pas eu le temps d'accumuler suffisamment d'actifs pour s'assurer d'un revenu suffisant \u00e0 la retraite. </p>\n<p data-HoCid=\"3395662\" data-originallang=\"fr\">Au Qu\u00e9bec, les personnes \u00e2g\u00e9es sont de plus en plus pauvres et endett\u00e9es, alors que le taux des m\u00e9nages de plus de 65 ans qui tra\u00eenent des dettes a plus que doubl\u00e9 en 17 ans. Selon une \u00e9tude de l'Institut de recherche et d'informations socio-\u00e9conomiques publi\u00e9e en 2011, au Qu\u00e9bec, le nombre de personnes \u00e2g\u00e9es sous la mesure de faible revenu a tripl\u00e9 entre 1996 et 2008. Cette part de la population est pass\u00e9e de 4,6 % \u00e0 12,3 %.</p>\n<p data-HoCid=\"3395663\" data-originallang=\"fr\">Pour les Laurentides, l'Agence de la sant\u00e9 estime que 7 % des a\u00een\u00e9s de 65 ans et plus vivent sous le seuil de faible revenu. Cela repr\u00e9sente environ 4 000 personnes. Or le gouvernement conservateur est en voie d'accentuer le probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3395664\" data-originallang=\"fr\">Selon le Centre interuniversitaire de recherche en analyse des organisations, en reportant l'\u00e2ge d'admissibilit\u00e9 aux prestations de la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse et du Suppl\u00e9ment de revenu garanti de 65 \u00e0 67 ans, le gouvernement conservateur fera grimper le nombre d'individus sous le taux de faible revenu de 6 % \u00e0 17 %.</p>\n<p data-HoCid=\"3395665\" data-originallang=\"fr\">En modifiant l'\u00e2ge d'admissibilit\u00e9 aux prestations de la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral transf\u00e9rera ainsi davantage de personnes \u00e2g\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 de Qu\u00e9bec et des autres provinces qui devront verser plus de prestations d'aide sociale. </p>\n<p data-HoCid=\"3395666\" data-originallang=\"fr\">En fait, une fois la r\u00e9forme achev\u00e9e, le gouvernement canadien pourrait r\u00e9aliser des \u00e9conomies de 6,9 milliards de dollars par ann\u00e9e alors que les provinces subiront des pertes de revenus de plus de 450 millions de dollars par ann\u00e9e et verront augmenter les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'aide sociale de 164 millions de dollars en 2030.</p>\n<p data-HoCid=\"3395667\" data-originallang=\"fr\">Comme le dit le professeur d'\u00e9conomie Jean-Yves Duclos, cosignataire de l'\u00e9tude:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395668\" data-originallang=\"fr\"> Le probl\u00e8me principal de cette r\u00e9forme est qu'elle s'attaque de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e aux gens les plus pauvres et qu'elle aura un effet moins fort chez les gens ais\u00e9s, car souvent ils ne touchent pas les prestations de vieillesse et de suppl\u00e9ment de revenu. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395669\" data-originallang=\"fr\">La lutte contre la pauvret\u00e9, particuli\u00e8rement chez nos a\u00een\u00e9s, est au coeur de notre action politique. En f\u00e9vrier 2011, ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170188\" href=\"/politicians/lysane-blanchette-lamothe/\" title=\"Lysane Blanchette-Lamothe\">Pierrefonds\u2014Dollard</a> a pr\u00e9sent\u00e9 une motion \u00e0 la Chambre des communes. Ladite motion r\u00e9clamait du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> qu'il sauve les a\u00een\u00e9s de la pauvret\u00e9 dans un prochain budget. La motion se lisait comme suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395670\" data-originallang=\"fr\"> Que cette Chambre rejette les appels du premier ministre visant \u00e0 \u00e9quilibrer le d\u00e9ficit Conservateur sur le dos des a\u00een\u00e9s canadiens par l\u2019entremise de moyens tels que hausser l\u2019\u00e2ge d\u2019admissibilit\u00e9 \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse, et demande au gouvernement que la r\u00e9duction et l\u2019\u00e9ventuelle \u00e9limination de la pauvret\u00e9 chez les a\u00een\u00e9s soient une pierre angulaire du prochain budget. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395671\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, et cela ne me surprend pas, la motion a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par le gouvernement conservateur. Il est clair que la priorit\u00e9 du gouvernement n'est pas de garantir \u00e0 nos a\u00een\u00e9s une retraite financi\u00e8rement appropri\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3395672\" data-originallang=\"fr\">Contrairement aux conservateurs, qui ont augment\u00e9 l'\u00e2ge d'admissibilit\u00e9 \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse, le faisant passer de 65 \u00e0 67 ans, le NPD propose des mesures concr\u00e8tes pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re des a\u00een\u00e9s. Nous comprenons l'exasp\u00e9ration et le d\u00e9sespoir des a\u00een\u00e9s concernant le co\u00fbt de la vie et l'absence de soutien durant le processus de vieillissement. Nous luttons sans rel\u00e2che en vue de prot\u00e9ger les r\u00e9gimes de retraite, afin que les personnes handicap\u00e9es, les a\u00een\u00e9s et l'ensemble des Canadiens puissent vivre leur retraite dans la dignit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3395673\" data-originallang=\"fr\">Pour atteindre ces objectifs, nous avons propos\u00e9 un plan de lutte contre la pauvret\u00e9, afin de venir en aide aux a\u00een\u00e9s. Nous proposons que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral bonifie le R\u00e9gime de pensions du Canada et le R\u00e9gime de rentes du Qu\u00e9bec en doublant progressivement, sur une p\u00e9riode de sept ans, le montant des prestations, qui passeraient de 25 % \u00e0 50 % des gains d'un retrait\u00e9 ouvrant droit \u00e0 pension.</p>\n<p data-HoCid=\"3395674\" data-originallang=\"fr\">De plus, nous demandons au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de bonifier graduellement le Suppl\u00e9ment de revenu garanti. Nous r\u00e9clamons des investissements dans les soins et les services \u00e0 domicile, dans le cadre du syst\u00e8me public des soins de sant\u00e9. Des mesures pour rendre les m\u00e9dicaments d'ordonnance plus s\u00fbrs et abordables devraient aussi \u00eatre adopt\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3395675\" data-originallang=\"fr\">Finalement, nous r\u00e9clamons des investissements dans le logement social et, bien s\u00fbr, dans le transport en commun. En r\u00e9alit\u00e9, le projet de loi de mon coll\u00e8gue s'inscrit dans un vaste programme du NPD visant \u00e0 venir en aide \u00e0 nos a\u00een\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3395676\" data-originallang=\"fr\">La pauvret\u00e9 me pr\u00e9occupe beaucoup, surtout la pauvret\u00e9 chez les a\u00een\u00e9s. J'ai \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement choqu\u00e9e d'apprendre qu'en raison du peu d'empressement des gouvernements lib\u00e9raux et conservateurs \u00e0 rejoindre les ayants droit, 160 000 personnes \u00e2g\u00e9es admissibles au Suppl\u00e9ment de revenu garanti ne touchaient aucune prestation. Le probl\u00e8me \u00e9tait connu depuis 2011, mais le gouvernement s'ent\u00eatait \u00e0 maintenir ses tracasseries administratives. Pour tout le Canada, on estimait que le gouvernement r\u00e9alisait ainsi des \u00e9conomies de 300 millions de dollars sur le dos des a\u00een\u00e9s les plus pauvres.</p>\n<p data-HoCid=\"3395677\" data-originallang=\"fr\">En mars 2012, j'ai donc propos\u00e9 des modifications \u00e0 la Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse, afin de favoriser l'inscription automatique au Suppl\u00e9ment de revenu garanti. Mon projet de loi a eu pour effet de forcer le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 prendre les mesures n\u00e9cessaires pour rejoindre les b\u00e9n\u00e9ficiaires. Quelques semaines apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de mon projet de loi, le gouvernement l'a finalement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 et a propos\u00e9 un m\u00e9canisme proactif afin de rejoindre les ayants droit.</p>\n<p data-HoCid=\"3395678\" data-originallang=\"fr\">Sur ce, j'invite tous mes coll\u00e8gues \u00e0 appuyer le projet de loi extraordinaire de mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>, afin que tous les a\u00een\u00e9s puissent vieillir dans la dignit\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395652\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to be speaking today to the bill introduced by the member for <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3395653\" data-originallang=\"fr\">Members are no doubt aware that the bill's sponsor represents the riding next to Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes. We often participate in activities together, so I can attest to her community involvement and the fact that she is often featured in community media as well. I would like to thank her for her dedication and her contribution to righting the wrongs committed against guaranteed income supplement recipients.</p>\n<p data-HoCid=\"3395654\" data-originallang=\"fr\">Basically, the bill introduced by my colleague aims to amend the Old Age Security Act so that seniors who receive the guaranteed income supplement have the option of taking $2,500 out of their RRSP to pay for funeral arrangements without it affecting their GIS benefits.</p>\n<p data-HoCid=\"3395655\" data-originallang=\"fr\">When a loved one dies, the family must pay for the funeral. This represents a significant financial burden for low-income households. This bill is important for the dignity of our seniors. It gives them the peace of mind that comes from knowing that they will not be leaving their family with the burden of paying for their funeral. </p>\n<p data-HoCid=\"3395656\" data-originallang=\"fr\">My colleague's bill provides our seniors with an incentive to prearrange their funerals and protect themselves from the increase in the cost of living.</p>\n<p data-HoCid=\"3395657\" data-originallang=\"fr\">The Conservative government has indicated that it will not give a royal recommendation to the bill because of the cost. Quite frankly, that is ridiculous.</p>\n<p data-HoCid=\"3395658\" data-originallang=\"fr\">According to the Library of Parliament's estimates, this bill will cost the federal government only $132,000 a year. This is very little given that it would help more than 300,000 Canadian seniors. Come to think of it, $132,000 is about what Senator Mike Duffy makes, and this would be a much better use of that money.</p>\n<p data-HoCid=\"3395659\" data-originallang=\"fr\">I believe that it is better to spend public funds on a program that makes it possible to prepay for funeral arrangements without a penalty than on an archaic and undemocratic Senate that abuses public funds. However, those are not the Conservative government's priorities. The Conservative Party's gravy train is chugging along, but the Conservatives are asking seniors who live in poverty to tighten their belts.</p>\n<p data-HoCid=\"3395660\" data-originallang=\"fr\">Although poverty is a problem in many Canadian households, single people who are 65 and over are particularly susceptible to poverty. The universal pension program accounts for 77% of these seniors' income.</p>\n<p data-HoCid=\"3395661\" data-originallang=\"fr\">Among seniors, poverty strikes more women than men. This is due to the fact that, in the past, many women stayed in the home to take care of their families. Although many went back to work afterwards, their careers were much shorter and they therefore did not have enough time to accumulate sufficient assets to provide themselves with adequate incomes when they retired.</p>\n<p data-HoCid=\"3395662\" data-originallang=\"fr\">In Quebec, seniors are getting poorer and poorer and accumulating more and more debt. The percentage of seniors' households carrying debt has more than doubled in 17 years. A study by the Institut de recherche et d'informations socio-\u00e9conomiques published in 2011 found that, in Quebec, the number of seniors living below the low income cutoff tripled between 1996 and 2008. This segment of the population increased from 4.6% to 12.3%.</p>\n<p data-HoCid=\"3395663\" data-originallang=\"fr\">In the Laurentides region, the Agence de la sant\u00e9 estimates that 7% of seniors aged 65 and older are living below the low income cutoff. This represents about 4,000 people. The Conservative government is only adding to the problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3395664\" data-originallang=\"fr\">According to the Center for Interuniversity Research and Analysis of Organizations, by raising the eligibility age for old age security and guaranteed income supplement benefits from 65 to 67, the Conservative government will drive up the number of people living under the low income cutoff from 6% to 17%.</p>\n<p data-HoCid=\"3395665\" data-originallang=\"fr\">By changing the eligibility age for old age security, the federal government will download responsibility for more seniors onto Quebec and the other provinces, which will be forced to spend more on social assistance. </p>\n<p data-HoCid=\"3395666\" data-originallang=\"fr\">In fact, once the change is made, the Canadian government could save $6.9 billion a year while the provinces will lose more than $450 million a year and will have to increase spending on social assistance by $164 million in 2030.</p>\n<p data-HoCid=\"3395667\" data-originallang=\"fr\">As economics professor and co-author of the study, Jean-Yves Duclos, said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395668\" data-originallang=\"fr\"> The main problem with the reform is that it disproportionately attacks the poorest people and will have less of an impact on those with means, who do not often receive old age security benefits or the guaranteed income supplement. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395669\" data-originallang=\"fr\">The fight against poverty, particularly among seniors, is is central to our political action. In February 2011, the hon. member for <a data-HoCid=\"170188\" href=\"/politicians/lysane-blanchette-lamothe/\" title=\"Lysane Blanchette-Lamothe\">Pierrefonds\u2014Dollard</a> moved a motion in the House of Commons that called on the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> to lift seniors out of poverty in the next budget. The motion read as follows:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3395670\" data-originallang=\"fr\"> That this House reject calls by the Prime Minister to balance the Conservative deficit on the backs of Canada\u2019s seniors by means such as raising the age of eligibility for Old Age Security and call on the government to make the reduction and eventual elimination of seniors\u2019 poverty a cornerstone of the next budget. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3395671\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, and this does not surprise me, the motion was rejected by the Conservative government. It is clear that guaranteeing a suitable retirement for our seniors is not the government's priority.</p>\n<p data-HoCid=\"3395672\" data-originallang=\"fr\">Unlike the Conservatives, who increased the age of eligibility for old age security from 65 to 67, the NDP is proposing real measures for improving financial security for seniors. We understand how exasperated and frustrated seniors are about the cost of living and the lack of support during the aging process. We are fighting relentlessly to protect pension plans so that people with disabilities, seniors and all Canadians can live with dignity and security in their retirement. </p>\n<p data-HoCid=\"3395673\" data-originallang=\"fr\">To that end, we have come up with a plan for fighting poverty and helping seniors. We are proposing that the federal government improve the Canada pension plan and the Quebec pension plan by gradually doubling the amount of benefits over seven years from 25% to 50% of pensionable earnings.</p>\n<p data-HoCid=\"3395674\" data-originallang=\"fr\">What is more, we are calling on the federal government to gradually improve the guaranteed income supplement. We are calling for investment in home care and services, through the public health care system. Measures for making prescription drugs safer and more affordable should also be adopted.</p>\n<p data-HoCid=\"3395675\" data-originallang=\"fr\">Finally, we call for investments in social housing and, of course, in public transit. In fact, my colleague's bill is part of a larger NDP program to help Canada's seniors.</p>\n<p data-HoCid=\"3395676\" data-originallang=\"fr\">Poverty is a big concern for me, especially poverty among seniors. I was particularly shocked to learn that because of the dithering of the Liberal and Conservative governments in contacting those entitled to the guaranteed income supplement, 160,000 seniors eligible for the supplement were not receiving any payments. The government had known about this problem since 2011, but it insisted on maintaining its red tape. It is estimated that, for the whole of Canada, this helped the government generate savings of $300 million on the backs of its poorest seniors.</p>\n<p data-HoCid=\"3395677\" data-originallang=\"fr\">In March 2012, I proposed amendments to the Old Age Security Act to provide for automatic enrollment for the GIS. My bill forced the federal government to take the necessary steps to reach recipients. A few weeks after I introduced my bill, the government finally picked it up and proposed a proactive mechanism to contact eligible seniors.</p>\n<p data-HoCid=\"3395678\" data-originallang=\"fr\">In conclusion, I urge all members of the House to support the exceptional bill introduced by my colleague from <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a> to ensure that all seniors can age with dignity.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Old Age Security Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 13:45:00", "source_id": "8069893", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4142/", "procedural": false}