{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Massimo Pacetti"}, "politician_url": "/politicians/massimo-pacetti/", "url": "/debates/2013/6/7/massimo-pacetti-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395187\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens exigent des r\u00e9ponses de la part du gouvernement. Mais ils doivent se contenter de r\u00e9cits \u00e0 propos d'ententes secr\u00e8tes et de caisses occultes. M\u00eame le d\u00e9put\u00e9 d'Edmonton\u2014St. Albert, auparavant conservateur, dit ceci: \u00ab Je pense que les Canadiens veulent savoir ce qui se cache derri\u00e8re ce marchandage [...] C'est inappropri\u00e9 \u00e0 beaucoup d'\u00e9gards. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3395188\" data-originallang=\"en\">La caisse du Cabinet du premier ministre \u00e9tait secr\u00e8te probablement pour deux raisons: les conservateurs ne voulaient pas que les Canadiens sachent qui versait l'argent et qui le recevait.</p>\n<p data-HoCid=\"3395189\" data-originallang=\"en\">Quand le gouvernement publiera-t-il ne serait-ce qu'une seule preuve \u00e0 l'appui de l'un de ses nombreux r\u00e9cits?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395187\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canadians are demanding answers from the government. All they are getting are more stories about secret deals and secret funds. Even the formerly Conservative member for Edmonton\u2014St. Albert said, \u201cI think Canadians want to know what was the quid pro quo.... It\u2019s inappropriate at so many levels.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3395188\" data-originallang=\"en\"> The PMO fund was likely secret for two reasons: the Conservatives did not want Canadians to know who was handing out the money or who was getting paid. </p>\n<p data-HoCid=\"3395189\" data-originallang=\"en\">When will the government release even one piece of evidence to back one of its many stories?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:25:00", "source_id": "8069383", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3654/", "procedural": false}