{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Massimo Pacetti (Saint-L\u00e9onard\u2014Saint-Michel, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/massimo-pacetti/", "url": "/debates/2013/6/7/massimo-pacetti-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395509\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je crois que mon coll\u00e8gue a manqu\u00e9 de temps. Vers la fin de son intervention, il a mentionn\u00e9 que la subvention canadienne pour l'emploi ne sera pas disponible. Le gouvernement actuel d\u00e9pense des sommes faramineuses pour diffuser des publicit\u00e9s sur le Plan d'action \u00e9conomique qui disent que la nouvelle subvention canadienne pour l'emploi est maintenant disponible, sous r\u00e9serve de l'approbation du Parlement. Si le projet de loi est adopt\u00e9 d'ici quelques jours, la subvention sera-t-elle disponible pour les Canadiens? Qu'en pense le d\u00e9put\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395509\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I think my hon. colleague ran out of time, and toward the end he mentioned that this training credit is not going to be available. We are seeing a whole bunch of money that is being spent by the present government on these economic action plan ads that say the new training credit is now available subject to parliamentary approval. If the bill does pass in the next couple of days or so, will Canadians have those training credits available to them? Could he comment on that?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 12:45:00", "source_id": "8069704", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3654/", "procedural": false}