{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Maurice Vellacott"}, "politician_url": "/politicians/maurice-vellacott/", "url": "/debates/2013/6/7/maurice-vellacott-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395576\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'invoque le R\u00e8glement. Je si\u00e8ge ici depuis longtemps, mais il y a une chose qui m'\u00e9chappe. J'aurais pens\u00e9 que l'auteur de la motion d'amendement devait se trouver ici, \u00e0 la Chambre, \u00e0 ce moment-ci. J'aimerais conna\u00eetre votre avis \u00e0 ce sujet.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395576\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise on a point of order. I have been around this place a long time, but I am not clear on this fact. I would have thought the mover of the amendment is required to be here in the House at this time. I await your advice on that. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 13:15:00", "source_id": "8069739", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1538/", "procedural": false}