{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Myl\u00e8ne Freeman (Argenteuil\u2014Papineau\u2014Mirabel, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mylene-freeman/", "url": "/debates/2013/6/7/mylene-freeman-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395248\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, l'entente commerciale que le Canada s'appr\u00eate \u00e0 signer avec l'Europe est la plus importante de la derni\u00e8re d\u00e9cennie.</p>\n<p data-HoCid=\"3395249\" data-originallang=\"fr\"> Toutefois, la seule raison pour laquelle le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> se pr\u00e9cipite en Europe, c'est pour faire oublier les scandales qui minent sa cr\u00e9dibilit\u00e9 et celle de son gouvernement. Le premier ministre manque de s\u00e9rieux. Les Canadiens ne savent m\u00eame pas ce qui a \u00e9t\u00e9 mis sur la table de n\u00e9gociation.</p>\n<p data-HoCid=\"3395250\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement s'engagera-t-il \u00e0 consulter les Canadiens au sujet des conditions de cette entente?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395248\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the trade agreement that Canada is about to sign with Europe is the most important such agreement in the last decade.</p>\n<p data-HoCid=\"3395249\" data-originallang=\"fr\">However, the only reason the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> is rushing off to Europe is to distract attention from the scandals that are undermining his credibility and that of his government. The Prime Minister is not taking this seriously. Canadians do not even know what was put on the negotiating table.</p>\n<p data-HoCid=\"3395250\" data-originallang=\"fr\">Will the government commit to consulting with Canadians regarding the terms of this agreement?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:35:00", "source_id": "8069455", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4124/", "procedural": false}