{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Lemieux (Parliamentary Secretary to the Minister of Agriculture, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-lemieux/", "url": "/debates/2013/6/7/pierre-lemieux-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395318\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais pr\u00e9ciser que le minist\u00e8re encourage la recherche. Il y a des programmes qui prennent fin, mais le cadre strat\u00e9gique pour l'agriculture Cultivons l'avenir 2 continue de soutenir d'autres secteurs prioritaires, comme l'innovation, la comp\u00e9titivit\u00e9 et le d\u00e9veloppement des march\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3395319\" data-originallang=\"en\">Cultivons l'avenir 2 a annonc\u00e9 un investissement de 3 milliards de dollars sur cinq ans dans les sciences et l'innovation, le d\u00e9veloppement des march\u00e9s et la comp\u00e9titivit\u00e9. Le minist\u00e8re continuera d'effectuer des recherches dans les domaines importants ou plus \u00e0 risque. Il collaborera \u00e9galement avec des partenaires de l'industrie et du milieu universitaire pour financer la recherche prioritaire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395318\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to identify that the department is committed to research, and as programs sunset other priority areas, such as innovation, markets and competitiveness continue to be supported in our agricultural policy framework called Growing Forward 2. </p>\n<p data-HoCid=\"3395319\" data-originallang=\"en\">Growing Forward 2 has announced a $3 billion investment, over five years, in science and innovation, markets and competitiveness. The department will continue to perform research in areas where it is needed and of higher risk, and the department will collaborate with its partners in industry and academia to leverage priority research.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Agriculture and Agri-Food"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:55:00", "source_id": "8069548", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/475/", "procedural": false}