{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Ted Menzies (Minister of State (Finance), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ted-menzies/", "url": "/debates/2013/6/7/ted-menzies-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395269\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme nous continuons de mettre l'accent sur l'\u00e9conomie, 95 000 Canadiens de plus se trouvent sur le march\u00e9 du travail aujourd'hui comparativement au mois dernier. C'est tr\u00e8s important.</p>\n<p data-HoCid=\"3395270\" data-originallang=\"en\">Depuis le creux de la r\u00e9cession, il s'est donc cr\u00e9\u00e9, net, un million d'emplois au pays. C'est ce qui compte aux yeux des Canadiens. Notre pays affiche le meilleur bilan au chapitre de la croissance de l'emploi parmi tous les membres du G7. En outre, de toute l'histoire \u00e9conomique canadienne, ce r\u00e9sultat arrive au deuxi\u00e8me rang sur le plan de la croissance de l'emploi au cours d'un m\u00eame mois.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395269\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, because we have remained focused on the economy, 95,000 Canadians are working today who were not working a month ago. That is very important. </p>\n<p data-HoCid=\"3395270\" data-originallang=\"en\">That brings us to a total, since the depth of the recession, of one million more Canadians working. That is what matters to Canadians. That is indeed the best job growth record in the G7 and, for Canada, it is the second best growth in jobs for any month in recorded history. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Economy"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 11:40:00", "source_id": "8069478", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1254/", "procedural": false}