{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Wayne Marston (Hamilton East\u2014Stoney Creek, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/wayne-marston/", "url": "/debates/2013/6/7/wayne-marston-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3395699\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme le d\u00e9put\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dent, j'aimerais remercier sinc\u00e8rement le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>. Je suis devenu porte-parole de mon parti pour les dossiers relatifs aux a\u00een\u00e9s et aux pensions apr\u00e8s les \u00e9lections de 2008. Jack Layton m'a demand\u00e9 de m'en occuper. Pendant deux ans et demi, j'ai parcouru le pays et assist\u00e9 \u00e0 57 assembl\u00e9es publiques. J'ai \u00e9cout\u00e9 nos a\u00een\u00e9s et j'ai entendu des histoires qui prouvent combien il est difficile pour eux de vivre dans notre soci\u00e9t\u00e9. Ils ont contribu\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir notre soci\u00e9t\u00e9, mais ils ont \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de bien des mani\u00e8res de ses avantages.</p>\n<p data-HoCid=\"3395700\" data-originallang=\"en\">Avant d'aller plus loin, je veux revenir sur l'intervention d'un d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170377\" href=\"/politicians/massimo-pacetti/\" title=\"Massimo Pacetti\">Saint-L\u00e9onard\u2014Saint-Michel</a>, qui a rappel\u00e9 ce que les lib\u00e9raux ont fait pour les personnes \u00e2g\u00e9es. J'aimerais ajouter quelque chose \u00e0 ses propos. Ce sont bien les lib\u00e9raux qui ont mis en place la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse et le R\u00e9gime de pensions du Canada, mais la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse leur avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par J.S. Woodsworth, de la CCF, parce que, \u00e0 cette \u00e9poque, de nombreuses familles d'agriculteurs mourraient de faim dans les Prairies.</p>\n<p data-HoCid=\"3395701\" data-originallang=\"en\">De m\u00eame, dans les ann\u00e9es 1960, alors que le gouvernement \u00e9tait minoritaire, c'est Stanley Knowles, qui \u00e9tait en quelque sorte le doyen par excellence de la Chambre, qui a pr\u00e9sent\u00e9 le concept du R\u00e9gime de pensions du Canada. Dans les deux cas, nous avons travaill\u00e9 de pair avec les lib\u00e9raux pour mettre ces r\u00e9gimes sur pied. </p>\n<p data-HoCid=\"3395702\" data-originallang=\"en\">J'ai pens\u00e9 qu'il valait la peine de rappeler \u00e0 ceux qui nous \u00e9coutent la participation de la FCC et du NPD et le leadership dont ils ont fait preuve \u00e0 la Chambre en ce qui concerne les a\u00een\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3395703\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>, qui a pr\u00e9sent\u00e9 ce projet de loi, fait avancer des mesures qui figuraient dans notre programme de 2011.</p>\n<p data-HoCid=\"3395704\" data-originallang=\"en\">J'aimerais parler d'une d\u00e9claration faite \u00e0 la Chambre par un d\u00e9put\u00e9 conservateur concernant le fait que le gouvernement avait augment\u00e9 le Suppl\u00e9ment de revenu garanti. C'est vrai, et il faut accorder un certain cr\u00e9dit au gouvernement pour cela. Toutefois, pendant la campagne \u00e9lectorale de 2011, nous avions propos\u00e9 une hausse mensuelle de 200 $ pour les a\u00een\u00e9s qui re\u00e7oivent des prestations de la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse et du Suppl\u00e9ment de revenu garanti et dont le revenu combin\u00e9 est d'environ 1 400 $ par mois, uniquement pour que 300 000 d'entre eux puissent se hisser au niveau du seuil de la pauvret\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3395705\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 \u00e0 maintes reprises \u00e0 la Chambre des difficult\u00e9s auxquelles sont confront\u00e9es les personnes qui doivent vivre avec un si maigre revenu. Les conservateurs ont effectivement augment\u00e9 leur revenu de 50 $ par mois, mais c'est loin d'\u00eatre suffisant pour corriger la situation. </p>\n<p data-HoCid=\"3395706\" data-originallang=\"en\">D'autres d\u00e9put\u00e9s ont dit qu'il serait bon de renvoyer le projet de loi au comit\u00e9 afin d'en examiner les avantages et les inconv\u00e9nients. S'il est possible d'am\u00e9liorer ce projet de loi, c'est certainement l'endroit appropri\u00e9 pour le faire. Nous devrions toutefois songer un instant \u00e0 l'objectif de cette mesure l\u00e9gislative. </p>\n<p data-HoCid=\"3395707\" data-originallang=\"en\">J'ai discut\u00e9 avec des a\u00een\u00e9s. Je sais que, lorsque des membres de leur famille d\u00e9c\u00e8dent, ils se retrouvent soudainement avec une facture de 8 000 ou 10 000 $ et que, pour diverses raisons, ils n'ont pas mis d'argent de c\u00f4t\u00e9 \u00e0 cette fin. Ils ont peut-\u00eatre quelques \u00e9conomies dans un REER, et le fait de pouvoir retirer 2 500 $ pour aider \u00e0 payer les fun\u00e9railles permettrait d'all\u00e9ger un peu leur stress pendant cette p\u00e9riode difficile. </p>\n<p data-HoCid=\"3395708\" data-originallang=\"en\">Il faut vraiment souligner que cette mesure ne vise aucunement \u00e0 remplacer la prestation de d\u00e9c\u00e8s du RPC \u00e0 laquelle sont admissibles certaines personnes. </p>\n<p data-HoCid=\"3395709\" data-originallang=\"en\">Il est \u00e9galement important d'aborder un autre aspect. Il arrive que des personnes qui re\u00e7oivent le Suppl\u00e9ment de revenu garanti occupent un emploi \u00e0 temps partiel, ce qui leur permet de gagner un peu d'argent. L'ann\u00e9e suivante, apr\u00e8s avoir d\u00e9clar\u00e9 honn\u00eatement leurs revenus et port\u00e9 ce fait \u00e0 l'attention des percepteurs d'imp\u00f4ts, ces gens constatent que leur Suppl\u00e9ment de revenu garanti a soudainement diminu\u00e9. Les dispositions de la mesure l\u00e9gislative permettraient de voir \u00e0 ce que ce montant ne diminue pas. En fait, leur Suppl\u00e9ment de revenu garanti demeurerait le m\u00eame et ils ne seraient pas p\u00e9nalis\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3395710\" data-originallang=\"en\">Une chose est cependant ind\u00e9niable. Le projet de loi pr\u00e9voit que des imp\u00f4ts devront \u00eatre per\u00e7us sur la somme de 2 500 $ si celle-ci est utilis\u00e9e. Ce n'est que juste pour les autres Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3395711\" data-originallang=\"en\">Revenons maintenant au fardeau financier des a\u00een\u00e9s. Bien souvent, lorsqu'ils perdent la personne avec qui ils ont v\u00e9cu toute leur vie, ils ont en plus des difficult\u00e9s financi\u00e8res. M\u00eame s'il s'agit d'une mesure bien modeste, elle permet d'aider les a\u00een\u00e9s \u00e0 passer \u00e0 travers cette p\u00e9riode difficile.</p>\n<p data-HoCid=\"3395712\" data-originallang=\"en\">J'ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 du fait que, lors des \u00e9lections de 2011, mon bureau et mon personnel ont mis au point notre programme concernant les pensions et les personnes \u00e2g\u00e9es. Je suis tr\u00e8s heureux de voir le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a> pr\u00e9senter \u00e0 la Chambre une mesure concr\u00e8te, qui correspond \u00e0 ce que nous pr\u00e9conisions \u00e0 l'\u00e9poque. </p>\n<p data-HoCid=\"3395713\" data-originallang=\"en\">Je ne peux pas en dire autant des conservateurs. Ils font passer l'\u00e2ge de l'admissibilit\u00e9 aux prestations de la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse de 65 \u00e0 67 ans, ajoutant deux ans au fardeau des travailleurs, dont certains, peut-\u00eatre, travaillent dans une mine quelque part ou comme serveuse et sont toujours debout. Certains m'ont carr\u00e9ment dit qu'ils ne savaient pas s'ils tiendraient le coup.</p>\n<p data-HoCid=\"3395714\" data-originallang=\"en\">Je me rappelle qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 je travaillais pour Bell Canada, il y avait un homme qui y a travaill\u00e9 jusqu'\u00e0 environ 68 ans. Tous les jours, nous craignions pour lui en le voyant se hisser sur des poteaux. Il fixait des \u00e9perons \u00e0 ses jambes et il avait les jambes tellement gr\u00eales que les \u00e9perons y tenaient \u00e0 peine. C'\u00e9tait son choix de continuer \u00e0 travailler. Toutefois, le gouvernement dit: \u00ab Vous avez 65 ans, mais vous devez travailler encore deux ans \u00bb, que vous fassiez un travail dangereux ou ext\u00e9nuant, comme celui de serveuse. Les gens ne savent simplement pas comment ils vont y arriver.</p>\n<p data-HoCid=\"3395715\" data-originallang=\"en\">Certaines choses ont une importance cruciale pour les a\u00een\u00e9s. Nous savons comme les a\u00een\u00e9s sont souvent plus sensibles \u00e0 certaines choses dans la vie, comme le fait que des jeunes font trop de graffitis dans le quartier. Ces choses prennent plus d'ampleur aux yeux des a\u00een\u00e9s. Si le niveau de bruit de la f\u00eate chez le voisin est trop \u00e9lev\u00e9, \u00e7a les d\u00e9range. Alors imaginons la douleur qu'ils \u00e9prouvent \u00e0 la perte d'un \u00eatre cher, combin\u00e9e au d\u00e9sagr\u00e9ment de toute la r\u00e9organisation des finances que \u00e7a implique. Si le pr\u00e9sent projet de loi peut aider, ne serait-ce que modestement, alors je crois qu'il en vaut vraiment la peine.</p>\n<p data-HoCid=\"3395716\" data-originallang=\"en\">Encore une fois, nous parlons simplement de renvoyer le projet de loi au comit\u00e9 afin qu'il l'\u00e9tudie. J'ai h\u00e2te de voir les n\u00e9o-d\u00e9mocrates qui si\u00e8gent au comit\u00e9 travailler de concert avec les minist\u00e9riels. Il y a peut-\u00eatre des moyens d'am\u00e9liorer le projet de loi pour qu'il aide encore mieux les a\u00een\u00e9s. Nous serons ravis de travailler en ce sens.</p>\n<p data-HoCid=\"3395717\" data-originallang=\"en\">Certains minist\u00e9riels qui sont intervenus aujourd'hui semblaient quelque peu r\u00e9ticents au projet de loi. Ils ont expos\u00e9 quelques raisons justifiant leurs inqui\u00e9tudes \u00e0 son \u00e9gard. C'est bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3395718\" data-originallang=\"en\">Cependant, nous devrions renvoyer le projet de loi au comit\u00e9 afin qu'il puisse l'\u00e9tudier convenablement. Nous pourrions convoquer des sp\u00e9cialistes et \u00e9tudier la question de fa\u00e7on d\u00e9taill\u00e9e. Puis, le projet de loi qui sera renvoy\u00e9 \u00e0 la Chambre sera le meilleur possible dans les circonstances. Je pense que c'est la responsabilit\u00e9 qui incombe \u00e0 tous les membres du comit\u00e9. Parfois, nous n'assumons pas cette responsabilit\u00e9 comme il se doit pour diverses raisons.</p>\n<p data-HoCid=\"3395719\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 souligner que j'ai pris des notes lors des 57 assembl\u00e9es publiques auxquelles j'ai assist\u00e9. J'ai rapport\u00e9 ces notes \u00e0 mon bureau et je les ai communiqu\u00e9es \u00e0 mes coll\u00e8gues. Nous avons \u00e9tabli le programme des derni\u00e8res \u00e9lections.</p>\n<p data-HoCid=\"3395720\" data-originallang=\"en\">La situation ne se limite pas \u00e0 cela, car les probl\u00e8mes soulev\u00e9s alors n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s. Au NPD, nous souhaitons continuer de veiller \u00e0 ce que les a\u00een\u00e9s canadiens comprennent qu'ils constituent une priorit\u00e9 pour notre parti. Ils devraient d'ailleurs constituer une priorit\u00e9 pour l'ensemble de la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3395721\" data-originallang=\"en\">Certains programmes, comme le R\u00e9gime de pensions du Canada ou le R\u00e9gime de rentes du Qu\u00e9bec, disposent de cr\u00e9dits semblables. Je tiens de nouveau \u00e0 souligner que ce qui est propos\u00e9 dans le projet de loi ne vise pas \u00e0 entrer en concurrence avec ces programmes. Il vise un but tr\u00e8s simple et direct, \u00e0 savoir aider les a\u00een\u00e9s lorsqu'ils sont dans le besoin, tant sur le plan financier qu'affectif.</p>\n<p data-HoCid=\"3395722\" data-originallang=\"en\">Au cours de mon discours aujourd'hui, j'ai soulign\u00e9 plusieurs fois l'importance de faire de notre mieux pour que les a\u00een\u00e9s puissent vivre en paix apr\u00e8s avoir perdu un \u00eatre cher.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3395699\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, like the previous speaker, I want to sincerely thank the NDP member for <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>. I was the critic for seniors and pensions following the 2008 election. Jack Layton asked me to take on this file. I travelled over the next two and a half years to 57 town hall meetings across the country. I listened to seniors and heard stories about how difficult it was for them to get along in society. They had contributed to this society, but in many ways, they were excluded from the benefits of society.</p>\n<p data-HoCid=\"3395700\" data-originallang=\"en\">Before I go further, a previous speaker for the Liberals, the member for <a data-HoCid=\"170377\" href=\"/politicians/massimo-pacetti/\" title=\"Massimo Pacetti\">Saint-L\u00e9onard\u2014Saint-Michel</a>, talked about what the Liberals had done for seniors. I want to add a little more. Yes, the Liberals brought in OAS and CPP, but OAS was proposed to them by J.S. Woodsworth of the CCF, following the fact that on the Prairies, in those days, many farmers and their families were actually starving. </p>\n<p data-HoCid=\"3395701\" data-originallang=\"en\">Again, in the 60s, in a minority situation in Parliament, Stanley Knowles, who was like the dean of this place, par excellence, brought forward the concept of the Canada pension plan. In both instances, we worked together to bring these forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3395702\" data-originallang=\"en\"> I just thought it would be worth putting that on the record for people to hear to remind them of the participation and leadership shown by the CCF and the NDP in the House when it comes to seniors. </p>\n<p data-HoCid=\"3395703\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a>, who brought the bill forward, is actually moving forward on things we had in our 2011 platform. </p>\n<p data-HoCid=\"3395704\" data-originallang=\"en\">I want to speak to a statement made in the House by a Conservative speaker about how they increased the guaranteed income supplement. Yes, they did do that, and we will give them some credit for that. However, in our proposals in the 2011 election, we proposed an increase of $200 a month for seniors on OAS and GIS who had a combined income of approximately $1,400 a month, just to bring some 300,000 of those folks to the poverty line. </p>\n<p data-HoCid=\"3395705\" data-originallang=\"en\">I have spoken many times in this place of the hardships people face when they are on such a meagre income. Yes, the Conservatives brought in their $50 a month, but it is nowhere near what is needed to address the situation. </p>\n<p data-HoCid=\"3395706\" data-originallang=\"en\">It has been stated by others in this place that it would benefit members to take the bill to committee to examine the pros and cons. If there are improvements we can make to the bill, that is the appropriate place to do that. However, we should think for a moment about the intent of the legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3395707\" data-originallang=\"en\">The people I have spoken to and have listened to are in their senior years. I know that when members of their families pass away, and they are suddenly hit with $8,000 or $10,000 in costs, and for a number of reasons they have not set aside any money earmarked specifically for that but have perhaps put aside a little in an RRSP, to be able to take out $2,500 and put it toward that cost would take the edge off the stress during that time of loss.</p>\n<p data-HoCid=\"3395708\" data-originallang=\"en\"> It really needs to be stressed that it is not intended to do anything to replace the benefit from CPP, which some people are able to get. </p>\n<p data-HoCid=\"3395709\" data-originallang=\"en\">There is another issue it is important to talk about. Some people who are on GIS have gotten part-time jobs and have earned a little money. The following year, after they have honestly filed their taxes and have brought that to the attention of the tax folks, their GIS has suddenly decreased. The provisions in the bill would ensure that this is not the case. In fact, their GIS would not go down, and they would not be penalized.</p>\n<p data-HoCid=\"3395710\" data-originallang=\"en\"> There is a reality, though. The bill says that the $2,500, when put to use, would have to have taxes paid on it. That is only fair to other Canadians. </p>\n<p data-HoCid=\"3395711\" data-originallang=\"en\">Going back to the financial burden on seniors, oftentimes, when they have lost a lifelong mate, it is a burden. This is just a small way we can help these seniors deal with those times of trial. </p>\n<p data-HoCid=\"3395712\" data-originallang=\"en\">Again, I spoke about the fact that in the 2011 election, my office and staff put together our platform on pensions and for seniors. I am very pleased to see the member for <a data-HoCid=\"170220\" href=\"/politicians/francois-pilon/\" title=\"Fran\u00e7ois Pilon\">Laval\u2014Les \u00celes</a> bringing forward a concrete measure to this House in line with our thinking of that time.</p>\n<p data-HoCid=\"3395713\" data-originallang=\"en\">I cannot say the same for the Conservatives. They are increasing the eligibility for OAS from 65 to 67, and adding another two years of burden on workers who perhaps works in a mine some place or as a waitress who has been on her feet all the time. I have had people actually say to me, \u201cI do not know whether I can do it.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3395714\" data-originallang=\"en\"> I recall in my days at Bell Canada, there was a gentleman who worked to about 68 years of age. We were frightened every day, because he would go out and climb poles. He strapped spurs on his legs, and his legs were so spindly the spurs hardly even fit him properly. It was his choice to work that long. However, the government is saying, \u201cYou have reached 65 but you must work two more years\u201d in either a hazardous job or one that is strain, like for the waitress. People just do not know how they are going to do this.</p>\n<p data-HoCid=\"3395715\" data-originallang=\"en\">Some things are crucially important to seniors. We know how seniors tend to worry a bit more about some things in life, such as whether the kids in the neighbourhood are putting up too much graffiti. These things look larger to seniors. If the noise level of the party next door is too much, things like that bother them. We can imagine the feelings of loss of a family member, and then the additional sorting out of the finances. If this, in some small way, helps then I think it is well worthwhile.</p>\n<p data-HoCid=\"3395716\" data-originallang=\"en\">Again, we are simply talking about sending this bill to committee to study. I look forward to our people from the NDP on that committee working with the government side. Perhaps there are ways to improve the legislation to make it better for seniors. We will be pleased to do that.</p>\n<p data-HoCid=\"3395717\" data-originallang=\"en\">Some of the speakers on the government side today sounded somewhat reluctant. They have proposed some reasons why they have concerns about it. That is fair.</p>\n<p data-HoCid=\"3395718\" data-originallang=\"en\">However, let us send it to committee so that it is studied properly. Experts can be brought in and we can look at this in a comprehensive fashion. Then, whatever comes back to the House will be as good a bill as we can possibly make it. I think it is a responsibility of all of us at committee. Sometimes we do not live up to that responsibility for a variety of reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3395719\" data-originallang=\"en\">I want to stress that from those 57 town hall meetings that I attended, we brought notes back to my office and shared them with our colleagues. We set our agenda for the last election.</p>\n<p data-HoCid=\"3395720\" data-originallang=\"en\">It also carries forward beyond that, because the problems that were there have not yet been addressed. For us, this is a continuation of ensuring that senior Canadians understand that they are a priority to the NDP. They should be a priority for this entire House.</p>\n<p data-HoCid=\"3395721\" data-originallang=\"en\">There are some programs, like CPP or the Quebec pension plan, that have similar credits to this. Again, I want to stress this is not intended to compete with them in any way. It is intended for a very simple, direct purpose. It is to assist seniors in a time of need, both financially and emotionally.</p>\n<p data-HoCid=\"3395722\" data-originallang=\"en\">I have brought up, a number of times in my remarks today, the importance of doing what we can to add peace to the life of seniors who have had a loss.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Old Age Security Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/7/", "time": "2013-06-07 14:05:00", "source_id": "8069921", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/492/", "procedural": false}