{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Blaney (Minister of Veterans Affairs and Minister for La Francophonie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-blaney/", "url": "/debates/2013/5/6/steven-blaney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3317084\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce matin, j'ai eu le plaisir d'annoncer le lancement de la Semaine de la sant\u00e9 mentale et de l'application Coach ESPT Canada, une application mobile con\u00e7ue pour aider les anciens combattants et les membres des Forces arm\u00e9es canadiennes \u00e0 reconna\u00eetre et \u00e0 g\u00e9rer les sympt\u00f4mes de la maladie mentale.</p>\n<p data-HoCid=\"3317085\" data-originallang=\"fr\">L'application mobile ESPT est gratuite et est disponible pour les produits Apple et Android.</p>\n<p data-HoCid=\"3317086\" data-originallang=\"en\">J'ai \u00e9galement eu le plaisir d'annoncer une nouvelle initiative \u00e0 laquelle participent 140 cliniciens de tous les coins du pays et qui vise \u00e0 adopter de nouvelles m\u00e9thodes pour traiter efficacement le trouble du stress post-traumatique.</p>\n<p data-HoCid=\"3317087\" data-originallang=\"en\">Avec ce genre d'initiative, nous travaillons main dans la main avec les anciens combattants, leurs familles et la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3317084\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this morning, I was pleased to announce the launch of Mental Health Week and the new PTSD Coach Canada app. It is a mobile app designed to help veterans and Canadian Armed Forces personnel to identify and manage their symptoms of mental health conditions.</p>\n<p data-HoCid=\"3317085\" data-originallang=\"fr\">The mobile PTSD app is free and available for Apple and Android products.</p>\n<p data-HoCid=\"3317086\" data-originallang=\"en\">I was also pleased to announce a new initiative, involving 140 clinicians across Canada, to adopt new therapies designed to efficiently treat post-traumatic stress disorder.</p>\n<p data-HoCid=\"3317087\" data-originallang=\"en\">With this kind of initiative, we are standing shoulder to shoulder with our veterans, their families and Canadian society.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Mental Health"}, "document_url": "/debates/2013/5/6/", "time": "2013-05-06 14:45:00", "source_id": "8002867", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/346/", "procedural": false}