{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Annick Papillon (Qu\u00e9bec, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/annick-papillon/", "url": "/debates/2013/5/9/annick-papillon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328153\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, des informations obtenues par le journal <em>Le Soleil</em> indiquent que les conservateurs s'appr\u00eatent \u00e0 renoncer \u00e0 leur irresponsable d\u00e9cision de fermer le centre de sauvetage maritime de Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3328154\" data-originallang=\"fr\">Sous pr\u00e9texte d'arriver au d\u00e9ficit z\u00e9ro, les conservateurs voulaient mettre des vies en danger et fermer le seul centre de sauvetage maritime offrant des services en fran\u00e7ais. Ce centre r\u00e9pond \u00e0 plus de 1 500 appels de d\u00e9tresse chaque ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3328155\" data-originallang=\"fr\">Le ministre peut-il confirmer les informations selon lesquelles les activit\u00e9s du centre de sauvetage maritime de Qu\u00e9bec resteront inchang\u00e9es \u00e0 Qu\u00e9bec et de mani\u00e8re d\u00e9finitive?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328153\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, information obtained by <em>Le Soleil</em> indicates that the Conservatives are preparing to backtrack on their irresponsible decision to close the Quebec City marine rescue sub-centre.</p>\n<p data-HoCid=\"3328154\" data-originallang=\"fr\">Under the pretext of eliminating the deficit, the Conservatives wanted to close the only marine rescue sub-centre providing services in French and thus put lives at risk. This centre responds to more than 1,500 distress calls every year.</p>\n<p data-HoCid=\"3328155\" data-originallang=\"fr\">Can the minister confirm that there will be absolutely no changes to the activities of the Quebec City marine rescue sub-centre now or in the future? </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Search and Rescue"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 14:40:00", "source_id": "8015737", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4068/", "procedural": false}