{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dave Van Kesteren (Chatham-Kent\u2014Essex, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dave-van-kesteren/", "url": "/debates/2013/5/9/dave-van-kesteren-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u20142013 Spring Report of the Auditor General of Canada"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328318\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais partager mon temps de parole avec le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170175\" href=\"/politicians/rick-norlock/\" title=\"Rick Norlock\">Northumberland\u2014Quinte West</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3328319\" data-originallang=\"en\">Je me r\u00e9jouis d'avoir l'occasion de parler de la motion pr\u00e9sent\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 d'en face au sujet du chapitre 8 du rapport du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral, qui concerne l'initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme. J'ai lu attentivement la motion du NPD, j'ai lu le rapport du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral et j\u2019ai entendu le t\u00e9moignage de ce dernier \u00e0 propos de ce chapitre. Et pour toutes ces raisons, je rejette les pr\u00e9misses de la motion du NPD.</p>\n<p data-HoCid=\"3328320\" data-originallang=\"en\">Le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral et les membres de son bureau ont eu librement acc\u00e8s \u00e0 tous les documents de l'initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme, et ils en ont conclu que le syst\u00e8me de rapports n'\u00e9tait pas aussi exhaustif qu'il aurait d\u00fb l'\u00eatre. Toutefois, cela n'a pas emp\u00each\u00e9 le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral d'affirmer qu'il n'avait rien trouv\u00e9 qui lui permettait de croire que l'argent avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 de mani\u00e8re indue.</p>\n<p data-HoCid=\"3328321\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux tout ce qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Canada. Depuis les attentats terroristes du 11 septembre 2001, nous travaillons inlassablement \u00e0 la protection de nos citoyens.</p>\n<p data-HoCid=\"3328322\" data-originallang=\"en\">R\u00e9cemment, notre gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 et fait adopter le projet de loi <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, Loi sur la lutte contre le terrorisme. Ce projet de loi proposait d'\u00e9riger en infraction le fait de quitter ou de tenter de quitter le Canada pour participer ou contribuer sciemment \u00e0 une activit\u00e9 d'un groupe terroriste; pour permettre \u00e0 un groupe terroriste de se livrer \u00e0 une activit\u00e9 terroriste ou de la faciliter; pour faciliter sciemment une activit\u00e9 terroriste; pour perp\u00e9trer une infraction au profit d'un groupe terroriste et pour perp\u00e9trer une infraction constituant une activit\u00e9 terroriste. Notre gouvernement n'a jamais flanch\u00e9 dans sa d\u00e9termination \u00e0 prot\u00e9ger les Canadiens et \u00e0 combattre le terrorisme international. C'est la raison pour laquelle nous travaillons en \u00e9troite collaboration avec nos partenaires internationaux, afin de lutter contre le terrorisme et ceux qui le fomentent.</p>\n<p data-HoCid=\"3328323\" data-originallang=\"en\">Les nouvelles infractions propos\u00e9es devraient avoir un effet dissuasif important, et les forces de l'ordre auront davantage de pouvoir pour att\u00e9nuer les menaces et augmenter les sanctions applicables \u00e0 ce genre de comportement. Mais ce n'est pas la premi\u00e8re fois que notre gouvernement se pr\u00e9occupe de la protection des Canadiens. En effet, il a mis en place l'initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme afin de financer des mesures destin\u00e9es \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens. Cette initiative pr\u00e9voyait le versement de cr\u00e9dits \u00e0 des minist\u00e8res et agences du gouvernement pour qu'ils mettent en place diverses mesures de lutte contre le terrorisme. Ces mesures portent sur la s\u00fbret\u00e9 a\u00e9rienne, la protection civile et le d\u00e9ploiement de militaires, le renseignement et la police, la v\u00e9rification de ceux qui entrent au Canada, la s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res et les infrastructures frontali\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3328324\" data-originallang=\"en\">Le financement de l'initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme a commenc\u00e9 avant la fin de 2001. Les parlementaires ont eu l'occasion d'examiner, conform\u00e9ment aux proc\u00e9dures en vigueur, tous les documents relatifs aux deniers publics qui ont \u00e9t\u00e9 ainsi d\u00e9pens\u00e9s. Comme chacun sait, les minist\u00e8res doivent comptabiliser dans leurs comptes publics chaque poste de d\u00e9pense. Ils en ont l'obligation l\u00e9gale, et c'est exactement ce qui a \u00e9t\u00e9 fait.</p>\n<p data-HoCid=\"3328325\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral n'a rien trouv\u00e9, dans son examen des d\u00e9penses relatives \u00e0 cette initiative, la moindre chose qui permettrait de penser que des anomalies se sont produites. Toutes les d\u00e9penses sont comptabilis\u00e9es dans des documents publics qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s au Parlement, notamment les comptes publics. Rien n'indique que de l'argent a disparu, qu'il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 ou qu'il a \u00e9t\u00e9 mal d\u00e9pens\u00e9. Depuis le lancement de l'initiative, les minist\u00e8res ont suivi, chaque ann\u00e9e, les proc\u00e9dures \u00e9tablies pour soumettre au Parlement et aux Canadiens des rapports d\u00e9taill\u00e9s sur les d\u00e9penses qu'ils ont engag\u00e9es et sur les r\u00e9sultats qu'ils ont obtenus.</p>\n<p data-HoCid=\"3328326\" data-originallang=\"en\">De son c\u00f4t\u00e9, le Secr\u00e9tariat du Conseil du Tr\u00e9sor a \u00e9tabli un cadre de production de rapports annuels visant \u00e0 surveiller la mise en \u0153uvre de ces initiatives. Ces rapports traitent notamment des affectations de fonds, des indicateurs de progr\u00e8s, des questions \u00e9mergentes, des d\u00e9fis et des risques, des questions horizontales comme la capacit\u00e9, l'interop\u00e9rabilit\u00e9 et les partenariats, et des informations relatives \u00e0 la v\u00e9rification et \u00e0 l'\u00e9valuation.</p>\n<p data-HoCid=\"3328327\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'une demande de financement \u00e9tait soumise dans le cadre de l\u2019initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme, l'approbation d\u00e9pendait de deux conditions.</p>\n<p data-HoCid=\"3328328\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re \u00e9tait qu'elle r\u00e9pondait aux exigences en mati\u00e8re de rapports et d'\u00e9valuation, et que les fonds demand\u00e9s \u00e9taient investis dans des initiatives de s\u00e9curit\u00e9 publique.</p>\n<p data-HoCid=\"3328329\" data-originallang=\"en\">L'objectif de cette condition \u00e9tait de s'assurer que les minist\u00e8res respectaient les exigences en mati\u00e8re de rapports, et qu'ils \u00e9valuaient les programmes de s\u00e9curit\u00e9 afin de pouvoir confirmer que la mise en \u0153uvre des initiatives donnait les r\u00e9sultats escompt\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3328330\" data-originallang=\"en\">L'objectif de la deuxi\u00e8me condition \u00e9tait de s'assurer que le financement allou\u00e9 \u00e9tait bien utilis\u00e9 pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9, tout en donnant au minist\u00e8re suffisamment de latitude pour r\u00e9affecter des fonds selon les besoins, pour parer \u00e0 de nouveaux risques.</p>\n<p data-HoCid=\"3328331\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens peuvent \u00eatre s\u00fbrs que les cr\u00e9dits allou\u00e9s par le gouvernement \u00e0 des initiatives de s\u00e9curit\u00e9 ont bien \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s \u00e0 cette fin. C'\u00e9tait l'une des conditions du financement de l\u2019initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme, et les sous-ministres ont attest\u00e9 que ces cr\u00e9dits serviraient \u00e0 des projets li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. Si les d\u00e9put\u00e9s ne me croient pas, il leur suffit de s'en tenir \u00e0 ce que le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral du Canada a dit, \u00e0 savoir que son bureau n'a \u00ab [...] rien trouv\u00e9 qui laisse croire que l'argent ait pu \u00eatre utilis\u00e9 de mani\u00e8re indue \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3328332\" data-originallang=\"en\">Je ne pense pas que le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral aurait pu \u00eatre plus cat\u00e9gorique.</p>\n<p data-HoCid=\"3328333\" data-originallang=\"en\">Mais il y a mieux. Le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral reconna\u00eet que les administrateurs g\u00e9n\u00e9raux, \u00e0 titre d'administrateurs des comptes des minist\u00e8res, sont responsables de la comptabilisation et de la pr\u00e9sentation des d\u00e9penses dans les Comptes publics du Canada. Ces exigences s'ajoutent \u00e0 celles qui concernent les rapports internes de l\u2019initiative de s\u00e9curit\u00e9 publique et d'antiterrorisme.</p>\n<p data-HoCid=\"3328334\" data-originallang=\"en\">Le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral a dit, sans ambigu\u00eft\u00e9, que les minist\u00e8res avaient mis en place des syst\u00e8mes de contr\u00f4le interne et pris les pr\u00e9cautions voulues pour s'assurer que les d\u00e9penses \u00e9taient conformes aux r\u00e8gles \u00e9tablies.</p>\n<p data-HoCid=\"3328335\" data-originallang=\"en\">Depuis le 11 septembre 2001, la priorit\u00e9 est la s\u00e9curit\u00e9 et la protection des Canadiens. Notre devoir fondamental est de prot\u00e9ger la s\u00e9curit\u00e9 personnelle des citoyens et de parer \u00e0 toute menace contre notre s\u00e9curit\u00e9 nationale. C'est l\u00e0 notre objectif eu \u00e9gard \u00e0 ces d\u00e9penses. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, nous avons obtenu des r\u00e9sultats remarquables, tout en pratiquant la transparence et la responsabilit\u00e9 financi\u00e8re vis-\u00e0-vis des citoyens de ce pays.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328318\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will be sharing my time with the member for <a data-HoCid=\"170175\" href=\"/politicians/rick-norlock/\" title=\"Rick Norlock\">Northumberland\u2014Quinte West</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3328319\" data-originallang=\"en\">I am pleased to have this opportunity to respond to the motion moved by the hon. member opposite regarding chapter 8 of the Auditor General's report on public security and anti-terrorism, the PSAT initiative. I have reviewed the NDP motion, I have read the Auditor General's report and I have heard the AG's testimony on this chapter. After all this, I must reject the premise of the NDP motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3328320\" data-originallang=\"en\">The Auditor General and his office had full access to all documentation from the PSAT initiative and they were left with a specific conclusion: that the reporting process was not as exhaustive as it should have been. However, the AG said that he \u201cdid not find anything that gave cause for concern that the money was used in any way that should it should not have been\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3328321\" data-originallang=\"en\">The government takes Canada's national security very seriously. Since the terrorist attacks of September 11, 2001, we have been actively involved in protecting our citizens.</p>\n<p data-HoCid=\"3328322\" data-originallang=\"en\">Recently, our government introduced and passed Bill <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, the combatting terrorism act. This bill proposed to create new substantive offences that would make it illegal to leave or to attempt to leave Canada to knowingly participate in or contribute to any activity of a terrorist group for the purpose of enhancing the ability of any terrorist group to facilitate or carry out a terrorist activity, knowingly facilitate a terrorist activity, commit an indictable offence for the benefit of a terrorist group and commit an indictable offence that is also a terrorist activity. Our government has been unwavering in its commitment to protect Canadians and support the global fight against terrorism. That is why we work closely with international partners to combat terrorism and its perpetrators.</p>\n<p data-HoCid=\"3328323\" data-originallang=\"en\">The proposed new offences would send a strong deterrent message, strengthening the hand of law enforcement to mitigate threats and increase the penalties for this type of conduct. Putting in place safeguards to protect Canadians as they go about their lives in safety and security is not a new focus for this government. That is why the public security and anti-terrorism initiative was put in place to fund measures to enhance the security of Canadians. This initiative involved funding allocated to departments and agencies government-wide to implement a variety of anti-terrorism measures. These measures focus on air security, emergency preparedness and military deployment, intelligence and policing, screening of entrants to Canada, border security and facilitation, and border infrastructure.</p>\n<p data-HoCid=\"3328324\" data-originallang=\"en\">Funding for the public security and anti-terrorism initiative rolled out before the end of 2001. It has been scrutinized by parliamentarians according to the proper procedures for examining and reporting on the spending of taxpayer money. As members know, each department must table in its public accounts each item of spending. This is a legal obligation, and that is exactly what has been done.</p>\n<p data-HoCid=\"3328325\" data-originallang=\"en\">Moreover, the Auditor General has found nothing in his examination of the spending on this initiative to suggest anything that was done improperly. All the funds are accounted for in public documents presented to Parliament, including the public accounts. There is no indication that any dollars are missing, misappropriated or misspent. The process that departments follow for reporting to Parliament and to Canadians on their spending and results were respected for every year of the initiative.</p>\n<p data-HoCid=\"3328326\" data-originallang=\"en\">For its part, the TBS established an annual reporting framework to monitor the implementation of these initiatives. Key components of this annual reporting approach included: funding allocations; progress indicators; emerging issues; challenges and risks; horizontal issues such as capacity, interoperability and partnerships; and audit and evaluation information.</p>\n<p data-HoCid=\"3328327\" data-originallang=\"en\"> When submissions related to PSAT funding were considered, approval was provided based on two conditions.</p>\n<p data-HoCid=\"3328328\" data-originallang=\"en\"> One condition was that existing and established reporting and evaluation requirements were respected, and that funding was used for public security uses.</p>\n<p data-HoCid=\"3328329\" data-originallang=\"en\">The intent of this condition was to ensure that departments complied with reporting requirements and evaluated security programs to confirm that the implementation of the initiatives was creating the right results.</p>\n<p data-HoCid=\"3328330\" data-originallang=\"en\">The second condition helped ensure that funding was used for security purposes while providing the flexibility to reallocate funds if necessary to respond to evolving risks.</p>\n<p data-HoCid=\"3328331\" data-originallang=\"en\">Canadians can be assured that government funding tagged for security initiatives was used for that purpose. This was among the conditions for the PSAT funding, and deputy ministers attested that the funding would be used for security-related purposes. Members do not have to take my word for it. The Auditor General of Canada has said that his office, \u201cdidn\u2019t find anything that gave [them] cause for concern that the money...was used in any way that it should not have been\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3328332\" data-originallang=\"en\">I do not think the Auditor General could be any clearer than that.</p>\n<p data-HoCid=\"3328333\" data-originallang=\"en\">What is more, the Auditor General's audit acknowledges that deputy heads, as departmental accounting officers, are responsible for accounting and reporting their spending through the Public Accounts of Canada. These reporting requirements are in addition to the internal reporting requirement imposed under PSAT.</p>\n<p data-HoCid=\"3328334\" data-originallang=\"en\">The Auditor General has been clear that departments had an internal control and due diligence process in place to ensure spending was conducted according to the rules.</p>\n<p data-HoCid=\"3328335\" data-originallang=\"en\">The prime concern since September 11, 2001, has been the security and protection of Canadians. We have no more fundamental duty than to protect the personal safety of our citizens and defend against threats to our national security. This has been our objective with regard to this spending. So far, we have been remarkably successful, transparent and accountable to the citizens of this country.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 15:30:00", "source_id": "8015939", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/601/", "procedural": false}