{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dean Allison (Niagara West\u2014Glanbrook, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dean-allison/", "url": "/debates/2013/5/9/dean-allison-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328022\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'interviens afin d'exprimer la profonde inqui\u00e9tude qu'\u00e9veillent chez notre gouvernement les actes de violence et les attaques cibl\u00e9es survenus au Pakistan au cours des derniers jours, en pr\u00e9vision des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de cette fin de semaine. Nous offrons nos sinc\u00e8res condol\u00e9ances aux victimes et \u00e0 leur famille.</p>\n<p data-HoCid=\"3328023\" data-originallang=\"en\">En ciblant d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment des candidats aux \u00e9lections, les groupes terroristes pakistanais portent atteinte aux droits d\u00e9mocratiques de tous les candidats, aux institutions d\u00e9mocratiques et au principe de gouvernance. Le Canada salue l'attachement \u00e0 la d\u00e9mocratie des quelque 4 600 candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, des 11 000 candidats aux \u00e9lections provinciales ainsi que des 86 millions d'\u00e9lecteurs pakistanais inscrits. Nous appuyons sans r\u00e9serve la tenue d'\u00e9lections libres, honn\u00eates et transparentes au Pakistan.</p>\n<p data-HoCid=\"3328024\" data-originallang=\"en\">Les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de 2013 marquent un tournant historique dans ce pays, car le pouvoir politique sera transmis d'un gouvernement \u00e9lu \u00e0 un autre. \u00c0 notre avis, il est essentiel \u00e0 la poursuite de l'\u00e9volution d\u00e9mocratique du Pakistan que les femmes et les hommes de tout le pays n'\u00e9prouvent aucune crainte \u00e0 l'id\u00e9e d'investir leur \u00e9nergie dans le processus d\u00e9mocratique en se portant candidats ou en participant au scrutin.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328022\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise to express our government's concern regarding the recent violence and targeted attacks in Pakistan in advance of this weekend's general election. Our sympathy goes out to the victims and their families.</p>\n<p data-HoCid=\"3328023\" data-originallang=\"en\">The deliberate targeting of candidates by terrorist groups in Pakistan is an attack on the democratic rights of all candidates, democratic institutions and governance. Canada commends the commitment to democracy of the more than 4,600 candidates standing for office federally, the 11,000 standing provincially and the 86 million Pakistani citizens registered to vote. We express our unequivocal support for free, credible and transparent elections in Pakistan.</p>\n<p data-HoCid=\"3328024\" data-originallang=\"en\">The 2013 general elections are an historic moment for that country where political authority is being passed from one elected government to another. We believe it is essential for Pakistan's continued democratic development that women and men in all parts of Pakistan feel safe to commit their energy to the democratic process by standing for election and voting without fear.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pakistan"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 14:10:00", "source_id": "8015581", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1397/", "procedural": false}