{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Geoff Regan"}, "politician_url": "/politicians/geoff-regan/", "url": "/debates/2013/5/9/geoff-regan-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Question No. 1256"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3327329\"> En ce qui concerne les infractions li\u00e9es \u00e0 de l\u2019argent ou \u00e0 d\u2019autres biens d\u00e9tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, entre le 1<sup>er</sup> avril 2006 et le 31 mars 2012: <em>a</em>) combien de condamnations y a-t-il eu; <em>b</em>) quels sont les d\u00e9tails de chacune des condamnations vis\u00e9es en a), y compris (i) le nom du ou des individus condamn\u00e9s, (ii) le nom et le type (civil ou criminel) de l\u2019infraction, (iii) la somme d\u2019argent ou le type de bien et sa valeur, (iv) la localisation de l\u2019argent ou du bien en cause, (v) l\u2019\u00e9ventail des peines pouvant \u00eatre inflig\u00e9es sur condamnation, (vi) la peine inflig\u00e9e, (vii) si la conviction a \u00e9t\u00e9 obtenue par jugement, n\u00e9gociation de plaidoyer, r\u00e8glement ou autrement, (viii) le laps de temps s\u2019\u00e9tant \u00e9coul\u00e9 entre le d\u00e9but de la v\u00e9rification, de l\u2019enqu\u00eate ou autre contr\u00f4le de conformit\u00e9 et la date de la condamnation; <em>c</em>) combien d\u2019infractions li\u00e9es \u00e0 de l\u2019argent et \u00e0 d\u2019autres biens d\u00e9tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger a-t-on envisag\u00e9 de poursuivre ou poursuivies au civil sans que la proc\u00e9dure aboutisse; <em>d</em>) combien d\u2019infractions li\u00e9es \u00e0 de l\u2019argent ou \u00e0 d\u2019autres biens d\u00e9tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger a-t-on envisag\u00e9 de poursuivre ou poursuivies au civil sans que la proc\u00e9dure aboutisse; <em>e</em>) combien d\u2019infractions li\u00e9es \u00e0 de l\u2019argent ou \u00e0 d\u2019autres biens d\u00e9tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ont \u00e9t\u00e9 poursuivies au civil que les tribunaux ont rejet\u00e9es ou dont ils ont acquitt\u00e9 les pr\u00e9sum\u00e9s auteurs; <em>f</em>) combien d\u2019infractions li\u00e9es \u00e0 de l\u2019argent ou \u00e0 d\u2019autres biens d\u00e9tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ont \u00e9t\u00e9 poursuivies au criminel que les tribunaux ont rejet\u00e9es ou dont ils ont acquitt\u00e9 les pr\u00e9sum\u00e9s auteurs? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3327329\"> With respect to offences related to money and other assets held offshore, for the period from April 1, 2006, to March 31, 2012: (<em>a</em>) how many convictions were there during this period; (<em>b</em>) what are the details of each conviction in (a) including (i) the name of the individual(s) convicted, (ii) the name and type (i.e. civil or criminal) of offense, (iii) the amount of money or the type of asset and the value of the asset involved, (iv) the location of the money or asset involved, (v) the possible range of penalties/sentences upon conviction, (vi) the actual penalty and/or sentence received, (vii) whether the conviction was achieved through sentencing, plea bargain, settlement, or another means, (viii) the amount of time that passed between the commencement of an audit, investigation, or some other form of compliance action in respect of the offence and the date of conviction; (<em>c</em>) how many offences related to money and other assets held offshore were considered or referred for civil prosecution during this period but never pursued; (<em>d</em>) how many offences related to money and other assets held offshore were considered or referred for criminal prosecution during this period but never pursued; (<em>e</em>) how many offences related to money and other assets held offshore were prosecuted civilly during this period but were thrown out of court or lost in court; and (<em>f</em>) how many offences related to money and other assets held offshore were prosecuted criminally during this period but were thrown out of court or lost in court?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Questions Passed as Orders for Returns"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 10:10:00", "source_id": "p3327329", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1640/", "procedural": false}