{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Jim Karygiannis"}, "politician_url": "/politicians/jim-karygiannis/", "url": "/debates/2013/5/9/jim-karygiannis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328238\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le Jour de la victoire en Ukraine est une f\u00eate nationale dans l'Ukraine. J'ai communiqu\u00e9 avec les membres de la communaut\u00e9 ukrainienne. J'ai \u00e9crit une lettre, qui dit ce qui suit.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3328239\" data-originallang=\"en\"> Merci de votre lettre dans laquelle vous exprimez vos pr\u00e9occupations quant \u00e0 ma d\u00e9claration sur le \u00ab Jour de la victoire en Ukraine \u00bb. </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3328238\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Ukrainian Victory Day is a national holiday in the Ukraine. I have been in contact with the community. A letter has been issued, which says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3328239\" data-originallang=\"en\"> Thank you for your letter in which you expressed concerns with respect to my Statement on \u201cVictory Day in Ukraine\u201d. </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Presence in Gallery"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 15:05:00", "source_id": "8015872", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3225/", "procedural": false}