{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Mark Eyking (Sydney\u2014Victoria, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/mark-eyking/", "url": "/debates/2013/5/9/mark-eyking-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328034\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour souligner le d\u00e9c\u00e8s d'une jeune fille qui \u00e9tait un mod\u00e8le pour les gens du Cap-Breton, Emma van Nostrand, morte subitement alors qu'elle participait au marathon de Toronto.</p>\n<p data-HoCid=\"3328035\" data-originallang=\"en\">Jeune fille extr\u00eamement s\u00e9rieuse et d\u00e9termin\u00e9e, Emma s'engageait avec passion dans tout ce qu'elle entreprenait. Que ce soit ses \u00e9tudes, la course \u00e0 pied ou sa famille, elle avait toujours le regard tourn\u00e9 vers l'avenir. \u00c9tudiante dou\u00e9e, elle est all\u00e9e \u00e9tudier en France au dernier semestre pour ensuite retourner terminer ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole secondaire Riverview, o\u00f9 elle allait recevoir son dipl\u00f4me en m\u00eame temps que ses compagnons de classe.</p>\n<p data-HoCid=\"3328036\" data-originallang=\"en\">Le personnel et les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole secondaire Riverview ainsi que leur directeur Joe Chisholm ont beau \u00eatre des battants, aujourd'hui, ils sont en deuil.</p>\n<p data-HoCid=\"3328037\" data-originallang=\"en\">Il est impossible de saisir l'ampleur de la trag\u00e9die que repr\u00e9sente la perte d'une personne si jeune. On ne peut qu'esp\u00e9rer qu'ils trouverons consolation dans l'impact positif qu'elle a eu sur un grand nombre de gens durant sa courte vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3328038\" data-originallang=\"en\">Je demande \u00e0 la Chambre de se joindre \u00e0 moi pour transmettre nos condol\u00e9ances \u00e0 sa m\u00e8re, Katherine, son p\u00e8re, Steven, ses soeurs, Katy et Alyssa, son fr\u00e8re, Daniel, ainsi qu'\u00e0 toute sa parent\u00e9 et \u00e0 tous ses amis.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328034\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to recognize the passing of a young Cape Breton role model, Emma van Nostrand, who died suddenly while taking part in the Toronto Marathon.</p>\n<p data-HoCid=\"3328035\" data-originallang=\"en\">An extremely focused and determined young woman, Emma put forth a passionate effort in whatever she took on. Whether it was her studies, her running or her family, she was always looking to the future. Being an honour student, she went to France where she studied this past semester before returning to Riverview High School, where she was to graduate with her classmates.</p>\n<p data-HoCid=\"3328036\" data-originallang=\"en\">Riverview High School, with principal Joe Chisholm, staff and students have a great spirit, but now that spirit is in mourning.</p>\n<p data-HoCid=\"3328037\" data-originallang=\"en\">One can never begin to understand the tragedy of losing someone so young. It is hoped they can find some comfort in the positive impact she has made on many in her short life.</p>\n<p data-HoCid=\"3328038\" data-originallang=\"en\">I ask the House to join me in extending our condolences to her mother Katherine, father Steven, sisters Katy, Alyssa, brother Daniel and to all her family and friends.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Emma van Nostrand"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 14:10:00", "source_id": "8015593", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1645/", "procedural": false}