{"attribution": {"fr": "", "en": "Right Hon. Stephen Harper (Prime Minister, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/stephen-harper/", "url": "/debates/2013/5/9/stephen-harper-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328061\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, permettez-moi de rappeler les faits aux d\u00e9put\u00e9s. Le gouvernement a r\u00e9cemment chang\u00e9 la loi pour qu'on puisse g\u00e9rer convenablement de tels cas \u00e0 l'avenir. L'affaire qui est devant la justice doit, elle, \u00eatre jug\u00e9e selon les r\u00e8gles qui \u00e9taient en vigueur au cours du mandat du gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent. Cependant, comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit dans cette enceinte, le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9gler cette affaire, et nous continuons d'oeuvrer pour y arriver.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328061\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, let me just remind members of the facts here, which is that the government has recently changed the law to deal with such cases in the future. This particular case is occurring under rules that existed under the previous government. However, as I said before in the House and I reiterate today, the government is committed to addressing and resolving that matter, and we continue to work on that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 14:20:00", "source_id": "8015633", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1241/", "procedural": false}