{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Blaney (Minister of Veterans Affairs and Minister for La Francophonie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-blaney/", "url": "/debates/2013/5/9/steven-blaney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328218\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a> et tous les d\u00e9put\u00e9s d'appuyer l'instauration d'une journ\u00e9e des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3328219\" data-originallang=\"en\">Je remercie \u00e9galement le d\u00e9put\u00e9 de soulever la question de la sant\u00e9 mentale dans l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, chez les anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3328220\" data-originallang=\"fr\">Il y a trois annonces d'entente, cette semaine. La premi\u00e8re entente est avec l'Universit\u00e9 Ryerson, o\u00f9 150 cliniciens vont donner des soins adapt\u00e9s \u00e0 nos v\u00e9t\u00e9rans atteints de blessures li\u00e9es au stress op\u00e9rationnel. Ensuite, une entente avec l'Ambulance Saint-Jean permettra \u00e0 nos v\u00e9t\u00e9rans en soins de longue dur\u00e9e de b\u00e9n\u00e9ficier de la zooth\u00e9rapie. Enfin, la troisi\u00e8me entente, celle-l\u00e0 avec Can Praxis, dans le comt\u00e9 du d\u00e9put\u00e9, vise \u00e0 offrir des th\u00e9rapies \u00e0 l'aide de chevaux \u00e0 nos v\u00e9t\u00e9rans atteints de troubles de stress op\u00e9rationnel.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328218\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank the member for <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a> and all members of the House for supporting Korean War veterans day in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3328219\" data-originallang=\"en\">I also want to thank the member for raising the question of mental health for our whole society and more specifically, veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3328220\" data-originallang=\"fr\"> There were three announcements about partnership agreements this week. The first is with Ryerson University, where 150 clinicians will provide adapted care for veterans with post-traumatic stress disorder. Another partnership is with St. John Ambulance to provide animal therapy for our veterans in long-term care. The third agreement, with Can Praxis, in the hon. member's riding, will offer equine therapy to veterans with operational stress injuries.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 15:00:00", "source_id": "8015853", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/346/", "procedural": false}