{"attribution": {"fr": "", "en": "The Chair"}, "politician_url": "/politicians/joe-comartin/", "url": "/debates/2013/5/9/the-chair-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Indian Affairs and Northern Development\u2014Main Estimates, 2013\u201314"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F9%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3328682\" data-originallang=\"en\">Je voudrais ouvrir cette s\u00e9ance du comit\u00e9 pl\u00e9nier en faisant une courte d\u00e9claration concernant les d\u00e9lib\u00e9rations de ce soir. </p>\n<p data-HoCid=\"3328683\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9bat de ce soir est de nature g\u00e9n\u00e9rale et porte sur tous les cr\u00e9dits sous la rubrique Affaires indiennes et du Nord canadien. La parole sera accord\u00e9e par p\u00e9riode de 15 minutes. La premi\u00e8re ronde d\u00e9butera avec l'opposition officielle, suivie du gouvernement et du Parti lib\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3328684\" data-originallang=\"en\">Apr\u00e8s cela, nous suivrons le d\u00e9roulement normal qui tient compte de la taille proportionnelle de chaque parti. Chaque d\u00e9put\u00e9 disposera d'un temps de parole de 15 minutes, qu'il pourra utiliser pour faire valoir ses id\u00e9es et poser des questions. Si les d\u00e9put\u00e9s veulent utiliser ce temps pour prononcer un discours, celui-ci ne pourra pas durer plus de 10 minutes, ce qui leur laissera au moins 5 minutes pour poser des questions au ministre.</p>\n<p data-HoCid=\"3328685\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'un d\u00e9put\u00e9 se voit accorder la parole, il doit pr\u00e9ciser \u00e0 la pr\u00e9sidence comment il utilisera la p\u00e9riode de 15 minutes, c'est-\u00e0-dire combien de temps sera utilis\u00e9 pour des discours et combien de temps sera consacr\u00e9 aux questions et aux r\u00e9ponses. </p>\n<p data-HoCid=\"3328686\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s sont pri\u00e9s de prendre note qu'ils devront obtenir le consentement unanime de la Chambre s'ils veulent partager le temps qui leur est accord\u00e9 avec un autre d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3328687\" data-originallang=\"fr\">Lorsque la p\u00e9riode est utilis\u00e9e pour des questions et observations, la r\u00e9ponse du ministre devrait correspondre \u00e0 peu pr\u00e8s au temps pris pour poser la question, puisque ce temps sera compt\u00e9 dans le temps accord\u00e9 au parti.</p>\n<p data-HoCid=\"3328688\" data-originallang=\"fr\">Bien que les d\u00e9put\u00e9s puissent prendre la parole plus d'une fois, la pr\u00e9sidence tentera de s'assurer que tous les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9sirant intervenir soient entendus avant d'inviter des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 prendre la parole de nouveau, tout en respectant la rotation proportionnelle des intervenants des divers parties. Les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas \u00e0 \u00eatre \u00e0 leur place pour obtenir la parole.</p>\n<p data-HoCid=\"3328689\" data-originallang=\"en\">En tant que pr\u00e9sident, je m'inspirerai des r\u00e8gles r\u00e9gissant le comit\u00e9 pl\u00e9nier. N\u00e9anmoins, afin de permettre un bon \u00e9change, je ferai preuve de discr\u00e9tion et de souplesse dans l'application de ces r\u00e8gles.</p>\n<p data-HoCid=\"3328690\" data-originallang=\"en\">J'aimerais par ailleurs indiquer \u00e0 la Chambre qu'en comit\u00e9 pl\u00e9nier, il faut d\u00e9signer les ministres et les d\u00e9put\u00e9s par leur titre ou le nom de leur circonscription et que le d\u00e9put\u00e9 qui a la parole doit s'adresser \u00e0 la pr\u00e9sidence, comme d'habitude. Je demande la collaboration de chacun pour respecter les normes \u00e9tablies en mati\u00e8re de d\u00e9corum, de langage et de comportement parlementaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3328691\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la fin du d\u00e9bat de ce soir, le comit\u00e9 l\u00e8vera la s\u00e9ance, et tous les cr\u00e9dits sous la rubrique Affaires indiennes et du Nord canadien seront r\u00e9put\u00e9s avoir fait l'objet d'un rapport et la Chambre s'ajournera imm\u00e9diatement \u00e0 demain.</p>\n<p data-HoCid=\"3328692\" data-originallang=\"fr\">Nous pouvons maintenant commencer la s\u00e9ance de ce soir. </p>\n<p data-HoCid=\"3328693\" data-originallang=\"fr\">La Chambre, constitu\u00e9e en comit\u00e9 pl\u00e9nier conform\u00e9ment \u00e0 l'alin\u00e9a 81(4)<em>a</em>) du R\u00e8glement, le premier jour d\u00e9sign\u00e9, entreprend l'\u00e9tude en comit\u00e9 pl\u00e9nier de tous les cr\u00e9dits sous la rubrique Affaires indiennes et du Nord canadien du Budget principal des d\u00e9penses pour l'exercice se terminant le 31 mars 2014. </p>\n<p data-HoCid=\"3328694\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e de Nanaimo\u2014Cowichan a la parole.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3328682\" data-originallang=\"en\">I would like to open this committee of the whole session by making a short statement on this evening's proceedings.</p>\n<p data-HoCid=\"3328683\" data-originallang=\"en\">Tonight's debate is a general one on all of the votes under Indian Affairs and Northern Development. Each member will be allocated 15 minutes. The first round will begin with the official opposition, followed by the government and then the Liberal Party.</p>\n<p data-HoCid=\"3328684\" data-originallang=\"en\">After that, we will follow the usual proportional rotation. Each member will be allocated 15 minutes at a time, which may be used both for debate and for posing questions. Should members wish to use this time to make a speech, it can last a maximum of 10 minutes, leaving at least 5 minutes for questions to the minister.</p>\n<p data-HoCid=\"3328685\" data-originallang=\"en\">When a member is recognized, he or she should indicate to the chair how the 15-minute period will be used; in other words, what portion will be used for speeches and what portion for questions and answers.</p>\n<p data-HoCid=\"3328686\" data-originallang=\"en\">Members should also note that they will need the unanimous consent of the committee if they wish to split their time with another member.</p>\n<p data-HoCid=\"3328687\" data-originallang=\"fr\">When the time is to be used for questions and answers, the Chair will expect that the minister's response will reflect approximately the time taken by the question, since this time will be counted in the time originally allotted to the member. </p>\n<p data-HoCid=\"3328688\" data-originallang=\"fr\">Though members may speak more than once, the Chair will generally try to ensure that all members wishing to speak are heard before inviting members to speak again, while respecting the proportional party rotations for speakers. Members need not be in their own seats to be recognized.</p>\n<p data-HoCid=\"3328689\" data-originallang=\"en\">As your chair, I will be guided by the rules of the committee of the whole. However, in the interests of a full exchange, I am prepared to exercise discretion and flexibility in the application of these rules. </p>\n<p data-HoCid=\"3328690\" data-originallang=\"en\">I also wish to indicate that in committee of the whole, ministers and members should be referred to by their title or riding name and, of course, all remarks should be addressed through the chair. I ask for everyone's co-operation in upholding all established standards of decorum, parliamentary language and behaviour.</p>\n<p data-HoCid=\"3328691\" data-originallang=\"en\">At the conclusion of tonight's debate, the committee will rise, the estimates under Indian Affairs and Northern Development will be deemed reported and the House will adjourn immediately until tomorrow.</p>\n<p data-HoCid=\"3328692\" data-originallang=\"fr\">We may now begin tonight's session.</p>\n<p data-HoCid=\"3328693\" data-originallang=\"fr\">The House in committee of the whole pursuant to Standing Order 81(4)(a), the first appointed day, consideration in committee of the whole of all votes under Indian Affairs and Northern Development in the main estimates for the fiscal year ending March 31, 2014.</p>\n<p data-HoCid=\"3328694\" data-originallang=\"en\">The hon. member for Nanaimo\u2014Cowichan.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/5/9/", "time": "2013-05-09 17:45:00", "source_id": "8017417", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1444/", "procedural": false}