{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Patricia Davidson (Sarnia\u2014Lambton, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/patricia-davidson/", "url": "/debates/2012/10/4/patricia-davidson-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F10%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"2992918\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la fin de semaine de l'Action de gr\u00e2ces, les familles de l'ensemble de <a data-HoCid=\"170097\" href=\"/politicians/patricia-davidson/\" title=\"Patricia Davidson\">Sarnia\u2014Lambton</a> se retrouveront \u00e0 la foire de Brigden, \u00e9v\u00e9nement populaire qui c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 162<sup>e</sup> anniversaire.</p>\n<p data-HoCid=\"2992919\" data-originallang=\"en\">La foire fut organis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par les premiers colons en 1850 sur la ferme Reilly, dans le canton de Moore, aujourd'hui appel\u00e9 le canton de St. Clair. \u00c0 l'origine, la foire se d\u00e9pla\u00e7ait d'une localit\u00e9 \u00e0 l'autre dans le canton avant de s'installer \u00e0 Brigden.</p>\n<p data-HoCid=\"2992920\" data-originallang=\"en\">Depuis, la foire de Brigden est devenue une destination populaire pour ceux qui aiment passer de bons moments en compagnie de leurs proches la fin de semaine de l'Action de gr\u00e2ces . Cette ann\u00e9e, les c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture auront lieu le vendredi 5 octobre et seront suivies d'une parade le lendemain.</p>\n<p data-HoCid=\"2992921\" data-originallang=\"en\">Les enfants du primaire peuvent entrer gratuitement et participer \u00e0 toutes sortes d'activit\u00e9s divertissantes, dont des pavillons d'amusement, des d\u00e9monstrations de camions monstres, des vols en h\u00e9licopt\u00e8re et bien s\u00fbr, de nombreux \u00e9v\u00e9nements des 4-H et toutes sortes d'activit\u00e9s artisanales.</p>\n<p data-HoCid=\"2992922\" data-originallang=\"en\">Je f\u00e9licite tous les b\u00e9n\u00e9voles qui ont rendu possible cette rencontre entre l'urbain et le rural, et je souhaite une joyeuse Action de gr\u00e2ces \u00e0 tous.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"2992918\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, with Thanksgiving weekend almost here, families from across <a data-HoCid=\"170097\" href=\"/politicians/patricia-davidson/\" title=\"Patricia Davidson\">Sarnia\u2014Lambton</a> will make their way to the Brigden Fair, a popular event celebrating its 162nd year in 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"2992919\" data-originallang=\"en\">The first fair was held in 1850 by the early area settlers on Reilly's farm in Moore township, today known as St. Clair township. The fair initially moved from one community to another throughout the township until finally settling in Brigden.</p>\n<p data-HoCid=\"2992920\" data-originallang=\"en\">The Brigden Fair has become a popular destination on Thanksgiving weekend for those who wish to enjoy some quality time with their friends and family. This year the opening ceremonies will take place on Friday, October 5, with the parade following on Saturday.</p>\n<p data-HoCid=\"2992921\" data-originallang=\"en\">Admission is free for elementary school-aged children and there will be a variety of entertaining events, including Midway attractions, monster truck and helicopter rides and, of course, many 4-H events and arts and crafts galore.</p>\n<p data-HoCid=\"2992922\" data-originallang=\"en\">I congratulate all the volunteers who make it possible for urban to meet rural, and wish all a happy Thanksgiving. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Brigden Fair"}, "document_url": "/debates/2012/10/4/", "time": "2012-10-04 14:00:00", "source_id": "7708529", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4086/", "procedural": false}