{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Bal Gosal (Minister of State (Sport), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bal-gosal/", "url": "/debates/2013/6/4/bal-gosal-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384315\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 de son excellente question.</p>\n<p data-HoCid=\"3384316\" data-originallang=\"en\">Pour nous, le sport amateur, y compris le soccer, doit favoriser la participation des enfants et non leur exclusion. \u00c0 notre avis, absolument rien ne justifie qu'on leur interdise de jouer au soccer en raison de leur religion.</p>\n<p data-HoCid=\"3384317\" data-originallang=\"en\">J'incite la F\u00e9d\u00e9ration de soccer du Qu\u00e9bec \u00e0 suivre l'exemple d'autres ligues de soccer au pays et \u00e0 l'\u00e9tranger en n'\u00e9rigeant aucune barri\u00e8re qui emp\u00eacherait les enfants de s'adonner au sport de leur choix.</p>\n<p data-HoCid=\"3384318\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, honte aux chefs du NPD et du Parti lib\u00e9ral, qui gardent le silence dans ce dossier.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384315\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to thank the hon. member for a great question. </p>\n<p data-HoCid=\"3384316\" data-originallang=\"en\">We believe that amateur sports like soccer should encourage the participation of children rather than exclude them. We see no valid reason why kids should be banned from playing soccer because of their religion.</p>\n<p data-HoCid=\"3384317\" data-originallang=\"en\"> I encourage the Quebec Soccer Federation to follow the lead of soccer leagues across Canada and around the world and not create barriers for children who want to play the sport they love.</p>\n<p data-HoCid=\"3384318\" data-originallang=\"en\">Furthermore, the leader of the NDP and the leader of the Liberal Party should be ashamed of their silence on this matter.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Human Rights"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:45:00", "source_id": "8056280", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4072/", "procedural": false}