{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bryan Hayes (Sault Ste. Marie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bryan-hayes/", "url": "/debates/2013/6/4/bryan-hayes-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384188\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui afin de souligner le d\u00e9c\u00e8s d'un ancien d\u00e9put\u00e9 de Sault Ste. Marie, M. James Kelleher.</p>\n<p data-HoCid=\"3384189\" data-originallang=\"en\">Le s\u00e9nateur Kelleher a exerc\u00e9 le droit \u00e0 Sault Ste. Marie avant de se joindre \u00e0 la vague conservatrice qui a men\u00e9 le parti au pouvoir en 1984, sous l'administration Mulroney. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au Cabinet en tant que ministre du Commerce international en 1985 et est devenu procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canada en 1986. En 1990, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au S\u00e9nat, o\u00f9 il a si\u00e9g\u00e9 jusqu'\u00e0 sa retraite obligatoire, en 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3384190\" data-originallang=\"en\">Jim a contribu\u00e9 de mani\u00e8re importante \u00e0 mettre le Canada et les \u00c9tats-Unis sur la voie de ce qui allait mener, en 1988, \u00e0 l'Accord de libre-\u00e9change nord-am\u00e9ricain, dont le succ\u00e8s continue de canaliser le pouvoir g\u00e9n\u00e9rateur de prosp\u00e9rit\u00e9 du commerce libre et ouvert. Jim a \u00e9t\u00e9 le visage du Parti conservateur \u00e0 Sault Ste. Marie pendant des ann\u00e9es. Il \u00e9tait toujours \u00e0 l'\u00e9coute du simple citoyen, et \u00e9tait un homme de famille d\u00e9vou\u00e9, connu pour son int\u00e9grit\u00e9 et son honn\u00eatet\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384191\" data-originallang=\"en\">J'aimerais exprimer mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 son \u00e9pouse, Helen, \u00e0 ses filles, Martha et Sarah, \u00e0 sa soeur, Patti, et \u00e0 tous ses parents et amis. Puisse-t-il reposer en paix.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384188\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to recognize the passing of one of Sault Ste. Marie's former members of Parliament, Mr. James Kelleher.</p>\n<p data-HoCid=\"3384189\" data-originallang=\"en\">Senator Kelleher practised law in the Sault before being part of the Conservative sweep to power, in 1984, under the Mulroney administration. He was appointed to cabinet as the international trade minister in 1985, becoming Canada's solicitor general in 1986. In 1990, he was appointed to the Senate and served until mandatory retirement, in 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3384190\" data-originallang=\"en\">Jim was instrumental in setting the two nations of Canada and the United States on a course that would, ultimately, lead to the Canada-U.S. Free Trade Agreement, in 1988, the success of which continues to harness the prosperity-generating power of free and open trade. Jim was the face of the Conservative Party in Sault Ste. Marie for years, always listened to the grassroots people, and was a dedicated family man, known for his integrity and honesty.</p>\n<p data-HoCid=\"3384191\" data-originallang=\"en\">I would like to extend my sincere condolences to his wife Helen, daughters Martha and Sarah, sister Patti, and all family and friends. May he rest in peace.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "James Kelleher"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:10:00", "source_id": "8056055", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4087/", "procedural": false}