{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Christian Paradis (Minister of Industry and Minister of State (Agriculture), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/christian-paradis/", "url": "/debates/2013/6/4/christian-paradis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384368\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai annonc\u00e9 aujourd'hui que tout projet de transfert sans fil qui donnerait lieu \u00e0 une concentration indue de la propri\u00e9t\u00e9 du spectre et donc \u00e0 une baisse de la concurrence ne sera pas approuv\u00e9. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question que le spectre r\u00e9serv\u00e9 aux nouveaux venus soit transf\u00e9r\u00e9 aux titulaires. Par cons\u00e9quent, il ne sera pas approuv\u00e9 maintenant et il est peu probable qu'il le soit \u00e0 l'avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3384369\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement conservateur n'h\u00e9sitera pas \u00e0 prendre tous les moyens dont il dispose pour favoriser la concurrence dans le march\u00e9 et prot\u00e9ger les consommateurs canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3384370\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de citer le Centre pour la d\u00e9fense de l'int\u00e9r\u00eat public, qui a dit ce matin que le gouvernement s'\u00e9tait port\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense des consommateurs de services sans fil... </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384368\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today I announced that any proposed wireless transfer resulting in undue spectrum concentration and therefore less competition will not be approved. Spectrum set aside for new entrants was never intended to be transferred to incumbents and as such will not be approved now, nor will it likely be in the future.</p>\n<p data-HoCid=\"3384369\" data-originallang=\"en\">Our Conservative government will not hesitate to use any and every tool at its disposal to support greater competition in the market and protect Canadian consumers. </p>\n<p data-HoCid=\"3384370\" data-originallang=\"en\">Let me quote at this point the Public Interest Advocacy Centre, which said this morning that \u201cThis government stood up for wireless consumers...\u201d. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Consumer Protection"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 15:00:00", "source_id": "8056356", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/534/", "procedural": false}