{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dan-albas/", "url": "/debates/2013/6/4/dan-albas-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384153\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, David Snyder \u00e9tait l'un de mes enseignants pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole secondaire. Il \u00e9tait bien plus qu'un professeur d'anglais et un auteur se passionnant pour son m\u00e9tier. Il \u00e9tait aussi le mari d'Anne et le p\u00e8re d'Adam et de Jonathan. </p>\n<p data-HoCid=\"3384154\" data-originallang=\"en\">Cette semaine, cela fait d\u00e9j\u00e0 cinq ans que son fils, le capitaine Jonathan Snyder, a tragiquement perdu la vie au cours d'une patrouille de nuit en Afghanistan, pendant sa deuxi\u00e8me affectation dans ce pays. Le capitaine Snyder a re\u00e7u l'\u00c9toile de la vaillance militaire. C'\u00e9tait un homme fort, courageux et brave. Le capitaine Snyder a sauv\u00e9 la vie des membres de son \u00e9quipe lorsque celle-ci a \u00e9t\u00e9 prise dans une embuscade tendue par les talibans. Il avait 26 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3384155\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, dans ma circonscription, Okanagan\u2014Coquihalla, une plaque comm\u00e9morative sera d\u00e9voil\u00e9e en l'honneur du capitaine Jonathan Snyder.</p>\n<p data-HoCid=\"3384156\" data-originallang=\"en\">N'oublions jamais les sacrifices que font les hommes et les femmes qui servent avec courage notre pays et esp\u00e9rons que la famille et les amis de ces militaires trouveront toujours du r\u00e9confort dans leur souvenir.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384153\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, David Snyder was one of my favourite teachers in high school. He was more than an impassioned English teacher and author. He was also a husband to Anne and a father to Adam and Jonathan.</p>\n<p data-HoCid=\"3384154\" data-originallang=\"en\"> It was five years ago this week that his son, Captain Jonathan Snyder, tragically lost his life while on night patrol in Afghanistan during his second tour of duty. Captain Snyder was the recipient of the Star of Military Valour. He was brave, courageous and strong. Captain Snyder saved the lives of his team when under fire from a Taliban ambush. He was 26 years old.</p>\n<p data-HoCid=\"3384155\" data-originallang=\"en\">Today in my riding of Okanagan\u2014Coquihalla a memorial plaque will be commemorated in honour of Captain Jonathan Snyder.</p>\n<p data-HoCid=\"3384156\" data-originallang=\"en\">May we never forget the sacrifice of our brave men and women who serve and may we always find comfort for the family and friends left behind.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Captain Jonathan Snyder"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:00:00", "source_id": "8055986", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4106/", "procedural": false}