{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Sweet (Ancaster\u2014Dundas\u2014Flamborough\u2014Westdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-sweet/", "url": "/debates/2013/6/4/david-sweet-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384718\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un honneur pour moi d'intervenir ce soir en faveur du projet de loi d'initiative parlementaire pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3384719\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, Loi sur le respect d\u00fb aux familles des personnes assassin\u00e9es et brutalis\u00e9es, permettrait de corriger un d\u00e9faut grave constat\u00e9 dans le processus actuel de lib\u00e9ration conditionnelle, soit le fait que les victimes d'actes criminels et leur famille deviennent victimes une deuxi\u00e8me fois, en particulier dans le cas des crimes les plus odieux, comme le meurtre, l'enl\u00e8vement et l'agression sexuelle. Ce sont les crimes les plus abominables.</p>\n<p data-HoCid=\"3384720\" data-originallang=\"en\">Il y a quatre semaines, quand je suis intervenu au sujet de mon projet de loi d'initiative parlementaire, qui porte sur l'\u00e9quit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des victimes de d\u00e9linquants violents, j'ai parl\u00e9 de l'exp\u00e9rience que j'ai v\u00e9cue lorsque, en 2010 et en 2011, j'ai assist\u00e9 \u00e0 des audiences de la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles du Canada avec deux r\u00e9sidants de ma circonscription et des membres de leur famille \u00e9largie. Le moins qu'on puisse dire, c'est que les \u00e9motions \u00e9taient \u00e0 fleur de peau. Je ne pense pas qu'il soit possible de d\u00e9crire avec des mots la gamme d'\u00e9motions qui ont \u00e9t\u00e9 ressenties dans cette pi\u00e8ce. Il y avait de la col\u00e8re et de la frustration dans l'air, ainsi qu'un sentiment d'injustice et de fatigue attribuable \u00e0 l'obligation de devoir se pr\u00eater encore une fois au processus. Mais, ce qui \u00e9tait palpable avant tout, c'\u00e9taient des sentiments de tristesse et de peine li\u00e9s \u00e0 la perte d'un \u00eatre cher.</p>\n<p data-HoCid=\"3384721\" data-originallang=\"en\">Bien que je ne puisse fonder mes constatations que sur ces deux audiences, j'ai pu constater tr\u00e8s clairement que, pour une victime ou sa famille, la douleur attribuable \u00e0 la perte d'un \u00eatre cher \u00e9tait toujours aussi vive 30 ans plus tard.</p>\n<p data-HoCid=\"3384722\" data-originallang=\"en\">Il y a deux semaines, j'ai rencontr\u00e9 Mme Sue O'Sullivan, l'ombudsman f\u00e9d\u00e9rale des victimes d'actes criminels. Elle convient du fait que le processus de lib\u00e9ration conditionnelle victimise \u00e0 nouveau les gens, situation des plus d\u00e9solantes pour les innombrables victimes avec lesquelles son bureau est entr\u00e9 en contact.</p>\n<p data-HoCid=\"3384723\" data-originallang=\"en\">Mes \u00e9lecteurs assisteront en juillet \u00e0 la prochaine audience de la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles concernant le meurtre de leur soeur, leur ni\u00e8ce et leur neveu, et je les accompagnerai encore une fois pour observer le processus. Je n'ai aucun doute, cependant, que l'audience ram\u00e8nera \u00e0 la surface toutes les \u00e9motions qu'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es mon \u00e9lectrice, qui pleurera \u00e0 chaudes larmes d\u00e8s le moment o\u00f9 elle commencera \u00e0 lire sa d\u00e9claration. J'imagine qu'elle et ses parents ressentent d\u00e9j\u00e0 une grande tristesse et beaucoup d'anxi\u00e9t\u00e9 lorsqu'ils pensent au jour de l'audience.</p>\n<p data-HoCid=\"3384724\" data-originallang=\"en\">Dans le cadre du d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, je r\u00e9p\u00e8te ce que j'ai observ\u00e9 durant les audiences de la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles parce que je pense que cela illustre bien le probl\u00e8me de la revictimisation. \u00c0 l'instar de mon coll\u00e8gue, le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170448\" href=\"/politicians/dan-albas/\" title=\"Dan Albas\">Okanagan\u2014Coquihalla</a>, j'ai \u00e9t\u00e9 personnellement \u00e9prouv\u00e9 par l'effet d'un meurtre sur la famille de la victime. Nos histoires repr\u00e9sentent tr\u00e8s bien celles de milliers de victimes et de familles, chiffre qui augmente consid\u00e9rablement chaque ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3384725\" data-originallang=\"en\">Les audiences de la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles auxquelles j'ai assist\u00e9 avec mes \u00e9lecteurs portaient sur un triple meurtre. Fort heureusement, \u00e0 ces meurtres ne s'ajoutait pas un enl\u00e8vement ou une agression sexuelle. J'ai peine \u00e0 imaginer la r\u00e9action \u00e9motionnelle que cela doit entra\u00eener chez les familles. J'imagine qu'elle serait infiniment plus grande.</p>\n<p data-HoCid=\"3384726\" data-originallang=\"en\">Dans les affaires auxquelles le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> s'int\u00e9resse, c'est-\u00e0-dire les enl\u00e8vements, les agressions sexuelles et les meurtres, le processus de lib\u00e9ration conditionnelle est d'autant plus cruel qu'il est superflu. Les criminels qui commettent ce genre d'infraction n'obtiennent jamais la lib\u00e9ration conditionnelle. Ils font preuve d'un tel sadisme que la loi cherche \u00e0 les enfermer \u00e0 jamais. </p>\n<p data-HoCid=\"3384727\" data-originallang=\"en\">Qu'il s'agisse de Paul Bernardo, Robert Pickton ou Clifford Olson, la soci\u00e9t\u00e9 comprend qu'ils ne devraient jamais \u00eatre admissibles \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle. Cependant, aux termes de la loi actuelle, la Commission nationale des lib\u00e9rations conditionnelles doit tenir une audience de lib\u00e9ration conditionnelle pour ces meurtriers d\u00e9prav\u00e9s tous les deux apr\u00e8s l'expiration de la p\u00e9riode d'inadmissibilit\u00e9 de 25 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3384728\" data-originallang=\"en\">De son vivant, Clifford Olson ne serait jamais sorti de prison, et c'est normal. Or, les familles dont il a transform\u00e9 la vie \u00e0 jamais ont d\u00fb lui faire face tous les deux ans. Il en serait encore ainsi aujourd'hui s'il n'\u00e9tait pas mort. C'est plus que cruel parce que c'est compl\u00e8tement inutile.</p>\n<p data-HoCid=\"3384729\" data-originallang=\"en\">Si nous adoptons le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, le juge et le jury auront le pouvoir discr\u00e9tionnaire de fixer \u00e0 40 ans au lieu de 25 ans la p\u00e9riode d'inadmissibilit\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle. Cela ne signifie pas qu'ils choisiront automatiquement la p\u00e9riode de 40 ans, mais cela donnera au juge, \u00e0 titre de professionnel charg\u00e9 de d\u00e9terminer la peine inflig\u00e9e pour le crime, les outils pour le faire s'il a le sentiment qu'il devrait en \u00eatre ainsi, dans le meilleur int\u00e9r\u00eat de la soci\u00e9t\u00e9; s'il a le sentiment que c'est justifi\u00e9, \u00e9tant donn\u00e9 le caract\u00e8re intrins\u00e8que du mal qui pousse un d\u00e9linquant \u00e0 commettre un tel crime; s'il croit que cela permettra d'\u00e9viter de victimiser de nouveau la famille de la victime, ou la victime elle-m\u00eame, dans beaucoup trop de cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3384730\" data-originallang=\"en\">Comme on l'a d\u00e9j\u00e0 fait valoir au cours de ce d\u00e9bat, la p\u00e9riode de 40 ans est la p\u00e9riode maximale d'inadmissibilit\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle si les trois crimes que sont l'enl\u00e8vement, l'agression sexuelle et le meurtre font l'objet de peines cons\u00e9cutives. On parle de 25 ans pour meurtre, d'au plus 10 ans pour enl\u00e8vement et d'au plus 4,6 ans pour agression sexuelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3384731\" data-originallang=\"en\">Le probl\u00e8me est clair et la solution propos\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> est tr\u00e8s simple. Elle emp\u00eache d'ajouter \u00e0 la douleur et \u00e0 la souffrance et elle est juste. Je le f\u00e9licite d'avoir propos\u00e9 ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3384732\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 maintes fois, je crois que l'une des responsabilit\u00e9s fondamentales de l'\u00c9tat est d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses citoyens. Ceux qui enl\u00e8vent d'innocentes victimes pour assouvir leurs besoins sexuels avant de les assassiner commettent un crime innommable. Nous ne pouvons redonner aux familles l'\u00eatre cher qu'elles ont perdu, le fils ou la fille, le conjoint ou la conjointe, le cousin ou la cousine, le neveu ou la ni\u00e8ce, mais nous pouvons emp\u00eacher le processus d'en faire de nouveau des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3384733\" data-originallang=\"en\"> Avant de terminer mon intervention, j'aimerais relire quelques t\u00e9moignages de victimes que j'ai lus il y a quelques semaines, car ce que nous n'avons pas toujours entendu dans le cadre du d\u00e9bat sur cette question par le pass\u00e9, c'est la voix des victimes, et c'est ce dont nous devons tenir compte pendant l'\u00e9tude du projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3384734\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de citer d'abord un extrait de l'\u00e9dition du 9 avril 2007 du <em>Toronto Star</em>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384735\" data-originallang=\"en\"> Ces familles ont d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9. Elles ne devraient pas avoir \u00e0 revivre les m\u00eames \u00e9preuves tous les deux ans. Personne ne devrait avoir, ne serait-ce qu'une seule fois, \u00e0 se retrouver en face de celui qui a tu\u00e9 une personne qui lui est ch\u00e8re, \u00e0 lire le compte rendu de ce qu'il lui a fait subir et \u00e0 vivre avec le fait qu'elle n'est plus l\u00e0; alors imaginez deux fois. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384736\" data-originallang=\"en\">En ce qui concerne le cas de Clifford Olson, dont j'ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 cet apr\u00e8s-midi, un journaliste du <em>Vancouver Province</em> a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384737\" data-originallang=\"en\"> Olson, qui semble, \u00e0 70 ans, s'amuser \u00e0 victimiser de nouveau la famille des personnes qu'il a tu\u00e9es, est automatiquement admissible, aux deux ans, \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle, et ce, jusqu'\u00e0 sa mort. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384738\" data-originallang=\"en\">Toujours dans le m\u00eame journal, la m\u00e8re de l'une des victimes d'Olson a expliqu\u00e9 la situation en ces termes simples:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384739\" data-originallang=\"en\"> C'est inhumain de devoir revivre pareille situation [l'audience de lib\u00e9ration conditionnelle ] aux deux ans. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384740\" data-originallang=\"en\">N'oublions pas ces t\u00e9moignages pendant que nous continuons \u00e0 \u00e9tudier le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, qui vise \u00e0 emp\u00eacher la tenue de ces audiences inutiles dans le cas des pires criminels.</p>\n<p data-HoCid=\"3384741\" data-originallang=\"en\">Je suis heureux d'avoir eu la possibilit\u00e9 de prendre la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> et je remercie mon coll\u00e8gue de l'avoir pr\u00e9sent\u00e9. J'esp\u00e8re qu'au bout du compte, apr\u00e8s avoir m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chi et bien compris ce que cela signifie, tous les d\u00e9put\u00e9s appuieront le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384718\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is an honour to speak in support of the private member's bill proposed by the member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> this evening. </p>\n<p data-HoCid=\"3384719\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478, </a> the respecting families of murdered and brutalized persons act, addresses a critical flaw in the current parole process, the revictimization of victims and their families, most particularly when it comes to the most heinous of crimes of murder, abduction, and sexual assault. These are the most heinous of crimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3384720\" data-originallang=\"en\">Four weeks ago when I stood to speak to my own private member's bill which deals with fairness for victims of violent offenders, I spoke about my experiences when I attended the Parole Board of Canada hearings with two constituents and their extended families in 2010 and 2011. To say it was an experience of raw emotion would be a vast understatement. I do not think words can accurately describe the range of emotions that existed in that room. There was the anger and frustration, the injustice and fatigue of having to go through the process once again. More than anything else, there was the overwhelming grief, sorrow, and pain of loss.</p>\n<p data-HoCid=\"3384721\" data-originallang=\"en\">While I can only draw on what I saw on those two separate occasions, what I saw told me very clearly that a loss or losses which occurred three decades previous seems like only yesterday to a victim or a victim's family.</p>\n<p data-HoCid=\"3384722\" data-originallang=\"en\">I met the week before last with the Federal Ombudsman for Victims of Crime, Ms. Sue O'Sullivan. She agrees it is a revictimization inflicted by the parole process and is most disheartening according to the countless victims her office has interacted with to date.</p>\n<p data-HoCid=\"3384723\" data-originallang=\"en\">In July, my constituents will be attending the next Parole Board of Canada hearing of the murderer of their sister, niece and nephew, and I will once again accompany them to observe the process. However, I have no doubt that the day will trigger all the emotions again, and my constituent will weep openly from the moment she begins to read her victim impact statement. I suspect she and her parents are already experiencing periods of great sadness and anxiety in anticipation of that day.</p>\n<p data-HoCid=\"3384724\" data-originallang=\"en\">I talk about what I saw in those Parole Board hearings once again in this debate on Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> because I think it illustrates the issue of revictimization. Just as my colleague from <a data-HoCid=\"170448\" href=\"/politicians/dan-albas/\" title=\"Dan Albas\">Okanagan\u2014Coquihalla</a> had a very painful personal experience with a victim's family with respect to a murderous crime, so have I. Our stories are representative of thousands of victims and families, and this grows substantially every year.</p>\n<p data-HoCid=\"3384725\" data-originallang=\"en\">The triple murder was the subject of the Parole Board hearings I attended with my constituents, fortunately not matters that included abduction and sexual assault. I can only imagine how much more emotionally taxing that would be on the families. I can only imagine it would be exponential no doubt.</p>\n<p data-HoCid=\"3384726\" data-originallang=\"en\">In the specific types of cases that Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> addresses, those of abduction, sexual assault, and murder, the parole process is particularly cruel because it is unnecessary. The criminals who commit those types of crimes are never granted parole. They are so sadistic that the intent of the law is to lock them up for life to keep them off the streets.</p>\n<p data-HoCid=\"3384727\" data-originallang=\"en\">Whether it is Paul Bernardo, Robert Pickton, or Clifford Olson, we as a society know that parole will never and must never happen. However, under the current law, the Parole Board of Canada must hold a parole hearing for these depraved murderers every two years after the 25-year parole ineligibility period has expired.</p>\n<p data-HoCid=\"3384728\" data-originallang=\"en\">Clifford Olson, though now dead, was never going to get out of jail, nor should he. Yet the families whose lives he changed forever had to face him every two years. They would be doing that today still, if not for his death. That is beyond cruel because it is completely unnecessary. </p>\n<p data-HoCid=\"3384729\" data-originallang=\"en\">If we pass Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, the judge and the jury will have the discretion to extend the parole ineligibility period from 25 years to 40 years. That does not mean they will automatically choose the period of 40 years, but it will give the judge, as a professional determining the sentence for the crime, the tools to do so if she or he feels that should be the case in the best interests of society; if she or he feels it is warranted, given the inherent evil that would drive an offender to commit such a crime; if she or he feels this will spare the families of the victim, or in all too many types of cases, the victims from being victimized again and again. </p>\n<p data-HoCid=\"3384730\" data-originallang=\"en\">As has been noted already in this debate, 40 years is what the maximum parole ineligibility period would be if each of the three crimes of abduction, sexual assault, and murder were treated consecutively; that is, 25 years for murder, 10 years maximum for abduction, and 4.6 years maximum for sexual assault. </p>\n<p data-HoCid=\"3384731\" data-originallang=\"en\">The problem is clear and the solution proposed by the hon. member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> in Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> is straightforward. It prevents further pain and suffering and it is just. I applaud him for bringing this bill forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3384732\" data-originallang=\"en\">As I have said many times before, I believe one of the fundamental responsibilities of the state is to keep its citizens safe. Those who abduct innocent victims for sex and then murder them have committed an unspeakable crime. We cannot give the families back their son or daughter, husband or wife, cousin, niece or nephew, but we can prevent them from being revictimized by the process.</p>\n<p data-HoCid=\"3384733\" data-originallang=\"en\">Before closing, please allow me to reiterate some of the comments from victims that I referred to a few weeks ago, because it is the voice of those victimized that has been missing from this debate in the past, and it is what we must listen to in consideration of Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3384734\" data-originallang=\"en\">This was stated in the <em>Toronto Star</em> on April 9, 2007:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384735\" data-originallang=\"en\"> \u201cFamilies have already been victimized once. They shouldn't have to be victimized every two years. Having to face a loved one's killer and to read what he did to her and how her death has affected our lives is something nobody should ever have to do once, never mind twice.\u201d </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384736\" data-originallang=\"en\">In reference to the Clifford Olson case, which I spoke about already this afternoon, a journalist in the <em>Vancouver Province</em> said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384737\" data-originallang=\"en\"> Olson, 70, who seems to take pleasure in revictimizing the families of those he killed, is automatically eligible for parole every two years until the day he dies. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384738\" data-originallang=\"en\">In that same newspaper, the mother of one of Olson's victims put it quite simply:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384739\" data-originallang=\"en\"> \u201cTo have to relive this [parole hearing] every two years, it's so inhumane. It really is.\u201d </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384740\" data-originallang=\"en\">Let us not forget those words as we continue to consider Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> and its efforts to prevent those unnecessary hearings in cases that really are the worst of the worst.</p>\n<p data-HoCid=\"3384741\" data-originallang=\"en\">I have appreciated the opportunity to speak to Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>. I thank my colleague for putting the bill forward. I hope that all members of this House, after thinking it through and understanding clearly what this means, will vote for Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Respecting Families of Murdered and Brutalized Persons Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 17:55:00", "source_id": "8056896", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/586/", "procedural": false}