{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Greg Rickford (Parliamentary Secretary to the Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, for the Canadian Northern Economic Development Agency and for the Federal Economic Development Initiative for Northern Ontario, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/greg-rickford/", "url": "/debates/2013/6/4/greg-rickford-9/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3385086\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai appr\u00e9ci\u00e9 le discours du d\u00e9put\u00e9. Nous avons eu d'autres versions de ce d\u00e9bat au cours d'une session pr\u00e9c\u00e9dente, lors de l'\u00e9tude d'un projet de loi d'initiative parlementaire sur la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises qui portait une attention particuli\u00e8re aux soci\u00e9t\u00e9s mini\u00e8res. Je sais que l'attitude m\u00e9prisante du caucus n\u00e9o-d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9gard de l'industrie mini\u00e8re peut expliquer pourquoi le NPD mise autant sur l'intervention du gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3385087\" data-originallang=\"en\">J'ai assist\u00e9 au congr\u00e8s de l'ACPE cette ann\u00e9e et l'ann\u00e9e derni\u00e8re, et le programme e3 Plus a suscit\u00e9 un grand int\u00e9r\u00eat. Ce programme est une source d'inspiration pour les soci\u00e9t\u00e9s, surtout pour les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques et mini\u00e8res. Il leur pr\u00e9sente un cadre de travail qui les encourage \u00e0 agir de fa\u00e7on responsable \u00e0 l'\u00e9tranger. Le programme \u00e9tablit aussi un juste \u00e9quilibre visant \u00e0 conserver les activit\u00e9s de l'entreprise au Canada, particuli\u00e8rement en ce qui concerne nos soci\u00e9t\u00e9s mini\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3385088\" data-originallang=\"en\">Je me demande si le d\u00e9put\u00e9 peut nous dire ce qu'il proposerait au lieu du genre d'approche paternaliste qu'il pr\u00e9conise, ou ce qu'il pense de laisser les soci\u00e9t\u00e9s s'autor\u00e9glementer dans une certaine mesure en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9 sociale.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3385086\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the member's speech. We have had versions of this debate in a previous session, when a private member's bill was brought forward around corporate social responsibility with a particular emphasis on the mining companies. I know the diminishing caucus of the New Democrats with respect to mining might explain why they are more focused on government intervention.</p>\n<p data-HoCid=\"3385087\" data-originallang=\"en\">When I attended the PDAC conference this year or the year prior there was a lot of excitement about e3 Plus, a program that inspires and sets out a framework for the corporations, particularly mining and energy companies, to act responsibly when abroad, and sets the balance to keep corporate operations here in Canada, particularly for our mining companies.</p>\n<p data-HoCid=\"3385088\" data-originallang=\"en\">I was wondering if the member could comment on what his proposals might be or what his thoughts are on letting the industry do some self-regulation when it comes to corporate social responsibility, rather than this paternalistic kind of approach that he is advocating.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Fighting Foreign Corruption Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 20:20:00", "source_id": "8057104", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1175/", "procedural": false}