{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/irene-mathyssen/", "url": "/debates/2013/6/4/irene-mathyssen-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384353\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le RPC et le RRQ sont la pierre angulaire de notre syst\u00e8me de pensions. </p>\n<p data-HoCid=\"3384354\" data-originallang=\"en\">Tous les travailleurs canadiens cotisent au r\u00e9gime et nous en profitons tous. Les experts conviennent qu'en augmentant les prestations du RPC on pourrait aider tous les Canadiens \u00e0 prendre leur retraite dans la dignit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384355\" data-originallang=\"en\">Apr\u00e8s des ann\u00e9es de retard, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> a promis qu'il convoquerait une r\u00e9union avec les ministres provinciaux, en juin, afin de prendre des mesures \u00e0 l'\u00e9gard de la bonification du RPC. </p>\n<p data-HoCid=\"3384356\" data-originallang=\"en\">Quand le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> rencontrera-t-il les provinces et o\u00f9 est son plan pour bonifier le RPC?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384353\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the CPP and QPP are the backbone of our pension system.</p>\n<p data-HoCid=\"3384354\" data-originallang=\"en\">Every working Canadian pays into the plan, and we all benefit. Experts agree that increasing CPP benefits can help all Canadians retire with dignity and security.</p>\n<p data-HoCid=\"3384355\" data-originallang=\"en\">After years of delay, the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> promised he would call together provincial ministers in June to take action on improving CPP. </p>\n<p data-HoCid=\"3384356\" data-originallang=\"en\">When will the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> meet with the provinces, and where is his plan for increasing CPP?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pensions"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:55:00", "source_id": "8056336", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/498/", "procedural": false}