{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Isabelle Morin (Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2014Lachine, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/isabelle-morin/", "url": "/debates/2013/6/4/isabelle-morin-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384157\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 rendre hommage \u00e0 une r\u00e9sidante exceptionnelle de ma circonscription, une femme qui fait preuve d'un leadership, d'un d\u00e9vouement et d'une solidarit\u00e9 hors pair pour sauvegarder notre environnement. En effet, tous les printemps depuis trois ans, Maja Vodanovic prend la barre d'une \u00e9quipe form\u00e9e de familles, d'\u00e9l\u00e8ves, d'enseignants et de r\u00e9sidants du secteur \u00e0 l'occasion d'une corv\u00e9e de nettoyage du ruisseau Bouchard. Cette ann\u00e9e, plus d'une centaine d'\u00e9l\u00e8ves provenant de 10 \u00e9coles ont particip\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384158\" data-originallang=\"en\">Saluons ces efforts m\u00e9ritoires d\u00e9ploy\u00e9s dans le but de remettre en \u00e9tat un terrain qui nous appartient \u00e0 tous et, ce faisant, de sensibiliser nos enfants \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de sauvegarder notre environnement. </p>\n<p data-HoCid=\"3384159\" data-originallang=\"fr\">Je f\u00e9licite Maja ainsi que tous les b\u00e9n\u00e9voles pour leur bon travail. Le gouvernement conservateur met en danger la qualit\u00e9 de l'eau de nos lacs et rivi\u00e8res par l'entremise des projets de loi <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> et <a data-HoCid=\"5754371\" href=\"/bills/41-1/C-45/\" title=\"A second Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-45</a>. Un gouvernement n\u00e9o-d\u00e9mocrate prot\u00e9gera et respectera l'environnement, et c'est exactement cet optimisme, cet espoir et ces actions que nous amenons aux Canadiens et aux Canadiennes \u00e0 tous les jours.</p>\n<p data-HoCid=\"3384160\" data-originallang=\"fr\">Alors qu'ils se r\u00e9unissent pour nettoyer les berges des rivi\u00e8res et des cours d'eau partout au Canada, ce sont les Canadiens qui montrent au gouvernement conservateur la bonne voie \u00e0 suivre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384157\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to celebrate an exceptional citizen from my riding who shows great leadership, dedication and community spirit in her care for the environment. Every spring for the past three years, Maja Vodanovic leads a team of families, students, teachers and local residents to clean out the Bouchard Creek. This year, more than 100 students from 10 schools participated.</p>\n<p data-HoCid=\"3384158\" data-originallang=\"en\">This is a noble effort to reclaim a piece of land that belongs to all of us and to pass on the importance of environmental stewardship to our kids.</p>\n<p data-HoCid=\"3384159\" data-originallang=\"fr\">I commend Maja and all the volunteers on their good work. The Conservative government is jeopardizing the water quality of our lakes and rivers with Bill <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> and Bill <a data-HoCid=\"5754371\" href=\"/bills/41-1/C-45/\" title=\"A second Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-45</a>. An NDP government will protect and respect the environment, and it is precisely this optimism, this hope and these actions that we will bring to Canadians every day.</p>\n<p data-HoCid=\"3384160\" data-originallang=\"fr\">By coming together to clean riverbanks and waterways across Canada, Canadians are showing the Conservative government the right way to go. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Environmental Stewardship"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:00:00", "source_id": "8055989", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4063/", "procedural": false}