{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Isabelle Morin (Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2014Lachine, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/isabelle-morin/", "url": "/debates/2013/6/4/isabelle-morin-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384670\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je ne suis ni avocate, ni juge, mais en tant que d\u00e9put\u00e9e, je suis \u00e9tudiante en droit et l\u00e9gislatrice. Je parle au nom de la circonscription de Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2014Lachine, dont je repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des citoyens. Cela me permet de comprendre et d'exprimer les pr\u00e9occupations des Canadiens ordinaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3384671\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'instar de mes coll\u00e8gues, je suis ici pour \u00e9tudier le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478, Loi modifiant le Code criminel (prolongation du d\u00e9lai pr\u00e9alable \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle)</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3384672\" data-originallang=\"en\">J'ai plusieurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'\u00e9gard de ce projet de loi, si bien que je ne peux l'appuyer dans sa forme actuelle. Tout le concept d'imposer une peine d'emprisonnement \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 sans possibilit\u00e9 de lib\u00e9ration conditionnelle avant que 25 \u00e0 40 ans de la peine aient \u00e9t\u00e9 purg\u00e9s semble plut\u00f4t arbitraire. D'ailleurs, j'aimerais que le d\u00e9put\u00e9 d'en face qui parraine le projet de loi explique pourquoi il a choisi une p\u00e9riode de 40 ans. Pourquoi pas 35, 75 ou 100 ans? Qu'est-ce qui motive sa d\u00e9cision de modifier le Code criminel du Canada?</p>\n<p data-HoCid=\"3384673\" data-originallang=\"en\">Bon nombre de minist\u00e9riels diront qu'ils sont motiv\u00e9s par les droits des victimes, comme s'il s'agissait d'une question o\u00f9 tout est soit noir, soit blanc. Or, nul ne peut \u00eatre pour ou contre les droits des victimes. Je crois que tous les parlementaires ont \u00e0 coeur les droits des victimes, et le gouvernement conservateur n'a pas le monopole \u00e0 ce chapitre.</p>\n<p data-HoCid=\"3384674\" data-originallang=\"en\">Le NPD demeure sensible aux situations extr\u00eamement difficiles que les victimes et leur famille peuvent vivre, mais le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> ne porte pas sur le traitement des victimes ou les services aux victimes et je ne suis m\u00eame pas certaine qu'il est conforme \u00e0 la Charte des droits et \u00e0 la Constitution. Il porte sur la d\u00e9termination des peines, sur des peines plus s\u00e9v\u00e8res et s'inscrit dans le programme de lutte contre la criminalit\u00e9 des conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3384675\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement conservateur a instaur\u00e9 une tradition qui consiste \u00e0 pr\u00e9senter des mesures visant \u00e0 modifier le Code criminel dans des projets de loi d'initiative parlementaire, et ce projet de loi en est un exemple de plus. Je demande au d\u00e9put\u00e9 d'en face qui parraine ce projet de loi pourquoi il a choisi de traiter de cette question au moyen d'un projet de loi d'initiative parlementaire, alors que nous savons que sa conformit\u00e9 \u00e0 la Charte des droits et \u00e0 la Constitution n'est pas v\u00e9rifi\u00e9e par le minist\u00e8re de la Justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3384676\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit plus t\u00f4t, je ne suis pas avocate ni juge. Je vais donc m'en remettre aux sp\u00e9cialistes et citer Steve Sullivan, premier ombudsman des victimes d'actes criminels, qui a d\u00e9clar\u00e9 que cette mesure l\u00e9gislative n'\u00e9tait que de la poudre aux yeux. Il a dit qu'il ne croyait pas que bien des juges infligeraient une peine d'emprisonnement \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, soit pendant 40 ans, sans droit de lib\u00e9ration conditionnelle. Les juges ne le feraient simplement pas. Il a dit qu'\u00e0 l'heure actuelle, une peine \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 de 25 ans signifie qu'une personne qui pose un danger ou un risque ne pourra pas obtenir d'audience de lib\u00e9ration conditionnelle, m\u00eame si la famille doit \u00eatre pr\u00e9sente aux audiences, et que cela s'appliquerait \u00e0 un tr\u00e8s petit nombre de criminels, ceux qui sont coupables d'enl\u00e8vement, de viol ou de meurtre.</p>\n<p data-HoCid=\"3384677\" data-originallang=\"en\">Il a signal\u00e9 que de tels crimes sordides sont plut\u00f4t rares et que cette mesure serait utilis\u00e9e, au maximum, un petit nombre de fois par ann\u00e9e, mais ne changerait rien pour les familles des victimes.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"0\" data-originallang=\"en\"> </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384678\" data-originallang=\"en\"> Si la loi fonctionne, comme c'est le cas en ce moment, et qu'elle est utilis\u00e9e avec efficience par les juges, pourquoi pr\u00e9senter le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, si ce n'est pour des raisons politiques?</p>\n<p data-HoCid=\"3384679\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais aussi citer deux autres experts qui se sont prononc\u00e9s sur ce projet de loi. Elles me portent \u00e0 croire que ce n'est pas un projet de loi qu'on doit appuyer en tant que parlementaire. Je voudrais donc rapporter ce qu'a dit Michael Spratt, le pr\u00e9sident de la Criminal Lawyers' Association of Ontario. Selon lui, le projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> est tout \u00e0 fait superflu et n'offre rien aux victimes de crime\u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3384680\" data-originallang=\"fr\">Pendant 10 minutes, le d\u00e9put\u00e9 du gouvernement a dit que ce projet de loi existait pour les droits des victimes. Or, je regrette, cela ne change absolument rien pour la victime. Cela allonge la punition, c'est vrai. Toutefois, la victime aura subi le crime de toute fa\u00e7on. </p>\n<p data-HoCid=\"3384681\" data-originallang=\"fr\">J'ai travaill\u00e9 comme enseignante en prison. Je sais que, tant qu'on n'aura pas un meilleur syst\u00e8me de r\u00e9habilitation, tant qu'on n'aura pas un meilleur syst\u00e8me pour aider les personnes en prison \u00e0 ne pas r\u00e9cidiver et tant qu'on n'aura pas de psychologues, le syst\u00e8me tel qu'il est actuellement ne fera pas que ce sera mieux pour les victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3384682\" data-originallang=\"fr\"> Au contraire, on va emprisonner les criminels plus longtemps, on va attendre qu'ils aient de meilleurs trucs, puis on va les lib\u00e9rer. En effet, les prisonniers se donnent tous des trucs entre eux. Ils se disent tout ce qu'ils ont fait et ils pr\u00e9parent des plans. Souvent, c'est parce qu'ils n'ont pas d'aide psychologique et qu'ils n'ont rien d'autre \u00e0 faire. Ensuite, on les lib\u00e8re. Alors, qu'on attende 15 ans de plus va-t-il vraiment changer quelque chose? Je n'en suis pas certaine.</p>\n<p data-HoCid=\"3384683\" data-originallang=\"fr\"> Selon Michael Spratt, m\u00eame si l'objectif du projet de loi est d'\u00e9pargner aux familles d'avoir \u00e0 participer \u00e0 des audiences de libert\u00e9 conditionnelle, en v\u00e9rit\u00e9, il n'y a, dans le cas des meurtres au premier degr\u00e9, aucune audience avant 25 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3384684\" data-originallang=\"fr\"> \u00c0 son avis, c'est plut\u00f4t dans le cas de meurtres au deuxi\u00e8me degr\u00e9 qu'il y a des audiences tous les deux ans. Il ajoute qu'en prolongeant la p\u00e9riode de non-admissibilit\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 conditionnelle de 25 \u00e0 40 ans \u2014 et pourquoi pas 100 ans, rendu l\u00e0 \u2014, il y a d'\u00e9normes chances que l'on se butte \u00e0 des d\u00e9fis constitutionnels ou que l'on contrevienne \u00e0 la Charte. Selon lui, le r\u00e9sultat serait probablement que les gens ne plaideraient plus coupable et coinceraient le syst\u00e8me judiciaire, en plus d'\u00f4ter toute forme d'incitatif li\u00e9 \u00e0 l'espoir de r\u00e9habilitation.</p>\n<p data-HoCid=\"3384685\" data-originallang=\"fr\">Or l'espoir de r\u00e9habilitation est ce qui devrait \u00eatre le plus pr\u00e9sent en prison. On y envoie des gens afin qu'ils paient pour un crime qu'ils ont commis envers la soci\u00e9t\u00e9, tout le monde comprend le principe. Toutefois, ce qui est important, dans le processus, c'est la r\u00e9habilitation. Je ne crois pas que 15 ans de plus en prison fera d'un individu un meilleur citoyen lorsqu'il en sortira. C'est \u00e0 cela qu'on devrait s'attarder.</p>\n<p data-HoCid=\"3384686\" data-originallang=\"fr\">Michael Spratt ajoute que l'impact pourrait \u00eatre aussi disproportionn\u00e9 pour les tierces parties, comme les personnes qui se joignent \u00e0 un gang et qui doivent participer \u00e0 un rite d'initiation. Il dit que le projet de loi ne fait rien pour les victimes de crime et leur famille. </p>\n<p data-HoCid=\"3384687\" data-originallang=\"fr\">Enfin, je vais citer l'Association du Barreau canadien au sujet de ce projet de loi:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384688\" data-originallang=\"fr\"> Enfin, la Section de l'ABC n'est pas d'avis que les Canadiens et les Canadiennes seraient bien servis par un syst\u00e8me qui verrait les condamn\u00e9s passer tout le restant de leurs vies derri\u00e8re les barreaux sans jamais avoir [l'espoir d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s]. M\u00eame les personnes qui sont condamn\u00e9es pour homicide, le plus s\u00e9rieux de tous les crimes, devraient pouvoir savoir qu'il existe une chance, si infime soit-elle, de b\u00e9n\u00e9ficier de la possibilit\u00e9, une fois qu'elles auront purg\u00e9 une importante partie de leur peine derri\u00e8re les barreaux, d'\u00eatre remises en libert\u00e9 au sein de la collectivit\u00e9 et de jouer un r\u00f4le utile dans la soci\u00e9t\u00e9, dans la mesure o\u00f9 leur comportement durant leur emprisonnement aura \u00e9t\u00e9 tel qu'elles m\u00e9ritent un tel privil\u00e8ge. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384689\" data-originallang=\"fr\">Tous les experts sont donc d'accord que la r\u00e9habilitation est importante. C'est d'ailleurs ce que je ressens dans ces textes.</p>\n<p data-HoCid=\"3384690\" data-originallang=\"fr\"> Notre syst\u00e8me carc\u00e9ral vise \u00e0 ce que les criminels purgent une peine pour remettre \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 du temps de leur vie pour le crime qu'ils ont commis. Toutefois, j'insiste: personne ne va aider ces victimes, contrairement \u00e0 ce que disent les conservateurs. Ce projet de loi ajoutera plut\u00f4t 15 ans de d\u00e9tention aux prisonniers et n'offrira pas davantage de services de r\u00e9habilitation ni d'\u00e9ducation pour que ces prisonniers sortent de prison en tant que citoyens qui peuvent redonner \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384691\" data-originallang=\"fr\"> Je poursuis: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384692\" data-originallang=\"fr\"> En outre, la lib\u00e9ration conditionnelle n'enl\u00e8ve rien au fait que ces personnes purgent encore des peines d'emprisonnement \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Dans le but de prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9, elles continueront \u00e0 faire l'objet d'une surveillance appropri\u00e9e et \u00e0 \u00eatre susceptibles de voir leur lib\u00e9ration conditionnelle suspendue ou possiblement r\u00e9voqu\u00e9e, m\u00eame dans le cas d'une simple violation mineure ou m\u00eame en pr\u00e9vision de toute \u00e9ventuelle violation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384693\" data-originallang=\"fr\">Ce que disent ces trois experts est clair. Le pr\u00e9sident de la Criminal Lawyers' Association of Ontario, le premier ombudsman pour les victimes d'actes criminels et l'Association du Barreau canadien sont donc contre ce projet de loi. Il s'agit quand m\u00eame d'experts auxquels on doit faire confiance.</p>\n<p data-HoCid=\"3384694\" data-originallang=\"fr\">Pour terminer, le gouvernement pr\u00e9tend que le but du projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> est d'appuyer les victimes d'actes criminels, mais lorsqu'on regarde sous la surface, ce n'est pas cela. En jurisprudence, cela touche tr\u00e8s peu les criminels d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, et peu de familles vont en b\u00e9n\u00e9ficier. Les conservateurs tentent encore de nous jeter de la poudre aux yeux, comme ils le font souvent. Ils pr\u00e9sentent, par l'entremise d'un d\u00e9put\u00e9 d'arri\u00e8re-banc en plus, un projet de loi qui pourrait entrer en conflit avec la Charte canadienne des droits et libert\u00e9s de la personne.</p>\n<p data-HoCid=\"3384695\" data-originallang=\"fr\">Pour toutes ces raisons, je vais devoir m'opposer au projet de loi. J'esp\u00e8re que tous mes coll\u00e8gues de la Chambre feront la m\u00eame chose. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384670\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am not a lawyer and I am not a judge, but as a member of Parliament I am a student of the law and a lawmaker. I speak for Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2014Lachine to represent the interests of the people in my riding. This allows me to understand and bring forward the concerns of regular Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3384671\" data-originallang=\"en\">Like my colleagues, I am here to study Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478, An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3384672\" data-originallang=\"en\">I have several concerns with this bill and cannot vote in favour of it in its current state. The whole idea of changing sentencing to imprisonment for life without eligibility for parole from 25 to 40 years seems quite arbitrary. In fact, I ask the member opposite who proposed this bill to explain his reason for choosing 40 years. Why should it not be 35, 75 or 100 years? What motivated his decision to change the Criminal Code of this country?</p>\n<p data-HoCid=\"3384673\" data-originallang=\"en\">Many of my colleagues opposite will state that they are moved by victims' rights as if this were a black and white issue, but one cannot be either for or against victims' rights. I believe that all parliamentarians care deeply about victims' rights, and the Conservative government does not have a monopoly on that.</p>\n<p data-HoCid=\"3384674\" data-originallang=\"en\">The NDP remains sensitive to the extremely difficult situations that victims and their families may have experienced, but Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> is not a bill about victim care or victim services, and I am not sure that it is even in accordance with the Charter of Rights and the Constitution of this country: the bill is about sentencing, tougher punishments and a Conservative tough on crime agenda. </p>\n<p data-HoCid=\"3384675\" data-originallang=\"en\">The Conservative government has developed a tradition of bringing forward measures to amend the Criminal Code through private members' bills, and this is another example. I ask the member opposite who sponsored this bill why he chose to have this issue addressed as a private member's bill when we know that it is not reviewed by the Department of Justice to ensure it is in accordance with the Charter of Rights and the Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3384676\" data-originallang=\"en\">As I mentioned earlier, I am neither a lawyer nor a judge. Therefore, I will refer to the experts and quote Steve Sullivan, first ombudsman for victims of crime, who stated this legislation was nothing but \u201csmoke and mirrors\u201d. He said he \u201cdid not believe that many judges would sentence a criminal to life in prison for 40 years without the right to parole\u201d. Judges simply would not do this. He said that \u201ca life sentence of 25 years already means that a person who presents a danger or a risk will not have access to a parole hearing, although the family must still be present at hearings, and that this would apply to a very small number of criminals, those who abduct, rape and murder one victim\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3384677\" data-originallang=\"en\">He pointed out that \u201csuch sordid crimes are rather rare\u201d and that \u201cthis measure would be used a few times a year at best, but would not change anything for the victims' families\u201d. </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"0\" data-originallang=\"en\"> </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384678\" data-originallang=\"en\">If the law works as it is currently and it is used by judges efficiently, why suggest Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>, if not for a political agenda?</p>\n<p data-HoCid=\"3384679\" data-originallang=\"fr\">I would also like to quote two other experts who spoke to this bill. They lead me to believe that this is not a bill that we as parliamentarians should support. I would like to share what Michael Spratt, president of the Criminal Lawyers' Association of Ontario, had to say. According to him, Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> is superfluous and does nothing for the victims of crime. </p>\n<p data-HoCid=\"3384680\" data-originallang=\"fr\">For 10 minutes, the government member has been saying that the purpose of this bill is to protect victims' rights. I am sorry, but this changes absolutely nothing for victims. It extends the punishment, that is true. However, it does not change the fact that the victim suffered the crime.</p>\n<p data-HoCid=\"3384681\" data-originallang=\"fr\">I used to work as a teacher in a prison. I know that the current system will not make things any better for the victims as long as we do not have a better rehabilitation system, a better system for helping inmates not to reoffend, and as long as we do not have psychologists.</p>\n<p data-HoCid=\"3384682\" data-originallang=\"fr\">On the contrary, criminals will be kept in prison longer. We will wait until they have learned better tricks and then we will release them. Prisoners teach each other their tricks. They tell each other everything they did and they make plans. Often this is because they are not getting psychological help and they have nothing else to do. Then we release them. If we wait an extra 15 years will that really change anything? I am not so sure.</p>\n<p data-HoCid=\"3384683\" data-originallang=\"fr\">According to Michael Spratt, even if the purpose of the bill is to spare families from having to attend parole hearings, the truth is that a person who commits first degree murder has to serve a minimum of 25 years before he is eligible for a parole hearing.</p>\n<p data-HoCid=\"3384684\" data-originallang=\"fr\">Mr. Spratt says that second degree murder cases have hearings every two years. He adds that, by extending the period of ineligibility for parole from 25 years to 40 years\u2014and why not 100 years while we are at it\u2014there is a big chance that we will encounter constitutional challenges or that we could be violating the charter. According to him, the result would likely be that people would no longer plead guilty, which would jam up the justice system. Any hope for rehabilitation and any related incentives would be lost. </p>\n<p data-HoCid=\"3384685\" data-originallang=\"fr\"> Prisons should be full of hope for rehabilitation. We send people there to have them pay for a crime they committed against society; everyone understands that principle. However, rehabilitation is the important part of the process. I do not believe that an extra 15 years in prison will make someone a better citizen when they are released. Yet that is what the goal should be.</p>\n<p data-HoCid=\"3384686\" data-originallang=\"fr\">Michael Spratt added that there could be a disproportionate impact on third parties, such as people who join a gang and have to go through an initiation. He said that the bill does not do anything for victims of crime and their families.</p>\n<p data-HoCid=\"3384687\" data-originallang=\"fr\">I would like to share what the Canadian Bar Association said about this bill:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384688\" data-originallang=\"fr\"> Finally, the CBA Section does not believe that Canadians would benefit from a system where individuals are condemned to spend their entire lives behind bars, with no hope of ever being released. Even those convicted of homicide, the most serious of all crimes, should know there is some slim possibility, after serving lengthy periods of their sentence behind bars, of being released into the community and contributing to society, provided that their behaviour while incarcerated makes them deserving of such a privilege. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384689\" data-originallang=\"fr\">All of the experts agree that rehabilitation is important. That is the impression I get from these texts.</p>\n<p data-HoCid=\"3384690\" data-originallang=\"fr\">Our prison system is designed to make criminals serve a sentence and pay society back for the crime they committed with years of their life. However, I will say it again: no one is going to help these victims, despite what the Conservatives are saying. Instead, this bill will add 15 years to a prisoner's sentence but will not provide additional rehabilitation services or education for prisoners who are released from prison and who could give back to society.</p>\n<p data-HoCid=\"3384691\" data-originallang=\"fr\">The quote continues:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3384692\" data-originallang=\"fr\"> Further, release does not erase the fact that those convicted offenders are still serving life sentences. They continue to be subject to appropriate supervision, and to suspension and potential revocation of parole for a minor breach, or even in anticipation of any breach to protect society. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3384693\" data-originallang=\"fr\">What these experts are saying is very clear. The president of the Criminal Lawyers' Association of Ontario, the first ombudsman for victims of crime and the Canadian Bar Association therefore oppose this bill. These are experts who must be trusted. </p>\n<p data-HoCid=\"3384694\" data-originallang=\"fr\">To conclude, the government claims that the purpose of Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a> is to support victims of crime, but a deeper look will show otherwise. According to case law, this affects very few offenders already serving a life sentence, and it will benefit very few families. The Conservatives are still trying to pull the wool over our eyes, as they often do. They have\u2014through a backbencher, no less\u2014introduced a bill that may conflict with the Canadian Charter of Rights and Freedoms.</p>\n<p data-HoCid=\"3384695\" data-originallang=\"fr\">For all these reasons, I must oppose this bill. I hope all my colleagues in the House will do the same.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Respecting Families of Murdered and Brutalized Persons Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 17:40:00", "source_id": "8056881", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4063/", "procedural": false}