{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Bezan (Selkirk\u2014Interlake, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-bezan/", "url": "/debates/2013/6/4/james-bezan-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384769\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous sais gr\u00e9 de me donner la possibilit\u00e9 de r\u00e9pondre aux commentaires qui ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9s au cours des deux derni\u00e8res heures de d\u00e9bats. Je tiens \u00e0 remercier les d\u00e9put\u00e9s qui ont appuy\u00e9 mon projet de loi et parl\u00e9 de son importance et de la fa\u00e7on dont il d\u00e9fend les victimes et aborde la revictimisation \u00e0 laquelle elles font face chaque fois qu'elles doivent assister \u00e0 une audience inutile de la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3384770\" data-originallang=\"en\">Je m'objecte grandement aux commentaires des d\u00e9put\u00e9s d'en face qui ont dit qu'il s'agit d'un projet de loi du gouvernement. C'est une insulte \u00e0 mon personnel, qui a travaill\u00e9 avec tant de z\u00e8le \u00e0 ce projet de loi. C'est une insulte aux chercheurs et aux r\u00e9dacteurs de la Biblioth\u00e8que du Parlement qui ont particip\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9daction. Je peux dire aux d\u00e9put\u00e9s que ces types de commentaires ne sont pas du tout constructifs puisqu'ils tentent de diminuer les efforts des d\u00e9put\u00e9s qui d\u00e9posent des projets de loi d'initiative parlementaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3384771\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit pendant mon expos\u00e9, c'est en 2009 que j'ai eu l'id\u00e9e de d\u00e9poser ce projet de loi, lorsque j'ai song\u00e9 \u00e0 ce qui se passait dans l'affaire Tori Stafford avec l'arrestation de Michael Rafferty et de Terri-Lynne McClintic et la peine d'emprisonnement \u00e0 vie qui leur a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3384772\" data-originallang=\"en\">Pendant ce temps, nous assistions \u00e0 la saga de Clifford Olson, qui \u00e9tait en train de mourir du cancer en prison, et nous entendions toutes les histoires sur la fa\u00e7on dont il victimisait sans cesse les familles de ses victimes en les obligeant \u00e0 assister aux audiences inutiles de la Commission des lib\u00e9rations conditionnelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3384773\" data-originallang=\"en\">En cette enceinte, il est important de se respecter les uns les autres. \u00c9mettre de tels commentaires qui minimisent notre r\u00f4le \u00e0 la Chambre et qui laissent entendre que nous sommes les marionnettes du gouvernement est profond\u00e9ment d\u00e9rangeant. \u00c0 un moment donn\u00e9, il est possible que je demande des excuses aux d\u00e9put\u00e9s qui ont fait de telles d\u00e9clarations.</p>\n<p data-HoCid=\"3384774\" data-originallang=\"en\">Certains commentaires portaient sur la constitutionnalit\u00e9 du projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>. Je tiens \u00e0 informer les d\u00e9put\u00e9s que ce fut l\u00e0 une de mes pr\u00e9occupations. Je voulais m'assurer que si nous pr\u00e9parions un projet de loi, il ne serait pas invalid\u00e9 par les tribunaux en raison d'une contestation fond\u00e9e sur la Charte. Le projet de loi donnerait aux juges, \u00e0 la magistrature, tout le pouvoir et toute la latitude n\u00e9cessaires pour d\u00e9cider s'ils souhaitent faire passer la p\u00e9riode d'inadmissibilit\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle de 25 ans \u00e0 une p\u00e9riode maximale de 40 ans. Que ce soit par l'interm\u00e9diaire d'un processus de jury ou de leur propre chef, ils auraient le pouvoir de fixer la p\u00e9riode d'inadmissibilit\u00e9 \u00e0 tout moment, dans la p\u00e9riode pr\u00e9vue de 25 \u00e0 40 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3384775\" data-originallang=\"en\">Il est important de savoir que ce sont les meurtriers les plus d\u00e9prav\u00e9s et les plus sadiques de la soci\u00e9t\u00e9 canadienne. Ce sont les gens que l'on envoie en prison et qui ne sont jamais lib\u00e9r\u00e9s. Je pense que c'est l\u00e0 quelque chose qu'il convient de souligner. On ne parle pas de peines plus s\u00e9v\u00e8res et de sanctions suppl\u00e9mentaires, parce que ces meurtriers ne se voient jamais accorder l'admissibilit\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle. De plus, pour assurer la constitutionnalit\u00e9 de ce projet de loi, j'ai tenu \u00e0 prendre pour mod\u00e8le le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 2011 tout juste avant les derni\u00e8res \u00e9lections. Ce projet de loi a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 comme constitutionnel et conforme \u00e0 la Charte; je l'ai donc utilis\u00e9 comme mod\u00e8le pour le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3384776\" data-originallang=\"en\">Or, comme l'ont soulign\u00e9 certains d\u00e9put\u00e9s, il n'est peut-\u00eatre pas parfait parce qu'il s'agit d'un projet de loi d'initiative parlementaire dont la r\u00e9daction est le fruit de la collaboration de mon personnel et de celui de la Biblioth\u00e8que du Parlement. Nous sommes pr\u00eats \u00e0 accepter tout amendement qui permettrait d'am\u00e9liorer les aspects techniques et la l\u00e9galit\u00e9 du projet de loi <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3384777\" data-originallang=\"en\">J'ai aussi remarqu\u00e9 que certains d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 que les groupes de d\u00e9fense des droits des victimes n'appuient pas ce projet de loi. Je peux dire aux d\u00e9put\u00e9s que l'organisme Victims of Violence, dirig\u00e9 par Sharon Rosenfeldt, appuie ce projet de loi; qu'Yvonne Harvey et le regroupement Canadian Parents of Murdered Children appuient ce projet de loi; que l'Association des familles de personnes disparues ou assassin\u00e9es appuie ce projet de loi; et que le Centre canadien de ressources pour les victimes de crimes appuie ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3384778\" data-originallang=\"en\">Au cours de la premi\u00e8re heure de d\u00e9bat, j'ai aussi entendu des d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates affirmer que ce projet de loi violerait le droit international. Ils n'ont pas cess\u00e9 de parler du Statut de Rome. Je peux toutefois dire aux d\u00e9put\u00e9s que le Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale internationale s'applique seulement aux g\u00e9nocides, aux crimes contre l'humanit\u00e9, aux crimes de guerre et au crime d'agression. </p>\n<p data-HoCid=\"3384779\" data-originallang=\"en\">Il s'agit d'un projet de loi national et de droit national. Le pays a tout \u00e0 fait le pouvoir de prendre ces d\u00e9cisions, par l'interm\u00e9diaire du Parlement.</p>\n<p data-HoCid=\"3384780\" data-originallang=\"en\">Pour souligner l'hypocrisie du NPD, il convient de mentionner qu'il appuyait le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> au cours de la derni\u00e8re l\u00e9gislature. Pourquoi n'appuie-t-il donc pas le pr\u00e9sent projet de loi, qui est con\u00e7u de la m\u00eame fa\u00e7on que le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> et qui irait m\u00eame plus loin en ce qui concerne les meurtriers les plus d\u00e9prav\u00e9s et les plus sadiques, qui enl\u00e8vent des enfants ou des adultes, les agressent sexuellement, puis les assassinent violemment? Ce sont les individus que nous voulons \u00eatre certains de viser. Nous voulons veiller \u00e0 ce que les familles de ces victimes n'aient pas \u00e0 \u00eatre terroris\u00e9es de nouveau par ces horribles individus.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384769\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the opportunity to reply to the comments that have been made in the House over the last two hours of debate. I want to thank those members who have spoken out in favour of my bill and the importance of it and how it stands up for victims and the re-victimization that they face every time they have to attend an unnecessary parole board hearing.</p>\n<p data-HoCid=\"3384770\" data-originallang=\"en\">I have to take a great deal of exception with some of the statements that were made by members across the way, that this is a government bill. That is an insult to my staff, who have worked on this bill so diligently. It is an insult to the Library of Parliament researchers and drafters, who helped in the drafting process. I can tell members that those types of comments are not at all helpful to the overall decorum of this place when it is trying to minimize us as private members in bringing forward business.</p>\n<p data-HoCid=\"3384771\" data-originallang=\"en\">As I said in my opening comments, the catalyst for going forward with this bill goes back to 2009, when I first started thinking about what was happening with the Tori Stafford case, with the capture of Michael Rafferty and Terri-Lynne McClintic and the overall result of having them sentenced to life imprisonment.</p>\n<p data-HoCid=\"3384772\" data-originallang=\"en\">While that was taking place, we were listening to the Clifford Olson saga as he was dying in prison from cancer and all the stories about how he re-victimized the families of his victims over and over again by making them appear at these unnecessary parole board hearings.</p>\n<p data-HoCid=\"3384773\" data-originallang=\"en\">It is important that we respect one another in this place. Making those types of comments that minimize our role in this chamber as being puppets for the government is deeply disturbing. At some point in time, I may be requesting an apology from the members who made those statements.</p>\n<p data-HoCid=\"3384774\" data-originallang=\"en\">Some of the comments revolved around the constitutionality of Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>. I can tell members that is a concern that I had. I wanted to ensure that if we were going to draft a bill, it was not going to be struck down by the courts under a charter challenge. It would give full power and discretion to the judges, to the judiciary, to make the decision whether or not they wanted to increase parole ineligibility from 25 years up to a maximum of 40 years. They would have the power, either through a jury process or on their own, to make a decision whether or not parole ineligibility could be anywhere between 25 and 40 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3384775\" data-originallang=\"en\">It is important to know that these are the most depraved and sadistic murderers in Canadian society. These are the people who go to jail and are never again released. I think that is something that we have to take special note of. This is not about stiffer penalties and more punishment, because these murderers never ever are given parole ineligibility. Also, to ensure that this bill was constitutional, I wanted to fashion it after Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, which passed in 2011 just before the last election. That bill was proven to be constitutional and charter-compliant and so I fashioned our bill after that process.</p>\n<p data-HoCid=\"3384776\" data-originallang=\"en\">Now, as was pointed by some members here, that maybe it is not perfect in its terms because it was a private members' bill, it was drafted by Library of Parliament and my staff working together. We are willing to accept any amendments that would improve the technical aspects and the legality of Bill <a data-HoCid=\"5996712\" href=\"/bills/41-1/C-478/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (increasing parole ineligibility)\">C-478</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3384777\" data-originallang=\"en\">I have also taken note that some people said that victims' rights groups are not supporting this bill. I can tell members that Victims of Violence, led by Sharon Rosenfeldt, supports this bill; that Yvonne Harvey and the Canadian Parents of Murdered Children support this bill; the Association of Families of Persons Assassinated or Disappeared supports this bill; and the Canadian Resource Centre for Victims of Crime supports this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3384778\" data-originallang=\"en\">Also, I heard from the NDP members in the first hour of debate that this bill would violate international law. They kept talking about the Rome Statute. However, I can tell members that the Rome Statute of the International Criminal Court applies only to genocides, crimes against humanity, war crimes and the crime of aggression.</p>\n<p data-HoCid=\"3384779\" data-originallang=\"en\">This is a domestic bill, domestic law, and the power completely lies with the country and Parliament can make these decisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3384780\" data-originallang=\"en\">To point out the hypocrisy of the NDP, it supported Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> in the last Parliament. Why would it not support this bill, which is fashioned in the same format as Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> and would even go further in addressing the most depraved, sadistic murderers who go out and abduct children, abduct individuals, sexually assault them and then violently murder them? Those are the people we want to ensure we address. We want to ensure that the families of those victims would not have to be re-terrorized by these horrific individuals.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Respecting Families of Murdered and Brutalized Persons Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 18:15:00", "source_id": "8056926", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1308/", "procedural": false}