{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jonathan Genest-Jourdain"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-genest-jourdain/", "url": "/debates/2013/6/4/jonathan-genest-jourdain-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384756\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je comprends que la journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 assez longue. D'ailleurs, des \u00e9changes assez soutenus ont lieu en ce moment. Si le public canadien avait acc\u00e8s \u00e0 toutes ces tergiversations, ce serait de toute beaut\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384757\" data-originallang=\"fr\">Toujours en harmonie avec la conception conservatrice de l'\u00e9laboration et de l'implantation de politiques publiques \u00e0 titre de capital m\u00e9diatique et politique, le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude n'aura qu'une emprise t\u00e9nue sur la r\u00e9alit\u00e9 judiciaire au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3384758\" data-originallang=\"fr\">Il faut toujours garder \u00e0 l'esprit que je suis d'abord et avant tout un avocat criminaliste. Je vais donc \u00e9tayer mes propos au moyen d'exemples concrets et empiriques, n'en d\u00e9plaise \u00e0 certains.</p>\n<p data-HoCid=\"3384759\" data-originallang=\"fr\">Les occurrences associ\u00e9es aux d\u00e9linquants d\u00e9clar\u00e9s coupables d'enl\u00e8vement ou d'agression sexuelle suivi d'un meurtre demeurent en effet marginales au pays. Lorsque je dis \u00ab marginal \u00bb, cela n'emp\u00eache pas qu'une tr\u00e8s forte couverture m\u00e9diatique est associ\u00e9e aux cas, tr\u00e8s limit\u00e9s, d\u00e9crits par la situation \u00e0 l'\u00e9tude en ce moment.</p>\n<p data-HoCid=\"3384760\" data-originallang=\"fr\">Toujours selon la conception conservatrice, on va faire du capital politique, tenter de reprendre le tout et faire du sensationnalisme, puisque ces dossiers jouissent d'une tr\u00e8s bonne couverture. On va tout simplement tenter de redorer notre blason en d\u00e9montrant que nous sommes du c\u00f4t\u00e9 des victimes et que nous allons agir. Il n'y a qu'une emprise tr\u00e8s t\u00e9nue sur la r\u00e9alit\u00e9 judiciaire et sur l'occurrence de ce genre de dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3384761\" data-originallang=\"fr\">Pour avoir trait\u00e9 plusieurs centaines de dossiers lorsque je travaillais \u00e0 l'aide juridique, et encore quelques centaines de dossiers lorsque j'ai ouvert mon propre cabinet de pratique priv\u00e9e, je n'ai jamais eu \u00e0 traiter ce genre de dossier. Pourtant, d\u00e9j\u00e0 en 2007, apr\u00e8s mon assermentation, j'ai \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 traiter de cas d'homicide assez sordides, et j'en \u00e9pargne les d\u00e9tails. N\u00e9anmoins, jamais je n'ai \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 me positionner sur un dossier impliquant un enl\u00e8vement ou une agression sexuelle suivie d'un meurtre. Ce type de cas est assez limit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3384762\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 titre d'information, dans ce genre de dossier, la jurisprudence nous indique qu'il y a une ou deux occurrence par ann\u00e9e dans tout le pays et les individus sont d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. On ne peut donc que tirer des conclusions, arriver \u00e0 certaines inf\u00e9rences voulant que ce ne soit que du battage publicitaire et la volont\u00e9 de plaire \u00e0 des groupes bien d\u00e9termin\u00e9s d'avance.</p>\n<p data-HoCid=\"3384763\" data-originallang=\"fr\">Dans le cadre de la pr\u00e9sente analyse, il convient \u00e9galement de soupeser les al\u00e9as associ\u00e9s aux initiatives influant sur l'imposition de peines maximales. Si le Canada ne se base plus sur une p\u00e9riode maximale de 25 ans, des arguments seront mis en avant pour que diverses infractions combin\u00e9es soient trait\u00e9es de la m\u00eame fa\u00e7on.</p>\n<p data-HoCid=\"3384764\" data-originallang=\"fr\">Lorsque je r\u00e9dige mes interventions, je suis appel\u00e9 \u00e0 me questionner sur l'\u00e9tat de ma pratique. J'ai bien l'intention de retourner \u00e0 ma pratique dans un avenir plus ou moins rapproch\u00e9. Je me demande de quelle \u00e9paisseur sera mon Code criminel, lorsque je serai appel\u00e9 \u00e0 retourner devant les tribunaux. Quel sera l'\u00e9tat de ma pratique dans le domaine du droit criminel? En tant que plaideur, ma pratique en droit criminel sera-t-elle modifi\u00e9e de fa\u00e7on substantielle \u00e0 la suite des modifications tout de m\u00eame consid\u00e9rables mises en avant au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es?</p>\n<p data-HoCid=\"3384765\" data-originallang=\"fr\">Ces derniers temps, il y a toujours cette tangente, cette continuit\u00e9 et cette volont\u00e9 de direction vers la droite assez prononc\u00e9e. D'ailleurs, j'ai quelques connaissances avec lesquelles j'ai travaill\u00e9 pendant des ann\u00e9es, et durant l'\u00e9t\u00e9, je vais faire une recherche dans le but d'obtenir une r\u00e9ponse et je vais m'enqu\u00e9rir aupr\u00e8s des procureurs de la Couronne pour v\u00e9rifier si leurs pratiques, les mesures et les directives, qui leur sont parvenues, ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3384766\" data-originallang=\"fr\">Sur ce, je vais \u00e9pargner \u00e0 certains quelques-unes de mes observations consid\u00e9rant le caract\u00e8re potentiellement pol\u00e9mique de ce sujet. </p>\n<p data-HoCid=\"3384767\" data-originallang=\"fr\">Je soumets le tout humblement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384756\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I understand that this has been a rather long day. As well, some rather lively discussion is taking place at this time. If the Canadian public had access to all this shilly-shallying, it would be an excellent thing.</p>\n<p data-HoCid=\"3384757\" data-originallang=\"fr\">In line with the Conservatives\u2019 idea of developing and adopting public policies with which they can make political and media hay, the bill under consideration will have only a tenuous connection with reality in the courts of this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3384758\" data-originallang=\"fr\">I remind members that I am, first and foremost, a criminal lawyer. I am therefore going to substantiate my argument by using concrete, empirical examples, much as some may not like it.</p>\n<p data-HoCid=\"3384759\" data-originallang=\"fr\">In Canada, there are not many incidents associated with offenders convicted of abduction or sexual assault followed by murder. When I say \u201cnot many\u201d, that does not mean there is not very heavy media coverage associated with the very limited number of such cases.</p>\n<p data-HoCid=\"3384760\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives\u2019 idea is that they are going to make political hay; they are going to try to start it all up again and engage in sensationalism, since these cases get very good coverage. They are simply going to try to polish their image by showing they are on the side of victims and they are going to do something. There is only a very tenuous connection with reality in the courts and on the incidence of this kind of case.</p>\n<p data-HoCid=\"3384761\" data-originallang=\"fr\"> I handled several hundred cases when I worked for legal aid, and several hundred more when I opened my own private practice, but I have never had to handle this kind of case. In 2007, after I was called to the bar, I handled some fairly sordid homicide cases, the details of which I will spare you. Nonetheless, I have never had to take on a case involving an abduction or a sexual assault followed by a murder. That type of case is quite rare.</p>\n<p data-HoCid=\"3384762\" data-originallang=\"fr\"> I would note that in this kind of case, one or two incidents a year are observed in the case reports, in the whole of Canada, and the individuals are already sentenced to imprisonment for life. We therefore cannot help but draw conclusions and make certain inferences: that this is simply publicity hype and a desire to curry favour with groups that are clearly identified in advance.</p>\n<p data-HoCid=\"3384763\" data-originallang=\"fr\"> In the context of this analysis, we also need to weigh the risks associated with initiatives relating to the imposition of maximum sentences. If Canada no longer bases its rules on a 25-year maximum, people will argue that various combined offences should be treated the same way.</p>\n<p data-HoCid=\"3384764\" data-originallang=\"fr\"> When I am writing my speeches, I wonder how my practice is doing. I do intend to return to my practice in the near or distant future. I wonder how thick my Criminal Code is going to be when I go back into court. What will my criminal law practice be like? Will my criminal practice, for me as defence counsel, be significantly different as a result of the very substantial amendments that have been promulgated in recent years?</p>\n<p data-HoCid=\"3384765\" data-originallang=\"fr\"> Over the past little while, we have been going off on this continuous and very pronounced and deliberate march to the right. I have some acquaintances with whom I worked for years, and over the summer I am going to do some research in order to get an answer, and I am going to ask some Crown prosecutors to verify whether their practices and the measures and directives that have come their way have been altered in the last two years.</p>\n<p data-HoCid=\"3384766\" data-originallang=\"fr\"> I will hold back some of my observations, given the potentially controversial nature of this subject.</p>\n<p data-HoCid=\"3384767\" data-originallang=\"fr\">I submit this respectfully. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Respecting Families of Murdered and Brutalized Persons Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 18:10:00", "source_id": "8056921", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4059/", "procedural": false}