{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Judy Foote"}, "politician_url": "/politicians/judy-foote/", "url": "/debates/2013/6/4/judy-foote-8/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384493\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les lib\u00e9raux sont d'accord pour appliquer le r\u00e9sultat du vote pr\u00e9c\u00e9dent et voteront oui.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384493\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Liberals agree to apply the vote and will be voting yes.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 15:45:00", "source_id": "8056559", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1040/", "procedural": false}