{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Judy Sgro (York West, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/judy-sgro/", "url": "/debates/2013/6/4/judy-sgro-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384371\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, depuis des mois, je rencontre des agentes de la GRC qui ont \u00e9t\u00e9 victimes d'agression sexuelle, de harc\u00e8lement et d'intimidation au travail et qui ont fait part de leur exp\u00e9rience directement au commissaire Paulson.</p>\n<p data-HoCid=\"3384372\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, au lieu de chercher \u00e0 r\u00e9gler les probl\u00e8mes, le commissaire s'est lanc\u00e9 dans une charge \u00e0 fond de train en disant que les victimes qui se plaignent sont peut-\u00eatre trop ambitieuses, compte tenu de leurs capacit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3384373\" data-originallang=\"en\">Les commentaires honteux du commissaire exigent \u00e0 tout le moins des excuses publiques. \u00c9tant donn\u00e9 que le commissaire Paulson a clairement d\u00e9pass\u00e9 les bornes en s'en prenant aux victimes, le ministre peut-il me dire s'il a encore pleinement confiance en lui?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384371\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for months I have been meeting with RCMP officers who have endured sexual assault, harassment and workplace bullying and who shared their stories directly with Commissioner Paulson. </p>\n<p data-HoCid=\"3384372\" data-originallang=\"en\">Sadly, rather than fixing the problems, the commissioner went on the attack, saying that victims who complain may be showing ambition beyond ability.</p>\n<p data-HoCid=\"3384373\" data-originallang=\"en\">The commissioner's shameful comments demand a public apology at least. Given the fact that Commissioner Paulson clearly crossed the line in attacking the victims, can the minister please tell me if he has full confidence in Commissioner Paulson today?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Royal Canadian Mounted Police"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 15:00:00", "source_id": "8056359", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3671/", "procedural": false}