{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Manon Perreault (Montcalm, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/manon-perreault/", "url": "/debates/2013/6/4/manon-perreault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384185\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la premi\u00e8re semaine de juin marque, chaque ann\u00e9e, la Semaine qu\u00e9b\u00e9coise des personnes handicap\u00e9es, qui a pour but de promouvoir et de favoriser la participation sociale de ces personnes. Cette semaine permet de sensibiliser la population aux r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues par les personnes handicap\u00e9es sur les plans scolaire, social ou professionnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3384186\" data-originallang=\"fr\">Qu'il soit question d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des syst\u00e8mes de transport adapt\u00e9, \u00e0 s logements accessibles ou \u00e0 un march\u00e9 du travail inclusif, ou qu'il s'agisse de mettre fin \u00e0 leur ins\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re, il est pressant d'agir pour que les personnes handicap\u00e9es puissent jouir des m\u00eames droits que l'ensemble de la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3384187\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 cet effet, je tiens \u00e0 souligner tout le travail fait dans le but d'\u00e9laborer un plan d'action \u00e0 l'\u00e9gard des personnes handicap\u00e9es de la Ville de Mascouche en 2013. Cette politique vise \u00e0 ce que chaque citoyen puisse \u00eatre autonome et participer \u00e0 la vie active de sa communaut\u00e9 en toute s\u00e9curit\u00e9. Je f\u00e9licite donc Chantal Filion, des services municipaux de la Ville de Mascouche, ainsi que tous les organismes reconnus impliqu\u00e9s, tels que La Rose Bleue, dans ce plan d'action. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384185\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, every year, the first week of June marks the Quebec week of disabled persons, which is intended to promote and encourage the social participation of people with disabilities. This week provides an opportunity to raise awareness about the educational, social and professional realities that people with disabilities face.</p>\n<p data-HoCid=\"3384186\" data-originallang=\"fr\">Whether it involves access to paratransit, affordable and accessible housing and inclusive job markets or putting an end to financial insecurity, action is urgently needed to ensure that people with disabilities enjoy the same rights as all other Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3384187\" data-originallang=\"fr\">Accordingly, I want to acknowledge all the work that the City of Mascouche has done in 2013 to develop an action plan for people with disabilities. The goal of this policy is to ensure that every individual can be independent and safely participate in the community's activities. I would like to congratulate Chantal Filion, who works for the City of Mascouche's municipal services, as well as all of the organizations involved in this action plan, including La Rose Bleue.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Quebec Week of Disabled Persons"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:10:00", "source_id": "8056051", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4062/", "procedural": false}