{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mark Adler (York Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/mark-adler/", "url": "/debates/2013/6/4/mark-adler-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384161\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la relation qu'entretiennent le Canada et la Chine est en fait un partenariat fructueux fond\u00e9 sur la coop\u00e9ration en mati\u00e8re de commerce et d'investissements ainsi que les attaches profondes et historiques qui lient nos peuples respectifs. La d\u00e9fense des droits de la personne fait partie int\u00e9grante de la politique \u00e9trang\u00e8re de notre pays et demeure pour nous une question prioritaire aupr\u00e8s de l'\u00c9tat chinois.</p>\n<p data-HoCid=\"3384162\" data-originallang=\"en\">Le 4 juin 2013, nous soulignons le 24<sup>e</sup> anniversaire de la violente r\u00e9pression des manifestations prod\u00e9mocratie sur la place Tiananmen. Le Canada exprime ses plus sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 tous ceux qui ont perdu un proche au cours de ce massacre.</p>\n<p data-HoCid=\"3384163\" data-originallang=\"en\">Nous demandons une fois de plus \u00e0 la Chine d'expliquer ce qu'il est advenu des personnes disparues et de lib\u00e9rer celles qui demeurent incarc\u00e9r\u00e9es, plus de deux d\u00e9cennies apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement pacifique.</p>\n<p data-HoCid=\"3384164\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 que la Chine persiste \u00e0 d\u00e9nier des droits fondamentaux universels sur son territoire, notamment les libert\u00e9s de religion et d'expression, nous continuons d'exhorter l'\u00c9tat chinois \u00e0 se conformer aux normes internationales concernant les droits de la personne et \u00e0 entamer un dialogue ouvert et continu avec son peuple relativement aux \u00e9v\u00e9nements de 1989.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384161\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Canada-China relationship is a successful partnership based on cooperation in trade and investment, and deep and historic people-to-people ties. Human rights are an integral part of Canada's foreign policy and remain a priority with respect to China.</p>\n<p data-HoCid=\"3384162\" data-originallang=\"en\">June 4 marks the 24th anniversary of the violent crackdown on pro-democracy demonstrations in Tiananmen Square. Canada expresses its deepest condolences to those who lost friends and family members in the Tiananmen Square massacre.</p>\n<p data-HoCid=\"3384163\" data-originallang=\"en\">We reiterate our call for China to account for those who remain missing and to release those who continue to be imprisoned more than two decades later for their participation in this non-violent event.</p>\n<p data-HoCid=\"3384164\" data-originallang=\"en\">In light of the ongoing suppression in China of freedom of religion, freedom of expression and other universally held rights, we continue to urge the Government of China to abide by international human rights standards and to engage in an ongoing and open dialogue with its people about the events of 1989.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "1989 Tiananmen Square Protest"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 14:00:00", "source_id": "8055992", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4089/", "procedural": false}