{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Romeo Saganash (Abitibi\u2014Baie-James\u2014Nunavik\u2014Eeyou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/romeo-saganash/", "url": "/debates/2013/6/4/romeo-saganash-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F4%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3384594\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans le cadre de ce d\u00e9bat, l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, l'APN, a adopt\u00e9 une r\u00e9solution en d\u00e9cembre 2011 traitant de cette question fondamentale pour les communaut\u00e9s autochtones de partout au pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3384595\" data-originallang=\"fr\">Dans cette r\u00e9solution, l'APN demandait au gouvernement: de garantir que les fonds appropri\u00e9s seraient disponibles pour toute r\u00e9glementation de mise en oeuvre; de soutenir les Premi\u00e8res Nations dans le processus visant le d\u00e9veloppement de leur propre syst\u00e8me d'approvisionnement en eau; et de travailler en collaboration avec l'APN \u00e0 l'\u00e9laboration d'un plan imm\u00e9diat concernant le manque d'eau potable et salubre.</p>\n<p data-HoCid=\"3384596\" data-originallang=\"fr\"> Le ministre peut-il nous confirmer que ce sera bien le cas?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3384594\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, as part of this debate, the Assembly of First Nations, the AFN, passed a resolution in December 2011, dealing with this fundamental issue for all aboriginal communities across the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3384595\" data-originallang=\"fr\">In this resolution the AFN called on the government to guarantee that appropriate funding would be available for any regulations governing implementation; to support first nations in the process of developing their own water supply system; and to work together with the AFN to develop an immediate plan to address the lack of clean and safe water. </p>\n<p data-HoCid=\"3384596\" data-originallang=\"fr\">Can the minister confirm that this will indeed happen?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/4/", "time": "2013-06-04 17:10:00", "source_id": "8056778", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4064/", "procedural": false}