{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alex Atamanenko (British Columbia Southern Interior, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alex-atamanenko/", "url": "/debates/2013/4/25/alex-atamanenko-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3291861\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, Postes Canada compte \u00e9tablir dans les r\u00e9gions rurales de la Colombie-Britannique des comptoirs priv\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du bureau de poste principal. Cette mesure touchera les localit\u00e9s de Nelson, Castlegar, Trail, Grand Forks et Oliver. </p>\n<p data-HoCid=\"3291862\" data-originallang=\"en\">Ce recul important permettra de justifier la r\u00e9duction des services offerts au bureau de poste principal ainsi que la future privatisation des services postaux dans les r\u00e9gions rurales. </p>\n<p data-HoCid=\"3291863\" data-originallang=\"en\">Il n'y a pas eu de consultations. Au nom des gens de ces collectivit\u00e9s, j'ai \u00e9crit au pr\u00e9sident de Postes Canada pour lui signifier mon inqui\u00e9tude.</p>\n<p data-HoCid=\"3291864\" data-originallang=\"en\">Le ministre s'engagera-t-il aujourd'hui \u00e0 faire en sorte que Postes Canada reste un service public vital?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3291861\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canada Post is planning to establish private outlets in close proximity to the main post office in rural B.C. This affects the communities of Nelson, Castlegar, Trail, Grand Forks and Oliver.</p>\n<p data-HoCid=\"3291862\" data-originallang=\"en\">This is a major step to justify reductions in service at the main office and the eventual privatization of postal services in our rural communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3291863\" data-originallang=\"en\">There has been no consultation. I have written to the head of Canada Post on behalf of these communities to express my concern.</p>\n<p data-HoCid=\"3291864\" data-originallang=\"en\">Will the minister commit today to ensuring Canada Post remains a vital public service?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canada Post"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 15:05:00", "source_id": "7982595", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/322/", "procedural": false}