{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ed Holder (London West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ed-holder/", "url": "/debates/2013/4/25/ed-holder-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3291647\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'interviens aujourd'hui dans le but de souligner le Jour de deuil national, qui se tiendra le 28 avril prochain.</p>\n<p data-HoCid=\"3291648\" data-originallang=\"fr\">Ce jour nous rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablir des conditions de travail s\u00e9curitaires dans tous les lieux de travail canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3291649\" data-originallang=\"fr\">Au Canada, pr\u00e8s de 1 000 travailleurs d\u00e9c\u00e8dent chaque ann\u00e9e \u00e0 la suite d'un accident du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3291650\" data-originallang=\"en\">C'est exact. Un millier de travailleurs perdent tragiquement la vie en raison d'accidents de travail \u00e9vitables. C'est d'une tristesse absolue et c'est inadmissible. Chacune de ces personnes avait une valeur inestimable aux yeux de quelqu'un d'autre. Notre gouvernement r\u00e9agit au fait que des travailleurs bless\u00e9s ou tu\u00e9s dans le cadre de leurs fonctions. Il resserre les normes et rend les lieux de travail plus s\u00fbrs gr\u00e2ce \u00e0 la sensibilisation, \u00e0 la coop\u00e9ration et \u00e0 diverses autres mesures.</p>\n<p data-HoCid=\"3291651\" data-originallang=\"en\">Dimanche, le drapeau sur la Colline du Parlement sera en berne. \u00c0 l'instar de 80 autres pays, le Canada rendra ce jour-l\u00e0 hommage aux personnes qui ne sont jamais rentr\u00e9es du travail. Au moyen des lois et des r\u00e8glements f\u00e9d\u00e9raux, notre gouvernement s'emploie \u00e0 rendre les lieux de travail s\u00fbrs et productifs pour tous les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3291652\" data-originallang=\"en\">Dimanche, comme tous les jours, respectons notre engagement d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs et de faire en sorte qu'ils puissent toujours rentrer du travail sains et saufs. Les familles canadiennes ne m\u00e9ritent rien de moins.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3291647\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to mark the annual National Day of Mourning, April 28.</p>\n<p data-HoCid=\"3291648\" data-originallang=\"fr\">This day reminds us of the need to establish safe working conditions in all of Canada's workplaces.</p>\n<p data-HoCid=\"3291649\" data-originallang=\"fr\">In Canada, nearly 1,000 workers die each year as a result of workplace accidents.</p>\n<p data-HoCid=\"3291650\" data-originallang=\"en\">That is correct. One thousand workers die needlessly every year from preventable workplace accidents. This is too sad, and it is wrong. Every one of these people is precious to someone. This government recognizes those workers who have been injured or killed because of on-the-job accidents by improving our standards and by working towards safer workplaces through education, co-operation and action. </p>\n<p data-HoCid=\"3291651\" data-originallang=\"en\">This Sunday, the flag on Parliament Hill will fly at half-staff, and Canada will be joined by 80 countries around the world to pay tribute to those who never made it home. Through federal laws and regulations, our government strives to ensure that workplaces are safe and productive for all Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3291652\" data-originallang=\"en\">This Sunday and every day, we must remain vigilant in our commitment to ensuring that people return home safely after each day of work. Their families deserve no less.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Workplace Safety"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 14:10:00", "source_id": "7982268", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1069/", "procedural": false}