{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Fran\u00e7ois Pilon (Laval\u2014Les \u00celes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francois-pilon/", "url": "/debates/2013/4/25/francois-pilon-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion--Climate Change"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3292066\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en premier lieu, en tant que membre du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable de la Chambre des communes, j'aimerais f\u00e9liciter ma coll\u00e8gue la d\u00e9put\u00e9e d'<a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>. De plus, au nom de tous les Canadiens et Canadiennes, je tiens \u00e0 la remercier de son travail acharn\u00e9 et de la passion avec laquelle elle s'occupe des dossiers environnementaux li\u00e9s aux changements climatiques, non seulement en comit\u00e9, mais \u00e9galement \u00e0 la Chambre et partout au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3292067\" data-originallang=\"fr\">Ce matin m\u00eame, la question des changements climatiques a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e en comit\u00e9. Tous les t\u00e9moins, m\u00eame ceux propos\u00e9s par les conservateurs, ont dit \u00eatre pr\u00e9occup\u00e9s par le r\u00e9chauffement climatique.</p>\n<p data-HoCid=\"3292068\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, nous d\u00e9battons de la question des changements climatiques. Le probl\u00e8me, c'est que ce n'est m\u00eame pas une question, mais une r\u00e9alit\u00e9 reconnue par tous sur le plan international, qu'il s'agisse de scientifiques ou d'hommes ou de femmes politiques. Ainsi sont n\u00e9s le Protocole de Kyoto, les accords de Copenhague et la Convention des Nations unies sur la lutte contre la d\u00e9sertification.</p>\n<p data-HoCid=\"3292069\" data-originallang=\"fr\">Seul ce gouvernement s'est d'ailleurs retir\u00e9 de deux de ces trois accords, soit le Protocole de Kyoto et la Convention des Nations unies sur la lutte contre la d\u00e9sertification. De plus, le gouvernement est en voie de rater compl\u00e8tement ses objectifs de Copenhague pour 2020, car il vit dans le d\u00e9ni.</p>\n<p data-HoCid=\"3292070\" data-originallang=\"fr\">Pas plus tard que l'an dernier, le commissaire \u00e0 l'environnement et au d\u00e9veloppement durable sonnait l'alarme au gouvernement. Il jugeait quasi impossible d'atteindre les cibles de Copenhague d'ici \u00e0 2020. Force est d'admettre qu'il avait raison. \u00c0 preuve, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont augment\u00e9 en 2011, pour atteindre 702 millions de tonnes. Pas \u00e9tonnant alors qu'on juge que les politiques actuelles du gouvernement nous feront rater les cibles de 207 millions de tonnes, cibles que nous devons atteindre d'ici \u00e0 2020.</p>\n<p data-HoCid=\"3292071\" data-originallang=\"fr\">Quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9action du gouvernement conservateur par rapport \u00e0 ces statistiques et jugements plut\u00f4t alarmants? Le <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">ministre de l'Environnement</a> a t\u00e9moign\u00e9 devant le comit\u00e9 et \u00e9tait incapable de chiffrer sa soi-disant approche secteur par secteur. Pire encore, il a m\u00eame remis en question la pertinence que ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170535\" href=\"/politicians/anne-minh-thu-quach/\" title=\"Anne Minh-Thu Quach\">Beauharnois\u2014Salaberry</a> ait ces chiffres. Cela r\u00e9v\u00e8le l'amateurisme du gouvernement sur cette question, et ce n'est malheureusement pas tout.</p>\n<p data-HoCid=\"3292072\" data-originallang=\"fr\">Pas plus tard que la semaine derni\u00e8re, le <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a> a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, dans une entrevue accord\u00e9e au comit\u00e9 de r\u00e9daction de <em>La Presse</em>, que \u00ab [...] les gens ne s'inqui\u00e8tent pas autant qu'avant d'un r\u00e9chauffement de 2 degr\u00e9s \u00bb, et il a continu\u00e9 en disant que \u00ab nos peurs (sur les changements climatiques) sont exag\u00e9r\u00e9es \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3292073\" data-originallang=\"fr\">S'agit-il de peurs exag\u00e9r\u00e9es? Un r\u00e9chauffement de 2<sup>o</sup> de la plan\u00e8te aurait pour effet de causer des dommages irr\u00e9versibles sur les \u00e9cosyst\u00e8mes de la plan\u00e8te, et par cons\u00e9quent, sur l'\u00e9conomie mondiale. Pourtant, les conservateurs devraient se sentir concern\u00e9s par l'\u00e9conomie, mais il semble que non. Nous en voyons d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9percussions.</p>\n<p data-HoCid=\"3292074\" data-originallang=\"fr\">Don Forgeron du Bureau d'assurance du Canada mentionnait ceci en 2012:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3292075\" data-originallang=\"fr\"> Les tendances climatiques ont chang\u00e9. Il suffit de se pencher sur les quelque 30 derni\u00e8res ann\u00e9es ici m\u00eame au Canada. La tendance est sans \u00e9quivoque. Le nombre grave d'\u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques double tous les cinq \u00e0 dix ans. Il faut faire quelque chose. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3292076\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais donner un autre exemple du d\u00e9ni des conservateurs quant \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 climatique. Dans son rapport intitul\u00e9 \u00ab Le prix \u00e0 payer: les r\u00e9percussions \u00e9conomiques du changement climatique pour le Canada \u00bb, la Table ronde nationale sur l'environnement et l'\u00e9conomie a indiqu\u00e9 que les r\u00e9percussions \u00e9conomiques des changements climatiques pourraient atteindre 5 milliards de dollars d'ici \u00e0 2020 et entre 21 et 43 milliards de dollars d'ici \u00e0 2050.</p>\n<p data-HoCid=\"3292077\" data-originallang=\"fr\">Qu'est-il arriv\u00e9 \u00e0 la Table ronde nationale sur l'environnement et l'\u00e9conomie? Elle n'existe plus, ayant fini sous le couperet des conservateurs dans un de leur projet de loi omnibus. L'\u00e9tude de la table ronde \u00e9tait exacte. Force est d'admettre que cela n'a visiblement pas plu aux conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3292078\" data-originallang=\"fr\">Un gouvernement peut chercher \u00e0 camoufler des statistiques alarmantes, \u00e0 amuser les scientifiques et \u00e0 mettre la hache dans les organisations de recherche \u00e9conomique et environnementale. Cependant, il y a une chose que le gouvernement ne peut pas faire, c'est cacher la r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3292079\" data-originallang=\"fr\">Les 10 ann\u00e9es les plus chaudes jamais enregistr\u00e9es ont eu lieu entre 1998 et aujourd'hui. En effet, 10 des 15 derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 les plus chaudes de notre histoire. Ce n'est pas discutable, c'est la v\u00e9rit\u00e9. Les changements climatiques s\u00e9vissent maintenant. Le gouvernement doit cesser de se mettre la t\u00eate dans le sable, m\u00eame s'il s'agit de sable bitumineux, et prendre des mesures concr\u00e8tes d\u00e8s maintenant.</p>\n<p data-HoCid=\"3292080\" data-originallang=\"fr\">Nicolas Machiavel avait \u00e9crit sur l'art de diviser pour mieux r\u00e9gner. Ce gouvernement a tort d'utiliser \u00e0 fond ce principe en opposant syst\u00e9matiquement l'\u00e9conomie \u00e0 l'environnement. Pour ce dernier, avoir plus de protection environnementale et de mesures vertes \u00e9quivaut \u00e0 ralentir l'\u00e9conomie. Machiavel \u00e9crivait cela au XV<sup>e</sup> si\u00e8cle et au XVI<sup>e</sup> si\u00e8cle. Ce gouvernement doit comprendre que nous sommes maintenant au XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle.</p>\n<p data-HoCid=\"3292081\" data-originallang=\"fr\">Il est faux de r\u00e9pandre ce type de fausset\u00e9s. L'\u00e9conomie et l'environnement vont de pair. De meilleures r\u00e9glementations environnementales et une \u00e9conomie plus verte vont main dans la main. Ces mesures sont prosp\u00e8res, quoi qu'en disent les conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3292082\" data-originallang=\"fr\">Le meilleur exemple revient \u00e0 l'\u00e9tude de la Table ronde nationale sur l'environnement et l'\u00e9conomie, que j'ai mentionn\u00e9e ant\u00e9rieurement. Attaquer de front le r\u00e9chauffement climatique en adoptant une \u00e9conomie verte, en prot\u00e9geant mieux nos ressources naturelles, en favorisant par le fait m\u00eame nos producteurs et, par cons\u00e9quent, nos \u00e9conomies locales, sera payant.</p>\n<p data-HoCid=\"3292083\" data-originallang=\"fr\">Adopter une \u00e9conomie plus verte nous fera non seulement \u00e9conomiser 5 milliards de dollars d'ici \u00e0 2020, et entre 23 et 43 milliards de dollars d'ici \u00e0 2050, mais nous permettra aussi de diversifier notre \u00e9conomie, de la d\u00e9velopper de fa\u00e7on durable et responsable et, au bout du compte, de contrer les changements climatiques en faisant du Canada un pays plus vert et prosp\u00e8re, un pays qui reprendra sa place en tant que leader sur la sc\u00e8ne internationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3292084\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, les n\u00e9o-d\u00e9mocrates croient que ce gouvernement doit prendre des mesures urgentes, et surtout imm\u00e9diates, pour \u00e9viter les effets catastrophiques des changements climatiques, en prenant l'engagement de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u00e8s maintenant pour que la hausse de la temp\u00e9rature moyenne \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale soit de moins de 2<sup>o</sup>. Respectons nos obligations internationales, d\u00e9veloppons une \u00e9conomie plus verte ax\u00e9e sur la durabilit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3292085\" data-originallang=\"fr\"> Au Nouveau Parti d\u00e9mocratique, nous continuerons \u00e0 lutter contre les changements climatiques et leurs effets catastrophiques. En tant que parlementaires, nous avons la responsabilit\u00e9 de b\u00e2tir un meilleur avenir pour les Canadiens et les Canadiennes, maintenant et surtout pour les g\u00e9n\u00e9rations futures. Agissons aujourd'hui.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3292066\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, to begin, as a member of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development, I would like to congratulate the member for <a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>. On behalf of all Canadians, I would like to thank her for her tireless work and the passion she demonstrates\u2014not only in committee, but also in the House and across the country\u2014for environmental issues related to climate change .</p>\n<p data-HoCid=\"3292067\" data-originallang=\"fr\">Just this morning, the committee was discussing this issue. All of the witnesses, even those proposed by the Conservatives, said they were concerned about climate change.</p>\n<p data-HoCid=\"3292068\" data-originallang=\"fr\">Today, we are debating the question of climate change. The problem is that it is not a question, it is a reality recognized by scientists, politicians and everyone else on the international stage. That reality brought us the Kyoto protocol, the Copenhagen accord and the UN convention to combat desertification.</p>\n<p data-HoCid=\"3292069\" data-originallang=\"fr\">Only this government pulled out of two of the three accords, namely the Kyoto protocol and the UN convention to combat desertification. In addition, the government is on track to completely miss its Copenhagen targets for 2020 because it is living in denial.</p>\n<p data-HoCid=\"3292070\" data-originallang=\"fr\">As recently as last year, the Commissioner of the Environment and Sustainable Development warned the government. He said that it would be virtually impossible to achieve the Copenhagen targets by 2020. There is no denying that he was right. Greenhouse gas emissions rose in 2011 to 702 million tonnes. This comes as no surprise considering that, because of the government's existing policies, we will be 207 million tonnes short of the targets that we were supposed to achieve by 2020.</p>\n<p data-HoCid=\"3292071\" data-originallang=\"fr\">How did the Conservative government react to these alarming statistics and conclusions? The <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">Minister of the Environment</a> appeared before the committee, but he was unable to provide any numbers for his so-called sector-by-sector approach. Worse still, he even questioned why my colleague from <a data-HoCid=\"170535\" href=\"/politicians/anne-minh-thu-quach/\" title=\"Anne Minh-Thu Quach\">Beauharnois\u2014Salaberry</a> would have those numbers. This demonstrates the government's amateur approach to the issue. Unfortunately, that is not all.</p>\n<p data-HoCid=\"3292072\" data-originallang=\"fr\">As recently as last week, the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a> told the editorial board of Montreal's <em>La Presse</em> newspaper that \u201c...people are not as worried as they were before about global warming of two degrees\u201d and that \u201c...our fears (on climate change) are exaggerated\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3292073\" data-originallang=\"fr\">Are our fears exaggerated? Global warming of two degrees will cause irreversible damage to the planet's ecosystem and the global economy. The Conservatives should take an interest in the economy, but it seems they do not. We are already seeing the repercussions of that.</p>\n<p data-HoCid=\"3292074\" data-originallang=\"fr\">In 2012, Don Forgeron of the Insurance Bureau of Canada said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3292075\" data-originallang=\"fr\"> Our weather patterns have changed. If we just look back over the last 30 years or so here in Canada, we see the trend is unequivocal. The number of severe weather events double every five to ten years. We've got to do something about it. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3292076\" data-originallang=\"fr\">I would like to give another example of the Conservatives' climate change denial. In its report entitled <em>Paying the Price: the Economic Impacts of Climate Change for Canada</em>, the National Round Table on the Environment and the Economy indicated that the economic repercussions of climate change could reach $5 billion by 2020 and between $21 billion and $43 billion by 2050.</p>\n<p data-HoCid=\"3292077\" data-originallang=\"fr\">What happened to the National Round Table on the Environment and the Economy? It no longer exists. The Conservatives gave it the axe in their latest omnibus bill. The round table's assessment was accurate, but clearly, it displeased the Conservatives.</p>\n<p data-HoCid=\"3292078\" data-originallang=\"fr\">A government can try to hide alarming statistics, muzzle scientists and eliminate economic and environmental research organizations. However, there is one thing the government cannot do: hide the truth.</p>\n<p data-HoCid=\"3292079\" data-originallang=\"fr\">The 10 hottest years on record occurred between 1998 and today. In fact, 10 of the past 15 years were the hottest in our history. That is not debatable. It is the truth. Climate change is happening now. The government needs to stop burying its head in the sand, or the oil sands, and take practical measures immediately.</p>\n<p data-HoCid=\"3292080\" data-originallang=\"fr\">Niccolo Machiavelli wrote about the art of dividing and conquering. This government is wrong to exploit that principle by systemically pitting the economy against the environment. The government believes that increasing environmental protection and green measures is tantamount to slowing down the economy. Machiavelli's writings are from the 15th and 16th centuries. This government needs to understand that it is now the 21st century.</p>\n<p data-HoCid=\"3292081\" data-originallang=\"fr\">It is wrong to spread this misinformation. The economy and the environment go hand in hand. Better environmental regulations and a greener economy go hand in hand. Such measures succeed, no matter what the Conservatives say.</p>\n<p data-HoCid=\"3292082\" data-originallang=\"fr\">The best example is the study conducted by the National Round Table on the Environment and the Economy that I mentioned earlier. Tackling global warming head on by moving to a green economy, better protecting our natural resources and thereby helping our farmers and local economies will pay off.</p>\n<p data-HoCid=\"3292083\" data-originallang=\"fr\">Moving to a greener economy will allow us to save $5 billion by 2020 and between $23 billion and $43 billion by 2050. It will also allow us to diversify our economy, develop it in a sustainable and responsible way, and in the end, address the problem of climate change by making Canada a greener and more prosperous country that will reclaim its place as a leader on the international stage.</p>\n<p data-HoCid=\"3292084\" data-originallang=\"fr\">In conclusion, the NDP believes that this government must take urgent and immediate action to prevent the devastating effects of climate change by immediately committing to reduce greenhouse gas emissions so that the average rise in global temperature is less than two degrees. Let us respect our international obligations and develop a greener economy based on sustainability.</p>\n<p data-HoCid=\"3292085\" data-originallang=\"fr\">The NDP will continue to combat climate change and its devastating effects. As parliamentarians, we have the responsibility to build a better future for Canadians now and especially for our future generations. Let us act now.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 16:25:00", "source_id": "7983212", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4055/", "procedural": false}