{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Lawrence Toet (Elmwood\u2014Transcona, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lawrence-toet/", "url": "/debates/2013/4/25/lawrence-toet-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3291670\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, puisque nous soulignons la Semaine nationale de l'action b\u00e9n\u00e9vole, j'aimerais profiter de l'occasion pour remercier de nombreux b\u00e9n\u00e9voles de ma circonscription, <a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a>. Qu'ils s'associent aux groupes d'alphab\u00e9tisation, aux banques alimentaires ou aux programmes de musique destin\u00e9s aux jeunes \u00e0 risque, ou qu'ils participent \u00e0 des c\u00e9l\u00e9brations communautaires comme le festival Happy Days ou le festival Hi Neighbour, mes \u00e9lecteurs mettent la main \u00e0 la p\u00e2te pour am\u00e9liorer notre collectivit\u00e9. Le b\u00e9n\u00e9volat r\u00e8gne partout dans la circonscription d'<a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a> gr\u00e2ce \u00e0 l'aide apport\u00e9e par des gens comme Barb Culbertson, Ken Butchart et le Dr David Marsh. Ces personnes et beaucoup d'autres donnent de leur temps pour construire des terrains de jeu dans notre circonscription, organiser d'importantes c\u00e9l\u00e9brations communautaires et collaborer avec le club Rotary afin d'\u00e9radiquer la polio.</p>\n<p data-HoCid=\"3291671\" data-originallang=\"en\">Tous les jours, les b\u00e9n\u00e9voles contribuent \u00e0 l'am\u00e9lioration de nos collectivit\u00e9s. La contribution de chacun d'entre eux est appr\u00e9ci\u00e9e, quelle qu'elle soit. Par leur travail acharn\u00e9 et leur d\u00e9vouement, les b\u00e9n\u00e9voles am\u00e9liorent la vie de beaucoup de gens. Outre ceux que j'ai nomm\u00e9s, bien d'autres gens de la circonscription d'<a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a> font preuve d'altruisme. Voil\u00e0 pourquoi nous avons tant de raisons de nous r\u00e9jouir. \u00c9tant leur repr\u00e9sentant, je suis fier de pouvoir saluer leur engagement envers la collectivit\u00e9 et leurs concitoyens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3291670\" data-originallang=\"en\"> Mr. Speaker, as we celebrate National Volunteer Week, I want to take this opportunity to thank the many volunteers in my riding of <a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a>. From literacy groups, food banks and music programs for at-risk youth to community celebrations like Happy Days and the Hi Neighbour Festival, my constituents are always stepping forward to help make our community better for everyone. The spirit of volunteerism is thriving in <a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a>, with some extra help from people like Barb Culbertson, Ken Butchart and Dr. David Marsh. These individuals, and many more, have given their time to help build playgrounds in the riding, plan major community celebrations and work with Rotary to help eradicate polio.</p>\n<p data-HoCid=\"3291671\" data-originallang=\"en\">Volunteers are helping improve our communities each day. Whether it is in large or small ways, each are valued and appreciated. Thanks to their hard work and dedication, the lives of many are made better. These are just a few of the many examples of people in <a data-HoCid=\"170541\" href=\"/politicians/lawrence-toet/\" title=\"Lawrence Toet\">Elmwood\u2014Transcona</a> who are putting others before themselves. It is why we have much to celebrate and look forward to. It makes me proud, as their representative, to be able to recognize their commitment to community and to each other.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Volunteer Week"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 14:15:00", "source_id": "7982287", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4091/", "procedural": false}