{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Michael Chong (Wellington\u2014Halton Hills, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/michael-chong/", "url": "/debates/2013/4/25/michael-chong-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014Climate Change"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3291349\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la motion dont nous sommes saisis aujourd'hui se divise en trois parties, soit a), b) et c).</p>\n<p data-HoCid=\"3291350\" data-originallang=\"en\">Dans la partie a), on demande que la Chambre \u00ab reconnaisse, comme bon nombre de Canadiens et l\u2019Agence internationale de l\u2019\u00e9nergie, que les r\u00e9percussions d\u2019un r\u00e9chauffement de 2 degr\u00e9s de la temp\u00e9rature moyenne globale suscitent de graves pr\u00e9occupations \u00bb. Je crois que nous pouvons tous nous entendre sur ce point. En fait, le gouvernement et le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> sont d'accord avec cette affirmation.</p>\n<p data-HoCid=\"3291351\" data-originallang=\"en\">J'ai ici une copie de l'Accord de Copenhague, celui que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a sign\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 2009. J'aimerais citer quelques extraits de cet accord, que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a avalis\u00e9, et qui constitue la politique officielle du gouvernement du Canada. Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a engag\u00e9 la r\u00e9putation du Canada en apposant sa signature sur cet accord. </p>\n<p data-HoCid=\"3291352\" data-originallang=\"en\">Voici ce qu'on peut lire \u00e0 l'article 1:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291353\" data-originallang=\"en\"> Nous soulignons que les changements climatiques repr\u00e9sentent un des plus grands d\u00e9fis de notre temps. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291354\" data-originallang=\"en\">Manifestement, le gouvernement du Canada reconna\u00eet que les changements climatiques repr\u00e9sentent un des plus grands d\u00e9fis de notre temps.</p>\n<p data-HoCid=\"3291355\" data-originallang=\"en\">Voici maintenant un extrait de l'article 2: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291356\" data-originallang=\"en\"> Nous nous accordons \u00e0 penser qu\u2019une forte diminution des \u00e9missions mondiales s\u2019av\u00e8re indispensable selon les donn\u00e9es scientifiques et comme l\u2019a \u00e9tabli le quatri\u00e8me rapport d\u2019\u00e9valuation du GIEC, en vue de r\u00e9duire ces \u00e9missions pour que la hausse de la temp\u00e9rature de la plan\u00e8te reste inf\u00e9rieure \u00e0 2 \u00b0C [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291357\" data-originallang=\"en\">Encore une fois, il est clair que le gouvernement comprend et reconna\u00eet qu'il est n\u00e9cessaire \u2014 et que tous les habitants de la plan\u00e8te doivent y contribuer \u2014 que la hausse de la temp\u00e9rature de la plan\u00e8te reste inf\u00e9rieure \u00e0 2 \u00b0C.</p>\n<p data-HoCid=\"3291358\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a particip\u00e9 \u00e0 la 15<sup>e</sup> session de cette Conf\u00e9rence des Parties. Il s'est engag\u00e9 \u00e0 ce que le Canada et son gouvernement atteigne cet objectif de 2 %.</p>\n<p data-HoCid=\"3291359\" data-originallang=\"en\">Je crois que la partie a) de cette motion est raisonnable. Elle est conforme aux convictions du gouvernement et aux engagements pris par le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3291360\" data-originallang=\"en\">La partie b) de la motion, elle, \u00ab d\u00e9nonce le manque de mesures concr\u00e8tes des gouvernements f\u00e9d\u00e9raux qui se sont succ\u00e9d\u00e9s depuis 1998 pour r\u00e9gler le probl\u00e8me des \u00e9missions et honorer nos engagements au titre du Protocole de Kyoto \u00bb. C'est la partie de la motion avec laquelle je ne suis pas d'accord. En r\u00e9alit\u00e9, les \u00e9missions ont augment\u00e9 entre 1998 et 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3291361\" data-originallang=\"en\">Une portion de la partie b) est vraie: de 1998 \u00e0 2005, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont augment\u00e9 au Canada, passant de 680 m\u00e9gatonnes \u00e0 737 m\u00e9gatonnes. Il est clair que les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont augment\u00e9 pendant cette p\u00e9riode de sept ans. De toute \u00e9vidence, on pourrait \u00e9galement dire que, pendant cette p\u00e9riode, il n'y a pas eu de mesures efficaces de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. Toutefois, la partie b) de la motion dit \u00ab depuis 1998 \u00bb, et omet de reconna\u00eetre les mesures et les r\u00e9ductions significatives d'\u00e9missions r\u00e9alis\u00e9es depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du gouvernement actuel, en 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3291362\" data-originallang=\"en\">Au Canada, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre s'\u00e9levaient \u00e0 737 m\u00e9gatonnes \u00e0 la fin de 2005. \u00c0 la fin de 2011, la derni\u00e8re ann\u00e9e pour laquelle nous disposons de statistiques pour le syst\u00e8me de d\u00e9claration de l'ONU, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e9taient de 702 m\u00e9gatonnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3291363\" data-originallang=\"en\">Pendant la p\u00e9riode de six ans allant de la fin de 2005, moment o\u00f9 le gouvernement actuel est arriv\u00e9 au pouvoir, \u00e0 la fin de 2011, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ont chut\u00e9 au Canada. Elles ont diminu\u00e9, passant de 737 \u00e0 702 m\u00e9gatonnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3291364\" data-originallang=\"en\">La partie b) de la motion ne correspond pas \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9. Ces donn\u00e9es sont tir\u00e9es du <em>Rapport d\u2019inventaire national : Sources et puits de gaz \u00e0 effet de serre au Canada</em>, que le gouvernement canadien a soumis \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques. Ce rapport a \u00e9t\u00e9 soumis tout r\u00e9cemment et vise la p\u00e9riode allant de 1990 \u00e0 2011. Le public et les d\u00e9put\u00e9s peuvent le consulter sur le site Web d'Environnement Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3291365\" data-originallang=\"en\">La partie b) de la motion ne refl\u00e8te tout simplement pas la r\u00e9alit\u00e9. Je ne peux donc pas l'appuyer.</p>\n<p data-HoCid=\"3291366\" data-originallang=\"en\">Ce qui est int\u00e9ressant \u00e0 propos de la diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre entre la fin de 2005 et la fin de 2011 \u2014 la derni\u00e8re ann\u00e9e pour laquelle nous disposons de statistiques \u2014, c'est que l'\u00e9conomie canadienne a progress\u00e9 pendant cette p\u00e9riode. Par cons\u00e9quent, l'\u00e9l\u00e9ment le plus important \u00e0 signaler est que, pendant cette p\u00e9riode de six ou sept ans, ou depuis que nous formons le gouvernement, la tendance selon laquelle la croissance \u00e9conomique \u00e9tait synonyme d'augmentation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre s'est renvers\u00e9e. Nous sommes maintenant dans une p\u00e9riode o\u00f9, malgr\u00e9 l'augmentation de la croissance \u00e9conomique, on constate une diminution des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p>\n<p data-HoCid=\"3291367\" data-originallang=\"en\">Quant \u00e0 la partie c) de la motion, elle demande au gouvernement de d\u00e9poser imm\u00e9diatement son programme f\u00e9d\u00e9ral d\u2019adaptation aux changements climatiques. J'aimerais expliquer ce que le gouvernement a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 dans ce dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3291368\" data-originallang=\"en\">Nous avons adopt\u00e9 une approche r\u00e9glementaire sectorielle, qui est conforme \u00e0 l'approche de notre principal partenaire commercial au sud de la fronti\u00e8re. C'est un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important qu'il faut souligner, parce que nous ne pouvons pas choisir une approche pour r\u00e9duire les \u00e9missions, tandis que les \u00c9tats-Unis en prennent une autre. Nos \u00e9conomies sont beaucoup trop int\u00e9gr\u00e9es pour que nous adoptions des approches diff\u00e9rentes. Par cons\u00e9quent, comme les \u00c9tats-Unis, nous avons choisi une approche r\u00e9glementaire sectorielle pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.</p>\n<p data-HoCid=\"3291369\" data-originallang=\"en\">Au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, le gouvernement a pris des mesures importantes qui doivent \u00eatre soulign\u00e9es. La premi\u00e8re mesure est la r\u00e9glementation visant le secteur de la production d'\u00e9lectricit\u00e9. La deuxi\u00e8me est le r\u00e8glement sur les automobiles et les camions l\u00e9gers et, plus r\u00e9cemment, le r\u00e8glement sur les v\u00e9hicules lourds. Je voudrais souligner quelques d\u00e9tails relatifs \u00e0 cette r\u00e9glementation parce que je pense que les mesures prises par le gouvernement ne sont pas reconnues \u00e0 leur juste valeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3291370\" data-originallang=\"en\">Le r\u00e8glement sur les automobiles et les camions l\u00e9gers comprend des normes qui devraient s'appliquer sur les nouveaux mod\u00e8les \u00e0 partir de 2017 et qui, selon les pr\u00e9visions, r\u00e9duiraient la consommation de carburant des automobiles de 50 % par rapport aux mod\u00e8les de l'ann\u00e9e 2008.</p>\n<p data-HoCid=\"3291371\" data-originallang=\"en\">Nous avons adopt\u00e9 la m\u00eame approche pour r\u00e9glementer les v\u00e9hicules lourds que pour r\u00e9glementer les automobiles et les camions l\u00e9gers. Nous pr\u00e9voyons que, pour les mod\u00e8les des ann\u00e9es 2014 \u00e0 2018, les nouvelles normes strictes auront pour effet de r\u00e9duire consid\u00e9rablement les \u00e9missions des camionnettes de grande taille, des camions semi-remorques, des camions \u00e0 ordures et des autobus.</p>\n<p data-HoCid=\"3291372\" data-originallang=\"en\">En ce qui concerne la r\u00e9glementation visant le secteur de la production d'\u00e9lectricit\u00e9 que nous avons annonc\u00e9e en septembre, il faut rappeler que les centrales \u00e9lectriques au charbon sont responsables de 77 % des \u00e9missions dans ce secteur et de 11 % de l'ensemble des \u00e9missions au Canada. La r\u00e9glementation que nous avons d\u00e9pos\u00e9e r\u00e9duira les \u00e9missions des centrales \u00e9lectriques au charbon de 214 m\u00e9gatonnes au cours des 21 prochaines ann\u00e9es. De plus, on pr\u00e9voit que, d'ici 2020, sur une p\u00e9riode de seulement six ans, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des centrales \u00e9lectriques au charbon seront r\u00e9duites de 41 m\u00e9gatonnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3291373\" data-originallang=\"en\">Ce sont des r\u00e8glements importants qui nous permettront de r\u00e9duire consid\u00e9rablement les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Depuis 2005, nous avons pu observer une r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, qui sont pass\u00e9es de 737 m\u00e9gatonnes \u00e0 702 m\u00e9gatonnes, tandis qu'on enregistrait une croissance de l'\u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3291374\" data-originallang=\"en\">Ces r\u00e8glements ne sont pas encore pleinement en vigueur. Au cours des six prochaines ann\u00e9es, ils entra\u00eeneront encore plus de r\u00e9ductions.</p>\n<p data-HoCid=\"3291375\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s ne sont pas oblig\u00e9s de me croire. Ils peuvent se fier plut\u00f4t \u00e0 l'Institut international du d\u00e9veloppement durable, un organisme de recherche ind\u00e9pendant et respect\u00e9, dont le si\u00e8ge est \u00e0 Gen\u00e8ve et qui est consult\u00e9 par l'OCDE. En novembre 2011, cet institut a d\u00e9clar\u00e9 ceci \u00e0 propos du Canada:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291376\" data-originallang=\"en\"> [...] les mesures prises par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales et provinciales devraient probablement, selon les estimations, permettre l'atteinte d'environ 46 % de l'objectif national de 2020, soit [...] 103 millions de tonnes [...] sur les 225 m\u00e9gatonnes n\u00e9cessaires. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291377\" data-originallang=\"en\">Nous obtiendrons d'autres r\u00e9sultats gr\u00e2ce aux mesures d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9es, mais il est clair que des mesures suppl\u00e9mentaires doivent \u00eatre prises. Le gouvernement et le <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">ministre de l'Environnement</a> se sont engag\u00e9s \u00e0 prendre de telles mesures, notamment une r\u00e9glementation visant le secteur p\u00e9trolier et gazier qui sera bient\u00f4t pr\u00eate.</p>\n<p data-HoCid=\"3291378\" data-originallang=\"en\">Je ne peux pas appuyer la motion parce qu'elle ne refl\u00e8te pas la r\u00e9alit\u00e9 du travail accompli par le gouvernement au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es. Les changements climatiques sont une question s\u00e9rieuse. Ceux qui sont caus\u00e9s par l'activit\u00e9 humaine constituent un probl\u00e8me pour notre plan\u00e8te. Le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 agir et a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 le faire. Cette motion n'en tient pas compte. C'est pourquoi j'invite les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 voter contre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3291349\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the motion in front of us today has three parts, parts (a), (b) and (c).</p>\n<p data-HoCid=\"3291350\" data-originallang=\"en\">Part (a) says that the House \u201cagree with many Canadians and the International Energy Agency that there is grave concern with the impacts of a 2 degree rise in global average temperatures\u201d. I think we can all agree with that statement, part (a) of this motion. In fact, it is something the government and the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> have agreed with.</p>\n<p data-HoCid=\"3291351\" data-originallang=\"en\">I have a copy of the Copenhagen accord in front of me. It is the accord the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> signed on December 18, 2009. I just want to take two quotes from this accord, which the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> agreed to, which is the official policy of the Government of Canada. It is Canada's reputation that has been committed in this document with the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s signature.</p>\n<p data-HoCid=\"3291352\" data-originallang=\"en\">Article 1 says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291353\" data-originallang=\"en\"> We underline that climate change is one of the greatest challenges of our time. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291354\" data-originallang=\"en\">Clearly the Government of Canada acknowledges that climate is one of the greatest challenges of our time.</p>\n<p data-HoCid=\"3291355\" data-originallang=\"en\">I would like to quote from article 2.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291356\" data-originallang=\"en\"> We agree that deep cuts in global emissions are required according to science, and as documented by the IPCC Fourth Assessment Report with a view to reduce global emissions so as to hold the increase in global temperature below 2 degrees Celsius... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291357\" data-originallang=\"en\">Clearly, the government understands and acknowledges that it is a necessity, and part of all people living on this planet, to keep the temperature increase below 2 degrees Celsius.</p>\n<p data-HoCid=\"3291358\" data-originallang=\"en\">The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> attended that Conference of the Parties, 15th session. He committed Canada and the government to the 2% target.</p>\n<p data-HoCid=\"3291359\" data-originallang=\"en\">I think part (a) of this motion is reasonable. It is consistent with what the government has stood for and is consistent with what the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has committed to.</p>\n<p data-HoCid=\"3291360\" data-originallang=\"en\">Part (b) of the motion says that this House \u201ccondemn the lack of effective action by successive federal governments since 1998 to address emissions and meet our Kyoto commitments\u201d. This is the part of the motion I cannot agree with. The reality is that from 1998 to 2005, emissions rose. </p>\n<p data-HoCid=\"3291361\" data-originallang=\"en\">Part of part (b) is true: from 1998 to 2005, greenhouse gas emissions in Canada rose from approximately 680 megatonnes to 737 megatonnes. Clearly, during that seven-year period, greenhouse gas emissions rose. Clearly, one could say that for that particular period of time, there was a lack of effective action to reduce greenhouse gases in Canada. However, part (b) of the motion says \u201csince 1998\u201d, and it fails to acknowledge the actions and meaningful reductions in greenhouse gases that have taken place since the government came to power at the end of 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3291362\" data-originallang=\"en\">At the end of 2005, greenhouse gas emissions in Canada were 737 megatonnes. At the end of 2011, the most recent year for which data is available for the UN reporting system, greenhouse gas emissions were 702 megatonnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3291363\" data-originallang=\"en\">From the end of 2005, when the government took power, to the end of 2011, over that six year period, greenhouse gases dropped in Canada. They fell. They decreased, from 737 megatonnes to 702 megatonnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3291364\" data-originallang=\"en\">Part (b) of the motion is not consistent with that reality. These numbers were pulled from the \u201cNational Inventory Report: Greenhouse Gas Sources and Sinks in Canada\u201d, which the Canadian government submits to the UN Framework Convention on Climate Change. This submission was made fairly recently for the period of 1990 to 2011. It is available on the government's Environment Canada website for the public and for members to see.</p>\n<p data-HoCid=\"3291365\" data-originallang=\"en\">Part (b) of the motion simply does not reflect reality. It is not something I can support. </p>\n<p data-HoCid=\"3291366\" data-originallang=\"en\">What is interesting about the fact that greenhouse gas emissions have dropped from the end of 2005 to the end of 2011, the most recent year for which data is available, is that during that period of time the Canadian economy grew. Therefore, the most important thing to acknowledge about what has happened over that six to seven year period, since the government has come to power, is the trend line that parallelled economic growth to rising greenhouse gas emissions has been broken and we are now in a period where, with increasing economic growth, we are seeing decreases in greenhouse gas emissions.</p>\n<p data-HoCid=\"3291367\" data-originallang=\"en\">Part (c) of the motion asks the House to call upon the government to immediately table its federal climate change adaptation plan. I would like to explain what we as a government have already done.</p>\n<p data-HoCid=\"3291368\" data-originallang=\"en\">We have taken a sector-by-sector regulatory approach, consistent with what our largest trading partner south of the border has done. That is an incredibly important fact to acknowledge because we cannot go down one type of approach to reducing emissions while the United States goes down a different path. Our economies are far too integrated to take a disparate approach. Therefore, like the United States, we have taken a regulatory sector-by-sector approach to reducing greenhouse gas emissions.</p>\n<p data-HoCid=\"3291369\" data-originallang=\"en\">In the last year, the government has introduced a number of significant initiatives that need to be acknowledged. The first is the electricity sector regulations, the second is the passenger car and light truck regulations and, more recently, the heavy duty vehicle regulations. I would like to highlight some of the details about those regulations because I do not think the government is getting enough credit for the actions it has taken.</p>\n<p data-HoCid=\"3291370\" data-originallang=\"en\">The passenger car and light truck regulations that are being proposed for the 2017 and beyond model years are anticipated to reduce fuel consumption by 50% for passenger cars relative to the 2008 model year.</p>\n<p data-HoCid=\"3291371\" data-originallang=\"en\">We have taken the same approach for the heavy duty truck regulations as we have done with passenger cars and light trucks. We expect that for the 2014 to 2018 model years, these new stringent emission regulations will achieve meaningful reductions in emissions for full-size pickups, semi-tractor truck trailers, garbage trucks and buses.</p>\n<p data-HoCid=\"3291372\" data-originallang=\"en\">With respect to the electricity regulations that we announced last September, coal-fired electricity-generating plants account for 77% of emissions in the electrical sector and 11% of overall emissions in Canada. The regulations we have introduced will reduce, over the next 21 years, emissions from coal-fired electrical generation plants by 214 megatonnes. As well, between now and 2020 it is anticipated they will reduce greenhouse gas emissions by 41 megatonnes in the next six short years from the coal-fired electrical generation sector.</p>\n<p data-HoCid=\"3291373\" data-originallang=\"en\">These are significant regulations that are achieving meaningful reductions in greenhouse gases. Since 2005, we have seen a reduction in greenhouse gases from 737 megatonnes to 702 megatonnes, while as the economy has grown.</p>\n<p data-HoCid=\"3291374\" data-originallang=\"en\">These regulations are not fully in effect yet. Over the next six years they will achieve even more reductions.</p>\n<p data-HoCid=\"3291375\" data-originallang=\"en\">If members do not want to take that from me, in November of 2011 the International Institute for Sustainable Development, a well-respected independent research organization based out of Geneva which the OECD consults, said that Canada's:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3291376\" data-originallang=\"en\"> \u2014federal and provincial...actions were estimated to likely deliver about 46 per cent of the 2020 national target, or...103 million tonnes...of the 225 Mt needed. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3291377\" data-originallang=\"en\">We will do even more with the announcements already made, but clearly more action needs to be taken. The government and the <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">Minister of the Environment</a> has committed to that further action by indicating oil and gas regulations will come out shortly.</p>\n<p data-HoCid=\"3291378\" data-originallang=\"en\">I cannot support the motion because it does not reflect the reality of the work that the government has done over the last six years. Climate change is a serious issue. Anthropogenic climate change is a challenge for our planet and this government is committed to taking action and has already taken action. That is not being acknowledged in this motion. For that reason, I encourage members to vote against it.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 12:20:00", "source_id": "7981536", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1440/", "procedural": false}