{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sylvain Chicoine (Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sylvain-chicoine/", "url": "/debates/2013/4/25/sylvain-chicoine-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3291826\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les anciens combattants et leur famille m\u00e9ritent d'\u00eatre trait\u00e9s avec respect et dignit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3291827\" data-originallang=\"fr\">Pourtant, plusieurs familles d'anciens combattants \u00e0 faible revenu n'ont pas acc\u00e8s au Fonds du Souvenir pour les aider \u00e0 payer les frais de services fun\u00e9raires.</p>\n<p data-HoCid=\"3291828\" data-originallang=\"fr\">L'exemption de 12 000 $ ne suffit tout simplement pas; elle tombe carr\u00e9ment sous le seuil de la pauvret\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3291829\" data-originallang=\"fr\">Est-ce que les conservateurs vont enfin augmenter le seuil d'exemption?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3291826\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, veterans and their families deserve to be treated with respect and dignity.</p>\n<p data-HoCid=\"3291827\" data-originallang=\"fr\">However, a number of low-income veterans' families cannot use the last post fund to help pay for funeral expenses.</p>\n<p data-HoCid=\"3291828\" data-originallang=\"fr\">The $12,000 exemption is simply not high enough; it falls well below the poverty line.</p>\n<p data-HoCid=\"3291829\" data-originallang=\"fr\">Will the Conservatives finally increase the exemption?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans"}, "document_url": "/debates/2013/4/25/", "time": "2013-04-25 15:00:00", "source_id": "7982548", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4133/", "procedural": false}