{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rod Bruinooge (Winnipeg South, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rod-bruinooge/", "url": "/debates/2013/4/30/rod-bruinooge-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3300359\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, nous soulignons l'anniversaire officiel de Sa Majest\u00e9 la reine Beatrix. Cette ann\u00e9e, les Pays-Bas diront adieu \u00e0 la reine Beatrix et accueilleront un nouveau roi, Willem-Alexander. L'h\u00e9ritier deviendra ainsi le premier homme \u00e0 monter sur le tr\u00f4ne des Pays-Bas depuis 1890.</p>\n<p data-HoCid=\"3300360\" data-originallang=\"en\">Le Canada entretient des relations bilat\u00e9rales solides avec les Pays-Bas et coop\u00e8re depuis longtemps avec ce pays. La visite faite par notre <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> aux Pays-Bas en mai 2010 est un autre exemple des excellents rapports entre les deux pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3300361\" data-originallang=\"en\">Comme plus d'un million de Canadiens, je suis tr\u00e8s fier de mes origines n\u00e9erlandaises.</p>\n<p data-HoCid=\"3300362\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 f\u00e9liciter le roi Willem-Alexander \u00e0 l'occasion de cette journ\u00e9e sp\u00e9ciale.</p>\n<p data-HoCid=\"3300363\" data-originallang=\"en\">J'aimerais aussi rendre hommage \u00e0 M. Wim Geerts, qui a occup\u00e9 avec d\u00e9vouement le poste d'ambassadeur du Royaume des Pays-Bas au Canada. Une r\u00e9ception d'adieu en son honneur aura lieu ce soir \u00e0 l'h\u00f4tel de ville d'Ottawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3300364\" data-originallang=\"en\">Au nom du Groupe d'amiti\u00e9 parlementaire Canada-Pays-Bas, j'aimerais adresser mes meilleurs voeux \u00e0 l'ambassadeur Geerts et \u00e0 sa famille.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3300359\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today we celebrate the official birthday of Her Majesty Queen Beatrix. This year the Netherlands will bid farewell to Queen Beatrix and welcome the investiture of King Willem-Alexander. The heir will be the first king of the Netherlands since 1890.</p>\n<p data-HoCid=\"3300360\" data-originallang=\"en\">Canada has had a strong bilateral relationship and a long-standing history of co-operation with the Netherlands. This was further evidenced by our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s visit to Holland in May 2010.</p>\n<p data-HoCid=\"3300361\" data-originallang=\"en\">I am one of more than one million Canadians of Dutch ancestry, and I am very proud of this heritage.</p>\n<p data-HoCid=\"3300362\" data-originallang=\"en\">I wish to congratulate King Willem-Alexander on this special day.</p>\n<p data-HoCid=\"3300363\" data-originallang=\"en\">I also honour Ambassador Wim Geerts for his years of dedication and service with the Embassy of the Kingdom of the Netherlands in Canada. There will be a reception this evening at Ottawa City Hall that will also serve as the ambassador's farewell reception.</p>\n<p data-HoCid=\"3300364\" data-originallang=\"en\">On behalf of Parliament's Canada-Netherlands Friendship Group, I would like to extend best wishes to Ambassador Geerts and his family.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Netherlands"}, "document_url": "/debates/2013/4/30/", "time": "2013-04-30 14:05:00", "source_id": "7990958", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/358/", "procedural": false}