{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Ed Fast (Minister of International Trade and Minister for the Asia-Pacific Gateway, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ed-fast/", "url": "/debates/2013/4/23/ed-fast-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284496\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un peu fort, surtout quand on sait que le NPD est pr\u00eat \u00e0 accorder des all\u00e9gements sp\u00e9ciaux aux fabricants chinois, sans pour autant prot\u00e9ger les Canadiens qui souhaitent investir en Chine.</p>\n<p data-HoCid=\"3284497\" data-originallang=\"en\">Ce trait\u00e9 vise \u00e0 cr\u00e9er des emplois et \u00e0 favoriser la croissance au Canada en prot\u00e9geant les entreprises canadiennes qui font des affaires en Chine. Il procurera aux investisseurs canadiens pr\u00e9sents en Chine les m\u00eames types de protection que ceux dont jouissent actuellement les investisseurs \u00e9trangers au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3284498\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a \u00e9t\u00e9 clair. Contrairement au NPD, nous mettons l'accent sur la cr\u00e9ation d'emplois et la croissance \u00e9conomique ici m\u00eame, au Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284496\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is pretty rich, this coming from the NDP, a party that is looking to give special breaks to Chinese manufacturers but will not actually protect Canadians who want to invest in China. </p>\n<p data-HoCid=\"3284497\" data-originallang=\"en\">This treaty is intended to create jobs and growth in Canada by protecting Canadian businesses in China. It will give Canadian investors in China the same types of protections that foreign investors presently have in Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3284498\" data-originallang=\"en\">Our government has been clear. Unlike the NDP, our focus is on creating jobs and economic growth right here at home.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 14:30:00", "source_id": "7974770", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/410/", "procedural": false}