{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Garry Breitkreuz (Yorkton\u2014Melville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/garry-breitkreuz/", "url": "/debates/2013/4/23/garry-breitkreuz-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284608\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, hier, la GRC a annonc\u00e9 l'arrestation de deux personnes, qui font l'objet d'accusations li\u00e9es au terrorisme. Le surintendant de la GRC, Doug Best, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'agit de la premi\u00e8re attaque ou du premier plan connu foment\u00e9 par Al-Qa\u00efda au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3284609\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> pourrait-il nous faire part de ses observations sur ces \u00e9v\u00e9nements importants?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284608\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, yesterday the RCMP announced the arrest of two individuals for a series of terrorism-related charges. RCMP Superintendent Doug Best said, \u201cThis is the first known al Qaeda-planned attack that we have experienced in Canada.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3284609\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> please comments on these significant events?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Public Safety"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 15:00:00", "source_id": "7974943", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1541/", "procedural": false}