{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jos\u00e9 Nunez-Melo (Laval, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jose-nunez-melo/", "url": "/debates/2013/4/23/jose-nunez-melo-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284334\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, tous mes coll\u00e8gues de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre ont bien exprim\u00e9 leur opposition \u00e0 ce projet de loi. Toutefois, je suis d\u00e9\u00e7u de constater que, toute la journ\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre \u00e9taient \u00e0 peine sept ou huit \u00e0 \u00e9couter les arguments expos\u00e9s par mes honorables coll\u00e8gues, relativement \u00e0 toutes les aberrations que comporte le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3284335\" data-originallang=\"fr\">Il faut se rappeler que tout provient du projet de loi C-36, d\u00e9pos\u00e9 en 2001, \u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements qui ont eu cours aux \u00c9tats-Unis. \u00c0 partir de cette date, une politique internationale a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e et le Canada ne fait que la suivre, malheureusement.</p>\n<p data-HoCid=\"3284336\" data-originallang=\"fr\">En fait, le Canada ne devrait m\u00eame pas \u00eatre concern\u00e9, parce que le tout a \u00e9t\u00e9 fait en raison des politiques \u00e9trang\u00e8res de nos voisins du Sud. En r\u00e9alit\u00e9, le Canada n'a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 ce type de contraintes. La politique \u00e9trang\u00e8re du Canada a toujours \u00e9t\u00e9 juste, particuli\u00e8rement en ce qui a trait \u00e0 la non-ing\u00e9rence du Canada dans les politiques \u00e9trang\u00e8res des autres nations. Pour le dire simplement, le Canada n'a aucun ennemi.</p>\n<p data-HoCid=\"3284337\" data-originallang=\"fr\">Par contre, \u00e0 la suite de ces \u00e9v\u00e9nements, le gouvernement de l'\u00e9poque a consid\u00e9r\u00e9 important de se doter d'une loi antiterroriste, laquelle a effectivement \u00e9t\u00e9 mise en avant. Toutefois, on constate qu'elle n'a servi \u00e0 rien du tout, parce que nous ne sommes pas dans cette situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3284338\" data-originallang=\"fr\"> Mes honorables coll\u00e8gues de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre ont exprim\u00e9 le fait qu'on n'a pas vraiment eu besoin d'imposer toutes ces contraintes \u00e0 tous les citoyens, et ce, malgr\u00e9 toutes les d\u00e9marches qui ont \u00e9t\u00e9 faites dans le but d'am\u00e9liorer la r\u00e9solution et de revenir avec la r\u00e9solution rejet\u00e9e en 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3284339\" data-originallang=\"fr\">Le fait de donner des pouvoirs \u00e0 certains agents de la paix \u2014 tels les policiers et les militaires \u2014 pour ramener de simples citoyens soup\u00e7onn\u00e9s de commettre des actes de terrorisme est une aberration vraiment insens\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3284340\" data-originallang=\"fr\">D'ailleurs, tout le monde sait que le r\u00e9gime l\u00e9gal canadien comprend d\u00e9j\u00e0 des mesures qui visent \u00e0 pr\u00e9venir ce type d'actions contraires \u00e0 tout bon sens de l'humanit\u00e9. Le moyen efficace de lutter contre cela est de doter nos syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 publique des fonds n\u00e9cessaires. Par contre, dans le budget de l'ann\u00e9e pass\u00e9e et m\u00eame dans celui de cette ann\u00e9e, on a tendance \u00e0 effectuer des coupes dans ces fonds, ce qui est aberrant. Ainsi, l'illogisme provient des deux c\u00f4t\u00e9s de la Chambre. Il provient des lib\u00e9raux, qui ne saisissent pas la pr\u00e9sente occasion d'envoyer un message clair aux conservateurs, afin de r\u00e9ellement prot\u00e9ger la s\u00e9curit\u00e9 publique sans compromettre les droits fondamentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3284341\" data-originallang=\"fr\">On doit se rappeler que le budget de 2012 a apport\u00e9 d'importantes r\u00e9ductions de pr\u00e8s de 687 millions de dollars, et l'Agence des services frontaliers du Canada et le Service canadien du renseignement de s\u00e9curit\u00e9 en ont subi les principales cons\u00e9quences.</p>\n<p data-HoCid=\"3284342\" data-originallang=\"fr\">Ces deux agences, qui ont une certaine latitude et qui ont le pouvoir d'agir afin de d\u00e9tecter des actes potentiellement dangereux pour les citoyens canadiens, n'ont toutefois pas de pouvoir sur la politique \u00e9trang\u00e8re de ce pays, qui n'est pas vraiment expos\u00e9 \u00e0 une menace terroriste r\u00e9elle.</p>\n<p data-HoCid=\"3284343\" data-originallang=\"fr\">Un agent de la paix peut soumettre un citoyen \u00e0 un interrogatoire, s'il le soup\u00e7onne de quelque chose d'anormal, soit pour des motifs culturels, raciaux ou religieux. Il le forcera \u00e0 se pr\u00e9senter devant un tribunal, devant le juge, afin de justifier certains agissements ou certaines choses que l'agent de la paix consid\u00e8re anormales. D'une certaine mani\u00e8re, les lois prot\u00e9geant les droits civils des citoyens sont bafou\u00e9es en raison de ce type d'agressions.</p>\n<p data-HoCid=\"3284344\" data-originallang=\"fr\">Les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates s'opposent au projet de loi <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, parce qu'il n'a pas de raison d'\u00eatre. Premi\u00e8rement, ce projet de loi cherche \u00e0 amender le Code criminel. \u00c0 notre avis, ce dernier est correct dans sa forme actuelle, sauf qu'on pourrait y apporter certaines am\u00e9liorations. D'ailleurs, plusieurs des amendements sugg\u00e9r\u00e9s en comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s rapidement par la majorit\u00e9 des lib\u00e9raux et des conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3284345\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi vise \u00e9galement \u00e0 amender la Loi sur la preuve au Canada. Des renseignements potentiellement sensibles concernant le proc\u00e8s d'un accus\u00e9 pourraient alors \u00eatre divulgu\u00e9s, ce qui constitue selon moi une atteinte flagrante aux droits de la personne.</p>\n<p data-HoCid=\"3284346\" data-originallang=\"fr\">En outre, le projet de loi veut amender le Code criminel pour cr\u00e9er de nouvelles infractions. Toutefois, on ne peut pas d\u00e9terminer \u00e0 l'avance si une personne qui a quitt\u00e9 le pays ou qui a essay\u00e9 de le faire commettra un acte terroriste. Il s'agit de questions subjectives li\u00e9es \u00e0 la m\u00e9fiance et \u00e0 des croyances aberrantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3284347\" data-originallang=\"fr\">Je constate l'arriv\u00e9e de plusieurs coll\u00e8gues de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre, mais ils ne semblent pas vraiment int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 \u00e9couter ce que nous avons \u00e0 dire au sujet de ce projet de loi. En r\u00e9alit\u00e9, ils devraient en quelque sorte admettre qu'ils ne sont pas sur la bonne voie.</p>\n<p data-HoCid=\"3284348\" data-originallang=\"fr\">Comme je le disais, et je le r\u00e9p\u00e9terai encore, le facteur cl\u00e9 dont on doit ici tenir compte, ce sont les compressions budg\u00e9taires qu'on fait subir aux agences charg\u00e9es de la s\u00e9curit\u00e9 publique. J'esp\u00e8re que les d\u00e9put\u00e9s qui arrivent actuellement \u00e0 la Chambre comprendront exactement ce que nous voulons dire, et j'esp\u00e8re qu'ils apporteront des corrections au projet de loi avant que ce dernier ne soit mis aux voix dans les prochaines minutes ou les prochains jours, afin de v\u00e9ritablement s'y opposer.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284334\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, all of my colleagues on this side of the House have clearly expressed their opposition to this bill. However, I am disappointed that there were barely seven or eight members on the other side of the House today to listen to the arguments put forward by my honourable colleagues about the many problems with this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3284335\" data-originallang=\"fr\"> It is worth recalling that everything in it comes from Bill C-36, which was tabled in 2001 following the events that occurred in the United States. From that time on, an international policy was developed and Canada has unfortunately simply been following it.</p>\n<p data-HoCid=\"3284336\" data-originallang=\"fr\"> Canada should not even be involved, because everything was done according the foreign policies of our neighbours to the south. In reality, Canada was never really exposed to these kinds of constraints. Canada's foreign policy has always been fair, particularly in terms of non-interference in the foreign policies of other nations. In a word, Canada has no enemies.</p>\n<p data-HoCid=\"3284337\" data-originallang=\"fr\"> On the other hand, after those events, the government of the day felt that it was important to introduce anti-terrorism legislation, so it did. However, it was pointless because we are not in that situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3284338\" data-originallang=\"fr\">My honourable colleagues from this side of the House said that we did not really need to impose all these constraints on all Canadians, despite the efforts that were made to improve the resolution and return to the wording that was rejected in 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3284339\" data-originallang=\"fr\"> Giving powers to certain peace officers\u2014such as police and military personnel\u2014to apprehend ordinary citizens suspected of committing acts of terrorism is pure madness.</p>\n<p data-HoCid=\"3284340\" data-originallang=\"fr\"> Furthermore, everyone knows that the Canadian legal system already has measures to prevent actions like these, which are contrary to common sense. The effective way to combat them is to provide our public safety and security systems with the funds they need. And yet in last year's budget and even this year\u2019s, cuts to such funds were and are being made, which is absurd. In other words, members on both sides of the House are being illogical. The Liberals seem unable to seize this opportunity to send a clear message to the Conservatives about protecting public safety without compromising basic rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3284341\" data-originallang=\"fr\">Do not forget that the 2012 budget made major cuts of approximately $687 million, and the Canada Border Services Agency and the Canadian Security Intelligence Service suffered the most as a result.</p>\n<p data-HoCid=\"3284342\" data-originallang=\"fr\">These two agencies, which have some latitude and the power to act in order to detect acts that could potentially endanger Canadians, have no power over Canada's foreign policy, and Canada is not really exposed to a genuine terrorist threat.</p>\n<p data-HoCid=\"3284343\" data-originallang=\"fr\">Peace officers can interrogate an individual if something abnormal is suspected, whether on cultural, racial or religious grounds. The individual can be forced to appear in court, before a judge, to explain certain actions or types of behaviour that the peace officer considered abnormal. In a way, laws that protect the civil rights of citizens are circumvented as a result of aggressive action of this kind.</p>\n<p data-HoCid=\"3284344\" data-originallang=\"fr\">New Democratic members are opposed to Bill <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a> because there is no justification for it. To begin with, the bill would amend the Criminal Code. Our view is that the Criminal Code is fine just as it is, although it could be improved in certain areas. Secondly, many of the amendments suggested in committee were quickly rejected by most Liberals and Conservatives.</p>\n<p data-HoCid=\"3284345\" data-originallang=\"fr\">The bill would also amend the Canada Evidence Act. Potentially sensitive information about the trial of an accused could be disclosed, which in my view would be a blatant infringement of human rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3284346\" data-originallang=\"fr\">The bill would also amend the Criminal Code to add new offences. However, it is impossible to determine ahead of time whether a person who has left the country or attempted to do so will commit a terrorist act. These are subjective questions linked to suspicions and unsubstantiated beliefs.</p>\n<p data-HoCid=\"3284347\" data-originallang=\"fr\">I can see that even though several colleagues on the other side of the House have arrived, they do not appear to be really interested in listening to what we have to say about this bill even though they should be willing to admit that they are on the wrong track in a way.</p>\n<p data-HoCid=\"3284348\" data-originallang=\"fr\">As I was saying, and I will repeat it once more, the key factor to be taken into consideration is the budget cuts to the agencies responsible for public safety. I hope that the members who are now entering the House will understand precisely what it is we wish to say, and I trust that they will make changes to the bill before it is voted upon in the next few minutes or days so that we can really tackle this issue.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 13:35:00", "source_id": "7974434", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4054/", "procedural": false}