{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lawrence MacAulay (Cardigan, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/lawrence-macaulay/", "url": "/debates/2013/4/23/lawrence-macaulay-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284578\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans une lettre adress\u00e9e au <a data-HoCid=\"170675\" href=\"/politicians/keith-ashfield/\" title=\"Keith Ashfield\">ministre des P\u00eaches et des Oc\u00e9ans</a>, le s\u00e9nateur conservateur Stephen Greene a dit que la s\u00e9paration des flottilles est immorale, qu'il s'agit de l'une des pires politiques de l'histoire canadienne, et que cette mesure est responsable de la culture de d\u00e9pendance au Canada atlantique.</p>\n<p data-HoCid=\"3284579\" data-originallang=\"en\">La s\u00e9paration des flottilles permet \u00e0 des dizaines de milliers de Canadiens de la classe moyenne de continuer de travailler dans le secteur des p\u00eaches, et elle g\u00e9n\u00e8re des activit\u00e9s \u00e9conomiques dans toutes les collectivit\u00e9s c\u00f4ti\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3284580\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> condamnera-t-il cette attaque honteuse contre la p\u00eache c\u00f4ti\u00e8re dans l'Atlantique, ou est-ce que cela r\u00e9v\u00e8le les v\u00e9ritables intentions du gouvernement conservateur?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284578\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in a letter to the <a data-HoCid=\"170675\" href=\"/politicians/keith-ashfield/\" title=\"Keith Ashfield\">Minister of Fisheries and Oceans</a>, Conservative Senator Stephen Greene called fleet separation immoral, one of the worst policies in Canadian history, and said that it was responsible for the culture of dependence in Atlantic Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3284579\" data-originallang=\"en\">Fleet separation keeps tens of thousands of middle-class Canadians employed in the fishery and creates economic activity throughout our coastal communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3284580\" data-originallang=\"en\">Will the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> condemn this senator's shameful attack on the Atlantic inshore fishery, or is this the real agenda of the Conservative government down the road?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Fisheries and Oceans"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 14:50:00", "source_id": "7974901", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3250/", "procedural": false}