{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Dionne Labelle (Rivi\u00e8re-du-Nord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-dionne-labelle/", "url": "/debates/2013/4/23/pierre-dionne-labelle-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284112\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, d'entr\u00e9e de jeu, j'aimerais dire que nous avons \u00e9t\u00e9 outr\u00e9s et choqu\u00e9s par les \u00e9v\u00e9nements qui se sont produits \u00e0 Boston, et nous offrons toutes nos sympathies aux familles. </p>\n<p data-HoCid=\"3284113\" data-originallang=\"fr\">Dans nos soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiques, nous ne pouvons accepter l'usage de la violence \u00e0 des fins politiques, quelles qu'elles soient, et nous la d\u00e9non\u00e7ons fortement.</p>\n<p data-HoCid=\"3284114\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la suite de l'attaque du World Trade Center, le 11 septembre 2001, les gouvernements am\u00e9ricain et canadien ont \u00e9t\u00e9 pris de panique et ont cru bon instaurer rapidement une s\u00e9rie de mesures visant \u00e0 am\u00e9liorer et \u00e0 renforcer la lutte contre le terrorisme. Parmi ces mesures, il y avait le projet de loi <a data-HoCid=\"73328\" href=\"/bills/37-1/C-36/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Official Secrets Act, the Canada Evidence Act, the Proceeds of Crime (Money Laundering) Act and other Acts, and to enact measures respecting the registration of charities in order to combat terrorism\">C-36, Loi antiterroriste</a>. Quelques clauses \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette loi ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es de fa\u00e7on temporaire, c'est-\u00e0-dire qu'elles ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es pour une premi\u00e8re p\u00e9riode de 5 ans afin de voir si elles \u00e9taient n\u00e9cessaires et efficaces. Nous voyons aujourd'hui la tentative, par l'entremise de ce projet de loi <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, d'inscrire ces clauses dans la loi de mani\u00e8re permanente.</p>\n<p data-HoCid=\"3284115\" data-originallang=\"fr\">Quand j'ai lu les notes de Denis Barrette de la Coalition pour la surveillance internationale des libert\u00e9s civiles au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par ses commentaires concernant la d\u00e9tention pr\u00e9ventive. Ce terme a fait rena\u00eetre en moi de douloureux souvenirs de la crise d'Octobre de 1970. Au Qu\u00e9bec, nous avons v\u00e9cu le terrorisme. Je me souviens des casernes de militaires qui explosaient, de la mort d'un sergent en particulier, de la bombe \u00e0 la Bourse de Montr\u00e9al et des bombes dans les bo\u00eetes aux lettres. Les gouvernements de l'\u00e9poque ont jug\u00e9 bon de suspendre les libert\u00e9s civiles pour imposer, \u00e0 tort ou \u00e0 raison, la Loi sur les mesures de guerre. J'\u00e9tais jeune \u00e0 cette \u00e9poque. J'avais 14 ans et j'allais \u00e0 la polyvalente.</p>\n<p data-HoCid=\"3284116\" data-originallang=\"fr\"> Dans mon quartier de bungalows, nous avons vu d\u00e9barquer une quarantaine de militaires arm\u00e9s jusqu'aux dents. Les militaires faisaient le tour des maisons et allaient frapper aux portes pour nous parler de choses que nous ignorions. Ils nous demandaient si nous connaissions des gens li\u00e9s au Front de lib\u00e9ration du Qu\u00e9bec. Ils avaient des portraits-robots dessin\u00e9s. \u00c0 cette \u00e9poque, nous n'avions pas les photographies et tout le mat\u00e9riel num\u00e9rique d'aujourd'hui. Ces militaires nous montraient des portraits-robots de barbus avec des cheveux longs, qui pouvaient ressembler \u00e0 nos voisins. Ils nous demandaient si nous connaissions ces gens ou si nous les avions vus. Ils sont all\u00e9s chez mon voisin, qui avait une barbe et des cheveux longs, et ils l'ont embarqu\u00e9. Il ressemblait \u00e0 l'individu du portrait-robot. Avait-il des liens avec le FLQ? Personne ne le savait. Les gens de mon quartier connaissait le gars, parce qu'il travaillait dans un caf\u00e9. Des jeunes y allaient, j'imagine qu'ils fumaient peut-\u00eatre certaines substances illicites \u00e0 l'\u00e9poque, mais \u00e0 notre connaissance, il n'\u00e9tait pas un terroriste, et il s'av\u00e8re qu'il n'en \u00e9tait pas un non plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3284117\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la suite de l'application de la Loi sur les mesures de guerre, ils ont fait 36 000 perquisitions sans mandat et ont arr\u00eat\u00e9 457 personnes. Ils appelaient cela des \u00ab arrestations pr\u00e9ventives \u00bb. Or c'est exactement ce qu'on retrouve dans le pr\u00e9sent projet de loi. Quand un gouvernement panique, il fait des arrestations pr\u00e9ventives. Quand j'ai lu dans les notes qu'il y aurait des arrestations pr\u00e9ventives, je me suis dit que nous devions maintenir nos lois actuelles, puisque les policiers disposent pr\u00e9sentement de suffisamment de lois. Nous l'avons vu, hier, par l'arrestation de deux pr\u00e9sum\u00e9s terroristes, Jaser et Esseghaier. Ils n'ont pas besoin de faire des arrestations pr\u00e9ventives, d'amener des gens aux postes de police, de les questionner, d'attendre de voir ce qu'ils r\u00e9pondent et de les mettre en prison s'ils ne r\u00e9pondent pas ce \u00e0 quoi on s'attend d'eux Nous avons v\u00e9cu cette p\u00e9riode d'arrestations pr\u00e9ventives au Qu\u00e9bec, et a-t-elle abouti \u00e0 quelque chose?</p>\n<p data-HoCid=\"3284118\" data-originallang=\"fr\">Combien de ces 457 personnes arr\u00eat\u00e9es de fa\u00e7on pr\u00e9ventive ont \u00e9t\u00e9 traduites devant les tribunaux pour avoir effectivement appartenu \u00e0 un mouvement terroriste? On se pose la question. La Commission Keable enqu\u00eat\u00e9 l\u00e0-dessus. On a eu plus ou moins des r\u00e9ponses. Il y a eu la Commission MacDonald, qui a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e par la Cour supr\u00eame du Canada, parce que les commissions provinciales n'ont pas le droit d'enqu\u00eater sur les activit\u00e9s de la GRC.</p>\n<p data-HoCid=\"3284119\" data-originallang=\"fr\"> Un jour, peut-\u00eatre, quand les documents seront rendus publics, nous conna\u00eetrons les tenants et les aboutissants de toute cette p\u00e9riode sombre et noire de l'histoire du Canada et du Qu\u00e9bec. Toutefois, pour l'instant, la suppression des libert\u00e9s civiles qu'on a connue \u00e0 cette \u00e9poque s'est av\u00e9r\u00e9e injustifiable et n'a pas port\u00e9 fruit. Plusieurs pr\u00e9tendent m\u00eame aujourd'hui que, quand ces mesures ont \u00e9t\u00e9 mises en place, les pouvoirs policiers savaient d\u00e9j\u00e0 o\u00f9 \u00e9taient les ravisseurs de James Cross et de Pierre Laporte. De l\u00e0 vient notre attachement fondamental \u00e0 certaines dispositions qui font en sorte qu'on ne peut pas \u00eatre arr\u00eat\u00e9 sans conna\u00eetre la raison de son arrestation, qu'on a le droit de garder silence, qu'on a le droit d'avoir un avocat et que le poids de l'\u00c9tat ne devrait jamais \u00eatre utilis\u00e9 contre un individu dans le but de l'obliger \u00e0 t\u00e9moigner contre lui-m\u00eame.</p>\n<p data-HoCid=\"3284120\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, je me permettrai de lire l'intervention de M. Barrette dont je parlais tout \u00e0 l'heure. Je vais la lire dans son int\u00e9gralit\u00e9, au b\u00e9n\u00e9fice de ceux qui nous regardent et de ceux qui croient encore \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de maintenir les libert\u00e9s civiles en d\u00e9pit de la mont\u00e9e du terrorisme. En effet, ce dernier nous fait parfois oublier nos principes fondamentaux qui font en sorte qu'on veut vivre et demeurer dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique et libre. Le terrorisme aura r\u00e9ussi son entreprise quand il aura r\u00e9ussi \u00e0 limiter nos libert\u00e9s civiles, parce que c'est l'objectif du terrorisme.</p>\n<p data-HoCid=\"3284121\" data-originallang=\"fr\">Pour la Coalition pour la surveillance internationale des libert\u00e9s civiles et la Ligue des droits et libert\u00e9s, les clauses concernant les investigations judiciaires et les arrestations pr\u00e9ventives ayant pour objet d'imposer des engagements assortis de conditions sont dangereuses et trompeuses.</p>\n<p data-HoCid=\"3284122\" data-originallang=\"fr\">Les d\u00e9bats du Parlement sur cette question doivent s'appuyer sur un examen rationnel et \u00e9clair\u00e9 de la Loi antiterroriste, une loi adopt\u00e9e \u00e0 la h\u00e2te apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 2001, dans un climat, on s'en souvient, de peur et sous une tr\u00e8s grande pression de la part de \u00c9tats-Unis.</p>\n<p data-HoCid=\"3284123\" data-originallang=\"fr\">Au moment o\u00f9 on se parle, quelle est donc la v\u00e9ritable n\u00e9cessit\u00e9 objective de ces deux dispositions? Depuis leur adoption en 2001 jusqu'\u00e0 leur abrogation en 2007, le seul cas d'application est rest\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'affaire Air India qui, comme on le sait tous, a r\u00e9sult\u00e9 en un fiasco total et triste. En 2007 et aujourd'hui, des enqu\u00eates polici\u00e8res ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9manteler des complots terroristes, en n'ayant recours \u00e0 aucune des dispositions discut\u00e9es ici. C'est clair. On r\u00e9ussit \u00e0 pr\u00e9venir des attaques terroristes avec le dispositif l\u00e9gal dont on jouit pr\u00e9sentement. Nul n'est besoin de limiter davantage les droits individuels et collectifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3284124\" data-originallang=\"fr\">D'ailleurs, depuis 2001, soit depuis 10 ans, parmi les enqu\u00eates ayant men\u00e9 \u00e0 des accusations ou \u00e0 des condamnations, aucune n'a n\u00e9cessit\u00e9 l'utilisation de ces pouvoirs extraordinaires, qu'il s'agisse de l'affaire des 18 de Toronto ou, plus r\u00e9cemment, des quatre personnes de la r\u00e9gion de Toronto et, m\u00eame, hier, des deux personnes qui visaient \u00e0 faire d\u00e9railler un train de VIA Rail. On sait que ces dispositions pourraient donner lieu \u00e0 une utilisation qui, selon nous, serait abusive. Je pense au cas d'Air India. Nous croyons que les Canadiens seront mieux servis et prot\u00e9g\u00e9s en ayant recours aux dispositions usuelles du Code criminel plut\u00f4t qu'\u00e0 ces dispositions inutiles.</p>\n<p data-HoCid=\"3284125\" data-originallang=\"fr\">L'utilisation de pouvoirs arbitraires et le rabaissement du niveau de la preuve ne peuvent pas remplacer le travail des policiers fait selon la r\u00e8gle de l'art. Tenons-nous-le pour dit.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284112\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to start by saying that we were all outraged and shocked by the events that happened in Boston, and we offer our heartfelt sympathy to the families. </p>\n<p data-HoCid=\"3284113\" data-originallang=\"fr\">In our democratic societies, we cannot tolerate the use of violence for political ends, whatever they may be, and we strongly condemn it.</p>\n<p data-HoCid=\"3284114\" data-originallang=\"fr\">After the attack on the World Trade Center on September 11, 2001, the American and Canadian governments panicked and decided to put a set of measures in place quickly to enhance the fight against terrorism. One of those measures was Bill <a data-HoCid=\"73328\" href=\"/bills/37-1/C-36/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Official Secrets Act, the Canada Evidence Act, the Proceeds of Crime (Money Laundering) Act and other Acts, and to enact measures respecting the registration of charities in order to combat terrorism\">C-36, the Anti-terrorism Act</a>. Some clauses in that act were enacted temporarily\u2014they were applied for an initial five-year period to see whether they were necessary and effective. Today we are seeing an attempt, in Bill <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>, to incorporate those clauses into the act on a permanent basis.</p>\n<p data-HoCid=\"3284115\" data-originallang=\"fr\"> When I read the brief on Bill <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a> by Denis Barrette of the International Civil Liberties Monitoring Group, I was struck by his comments on preventive detention. That term brings back painful memories of the October crisis of 1970. In Quebec, we have experienced terrorism. I remember the military barracks that were blown up. I remember the death of a sergeant, the bomb at the Montreal Stock Exchange and bombs in mailboxes. The governments of the day decided to suspend civil liberties and, rightly or wrongly, to invoke the War Measures Act. I was young at the time. I was 14 years old and going to high school.</p>\n<p data-HoCid=\"3284116\" data-originallang=\"fr\"> In my neighbourhood of bungalows, we watched as 40 soldiers, armed to the teeth, got out of their vehicles. They went around to the houses knocking on doors to talk to us about things we knew nothing about. They asked us whether we knew people connected with the Front de lib\u00e9ration du Qu\u00e9bec. They had composite drawings. At that time, we did not have the photographs and all the digital equipment we have today. The soldiers showed us composite drawings of bearded men with long hair who might have looked like our neighbours. They asked us whether we knew those people or had seen them. They went to the home of my neighbour, who had a beard and long hair, and they took him away. He looked like the person in the composite drawing. Did he have connections with the FLQ? No one knew. The people in my neighbourhood knew the guy because he worked in a caf\u00e9. Young people went there and I imagine they may have smoked some substances that were illegal at the time, but to our knowledge he was not a terrorist, and it turns out that in fact he was not one.</p>\n<p data-HoCid=\"3284117\" data-originallang=\"fr\"> When the War Measures Act was declared, the authorities carried out 36,000 searches without warrant and arrested 457 people. They called that \"preventive arrest\". That is just what we find in the bill before us now. When a government panics, it makes preventive arrests. When I read in the notes that preventive arrests would be possible, I decided that we must maintain our current laws, because the police have enough laws at their disposal. Yesterday we saw the arrest of two suspected terrorists, Jaser and Esseghaier. There was no need to make preventive arrests, take people into police custody and interrogate them, wait for their responses and put them in prison if they did not live up to police expectations. We went through such a period of preventive arrests in Quebec and where did it get us? </p>\n<p data-HoCid=\"3284118\" data-originallang=\"fr\">How many of the 457 people who were \u201cpreventively\u201d arrested were charged with belonging to a terrorist movement? One may well ask. The Keable commission investigated. There were some answers. There was the MacDonald commission, which was blocked by the Supreme Court of Canada, because provincial commissions are not entitled to investigate the activities of the RCMP.</p>\n<p data-HoCid=\"3284119\" data-originallang=\"fr\"> Some day, perhaps, when all the documents have been made public, we will know all the facts about this dark period in Canadian history and Quebec history. For now, we know that the suppression of civil liberties during that time was unjustified and produced nothing. Many people still claim even today that when the War Measures Act was declared, the police already knew where the kidnappers of James Cross and Pierre Laporte were. That is our basis for holding on to the laws that make it impossible for someone to be arrested without knowing why, that ensure that anyone arrested has the right to remain silent and be represented by counsel, and that ensure that the force of the state should never be used to compel individuals to testify against themselves.</p>\n<p data-HoCid=\"3284120\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, I will read from the statement made by Mr. Barrette when he appeared at the committee I mentioned earlier. I will read it completely, for the people watching us and for those who still believe it is necessary to maintain civil liberties despite increasing terrorism. In fact, terrorism sometimes makes us forget our fundamental principles that make us want to live in a free and democratic society. Terrorism has achieved its goal when it succeeds in limiting our civil liberties, because that is its goal.</p>\n<p data-HoCid=\"3284121\" data-originallang=\"fr\"> The International Civil Liberties Monitoring Group and the Ligue des droits et libert\u00e9s believe the provisions relating to investigative hearings and recognizance with conditions to be both dangerous and misleading. </p>\n<p data-HoCid=\"3284122\" data-originallang=\"fr\"> Parliamentary debate of this matter ought to be based on a rational and informed review of the Anti-terrorism Act, a piece of legislation that was rushed through Parliament after the events of September 11, 2001 in a climate of fear and in response to considerable pressure from the United States. </p>\n<p data-HoCid=\"3284123\" data-originallang=\"fr\"> Today, what is the real, objective need for these two provisions? From the time they were adopted in 2001 until they were terminated in 2007, the only time they were used was in connection with the Air India affair, which as we know, resulted in an unfortunate fiasco. In 2007 and now, police have been able to investigate and block terrorist plots without using the provisions being discussed. That is clear. It is possible to prevent terrorist attacks using the legal tools we already have. There is no need to further limit individual and collective rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3284124\" data-originallang=\"fr\"> Moreover, since 2001, 10 years ago, of all the investigations leading to charges or convictions, none has required the use of these extraordinary powers, including the case of the Toronto 18, a more recent case involving four people from the Toronto area, and even yesterday, the case involving the two people who planned to derail a VIA Rail train. We know that these provisions could be used in a way we consider abusive. I am thinking of the Air India case. We believe that Canadians will be better served and protected if the ordinary provisions of the Criminal Code are used, rather than these unnecessary provisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3284125\" data-originallang=\"fr\"> Reliance on arbitrary powers and a lower standard of evidence can never replace good, effective police work. That goes without saying.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 12:10:00", "source_id": "7973859", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4144/", "procedural": false}