{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rob Anders (Calgary West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rob-anders/", "url": "/debates/2013/4/23/rob-anders-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284430\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement se concentre sur ce qui importe le plus aux Canadiens, c'est-\u00e0-dire l'emploi et la croissance \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3284431\" data-originallang=\"en\">Notre Plan d'action \u00e9conomique de 2013 maintient de faibles taux d'imposition tout en favorisant la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. Apr\u00e8s tout, parmi les pays du G7, seul le Canada continue de recevoir la cote de cr\u00e9dit la plus \u00e9lev\u00e9e et de faire l'objet de perspectives \u00e9conomiques stables aupr\u00e8s de toutes les grandes agences de notation.</p>\n<p data-HoCid=\"3284432\" data-originallang=\"en\">L'OCDE pr\u00e9voit que le Canada m\u00e8nera le G7 pour les 50 prochaines ann\u00e9es sur le plan de la croissance \u00e9conomique. KPMG a d\u00e9clar\u00e9 que l'\u00e9conomie du Canada \u00e9tait la plus concurrentielle sur le plan fiscal parmi les march\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3284433\" data-originallang=\"en\">Par contre, le NPD veut augmenter de 56 milliards de dollars les d\u00e9penses du gouvernement, imposer aux Canadiens une taxe de 20 milliards de dollars sur le carbone qui d\u00e9truirait les emplois et ferait augmenter le prix de l'essence, du panier d'\u00e9picerie, de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de tout le reste, sans compter qu'il veut imposer aux cr\u00e9ateurs d'emplois une hausse d'imp\u00f4t de 34 milliards de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3284434\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce aux qualit\u00e9s de chef de file du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> canadien, le gouvernement continuera de mettre l'accent sur l'emploi et la croissance \u00e9conomique et luttera contre la politique \u00e9conomique imprudente du NPD.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284430\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government is focused on what matters to Canadians, jobs and economic growth.</p>\n<p data-HoCid=\"3284431\" data-originallang=\"en\">Our new 2013 economic action plan is keeping taxes low while ensuring economic prosperity. After all, alone among the G7, Canada continues to receive the highest possible credit ratings with a stable outlook from all the major credit rating agencies.</p>\n<p data-HoCid=\"3284432\" data-originallang=\"en\">The OECD is projecting Canada to lead the G7 in economic growth over the next 50 years. KPMG ranked Canada the most tax-competitive economy among mature markets.</p>\n<p data-HoCid=\"3284433\" data-originallang=\"en\"> On the other hand, the NDP would increase government spending by $56 billion, implement a $20 billion job-killing carbon tax on Canadians that would raise the price of gas, food, electricity and everything else, and implement a $34 billion tax increase on job creators.</p>\n<p data-HoCid=\"3284434\" data-originallang=\"en\">Thanks to the leadership of this Canadian <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, our government will remain focused on jobs and economic growth and fight the NDP's reckless economic policy.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Economy"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 14:15:00", "source_id": "7974694", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4121/", "procedural": false}