{"attribution": {"fr": "", "en": "The Speaker"}, "politician_url": "/politicians/andrew-scheer/", "url": "/debates/2013/4/23/the-speaker-7/", "h3": {"fr": "", "en": "S. O. 31\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3284625\" data-originallang=\"en\">Je suis maintenant pr\u00eat \u00e0 rendre ma d\u00e9cision sur la question de privil\u00e8ge soulev\u00e9e le 26 mars par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> concernant la pr\u00e9sentation d\u2019une d\u00e9claration de d\u00e9put\u00e9 au titre de l\u2019article 31 du R\u00e8glement.</p>\n<p data-HoCid=\"3284626\" data-originallang=\"fr\">Je remercie l'honorable d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> d'avoir soulev\u00e9 cette question, de m\u00eame que l'honorable <a data-HoCid=\"128713\" href=\"/politicians/gordon-oconnor/\" title=\"Gordon O'Connor\">whip en chef du gouvernement</a>, l'honorable <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">leader \u00e0 la Chambre</a> de l'opposition officielle, l'honorable <a data-HoCid=\"190471\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">leader \u00e0 la Chambre</a> du Parti lib\u00e9ral, ainsi que les d\u00e9put\u00e9s de <a data-HoCid=\"170662\" href=\"/politicians/leon-benoit/\" title=\"Leon Benoit\">Vegreville\u2014Wainwright</a>, de <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a>, de <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a>, de <a data-HoCid=\"170197\" href=\"/politicians/rod-bruinooge/\" title=\"Rod Bruinooge\">Winnipeg-Sud</a>, de <a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a>, de <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton-Ouest</a>, de <a data-HoCid=\"170115\" href=\"/politicians/stephen-woodworth/\" title=\"Stephen Woodworth\">Kitchener-Centre</a>, de <a data-HoCid=\"170573\" href=\"/politicians/john-williamson/\" title=\"John Williamson\">Nouveau-Brunswick-Sud-Ouest</a>, de <a data-HoCid=\"170497\" href=\"/politicians/michael-chong/\" title=\"Michael Chong\">Wellington\u2014Halton Hills</a>, de <a data-HoCid=\"170630\" href=\"/politicians/pierre-lemieux/\" title=\"Pierre Lemieux\">Glengarry\u2014Prescott\u2014Russell</a>, de <a data-HoCid=\"170506\" href=\"/politicians/russ-hiebert/\" title=\"Russ Hiebert\">Surrey-Sud\u2014White Rock\u2014Cloverdale</a>, de <a data-HoCid=\"170432\" href=\"/politicians/lavar-payne/\" title=\"LaVar Payne\">Medicine Hat</a>, de <a data-HoCid=\"170578\" href=\"/politicians/john-weston/\" title=\"John Weston\">West Vancouver\u2014Sunshine Coast\u2014Sea to Sky Country</a>, d'<a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a> et de <a data-HoCid=\"170584\" href=\"/politicians/bruce-hyer/\" title=\"Bruce Hyer\">Thunder Bay\u2014Superior-Nord</a> de leur commentaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3284627\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'il a soulev\u00e9 sa question de privil\u00e8ge, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> a expliqu\u00e9 que, peu avant le moment o\u00f9 il \u00e9tait pr\u00e9vu qu\u2019il prenne la parole pendant les D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s, le 20 mars, son parti l\u2019a inform\u00e9 qu\u2019il ne pouvait plus faire sa d\u00e9claration parce que, selon ses dires, et je cite, \u00ab le sujet n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 \u00bb. Dans son intervention, il a fait valoir que le privil\u00e8ge de la libert\u00e9 de parole a pour but de permettre aux d\u00e9put\u00e9s de s\u2019acquitter de leur responsabilit\u00e9 consistant \u00e0 repr\u00e9senter leurs \u00e9lecteurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3284628\" data-originallang=\"en\">Bien que le d\u00e9put\u00e9 accepte la pratique voulant que les partis fournissent des listes de d\u00e9put\u00e9s au Pr\u00e9sident, il s\u2019oppose \u00e0 ce que la situation soit g\u00e9r\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 ce que le droit de parole \u2014 dont tous jouissent \u00e9galement \u2014 puisse \u00eatre retir\u00e9 \u00e0 un d\u00e9put\u00e9. Il a affirm\u00e9, et je cite: \u00ab Si on me prive du droit et du privil\u00e8ge de faire des d\u00e9clarations au m\u00eame titre que les autres d\u00e9put\u00e9s, j\u2019estime que cela m\u2019enl\u00e8ve mon privil\u00e8ge selon lequel tous ont les m\u00eames droits dans cette enceinte. \u00bb Il a \u00e9galement soutenu que, en fin de compte, seul le Pr\u00e9sident a le pouvoir de refuser \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 l\u2019occasion de faire une d\u00e9claration et qu\u2019il faut prot\u00e9ger le droit, conf\u00e9r\u00e9 \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s par l\u2019article 31 du R\u00e8glement, de faire des d\u00e9clarations. </p>\n<p data-HoCid=\"3284629\" data-originallang=\"en\">Dans son expos\u00e9, le whip en chef du gouvernement a rappel\u00e9 \u00e0 la Chambre que tous les partis reconnus ont recours aux listes et que, et je cite, \u00ab depuis de nombreuses ann\u00e9es, l\u2019usage veut qu\u2019\u00e0 la Chambre, le Pr\u00e9sident donne la parole aux d\u00e9put\u00e9s dont le nom figure sur les listes fournies par les partis \u00bb. De plus, a-t-il ajout\u00e9, \u00e9tant donn\u00e9 que la pr\u00e9paration des listes rel\u00e8ve des affaires internes des caucus des partis, le Pr\u00e9sident n\u2019a pas \u00e0 s\u2019en m\u00ealer.</p>\n<p data-HoCid=\"3284630\" data-originallang=\"fr\">De son c\u00f4t\u00e9, le <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">leader \u00e0 la Chambre de l'opposition</a> a fait valoir que le r\u00f4le du <a data-HoCid=\"170958\" href=\"/politicians/andrew-scheer/\" title=\"Andrew Scheer\">Pr\u00e9sident</a> consiste notamment \u00e0 faire la part des choses entre les tensions qui surviennent naturellement entre un d\u00e9put\u00e9 et son parti politique et le droit du d\u00e9put\u00e9 de prendre la parole au Parlement. Il a ensuite ajout\u00e9: \u00ab La question porte sur la n\u00e9cessit\u00e9 pour les d\u00e9put\u00e9s de pouvoir s'exprimer librement au nom de ceux qu'ils repr\u00e9sentent. \u00bb Il a cit\u00e9 \u00e0 l'appui un passage se trouvant \u00e0 la page 89 de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284631\" data-originallang=\"fr\"> Le droit de loin le plus important qui soit accord\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s est celui de l'exercice de la libert\u00e9 de parole dans le cadre des d\u00e9lib\u00e9rations parlementaires. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284632\" data-originallang=\"fr\">Cependant, il a \u00e9galement fait remarquer que, \u00e9tant donn\u00e9 la pratique bien ancr\u00e9e selon laquelle les whips choisissent les d\u00e9put\u00e9s qui prendront la parole, jumel\u00e9e \u00e0 l'absence de dispositions du R\u00e8glement permettant explicitement au Pr\u00e9sident d'intervenir dans le processus, la pr\u00e9sidence devra sans doute b\u00e9n\u00e9ficier du bon vouloir et de l'appui de la Chambre si elle souhaite intervenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3284633\" data-originallang=\"en\">Plusieurs autres d\u00e9put\u00e9s ont pris la parole pour appuyer le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a>, alors qu\u2019un autre a repris pour son compte les arguments du whip en chef du gouvernement. Quant au d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170573\" href=\"/politicians/john-williamson/\" title=\"John Williamson\">Nouveau-Brunswick-Sud-Ouest</a>, il a propos\u00e9 que j\u2019\u00e9tende la port\u00e9e de mon examen pour inclure, en plus des listes visant les D\u00e9clarations des d\u00e9put\u00e9s, les listes destin\u00e9es \u00e0 la p\u00e9riode des questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3284634\" data-originallang=\"fr\">Tout d'abord, je souhaite rappeler \u00e0 la Chambre le r\u00f4le de la pr\u00e9sidence en mati\u00e8re de questions de privil\u00e8ge. \u00c0 la page 141 de l'ouvrage d'O'Brien et de Bosc, il est \u00e9crit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284635\" data-originallang=\"fr\"> On attache une grande importance aux all\u00e9gations d'atteinte aux privil\u00e8ges parlementaires. [...] Le r\u00f4le du Pr\u00e9sident se limite \u00e0 d\u00e9cider si la question qu'a soulev\u00e9e le d\u00e9put\u00e9 est de nature \u00e0 autoriser celui-ci \u00e0 proposer une motion qui aura priorit\u00e9 sur toute autre affaire \u00e0 l'Ordre du jour de la Chambre, autrement dit, que le Pr\u00e9sident pourra consid\u00e9rer de prime abord comme une question de privil\u00e8ge. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la Chambre devra imm\u00e9diatement prendre la question en consid\u00e9ration. C'est finalement la Chambre qui \u00e9tablira s'il y a eu atteinte aux privil\u00e8ges ou outrage. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284636\" data-originallang=\"en\">J\u2019aimerais \u00e9galement dire quelques mots sur une conception erron\u00e9e, quoique bien r\u00e9pandue, du r\u00f4le du Pr\u00e9sident dans des cas comme celui \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Plusieurs d\u00e9put\u00e9s ont fait des analogies avec le sport et ont compar\u00e9 mon r\u00f4le \u00e0 celui de l\u2019arbitre ou du commissaire de Ia ligue. Il se peut que le r\u00f4le du Pr\u00e9sident s\u2019apparente \u00e0 celui de l\u2019arbitre, mais il existe une diff\u00e9rence de taille: aucune ligue ne nomme le Pr\u00e9sident pour qu\u2019il applique les r\u00e8gles du haut de son autorit\u00e9, dans l\u2019absolu. Au contraire, \u00e0 la Chambre des communes, ce sont les d\u00e9put\u00e9s qui choisissent parmi eux un Pr\u00e9sident charg\u00e9 de faire respecter les r\u00e8gles qu\u2019eux-m\u00eames ont \u00e9tablies et qu\u2019ils peuvent eux-m\u00eames modifier. Par cons\u00e9quent, ce n\u2019est qu\u2019avec la participation active des d\u00e9put\u00e9s que le Pr\u00e9sident, qui a besoin du soutien et du bon vouloir de la Chambre afin d\u2019exercer les fonctions qui lui incombent, peut faire appliquer les r\u00e8gles. </p>\n<p data-HoCid=\"3284637\" data-originallang=\"en\">Comme il est \u00e9crit \u00e0 la page 307 de l\u2019ouvrage d\u2019O\u2019Brien et de Bosc, et je cite: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284638\" data-originallang=\"en\"> Malgr\u00e9 l\u2019autorit\u00e9 consid\u00e9rable inh\u00e9rente \u00e0 sa charge, le Pr\u00e9sident ne peut exercer que les pouvoirs que lui conf\u00e8re la Chambre, dans les limites \u00e9tablies par cette derni\u00e8re. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284639\" data-originallang=\"fr\">Dans leurs interventions, plusieurs d\u00e9put\u00e9s ont soulign\u00e9 \u00e0 juste titre l'importance fondamentale de la libert\u00e9 de parole pour l'exercice de leurs fonctions. \u00c0 la page 89 de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition, la libert\u00e9 de parole dont jouissent les d\u00e9put\u00e9s est d\u00e9crite comme, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284640\" data-originallang=\"fr\"> [...] un droit fondamental, sans lequel ils [les d\u00e9put\u00e9s] ne pourraient remplir convenablement leurs fonctions. Cette libert\u00e9 leur permet d'intervenir sans crainte dans les d\u00e9bats de la Chambre, de traiter des sujets qu'ils jugent pertinents et de dire tout ce qui, \u00e0 leur avis, doit \u00eatre dit pour sauvegarder l'int\u00e9r\u00eat du pays et combler les aspirations de leurs \u00e9lecteurs. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284641\" data-originallang=\"en\">Le r\u00f4le du Pr\u00e9sident dans la protection de ce privil\u00e8ge en particulier est \u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la page 308 du m\u00eame ouvrage, et je cite: \u00ab Il incombe au Pr\u00e9sident de prot\u00e9ger la libert\u00e9 de parole de tous les d\u00e9put\u00e9s et de leur permettre de l\u2019exercer dans toute la mesure du possible [\u2026] \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3284642\" data-originallang=\"en\">Cette derni\u00e8re citation est particuli\u00e8rement importante, car elle met en \u00e9vidence une v\u00e9rit\u00e9 essentielle, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il existe des limites inh\u00e9rentes au privil\u00e8ge de la libert\u00e9 de parole. Hormis les interdictions bien connues concernant les propos non parlementaires, l\u2019obligation de nommer les autres d\u00e9put\u00e9s par leur titre, les r\u00e8gles sur les r\u00e9p\u00e9titions et les digressions, la convention relative aux affaires en instance et les autres limites visant \u00e0 assurer la tenue d\u2019un discours respectueux et courtois, la contrainte la plus importante pour la Chambre est celle du temps disponible.</p>\n<p data-HoCid=\"3284643\" data-originallang=\"en\">Nul n\u2019est besoin de rappeler \u00e0 la Chambre que, chaque jour de s\u00e9ance, la vaste majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s n\u2019ont pas l\u2019occasion de faire une d\u00e9claration au titre de l\u2019article 31 du R\u00e8glement \u2014 il n\u2019y a tout simplement pas assez de temps. C\u2019est sans doute pour cette raison que le R\u00e8glement pr\u00e9voit que les d\u00e9put\u00e9s \u00ab peuvent \u00bb \u2014 et non pas doivent \u2014 obtenir la parole pour faire une d\u00e9claration. Par cons\u00e9quent, bien que de nombreux d\u00e9put\u00e9s aient pris la parole dans le cas pr\u00e9sent pour d\u00e9fendre le droit de prendre la parole, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> a reconnu cette limite inh\u00e9rente et a parl\u00e9 de fa\u00e7on plus pr\u00e9cise du droit de parole \u00e9gal pour tous. C\u2019est cet aspect \u2014 l\u2019\u00e9galit\u00e9 \u2014 qui importe le plus et c\u2019est cela que la pr\u00e9sidence doit examiner attentivement.</p>\n<p data-HoCid=\"3284644\" data-originallang=\"fr\">En d'autres mots, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> demande \u00e0 la pr\u00e9sidence si la pratique selon laquelle les whips lui fournissent la liste des d\u00e9put\u00e9s cens\u00e9s obtenir la parole durant les D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s constitue une contrainte injuste \u00e0 sa libert\u00e9 de parole, dans la mesure o\u00f9 il ne se voit pas accorder de fa\u00e7on \u00e9quitable l'occasion de prendre la parole. </p>\n<p data-HoCid=\"3284645\" data-originallang=\"en\">On ne peut nier qu\u2019une collaboration \u00e9troite s\u2019est peu \u00e0 peu install\u00e9e entre la pr\u00e9sidence et les whips des partis afin de trouver des moyens d\u2019utiliser le temps de la Chambre de fa\u00e7on aussi efficace que possible et d\u2019assurer qu\u2019un traitement \u00e9quitable pour tous les partis dans l\u2019attribution du temps de parole. Dans certains cas \u2014 par exemple, les votes par appel nominal \u2014 le R\u00e8glement pr\u00e9voit explicitement le r\u00f4le des whips. Dans d\u2019autres cas, la r\u00e8gle n\u2019est pas \u00e9tablie par le R\u00e8glement mais se d\u00e9gage plut\u00f4t de l\u2019ensemble des pratiques suivies par la Chambre au fil des ans. </p>\n<p data-HoCid=\"3284646\" data-originallang=\"en\">Le bref historique des D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s, aux pages 420 \u00e0 422 de l\u2019ouvrage d\u2019O\u2019Brien et de Bosc, nous montre que nos pratiques \u00e0 cet \u00e9gard ont d\u00fb \u00e0 plusieurs reprises s\u2019adapter aux circonstances changeantes, demeurant en place seulement tant qu\u2019elles \u00e9taient pertinentes et conformes \u00e0 la volont\u00e9 de la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3284647\" data-originallang=\"en\">En 1982, la pratique \u00e9tait devenue celle que nous connaissons aujourd\u2019hui, c\u2019est-\u00e0-dire que l\u2019ordre et le nombre d\u2019occasions d\u2019intervenir accord\u00e9es aux d\u00e9put\u00e9s des diverses all\u00e9geances politiques font l\u2019objet d\u2019un accord entre les parties au d\u00e9but de la l\u00e9gislature et sont ajust\u00e9s au besoin. Ainsi, \u00e0 chaque s\u00e9ance, une liste des noms des d\u00e9put\u00e9s cens\u00e9s prendre la parole durant la p\u00e9riode pr\u00e9vue pour ces interventions est fournie au Pr\u00e9sident par les whips des partis reconnus et par les d\u00e9put\u00e9s ind\u00e9pendants. Bien que cette pratique ne soit pas formellement reconnue dans le R\u00e8glement, en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, cette collaboration a bien servi la Chambre, et les listes ont aid\u00e9 la pr\u00e9sidence \u00e0 g\u00e9rer cette partie des journ\u00e9es de s\u00e9ance de mani\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019elle se d\u00e9roule de fa\u00e7on ordonn\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3284648\" data-originallang=\"en\">Mais cela signifie-t-il que la pr\u00e9sidence a c\u00e9d\u00e9 son pouvoir de d\u00e9cider quels d\u00e9put\u00e9s auront la parole? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, il pourrait \u00eatre utile de rappeler l\u2019historique des listes, qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour la premi\u00e8re fois dans les ann\u00e9es 1970 lors de la p\u00e9riode des questions. </p>\n<p data-HoCid=\"3284649\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la page 61 de ses m\u00e9moires intitul\u00e9es <em>Mr. Speaker</em>, dans lesquelles il relate son exp\u00e9rience \u00e0 titre d\u2019occupant du fauteuil, le Pr\u00e9sident Jerome explique qu\u2019il ne voyait pas d\u2019inconv\u00e9nient \u00e0 utiliser les listes fournies par les partis, et je cite: \u00ab dans la mesure o\u00f9 l\u2019on n\u2019excluait pas injustement l\u2019arri\u00e8re ban \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3284650\" data-originallang=\"en\"> Dans une d\u00e9cision rendue le 19 juin 1991, \u00e0 la page 2072 des <em>D\u00e9bats</em>, le Pr\u00e9sident Fraser a comment\u00e9 de mani\u00e8re encore plus cat\u00e9gorique le pouvoir de la pr\u00e9sidence. En r\u00e9ponse \u00e0 une question d\u2019un d\u00e9put\u00e9 \u00e0 savoir si la pr\u00e9sidence suivait une liste pr\u00e9\u00e9tablie pour l\u2019attribution du droit de parole, il a d\u00e9clar\u00e9, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284651\" data-originallang=\"en\"> Je remercie le d\u00e9put\u00e9 de son intervention. Je r\u00e9ponds \u00e0 sa question par l'affirmative, il existe une liste; je ne suis pas li\u00e9 par cette liste et je peux y d\u00e9roger pour permettre \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s, peu importe leur all\u00e9geance, d'intervenir ou de poser des questions, voire des questions suppl\u00e9mentaires. C'est une pr\u00e9rogative de la pr\u00e9sidence et je ne crois pas qu\u2019elle ait jamais vraiment \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e. Je rappelle \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s que cette pr\u00e9rogative existe pour ainsi dire depuis des temps imm\u00e9moriaux. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284652\" data-originallang=\"en\">Une description semblable du pouvoir du Pr\u00e9sident \u00e0 cet \u00e9gard est donn\u00e9e \u00e0 la page 318 de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, o\u00f9 il est \u00e9crit, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284653\" data-originallang=\"en\"> Aucun d\u00e9put\u00e9 ne peut prendre la parole \u00e0 la Chambre sans y avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par le Pr\u00e9sident, que ce soit pendant les d\u00e9bats, les p\u00e9riodes r\u00e9serv\u00e9es aux questions et observations, la p\u00e9riode des questions ou les autres \u00e9tapes des travaux de la Chambre. Il existe diverses conventions et ententes officieuses visant \u00e0 encourager les d\u00e9put\u00e9s de tous les partis \u00e0 participer aux d\u00e9bats; c\u2019est cependant au Pr\u00e9sident que revient la d\u00e9cision ultime relativement \u00e0 l\u2019attribution du temps de parole \u00e0 un d\u00e9put\u00e9. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284654\" data-originallang=\"en\">On ajoute, \u00e0 la page 595, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284655\" data-originallang=\"en\"> Les whips des divers partis fournissent chacun \u00e0 la pr\u00e9sidence une liste de d\u00e9put\u00e9s qui souhaitent prendre la parole, mais elle n\u2019est pas tenue de la suivre. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284656\" data-originallang=\"fr\">De la m\u00eame fa\u00e7on, il est \u00e9crit, \u00e0 la page 141 de la <em>Jurisprudence parlementaire</em> de Beauchesne, sixi\u00e8me \u00e9dition:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284657\" data-originallang=\"fr\"> [...] il appartie[nt] en dernier ressort au pr\u00e9sident de d\u00e9cider de l'ordre dans lequel les orateurs se succ\u00e9deront \u00e0 la Chambre [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284658\" data-originallang=\"fr\">J'ai moi-m\u00eame jug\u00e9 bon de m'\u00e9carter des listes \u00e0 quelques occasions, le plus souvent afin de maintenir l'ordre et le d\u00e9corum pendant les d\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s et la p\u00e9riode des questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3284659\" data-originallang=\"en\">La pr\u00e9sidence doit donc conclure de cette analyse des ouvrages de proc\u00e9dure et d\u2019autres sources que le pouvoir du Pr\u00e9sident de d\u00e9cider qui aura la parole est incontestable et que ce pouvoir n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9clips\u00e9 par l\u2019utilisation des listes, contrairement \u00e0 ce que semblent dire certains d\u00e9put\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3284660\" data-originallang=\"en\">J\u2019ajouterai au passage que l\u2019utilisation des listes en g\u00e9n\u00e9ral a amen\u00e9 une cons\u00e9quence probl\u00e9matique pour la pr\u00e9sidence: dans certains cas, les d\u00e9put\u00e9s ne se l\u00e8vent pas pour demander la parole, car leur nom \u00e9tant inscrit sur une liste, ils croient qu\u2019ils obtiendront automatiquement le droit de parole lorsque leur \u00ab tour \u00bb viendra. Comme l\u2019a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident suppl\u00e9ant Bob Kilger dans une d\u00e9claration faite le 5 mai 1994, \u00e0 la page 3925 des <em>D\u00e9bats</em> et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284661\" data-originallang=\"en\"> Nous pouvons nous fier aux listes officieuses dont on parle parfois et qui peuvent \u00eatre utiles, mais au bout du compte, il est bien entendu que la pr\u00e9sidence reconna\u00eetra les d\u00e9put\u00e9s qui demandent la parole. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284662\" data-originallang=\"en\">C\u2019est donc dire que le Pr\u00e9sident ne peut exercer ce pouvoir que si les d\u00e9put\u00e9s attirent son attention pour demander la parole.</p>\n<p data-HoCid=\"3284663\" data-originallang=\"en\">Par exemple, les d\u00e9put\u00e9s sont libres de demander la parole \u00e0 tout moment pour faire conna\u00eetre leurs opinions lors des p\u00e9riodes r\u00e9serv\u00e9es aux questions et observations. Il en est de m\u00eame lors des d\u00e9bats portant sur un projet de loi ou une motion dont est saisie la Chambre. Au bout du compte, c\u2019est \u00e0 chaque d\u00e9put\u00e9 qu\u2019il revient de d\u00e9cider de la fr\u00e9quence \u00e0 laquelle il souhaite demander la parole, tout en sachant qu\u2019on ne r\u00e9ussit pas toujours \u00e0 attirer l\u2019attention du Pr\u00e9sident.</p>\n<p data-HoCid=\"3284664\" data-originallang=\"en\">Chaque d\u00e9put\u00e9 a le droit de demander la parole, quel que soit le moment, et ce droit n\u2019est subordonn\u00e9 \u00e0 aucun autre d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3284665\" data-originallang=\"en\">Maintenant, en ce qui concerne la question pr\u00e9cise de savoir si le fait de rayer le nom du <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">d\u00e9put\u00e9 de Langley</a> de la liste des d\u00e9put\u00e9s de son parti cens\u00e9s prendre la parole lors des D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9 du 20 mars, la pr\u00e9sidence ne peut conclure qu\u2019il y a, de prime abord, mati\u00e8re \u00e0 question de privil\u00e8ge. On ne m\u2019a pr\u00e9sent\u00e9 aucune preuve d\u00e9montrant qu\u2019on avait emp\u00each\u00e9 syst\u00e9matiquement le d\u00e9put\u00e9 de prendre la parole. La pr\u00e9sidence trouve que le <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">d\u00e9put\u00e9 de Langley</a> a \u00e9t\u00e9 actif sous plusieurs rubriques depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature. Il a fait des d\u00e9clarations sur divers sujets dans le cadre des D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s; il a pr\u00e9sent\u00e9 des p\u00e9titions; il a prononc\u00e9 des discours et est intervenu dans le cadre des questions et observations sous les ordres \u00e9manant du gouvernement; il a prononc\u00e9 des discours sous les affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s et il a pris la parole lors de la p\u00e9riode des questions. Comme je l\u2019ai dit plus t\u00f4t, le d\u00e9put\u00e9 \u00e9tait libre d\u2019obtenir le droit de parole \u00e0 tout moment, de m\u00eame que tous les autres d\u00e9put\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3284666\" data-originallang=\"en\">Cependant, en ce qui concerne la question plus large de la r\u00e9partition \u00e9quitable du temps lors des d\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s, l\u2019examen des statistiques r\u00e9v\u00e8le que la pr\u00e9occupation du d\u00e9put\u00e9 pourrait \u00eatre l\u00e9gitime. Cela rejoint le devoir ind\u00e9niable du Pr\u00e9sident d\u2019agir comme gardien des droits et privil\u00e8ges des d\u00e9put\u00e9s et de la Chambre en tant qu\u2019institution. Aussi, il lui incombe de veiller, \u00e0 mesure que le temps passe, \u00e0 ce qu\u2019aucun d\u00e9put\u00e9 ne soit priv\u00e9 injustement de la possibilit\u00e9 de prendre la parole. </p>\n<p data-HoCid=\"3284667\" data-originallang=\"en\">Pourtant, en ma qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident, je ne peux exercer mon pouvoir discr\u00e9tionnaire de d\u00e9cider \u00e0 qui accorder la parole pendant les D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9 ni \u00e0 aucun autre moment de la s\u00e9ance s\u2019il n\u2019y a qu\u2019un seul d\u00e9put\u00e9 qui demande la parole. Comme je l\u2019ai dit tout \u00e0 l\u2019heure, parce qu\u2019on se fie trop aux listes, et plus souvent qu\u2019on ne le devrait, les d\u00e9put\u00e9s dont le nom y est inscrit ne se l\u00e8vent pas toujours pour demander la parole. </p>\n<p data-HoCid=\"3284668\" data-originallang=\"en\">Si la pr\u00e9sidence \u00e9tait dans une situation o\u00f9 elle devait choisir \u00e0 quel d\u00e9put\u00e9 accorder la parole, elle exercerait bien entendu son pouvoir discr\u00e9tionnaire. Or une telle situation ne s\u2019est pas encore pr\u00e9sent\u00e9e lors des D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s, ni d\u2019ailleurs lors de la p\u00e9riode des questions. Entre-temps, la pr\u00e9sidence n\u2019est pas en mesure d\u2019ordonner unilat\u00e9ralement que l\u2019usage soit modifi\u00e9. Les d\u00e9put\u00e9s qui veulent la parole devront indiquer activement qu\u2019ils souhaitent participer en se levant et en attirant l\u2019attention du Pr\u00e9sident. </p>\n<p data-HoCid=\"3284669\" data-originallang=\"en\">Entre-temps, je continuerai de suivre \u00e0 titre d\u2019indication les listes qui me sont fournies. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, lorsque plusieurs d\u00e9put\u00e9s demanderont la parole en m\u00eame temps, j\u2019exercerai mon pouvoir de d\u00e9cider qui aura la parole, non pas de fa\u00e7on cavali\u00e8re ou inconsciente, mais d\u2019une mani\u00e8re \u00e9quilibr\u00e9e qui respecte \u00e0 la fois la volont\u00e9 de la Chambre et les droits de chaque d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3284670\" data-originallang=\"en\">Je remercie les d\u00e9put\u00e9s de leur attention malgr\u00e9 la longueur de cette d\u00e9cision. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3284625\" data-originallang=\"en\">I am now prepared to rule on the question of privilege raised on March 26 by the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> regarding the presentation of a member's statement pursuant to Standing Order 31.</p>\n<p data-HoCid=\"3284626\" data-originallang=\"fr\"> I would like to thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> for having raised this matter, as well as the hon. <a data-HoCid=\"128713\" href=\"/politicians/gordon-oconnor/\" title=\"Gordon O'Connor\">Chief Government Whip</a>, the hon. <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">House Leader </a> of the Official Opposition, the hon. <a data-HoCid=\"190471\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">House Leader </a> of the Liberal Party, and the members for <a data-HoCid=\"170662\" href=\"/politicians/leon-benoit/\" title=\"Leon Benoit\">Vegreville\u2014Wainwright</a>, <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a>, <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a>, <a data-HoCid=\"170197\" href=\"/politicians/rod-bruinooge/\" title=\"Rod Bruinooge\">Winnipeg South</a>, <a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a>, <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton West</a>, <a data-HoCid=\"170115\" href=\"/politicians/stephen-woodworth/\" title=\"Stephen Woodworth\">Kitchener Centre</a>, <a data-HoCid=\"170573\" href=\"/politicians/john-williamson/\" title=\"John Williamson\">New Brunswick Southwest</a>, <a data-HoCid=\"170497\" href=\"/politicians/michael-chong/\" title=\"Michael Chong\">Wellington\u2014Halton Hills</a>, <a data-HoCid=\"170630\" href=\"/politicians/pierre-lemieux/\" title=\"Pierre Lemieux\">Glengarry\u2014Prescott\u2014Russell</a>, <a data-HoCid=\"170506\" href=\"/politicians/russ-hiebert/\" title=\"Russ Hiebert\">South Surrey\u2014White Rock\u2014Cloverdale</a>, <a data-HoCid=\"170432\" href=\"/politicians/lavar-payne/\" title=\"LaVar Payne\">Medicine Hat</a>, <a data-HoCid=\"170578\" href=\"/politicians/john-weston/\" title=\"John Weston\">West Vancouver\u2014Sunshine Coast\u2014Sea to Sky Country</a>, <a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>, and <a data-HoCid=\"170584\" href=\"/politicians/bruce-hyer/\" title=\"Bruce Hyer\">Thunder Bay\u2014Superior North</a> for their comments.</p>\n<p data-HoCid=\"3284627\" data-originallang=\"en\">In raising his question of privilege, the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> explained that, shortly before he was to rise during statements by members on March 20, he was notified by his party that he could no longer make his statement because, as he put it, \u201cthe topic was not approved\u201d. In making his case, he argued that the privilege of freedom of speech is designed to allow members to discharge their responsibility to ensure that their constituents are represented. </p>\n<p data-HoCid=\"3284628\" data-originallang=\"en\">While the member accepted the practice of parties submitting lists of members to the Speaker, he objected to this being managed in such a way that the equal right to speak could be removed. He stated, \u201cIf at any time that right and privilege to make an S. O. 31 on an equal basis in this House is removed, I believe I have lost my privilege of equal right that I have in this House\u201d. He further argued that, ultimately, it is only the Speaker who has the authority to remove a member's opportunity to speak and that the equal opportunity of every member to make statements pursuant to Standing Order 31 must be guaranteed. </p>\n<p data-HoCid=\"3284629\" data-originallang=\"en\">In his intervention, the Chief Government Whip reminded the House that all recognized parties resort to the use of speaking lists and that, \u201cThe practice for many years in the House is for the Speaker to follow the guidance provided by the parties...\u201d. He added that since the preparation of lists is an internal affair of party caucuses, it is not something the Speaker ought to get involved in.</p>\n<p data-HoCid=\"3284630\" data-originallang=\"fr\">For his part, the <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">House Leader of the Official Opposition</a> suggested there exists a role for the <a data-HoCid=\"170958\" href=\"/politicians/andrew-scheer/\" title=\"Andrew Scheer\">Speaker</a> in regulating the natural tension between members and their parties, and the right to speak in Parliament. He went further, saying, \u201cThe issue is the need for members of Parliament to speak freely on behalf of those whom we seek to represent\u201d and in support of this view, he cited <em>House of Commons Procedure and Practice, Second Edition</em>, which states at page 89:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284631\" data-originallang=\"fr\"> By far, the most important right afforded to members of the House is the exercise of freedom of speech in parliamentary proceedings. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284632\" data-originallang=\"fr\">However, he also noted that, with the entrenchment of the practice whereby whips determine which of their members will speak and the concurrent absence of a Standing Order explicitly allowing the Speaker to intervene in that process, he questioned whether the will and support of the House would be required before the Chair could do so.</p>\n<p data-HoCid=\"3284633\" data-originallang=\"en\">Several other members intervened in support of the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a>, while another echoed the comments of the Chief Government Whip. For his part, the member for <a data-HoCid=\"170573\" href=\"/politicians/john-williamson/\" title=\"John Williamson\">New Brunswick Southwest</a> suggested that I should expand my review of this matter to include lists not just for statements by members but also for question period.</p>\n<p data-HoCid=\"3284634\" data-originallang=\"fr\">I wish to begin by reminding the House of the role of the Chair in determining matters of privilege. O\u2019Brien-Bosc, at page 141, states: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284635\" data-originallang=\"fr\"> Great importance is attached to matters involving privilege. \u2026The function of the Speaker is limited to deciding whether the matter is of such a character as to entitle the member who has raised the question to move a motion which will have priority over orders of the day; that is, in the Speaker\u2019s opinion, there is a prima facie question of privilege. If there is, the House must take the matter into immediate consideration. Ultimately, it is the House which decides whether a breach of privilege or a contempt has been committed. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284636\" data-originallang=\"en\">I also wish to address what seems to be a widespread misconception about the role of the Speaker in matters of this kind. Several members have used sports analogies to describe me as a referee or a league convener. Perhaps there are elements of a referee role for the Speaker, but with one important difference: there is no league that appoints the Speaker to enforce rules from on high in a vacuum. Instead, here in the House of Commons, the members elect a Speaker from among the membership to apply rules they themselves have devised and can amend. Thus, it is only with the active participation of the members themselves that the Speaker, who requires the support and goodwill of the House in order to carry out the duties of the office, can apply the rules.</p>\n<p data-HoCid=\"3284637\" data-originallang=\"en\">As is stated in O'Brien and Bosc, at page 307:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284638\" data-originallang=\"en\"> Despite the considerable authority of the office, the Speaker may exercise only those powers conferred upon him or her by the House, within the limits established by the House itself. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284639\" data-originallang=\"fr\">In making their arguments in this case, several members have correctly pointed out the fundamental importance of freedom of speech for members as they carry out their duties. <em>House of Commons Procedure and Practice, Second Edition</em>, at page 89 refers to the freedom of speech of members as:<em></em></p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284640\" data-originallang=\"fr\"> ...a fundamental right without which they would be hampered in the performance of their duties. It permits them to speak in the House without inhibition, to refer to any matter or express any opinion as they see fit, to say what they feel needs to be said in the furtherance of the national interest and the aspirations of their constituents. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284641\" data-originallang=\"en\">The Speaker's role in safeguarding this very privilege is set out in O'Brien and Bosc at page 308. \u201cThe duty of the Speaker is to ensure that the right of Members to free speech is protected and exercised to the fullest possible extent...\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3284642\" data-originallang=\"en\">This last citation is particularly important since it highlights a key reality, namely that there are inherent limits to the privilege of freedom of speech. Aside from the well-known prohibitions on unparliamentary language, the need to refer to other members by title, the rules on repetition and relevance, the <em>sub judice</em> constraints and other limitations designed to ensure that discourse is conducted in a civil and courteous manner, the biggest limitation of all is the availability of time. </p>\n<p data-HoCid=\"3284643\" data-originallang=\"en\">I need not remind the House that each and every sitting day, a vast majority of members are not able to make a statement pursuant to Standing Order 31 as there simply is not enough time available. It is likely for this reason that the standing order states that members \u201cmay\u201d, not shall, be recognized to make statements. Hence, while many members in this instance have spoken of the right to speak, the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> acknowledged this inherent limitation and spoke more precisely of the equal right to speak. It is this qualifier of rights\u2014equity\u2014that carries great significance, and to which the Chair must play close attention.</p>\n<p data-HoCid=\"3284644\" data-originallang=\"fr\">Put another way, the Chair is being asked by the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley </a> whether the practice of whips providing the Speaker with the names of members who are to be recognized to speak during statements by members represents an unjust limitation on his freedom to speak, to the extent that such opportunities are not afforded to him on an equitable basis. </p>\n<p data-HoCid=\"3284645\" data-originallang=\"en\">There is no denying that close collaboration has developed over time between the Chair and party whips to find ways to use the time of the House as efficiently as possible and to ensure that all parties are treated equitably in apportioning speaking time. In some cases\u2014the timing of recorded divisions comes to mind\u2014the Standing Orders enshrine a specific role for the whips. In other cases, there is no standing order, but rather a body of practice that the House follows and that evolves over time.</p>\n<p data-HoCid=\"3284646\" data-originallang=\"en\">A reading of the history of members' statements at pages 420 to 422 in O'Brien and Bosc tells us that our practice in that regard has had to adjust and respond to changing circumstances on more than one occasion, with each practice enduring only so long as it matched its era and the will of the House. </p>\n<p data-HoCid=\"3284647\" data-originallang=\"en\">By 1982, it had settled into what we know it to be today\u2014that is, the order and number of slots to be allotted to members of different political affiliations are agreed upon by the parties at the beginning of a Parliament and adjusted from time to time as necessary. Then, at each sitting, the names of members who are to fill the designated speaking slots are provided to the Speaker by the whips of the different recognized parties and by the independent members. Even if not enshrined in the Standing Orders, generally the House has been well served by this collaboration, and the lists have helped the Chair to preside over this portion of each sitting day in an orderly fashion. </p>\n<p data-HoCid=\"3284648\" data-originallang=\"en\">However, does this mean that the Chair has ceded its authority to decide which members are to be recognized? To answer this question, it is perhaps useful to review the history of the lists, which were first used for question period in the 1970s. </p>\n<p data-HoCid=\"3284649\" data-originallang=\"en\">At page 61 in his memoir, <em>Mr. Speaker</em>, in which he describes his time in the Chair, Speaker Jerome explains that he was comfortable using a party's suggested lists \u201c...so long as it didn't unfairly squeeze out their backbench\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3284650\" data-originallang=\"en\">In a June 19, 1991, ruling found at page 2072 of the <em>Debates</em>, Speaker Fraser was even more categorical about the authority of the Chair. In response to a member who asked if the Chair was bound to follow a set list in recognizing members, he said: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284651\" data-originallang=\"en\"> I appreciate the hon. member's intervention and my answer is yes, there is a list. I am not bound by it. I can ignore that list and intervene to allow private members, wherever they are, not only to ask questions but also to ask supplementals. That is a right which remains with the Chair and I do not think it has ever been seriously challenged. I would remind all hon. members that it is a right which the Chair has had almost since: \u201cThe memory of man runneth not to the contrary\u201d. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284652\" data-originallang=\"en\">The authority the Speaker has in this regard is likewise described in <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, second edition, at page 318, which states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284653\" data-originallang=\"en\"> No Member may speak in the House until called upon or recognized by the Speaker; any Member so recognized may speak during debate, questions and comments periods, Question Period, and other proceedings of the House. Various conventions and informal arrangements exist to encourage the participation of all parties in debate; nevertheless, the decision as to who may speak is ultimately the Speaker's. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284654\" data-originallang=\"en\">It further states on page 595:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284655\" data-originallang=\"en\"> Although the Whips of the various parties each provide the Chair with a list of Members wishing to speak, the Chair is not bound by these. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284656\" data-originallang=\"fr\">Similarly, <em>Beauchesne's Parliamentary Rules and Forms, Sixth Edition</em>, on page 137, states that <em></em></p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284657\" data-originallang=\"fr\"> \u2026the Speaker is the final authority on the order of speaking. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284658\" data-originallang=\"fr\">I myself have seen fit from time to time to deviate from the lists, usually in an effort to preserve order and decorum during statements by members and question period.</p>\n<p data-HoCid=\"3284659\" data-originallang=\"en\">Accordingly, the Chair has to conclude, based on this review of our procedural authorities and other references, that its authority to decide who is recognized to speak is indisputable and has not been trumped by the use of lists, as some members seemed to suggest.</p>\n<p data-HoCid=\"3284660\" data-originallang=\"en\">I might add as an aside that the use of lists in general has inadvertently created an ongoing problem for the Chair. In some cases, members do not stand to be recognized because they are on a list and thus think they will automatically be recognized when their turn comes around. As Acting Speaker Bob Kilger put in a statement found at page 3925 of the <em>Debates</em> on May 5, 1994:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3284661\" data-originallang=\"en\"> We speak about or refer to these unofficial lists that we have, which are somewhat helpful at times, but in the end members seeking the floor of course are those who will be recognized by the Chair. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3284662\" data-originallang=\"en\">Thus, the need to \u201ccatch the Speaker\u2019s eye\u201d, as it is called, continues to underpin the Chair\u2019s authority in this respect.</p>\n<p data-HoCid=\"3284663\" data-originallang=\"en\">Members are free, for instance, to seek the floor under questions and comments at any time to make their views known. They are also free at any time to seek the floor to intervene in debate itself on a bill or motion before the House. Ultimately, it is up to each individual member to decide how frequently he or she wishes to seek the floor, knowing that being recognized by the Speaker is not always a guaranteed proposition.</p>\n<p data-HoCid=\"3284664\" data-originallang=\"en\">The right to seek the floor at any time is the right of each individual member of Parliament and is not dependent on any other member of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3284665\" data-originallang=\"en\">On the narrow question of the removal of the <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">member for Langley</a> from his party\u2019s lineup for statements by members on March 20, the Chair cannot conclude that there is a prima facie finding of privilege. No evidence has been presented to me that the member has been systematically prevented from seeking the floor. The Chair has found that the <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">member for Langley</a> has been active under several rubrics since the beginning of this Parliament. He has made statements under statements by members on a variety of subjects, has presented petitions, has made speeches and risen on questions and comments under government orders, has made speeches under private members\u2019 business and has risen in question period. As I said earlier, he has remained free to seek the floor at any time, like all other members.</p>\n<p data-HoCid=\"3284666\" data-originallang=\"en\">However, on the broader question of the equitable distribution of statements by members, a review of the statistics reveals that the member may well have a legitimate concern. This goes to the unquestionable duty of the Speaker to act as the guardian of the rights and privileges of members and of the House as an institution. This includes ensuring that, over time, no member wishing to speak is unfairly prevented from doing so.</p>\n<p data-HoCid=\"3284667\" data-originallang=\"en\">Even so, as Speaker I cannot exercise my discretion as to which member to recognize during statements by members or at any other time of the sitting day if only one member is rising to be recognized. As previously mentioned, due to an overreliance on lists, more often than should be the case, even those members on the list do not always rise to be recognized.</p>\n<p data-HoCid=\"3284668\" data-originallang=\"en\">Were the Chair to be faced with choices of which member to recognize at any given time, then of course the Chair would exercise its discretion. However, that has not happened thus far during statements by members, nor, for that matter, during question period. Until it does, the Chair is not in a position to unilaterally announce or dictate a change in our practices. If members want to be recognized, they will have to actively demonstrate that they wish to participate. They have to rise in their places and seek the floor.</p>\n<p data-HoCid=\"3284669\" data-originallang=\"en\">In the meantime, I will continue to be guided by the lists that are provided to me and, when and if members are competing for the floor, will exercise my authority to recognize members, not in a cavalier or uninformed manner but rather in a balanced way that respects both the will of the House and the rights of individual members.</p>\n<p data-HoCid=\"3284670\" data-originallang=\"en\">I would like to thank all honourable members for their attention during this rather lengthy ruling.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/4/23/", "time": "2013-04-23 15:05:00", "source_id": "7974974", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1535/", "procedural": false}