{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean-Fran\u00e7ois Larose (Repentigny, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-francois-larose/", "url": "/debates/2013/3/28/jean-francois-larose-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3261172\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, pour ma circonscription de Repentigny, 2013 est une ann\u00e9e tr\u00e8s difficile: 2 000 emplois sont perdus \u00e0 cause de la fermeture de Mabe et d'Electrolux. Cela a un impact n\u00e9gatif sur des familles. Des gens ont m\u00eame fait des tentatives de suicide.</p>\n<p data-HoCid=\"3261173\" data-originallang=\"fr\">Depuis plusieurs ann\u00e9es, des gens travaillent tr\u00e8s fort pour trouver des solutions pour aider les travailleurs. P\u00e2ques s'en vient. C'est un moment pour les familles.</p>\n<p data-HoCid=\"3261174\" data-originallang=\"fr\">La <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">ministre des Ressources humaines</a> est-elle enfin pr\u00eate \u00e0 s'asseoir avec nous et \u00e0 discuter afin d'aider ces travailleurs?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3261172\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, 2013 is a very difficult year for my riding of Repentigny. Two thousand jobs have been lost because Mabe and Electrolux have closed down. This is having a negative impact on families. Some people have even tried to commit suicide.</p>\n<p data-HoCid=\"3261173\" data-originallang=\"fr\">For years now, people have been working very hard to find solutions to help workers. Easter is approaching; it is a time for families.</p>\n<p data-HoCid=\"3261174\" data-originallang=\"fr\">Is the <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">Minister of Human Resources</a> finally ready to sit down with us and discuss how we can help these workers?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/3/28/", "time": "2013-03-28 12:00:00", "source_id": "7954027", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4069/", "procedural": false}