{"attribution": {"fr": "Mme Chris Charlton (Hamilton Mountain, NPD)", "en": "Ms. Chris Charlton (Hamilton Mountain, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/chris-charlton/", "url": "/debates/2013/6/18/chris-charlton-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421473\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, depuis quatre ans, les conservateurs sabrent les services publics et essaient de faire avaler la pilule aux Canadiens en appelant cela des compressions d'aust\u00e9rit\u00e9. Or, ces derniers ne sont pas dupes, car ils savent que les conservateurs sabrent les programmes auxquels nous tenons le plus. </p>\n<p data-HoCid=\"3421474\" data-originallang=\"en\"> Examinons la situation. Je vais dresser une liste sommaire des compressions les plus importantes dans les divers minist\u00e8res, par rapport \u00e0 la taille de ceux-ci. </p>\n<p data-HoCid=\"3421475\" data-originallang=\"en\">Statistique Canada perd un tiers de son effectif, mais il faut dire que personne n'a accus\u00e9 les conservateurs de vouloir fonder leurs d\u00e9cisions sur des preuves et des faits.</p>\n<p data-HoCid=\"3421476\" data-originallang=\"en\">Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences Canada perd, quant \u00e0 lui, un quart de son effectif. L'assurance-emploi, les pensions et le logement rel\u00e8vent de ce minist\u00e8re. Les programmes d'appui aux initiatives de lutte contre l'itin\u00e9rance perdent, et c'est renversant, 62 % de leurs ressources.</p>\n<p data-HoCid=\"3421477\" data-originallang=\"en\">Vient ensuite le minist\u00e8re des Anciens Combattants, o\u00f9 ce sont les programmes d'appui aux prestations d'invalidit\u00e9, de d\u00e9c\u00e8s et d'avantages financiers pour les anciens combattants qui, proportionnellement, subissent les plus importantes compressions. Voil\u00e0 comment nous remercions nos troupes. </p>\n<p data-HoCid=\"3421478\" data-originallang=\"en\">L'Agence canadienne d'inspection des aliments perd 1 400 postes, soit 20 % de son effectif. Ce sont les programmes qui nous prot\u00e8gent contre, entre autres, la maladie de la vache folle, qui sont les plus durement touch\u00e9s par les compressions.</p>\n<p data-HoCid=\"3421479\" data-originallang=\"en\">Ces compressions ont des r\u00e9percussions sur nous tous, alors r\u00e9sistons tous ensemble. Luttons pour prot\u00e9ger nos services publics. Apr\u00e8s tout, nous les avons pay\u00e9s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421473\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for the past four years the Conservatives have slashed public services and tried to get buy-in by calling them austerity-related cutbacks, but Canadians are not buying it because they know that the Conservative axe is slashing the very programs that we all hold most dear. </p>\n<p data-HoCid=\"3421474\" data-originallang=\"en\"> Let us have a look. Here are some of the biggest cuts as a proportion of the department's size. </p>\n<p data-HoCid=\"3421475\" data-originallang=\"en\">Statistics Canada is losing one-third of its workforce, but then no one has ever accused the Conservatives of wanting to base their decisions on evidence and facts.</p>\n<p data-HoCid=\"3421476\" data-originallang=\"en\">Next is HRSDC, where one-quarter of the workforce will be gone. These are the folks who deal with things like EI, pensions and housing. There is a staggering 62% cut to programs that support homelessness initiatives.</p>\n<p data-HoCid=\"3421477\" data-originallang=\"en\">Next there is Veterans Affairs, where the largest proportional cuts are going to programs that support disability, death and financial benefits for veterans. This is how we give thanks to our troops. </p>\n<p data-HoCid=\"3421478\" data-originallang=\"en\">The Canadian Food Inspection Agency is losing 1,400 positions, or 20% of the staff. The biggest cuts are in the programs that keep us safe from things such as mad cow disease.</p>\n<p data-HoCid=\"3421479\" data-originallang=\"en\">These cuts affect us all, so let us push back together. Let us fight to protect our public services. After all, we paid for them.</p>"}, "h2": {"fr": "es compressions dans la fonction publique", "en": "Public Service Cuts"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:10:00", "source_id": "8089999", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/372/", "procedural": false}