{"attribution": {"fr": "Mme Chris Charlton (Hamilton Mountain, NPD)", "en": "Ms. Chris Charlton (Hamilton Mountain, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/chris-charlton/", "url": "/debates/2013/6/18/chris-charlton-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421617\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les premiers ministres de l'Ouest se sont joints \u00e0 l'Ontario et au Qu\u00e9bec pour critiquer la subvention canadienne pour l'emploi \u00e9tablie par le gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3421618\" data-originallang=\"en\">Les conservateurs ont l'intention de r\u00e9duire le financement de programmes de formation qui fonctionnent bien et qui aident actuellement les plus vuln\u00e9rables \u00e0 trouver du travail. Les experts disent qu'il s'agit d'\u00ab une politique publique qui comporte de graves lacunes \u00bb. Les premiers ministres provinciaux la refusent.</p>\n<p data-HoCid=\"3421619\" data-originallang=\"en\">La ministre acceptera-t-elle d'arr\u00eater de gaspiller de l'argent en publicit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e pour cette subvention et de discuter plut\u00f4t avec les autorit\u00e9s provinciales et territoriales pour \u00e9laborer un programme pancanadien s\u00e9rieux de formation professionnelle? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421617\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, western premiers have joined Ontario and Quebec in criticizing the government's Canada jobs grant.</p>\n<p data-HoCid=\"3421618\" data-originallang=\"en\">The Conservative plan cuts funding from training programs that are working well, programs now helping the most vulnerable find work. Experts are calling it a \u201cdeeply flawed public policy\u201d. Premiers are saying \u201cno.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3421619\" data-originallang=\"en\">Will the minister now agree to stop wasting money on prematurely advertising this grant and instead sit down with the provinces and territories to develop a serious, pan-Canadian job training program?</p>"}, "h2": {"fr": "Les relations intergouvernementales", "en": "Intergovernmental Relations"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:45:00", "source_id": "8090248", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/372/", "procedural": false}