{"attribution": {"fr": "Mme Christine Moore (Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue, NPD)", "en": "Ms. Christine Moore (Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/christine-moore/", "url": "/debates/2013/6/18/christine-moore-2/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422171\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, on a parl\u00e9 de cas de gens qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s non criminellement responsables en raison de maladie mentale. Dans divers cas, il est souvent ressorti une opinion qui a \u00e9t\u00e9 m\u00e9diatis\u00e9e au Qu\u00e9bec. Je n'ai pas n\u00e9cessairement pris position, mais je serais curieuse de savoir si on en a discut\u00e9 en comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422172\" data-originallang=\"fr\">Plusieurs personnes ont parl\u00e9 de la complexit\u00e9 de la maladie mentale et du fait de savoir si, oui ou non, \u00e7a rendait la personne non criminellement responsable. Par exemple, on peut \u00eatre schizophr\u00e8ne, mais avoir \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement conscient de ce qu'on a fait au moment o\u00f9 on l'a fait, et \u00eatre criminellement responsable, comme on peut ne pas l'\u00eatre.</p>\n<p data-HoCid=\"3422173\" data-originallang=\"fr\">Des gens ont dit que lorsqu'une personne plaide \u00eatre non criminellement responsable, elle devrait \u00eatre jug\u00e9e, non pas par des jur\u00e9s normaux, mais par un panel de professionnels de la sant\u00e9 qui sont plus aptes \u00e0 comprendre la complexit\u00e9 de la maladie mentale.</p>\n<p data-HoCid=\"3422174\" data-originallang=\"fr\"> Comme je l'ai dit, je n'ai pas n\u00e9cessairement pris position \u00e0 cet \u00e9gard, mais je trouve que c'est particuli\u00e8rement appropri\u00e9 compte tenu du sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3422175\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais savoir si cette question a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e en comit\u00e9 ou si, malheureusement, elle ne l'a pas \u00e9t\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422171\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, we have talked about cases of people found not criminally responsible on account of mental illness. In various cases, there has been an opinion that has received heavy media coverage in Quebec. I have not necessarily taken a position, but I would be curious to know whether it was discussed in committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3422172\" data-originallang=\"fr\">People have talked about the complexity of mental illness and whether it makes a person not criminally responsible. For example, a person can have schizophrenia but may have been completely aware of what they were doing at the time they did it, and be criminally responsible, just as they may not be.</p>\n<p data-HoCid=\"3422173\" data-originallang=\"fr\">People have said that when a person pleads not criminally responsible, they should be tried, not by ordinary juries, but by a panel of health professionals who are more capable of understanding the complexity of mental illness.</p>\n<p data-HoCid=\"3422174\" data-originallang=\"fr\">As I said, I have not necessarily taken a position on this, but I think it is particularly appropriate, given the subject.</p>\n<p data-HoCid=\"3422175\" data-originallang=\"fr\">I would like to know whether this question was addressed in committee or whether it unfortunately was not.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 19:15:00", "source_id": "8091115", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4045/", "procedural": false}