{"attribution": {"fr": "M. Craig Scott (Toronto\u2014Danforth, NPD)", "en": "Mr. Craig Scott (Toronto\u2014Danforth, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/craig-scott/", "url": "/debates/2013/6/18/craig-scott-2/", "h3": {"fr": "\u00c9lections Canada \u2014 D\u00e9cision de la pr\u00e9sidence", "en": "Elections Canada\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421797\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais moi aussi vous remercier pour votre d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie. Il est tr\u00e8s \u00e9vident que vous avez examin\u00e9 la question sous tous les angles et vous avez rendu une d\u00e9cision tr\u00e8s judicieuse.</p>\n<p data-HoCid=\"3421798\" data-originallang=\"en\">Comme vous l'avez fait remarquer vers la fin de vos observations, j'ai termin\u00e9 ma propre intervention en indiquant que nous faisions effectivement confiance au bon jugement du Pr\u00e9sident de la Chambre dans cette affaire. Nous comprenions la position dans laquelle vous, \u00e0 titre de Pr\u00e9sident de la Chambre, vous trouviez \u00e9tant donn\u00e9 l'absence de clart\u00e9 au paragraphe 463(2) quant aux cons\u00e9quences du recours aux tribunaux ou quant \u00e0 savoir si la d\u00e9cision prendrait effet imm\u00e9diatement.</p>\n<p data-HoCid=\"3421799\" data-originallang=\"en\">Vous avez tr\u00e8s bien pass\u00e9 en revue, monsieur le Pr\u00e9sident, les questions juridiques en jeu dans l'interpr\u00e9tation de la loi, mais aussi la question tr\u00e8s sp\u00e9ciale de la comp\u00e9tence de la Chambre elle-m\u00eame de rendre sa propre interpr\u00e9tation de ce qui devrait se passer relativement \u00e0 nos coll\u00e8gues de <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint-Boniface</a> et de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a>. Je signale toutefois que vous avez maintenant attir\u00e9 notre attention sur le fait que le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections semble avoir envoy\u00e9 une lettre indiquant que l'un des deux d\u00e9put\u00e9s, si j'ai bien entendu, est peut-\u00eatre maintenant en conformit\u00e9 de la disposition de la loi portant sur les rapports corrig\u00e9s, de sorte qu'un seul de nos coll\u00e8gues serait maintenant mis en cause.</p>\n<p data-HoCid=\"3421800\" data-originallang=\"en\">Je voudrais revenir \u00e0 ce que mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170282\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">Beaus\u00e9jour</a> a \u00e9voqu\u00e9, \u00e0 savoir que nous sommes encore confront\u00e9s \u00e0 la question du droit de si\u00e9ger ou de voter maintenant. Je vais utiliser le d\u00e9put\u00e9 de Selkirk\u2014Interlake comme exemple.</p>\n<p data-HoCid=\"3421801\" data-originallang=\"en\">Le fait que la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint-Boniface</a> a re\u00e7u une nouvelle lettre donne \u00e0 penser que son droit de si\u00e9ger ou de voter dans le pass\u00e9 devra quand m\u00eame \u00eatre examin\u00e9 l\u00e9gitimement par le Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure quand il se penchera sur toute l'affaire, mais dans l'imm\u00e9diat, nous traitons du droit du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> de si\u00e9ger ou de voter.</p>\n<p data-HoCid=\"3421802\" data-originallang=\"en\">Tout ce que j'ai \u00e0 dire \u00e0 ce sujet, c'est que dans l'esprit de votre d\u00e9cision, monsieur le Pr\u00e9sident, compte tenu du fait que nous n'avons pas d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 une quelconque suspension, mais que nous allons nous adresser au Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure et que vous avez constat\u00e9 qu'il y avait \u00e0 premi\u00e8re vue mati\u00e8re \u00e0 question de privil\u00e8ge, il incombe \u00e0 notre coll\u00e8gue de se demander s'il ne devrait pas se r\u00e9cuser volontairement et renoncer \u00e0 son droit de si\u00e9ger ou de voter.</p>\n<p data-HoCid=\"3421803\" data-originallang=\"en\">Je vois que vous voulez mettre fin au d\u00e9bat, monsieur le Pr\u00e9sident.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421797\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I too would like to thank you for the carefully considered ruling. It is quite obvious that you considered it from all points of view and you did come up with a very judicious ruling. </p>\n<p data-HoCid=\"3421798\" data-originallang=\"en\">As you noted toward the end of your remarks, I ended my own intervention by indicating that we did indeed trust the good counsel of the Speaker on the matter. We did appreciate the position that you, as Speaker, were in with respect to the absence of clarity in subsection 463(2) on what the effect of going to court was on whether it would enter into immediate effect. </p>\n<p data-HoCid=\"3421799\" data-originallang=\"en\">You have canvassed very well, Mr. Speaker, the legal issues at stake with interpreting the statute, but also the very special question of the House's own jurisdiction, to make its own interpretation of what should happen with respect to our colleagues from <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint Boniface</a> and <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\"> Selkirk\u2014Interlake</a>. I note, however, that you have now brought to our attention that the Chief Electoral Officer appears to have sent a letter that indicates that one of the two members, if I heard correctly, may now indeed be in compliance with the corrected returns provision of the act, and we may be in the position of only talking about one of our colleagues. </p>\n<p data-HoCid=\"3421800\" data-originallang=\"en\">I would like to return to what my colleague from <a data-HoCid=\"170282\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">Beaus\u00e9jour</a> has referred to, which is that we are still left with the issue of what should be the case with respect to the right to sit or vote now. I will use the member for Selkirk\u2014Interface as the reference point.</p>\n<p data-HoCid=\"3421801\" data-originallang=\"en\"> The fact that the member for <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint Boniface</a> has received a new letter that indicates her right to sit or vote in the past will still be legitimately looked at as part of the package of the issues PROC has to deal with, but we are at the moment immediately dealing with the right of the member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> to sit or vote. </p>\n<p data-HoCid=\"3421802\" data-originallang=\"en\">All I would like to say there is that in the spirit of your ruling, Mr. Speaker, and the fact that we have not actually implemented any suspension but are going to PROC, and you did find a prima facie question of privilege, it is incumbent on our colleague to ask himself whether he should voluntarily recuse from his right to sit or vote. </p>\n<p data-HoCid=\"3421803\" data-originallang=\"en\">I see that you are wanting to end the debate, Mr. Speaker.</p>"}, "h2": {"fr": "Privil\u00e8ge", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 15:45:00", "source_id": "8090528", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4150/", "procedural": false}