{"attribution": {"fr": "M. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, PCC)", "en": "Mr. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dan-albas/", "url": "/debates/2013/6/18/dan-albas-1/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421897\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'appr\u00e9cie certainement les explications du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> et je n'ai qu'une simple question \u00e0 lui poser.</p>\n<p data-HoCid=\"3421898\" data-originallang=\"en\">En comit\u00e9, le NPD a vot\u00e9 pour la poursuite du projet de loi. Les lib\u00e9raux sont \u00e9videmment satisfaits du statu quo et ne croient donc pas au changement. Les victimes qui ont t\u00e9moign\u00e9 devant le comit\u00e9 ont clairement indiqu\u00e9 que ce projet de loi donnerait \u00e0 des gens comme eux un sentiment de s\u00e9curit\u00e9 dans les circonstances extr\u00eamement difficiles qu'ils traversent et aussi le sentiment d'\u00eatre entendus. Si nous c\u00e9dons au NPD, qui veut freiner les choses, quelles seront les cons\u00e9quences? Il faudrait certainement attendre la fin de l'\u00e9t\u00e9 pour poursuivre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421899\" data-originallang=\"en\">J'aimerais savoir si le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> juge opportun de laisser les victimes souffrir du statu quo, dont semble se contenter l'opposition.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421897\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I certainly appreciate the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>'s explanations thus far. I would simply like to ask the minister this.</p>\n<p data-HoCid=\"3421898\" data-originallang=\"en\">The NDP voted at committee for this legislation to proceed. The Liberals, obviously, are certainly happy with the status quo and do not believe that needs to be changed. The victims that were heard at committee clearly said that this bill would help people like them in very tragic circumstances have a sense of safety, security and that they are being heard. If we do what the NDP wants, which would be to stall this, what consequences would that have? It would certainly take us through the summer break.</p>\n<p data-HoCid=\"3421899\" data-originallang=\"en\">I would like to hear if the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> thinks it is appropriate to make victims suffer further under the status quo that the opposition seems to be fine with.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 16:55:00", "source_id": "8090909", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4106/", "procedural": false}