{"attribution": {"fr": "M. Daryl Kramp (Prince Edward\u2014Hastings, PCC)", "en": "Mr. Daryl Kramp (Prince Edward\u2014Hastings, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/daryl-kramp/", "url": "/debates/2013/6/18/daryl-kramp-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421494\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en tant que d\u00e9put\u00e9s, l'une de nos responsabilit\u00e9s est de travailler avec les piliers de nos collectivit\u00e9s pour contribuer \u00e0 en faire des lieux o\u00f9 il fait bon vivre pour tous.</p>\n<p data-HoCid=\"3421495\" data-originallang=\"en\">En 2010, \u00e0 peine deux ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, le chef du Parti lib\u00e9ral du Canada, comme il nous arrive \u00e0 tous de le faire \u00e0 l'occasion, a pris la parole \u00e0 une conf\u00e9rence, plus pr\u00e9cis\u00e9ment une conf\u00e9rence sur le perfectionnement professionnel dans ma circonscription qui s'adressait aux enseignants et au personnel enseignant dans les prisons locales. Grand bien lui fasse!</p>\n<p data-HoCid=\"3421496\" data-originallang=\"en\">Toutefois, l'a-t-il fait par grandeur d'\u00e2me ou dans l'int\u00e9r\u00eat de ma collectivit\u00e9 ou d'autres collectivit\u00e9s? Malheureusement pas. Il l'a fait pour 15 000 $ provenant des poches des contribuables. C'est sans compter le g\u00e9n\u00e9reux salaire de d\u00e9put\u00e9 qu'il recevait d\u00e9j\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3421497\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens savent qu'il n'y a qu'un seul contribuable et que ce genre de cumul de traitement est r\u00e9pr\u00e9hensible. Le chef lib\u00e9ral a clairement d\u00e9montr\u00e9 qu'il fait passer ses propres int\u00e9r\u00eats financiers avant l'\u00e9ducation et qu'il n'est tout simplement pas \u00e0 la hauteur.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421494\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as members of Parliament, part of our job is to work with the pillars of our communities to help make them better places for everyone.</p>\n<p data-HoCid=\"3421495\" data-originallang=\"en\">In 2010, just two years after being elected, the leader of the Liberal Party spoke to a professional development conference for teachers in my riding and educational staff from local prisons, as many of us do. I would say bully for him.</p>\n<p data-HoCid=\"3421496\" data-originallang=\"en\">However, did he do it out of the goodness of his heart or for the betterment of my community or other communities? Sadly not; he did it for $15,000 of taxpayers' money. This is on top of the generous salary he already received as a member of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3421497\" data-originallang=\"en\">Canadians know there is only one taxpayer and this type of double-dipping is reprehensible. The Liberal leader has clearly shown that he puts his own financial interests ahead of education and that he is just in over his head.</p>"}, "h2": {"fr": "Le chef du Parti lib\u00e9ral du Canada", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:15:00", "source_id": "8090031", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1415/", "procedural": false}