{"attribution": {"fr": "Mme Elizabeth May (Saanich\u2014Gulf Islands, PV)", "en": "Ms. Elizabeth May (Saanich\u2014Gulf Islands, GP)"}, "politician_url": "/politicians/elizabeth-may/", "url": "/debates/2013/6/18/elizabeth-may-9/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421942\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme le ministre veut parler du contenu du projet de loi, et puisqu'il \u00e9tait pr\u00e9sent au comit\u00e9 lors du t\u00e9moignage de l'ombudsman f\u00e9d\u00e9rale des victimes d'actes criminels, Sue O'Sullivan, j'ai \u00e9t\u00e9 surprise de constater que bon nombre des nombreux amendements qu'elle a propos\u00e9s afin de r\u00e9pondre aux souhaits des victimes n'ont pas \u00e9t\u00e9 inclus dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. Les repr\u00e9sentants des groupes de d\u00e9fense des droits des victimes qui ont t\u00e9moign\u00e9 au comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairs. La plupart d'entre eux ont reconnu qu'il faut absolument offrir des services ad\u00e9quats en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale et plus de ressources dans le domaine de la pr\u00e9vention, et que les dispositions les plus importantes concernant les personnes qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle \u00e9taient celles ayant trait aux avis. Ce ne sont pas les dispositions les plus critiqu\u00e9es par les experts en psychologie clinique et en psychologie judiciaire, les commissions d\u2019examen ainsi que les juristes.</p>\n<p data-HoCid=\"3421943\" data-originallang=\"en\">Il y avait une fa\u00e7on de r\u00e9pondre aux besoins des victimes tout en respectant le syst\u00e8me qui, selon tous les experts, \u00e9tait efficace lorsqu'il s'agissait de surveiller de pr\u00e8s les personnes ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Pourquoi le ministre n'a-t-il pas cherch\u00e9 un compromis afin de respecter \u00e0 la fois les droits des victimes et ceux des personnes atteintes de troubles mentaux qui ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par le syst\u00e8me r\u00e9serv\u00e9 aux personnes ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421942\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, seeing that the minister wants to address the substance of the bill, having been at committee when the Federal Ombudsman for Victims of Crime, Sue O'Sullivan testified, I was surprised that among her many amendments that would have spoke to what victims wanted, so many of the measures were not included in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. It was very clear from the victims rights groups that testified at committee. Most of them saw the very compelling need to ensure adequate mental health services, that we had more in place for prevention and that the not criminally responsible sections that were most important to victims were the ones about notification. These are not the ones who are most under assault by those who are expert in clinical psychology, forensic psychology, review boards and legal experts.</p>\n<p data-HoCid=\"3421943\" data-originallang=\"en\">There was a way forward to respond to victims' needs and to also respect the system that, according to all the experts, was working well in the stream of not criminally responsible people who were then monitored closely. Why did the minister not pursue a compromise in which victims' rights and the rights of mentally ill people who found themselves in the NCR system were both respected?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 17:10:00", "source_id": "8090941", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4108/", "procedural": false}