{"attribution": {"fr": "Mme Elizabeth May (Saanich\u2014Gulf Islands, PV)", "en": "Ms. Elizabeth May (Saanich\u2014Gulf Islands, GP)"}, "politician_url": "/politicians/elizabeth-may/", "url": "/debates/2013/6/18/elizabeth-may-7/", "h3": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421683\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai d\u00e9j\u00e0 invoqu\u00e9 le R\u00e8glement \u00e0 ce sujet il y a quelques temps. Les traditions et les principes qui sous-tendant l'article 31 du R\u00e8glement permettent aux d\u00e9put\u00e9s d'aborder les questions qui pr\u00e9occupent leurs \u00e9lecteurs. Il y a plusieurs mois, j'ai fait valoir que la p\u00e9riode pr\u00e9vue pour les d\u00e9clarations est de plus en plus utilis\u00e9e \u00e0 des fins purement partisanes et pour lancer des attaques personnelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3421684\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, vous avez dit que vous pourriez envisager de rendre une d\u00e9cision \u00e0 ce sujet. Peut-\u00eatre pourriez-vous vous pencher sur cette question au cours de l'\u00e9t\u00e9 et nous donner des indications \u00e0 ce sujet \u00e0 notre retour, \u00e0 l'automne.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421683\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I raised this point of order some time ago. The tradition and the principles behind the Standing Order 31 rule are that it allows members of Parliament to raise issues of concern to their constituents. I raised the point many months ago that they were now being used increasingly for crass partisan purposes, and now they are increasingly being used for personal attacks.</p>\n<p data-HoCid=\"3421684\" data-originallang=\"en\">You said, Mr. Speaker, that you might consider at some point ruling on it. Perhaps over the summer you could give it some thought, and we could start in the fall with some guidance on this point.</p>"}, "h2": {"fr": "Recours au R\u00e8glement", "en": "Points of Order"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 15:00:00", "source_id": "8090332", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4108/", "procedural": false}