{"attribution": {"fr": "Mme \u00c8ve P\u00e9clet (La Pointe-de-l'\u00cele, NPD)", "en": "Ms. \u00c8ve P\u00e9clet (La Pointe-de-l'\u00cele, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/eve-peclet/", "url": "/debates/2013/6/18/eve-peclet-3/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421545\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est quand m\u00eame \u00e9trange. Ils ont engag\u00e9 quelqu'un qui est accus\u00e9 au criminel, mais cela ne semble m\u00eame pas les d\u00e9ranger. </p>\n<p data-HoCid=\"3421546\" data-originallang=\"fr\">Saulie Zajdel est sous enqu\u00eate pour fraude, corruption et abus de confiance pour une p\u00e9riode allant de 2006 \u00e0 2011. Les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ont eu lieu en 2011. Quand M. Zajdel a-t-il \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par les conservateurs pour devenir candidat? \u00c0 quelle date exactement est-il devenu candidat du Parti conservateur?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421545\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, this is strange. They hired someone who is now facing criminal charges, but they do not seem bothered by that.</p>\n<p data-HoCid=\"3421546\" data-originallang=\"fr\">Saulie Zajdel is being investigated for fraud, corruption and breach of trust for acts dating back to a period between 2006 and 2011. The last federal election was in 2011. When did the Conservatives approach Mr. Zajdel and ask him to run? What was the exact date that he became a Conservative Party candidate?</p>"}, "h2": {"fr": "L'\u00e9thique", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:25:00", "source_id": "8090142", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4051/", "procedural": false}