{"attribution": {"fr": "M. Hoang Mai (Brossard\u2014La Prairie, NPD)", "en": "Mr. Hoang Mai (Brossard\u2014La Prairie, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/hoang-mai/", "url": "/debates/2013/6/18/hoang-mai-1/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421908\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais remercier le ministre de ce qu'il a dit. Par contre, je voudrais aussi le corriger lorsqu'il dit que \u00e7a ne sert \u00e0 rien de d\u00e9battre. </p>\n<p data-HoCid=\"3421909\" data-originallang=\"fr\">Je rappelle au ministre que le Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne, qui comprend des d\u00e9put\u00e9s conservateurs, a accept\u00e9 deux amendements du NPD. Le premier concernait justement les victimes. </p>\n<p data-HoCid=\"3421910\" data-originallang=\"fr\">Le ministre dit qu'il ne sert \u00e0 rien de d\u00e9battre et d'avoir une conversation. Or on a \u00e9cout\u00e9 les victimes et elles ont dit qu'elles voulaient avoir de l'information sur la r\u00e9sidence de l'accus\u00e9. Le gouvernement a d\u00fb revenir en arri\u00e8re. Il a r\u00e9alis\u00e9 que son projet de loi n'\u00e9tait pas complet et qu'il pr\u00e9sentait encore des failles. C'est parce que l'opposition a pu examiner cela et qu'elle a pu \u00e9couter les experts et les victimes qu'on a pu r\u00e9gler le probl\u00e8me. </p>\n<p data-HoCid=\"3421911\" data-originallang=\"fr\">Nous avons mis en avant d'autres amendements pour lesquels nous avons demand\u00e9 des v\u00e9rifications. Nous avons aussi demand\u00e9 au gouvernement de changer sa position. Malheureusement, il a refus\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3421912\" data-originallang=\"fr\">Par contre, le gouvernement a accept\u00e9 un autre amendement \u00e0 l'effet que dans cinq ans, on r\u00e9visera ce projet de loi puisque, tel qu'on l'a mentionn\u00e9, il pr\u00e9sente d\u00e9j\u00e0 beaucoup de failles. En outre, il n'y a pas eu beaucoup de consultation, surtout aupr\u00e8s d'experts qui travaillent dans le domaine de la sant\u00e9 mentale. </p>\n<p data-HoCid=\"3421913\" data-originallang=\"fr\">Si le ministre dit qu'il ne sert \u00e0 rien d'avoir des d\u00e9bats, pourquoi les conservateurs ont-ils accept\u00e9 des amendements qui font en sorte que le projet de loi est meilleur pour les victimes? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421908\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the minister for what he has said. However, I would also like to correct him when he says that debate serves no purpose. </p>\n<p data-HoCid=\"3421909\" data-originallang=\"fr\"> I would remind the minister that the Standing Committee on Justice and Human Rights, which includes Conservative members, accepted two NDP amendments. The first related to victims. </p>\n<p data-HoCid=\"3421910\" data-originallang=\"fr\"> The minister says debate and conversation serve no purpose. Yet we listened to victims, and they said they wanted to know about the intended place of residence of the accused. The government had to backtrack. It realized that its bill was incomplete, and still had flaws. It was because the opposition was able to look into this and listen to the experts and the victims that we were able to solve the problem. </p>\n<p data-HoCid=\"3421911\" data-originallang=\"fr\"> We proposed other amendments for which we requested verification. We also asked the government to change its position. Unfortunately, it refused. </p>\n<p data-HoCid=\"3421912\" data-originallang=\"fr\">The government did accept another amendment so that the legislation will be reviewed in five years because, as noted, it still has many flaws. Moreover, there has not been much consultation, particularly with experts working in the field of mental health. </p>\n<p data-HoCid=\"3421913\" data-originallang=\"fr\"> If the minister says that debate serves no purpose, why did the Conservatives accept amendments which resulted in a better bill for victims? </p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 17:00:00", "source_id": "8090917", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4129/", "procedural": false}