{"attribution": {"fr": "Mme Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NPD)", "en": "Ms. Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/irene-mathyssen/", "url": "/debates/2013/6/18/irene-mathyssen-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421647\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la chose leur a peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9, mais la F\u00e9d\u00e9ration canadienne de l'entreprise ind\u00e9pendante, ce n'est pas la m\u00eame chose que les premiers ministres des provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3421648\" data-originallang=\"en\">Le soutien n\u00e9cessaire existe au sein des provinces. En outre, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> s'est d\u00e9j\u00e0 dit en faveur d'une bonification du R\u00e9gime de pensions du Canada et du R\u00e9gime des rentes du Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3421649\" data-originallang=\"en\">Le ministre cherche-t-il \u00e0 faire volte-face, est-ce \u00e0 cela qu'on doit attribuer le manque de leadership, ou bien travaillera-t-il avec les provinces afin de fixer une date pour cette r\u00e9union importante, qui a \u00e9t\u00e9 promise?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421647\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it may have skipped their notice but the CFIB is not the premiers of this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3421648\" data-originallang=\"en\">The required support among the provinces exists and the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> has previously stated support for enhancing CPP and QPP. </p>\n<p data-HoCid=\"3421649\" data-originallang=\"en\">Is the lack of leadership because the minister is flip-flopping, or will he work with the provinces and set a date for this important and promised meeting?</p>"}, "h2": {"fr": "Les pensions", "en": "Pensions"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:50:00", "source_id": "8090281", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/498/", "procedural": false}