{"attribution": {"fr": "L'hon. John McKay (Scarborough\u2014Guildwood, Lib.)", "en": "Hon. John McKay (Scarborough\u2014Guildwood, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/john-mckay/", "url": "/debates/2013/6/18/john-mckay-1/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421919\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 revenir sur l'observation de mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a>, qui a parl\u00e9 d'un article qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 la fin de semaine derni\u00e8re dans le <em>Globe and Mail</em> et qui portait sur la juge en chef. Il y \u00e9tait question des d\u00e9linquants atteints de maladie mentale, et on pouvait y lire ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421920\" data-originallang=\"en\"> Leur statut est examin\u00e9 au moins une fois par ann\u00e9e par un comit\u00e9 d'experts. Apr\u00e8s leur traitement, la plupart d'entre eux r\u00e9int\u00e8grent la soci\u00e9t\u00e9 et reprennent une vie normale. Or, la proposition du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ferait en sorte que les d\u00e9linquants d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 haut risque auraient plus de difficult\u00e9 \u00e0 obtenir une lib\u00e9ration. </p>\n<p data-HoCid=\"3421921\" data-originallang=\"en\"> La juge en chef McLachlin affirme avec fiert\u00e9 que c'est l'arr\u00eat <em>R. c. Swain</em>, qui a \u00e9t\u00e9 rendu par la Cour supr\u00eame du Canada en 1990, qui a men\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un nouveau r\u00e9gime qui allait permettre aux d\u00e9linquants souffrant de maladie mentale d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des examens r\u00e9guliers. </p>\n<p data-HoCid=\"3421922\" data-originallang=\"en\"> \u00ab On a conclu dans cet arr\u00eat qu'on ne peut pas simplement emprisonner quelqu'un qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non coupable en raison de sa maladie puis le laisser \u00e0 son sort, a dit la juge en chef. Voil\u00e0 ce qui \u00e9tait innovateur. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3421923\" data-originallang=\"en\"> En appui au r\u00e9gime des commissions d'examen, elle a affirm\u00e9 ce qui suit: \u00ab Voici ce qui est int\u00e9ressant: de nombreux psychiatres participent au processus, et j'estime que ce r\u00e9gime jouit de l'appui des repr\u00e9sentants du milieu m\u00e9dical, des policiers et des juges. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3421924\" data-originallang=\"en\"> La juge en chef affirme par contre que les d\u00e9linquants qui font leur entr\u00e9e dans le syst\u00e8me sont trop souvent parqu\u00e9s dans des \u00e9tablissements [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421925\" data-originallang=\"en\">La juge en chef du Canada, qui sera certainement appel\u00e9e \u00e0 se pencher sur cette mesure l\u00e9gislative \u00e0 moyen terme, a dit que le r\u00e9gime actuel fonctionne tr\u00e8s bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3421926\" data-originallang=\"en\">Il s'agit en fait d'une r\u00e9action \u00e0 une s\u00e9rie de faits hautement d\u00e9plorables et, en d\u00e9finitive, d'une attaque contre les plus vuln\u00e9rables de la soci\u00e9t\u00e9, soit les gens atteints de maladie mentale, le tout sous le couvert de la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des victimes. L'ironie dans toute cette affaire, c'est que le r\u00e9gime propos\u00e9 par le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> pourrait faire en sorte que les victimes, qui m\u00e9ritent toute notre compassion, soient les plus p\u00e9nalis\u00e9es par les nouvelles r\u00e8gles.</p>\n<p data-HoCid=\"3421927\" data-originallang=\"en\">J'adresse ma question, qui est toute simple, au <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>. Pourquoi n'\u00e9coute-t-il pas la juge en chef, qui estime qu'il fait fausse route?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421919\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to follow up on the observation made by my colleague from <a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a> when he referenced an article from <em>The Globe and Mail</em> on the weekend about the Chief Justice. The article was on the issue of mentally ill offenders, and it said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421920\" data-originallang=\"en\"> At least once a year, their status is reviewed by expert panels. After treatment, most of them return to society and resume normal lives. But under a federal proposal, it will become more difficult for those designated as high-risk offenders to be released. </p>\n<p data-HoCid=\"3421921\" data-originallang=\"en\"> Chief Justice McLachlin points proudly to a 1990 Supreme Court of Canada decision, R v. Swain, as the key move that created a new template for giving mentally ill offenders regular reviews. </p>\n<p data-HoCid=\"3421922\" data-originallang=\"en\"> \u201cIt said you can\u2019t just lock up a person who has been found not guilty by way of their illness, and throw away the key,\u201d she says. \u201cThat was the breakthrough.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3421923\" data-originallang=\"en\"> Endorsing the review-board system, she says: \u201cThe interesting thing is that the hearing process is staffed heavily by psychiatrists and I think it is well-supported by the medical side of things, by the police and by judges.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3421924\" data-originallang=\"en\"> At the \u2018intake\u2019 end of the system, however, Chief Justice McLachlin says offenders are too often warehoused... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421925\" data-originallang=\"en\">The Chief Justice of Canada, who will likely be tasked with reviewing this legislation at some point in the reasonably near future, has said that the system actually works very well as it is. </p>\n<p data-HoCid=\"3421926\" data-originallang=\"en\">Essentially, this is a reaction to an egregious set of facts and ultimately an attack on those who are the most vulnerable in our society, namely those who are mentally ill, dressed up in the name of victims. The ultimate irony of this entire process is that the victims who deserve every sympathy that we can afford them will actually be potentially victimized once more because of the system that the hon. <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> is proposing.</p>\n<p data-HoCid=\"3421927\" data-originallang=\"en\">My simple question is to the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>. Why will he not listen to his Chief Justice, who thinks that this is the wrong direction?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 17:00:00", "source_id": "8090922", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1423/", "procedural": false}