{"attribution": {"fr": "M. Jonathan Tremblay (Montmorency\u2014Charlevoix\u2014Haute-C\u00f4te-Nord, NPD)", "en": "Mr. Jonathan Tremblay (Montmorency\u2014Charlevoix\u2014Haute-C\u00f4te-Nord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-tremblay/", "url": "/debates/2013/6/18/jonathan-tremblay-1/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422251\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, avant d'entrer dans le vif du sujet, j'aimerais souligner aujourd'hui un triste anniversaire. Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, on nous a impos\u00e9 une 50<sup>e</sup> motion d'attribution de temps, un 50<sup>e</sup> b\u00e2illon. En cette 41<sup>e</sup> l\u00e9gislature, le mardi 18 juin, c'est un triste anniversaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3422252\" data-originallang=\"fr\">Je me rappelle certains projets de loi pour lesquels j'aurais bien aim\u00e9 avoir l'occasion d'apporter ma contribution et de pr\u00e9senter un angle diff\u00e9rent du d\u00e9bat venant des concitoyens de ma circonscription. Or je n'ai pas pu le faire, car une motion d'attribution de temps \u00e9tait malheureusement impos\u00e9e et emp\u00eachait le d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3422253\" data-originallang=\"fr\">Je suis convaincu qu'autant de d\u00e9put\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 conservateur que du c\u00f4t\u00e9 de l'opposition se sont trouv\u00e9s dans cette situation, au cours de diff\u00e9rents d\u00e9bats.</p>\n<p data-HoCid=\"3422254\" data-originallang=\"fr\">En ce qui concerne le projet de loi actuel, je tiens avant tout \u00e0 dire qu'il a bien \u00e9volu\u00e9 au cours de sa progression lors des diff\u00e9rentes instances du parcours l\u00e9gislatif. C'est pourquoi je vais voter en faveur de ce texte. Il n'est pas parfait. Nous avons voulu apporter des amendements qui ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9s, mais on nous a tout de m\u00eame promis que, dans cinq ans, ce projet de loi allait \u00eatre revu pour voir si tout fonctionnait, comme nous l'esp\u00e9rons.</p>\n<p data-HoCid=\"3422255\" data-originallang=\"fr\">La s\u00e9curit\u00e9 publique et l'attention que l'on porte aux victimes d'actes criminels sont des enjeux qui devaient \u00eatre trait\u00e9s. Nous avons r\u00e9ussi \u00e0 aborder des questions relatives aux cons\u00e9quences r\u00e9elles des changements propos\u00e9s, sans oublier d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des sp\u00e9cialistes et des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422256\" data-originallang=\"fr\">Tout d'abord, il faut s'attarder \u00e0 la notion de s\u00e9curit\u00e9 publique. Je suis d'accord pour dire qu'il est primordial d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos communaut\u00e9s. Toutefois, il est n\u00e9cessaire de s'assurer du respect de la primaut\u00e9 du droit et du respect de la Charte canadienne des droits et libert\u00e9s. Nous devions nous assurer que la mani\u00e8re dont nous g\u00e9rons les cas des accus\u00e9s souffrant de maladies mentales est efficace dans le traitement des troubles mentaux. Je tiens donc \u00e0 f\u00e9liciter pour leur travail les l\u00e9gislateurs qui ont \u00e9crit, mais surtout amend\u00e9, ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3422257\" data-originallang=\"fr\">De nombreux t\u00e9moins ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s avant et pendant l'\u00e9tude en comit\u00e9. Nous avons pris le temps d'\u00e9couter les victimes, les familles et nos communaut\u00e9s. Nous avons donc r\u00e9ussi \u00e0 faire modifier le projet de loi pour refl\u00e9ter certains t\u00e9moignages en comit\u00e9, et je dois dire que je suis raisonnablement satisfait du r\u00e9sultat final.</p>\n<p data-HoCid=\"3422258\" data-originallang=\"fr\">Il est tout de m\u00eame important de rappeler que le r\u00e9gime relatif aux troubles mentaux pr\u00e9vu au Code criminel s'applique \u00e0 une proportion tr\u00e8s restreinte de personnes accus\u00e9es. C'est toujours int\u00e9ressant, \u00e0 la Chambre, d'\u00e9couter les d\u00e9bats pour pouvoir poser les questions ensuite, soit dit en passant.</p>\n<p data-HoCid=\"3422259\" data-originallang=\"fr\">Une personne d\u00e9clar\u00e9e inapte \u00e0 subir un proc\u00e8s ou non criminellement responsable en raison de troubles mentaux doit se pr\u00e9senter devant une commission d'examen provinciale ou territoriale, qui d\u00e9termine un plan d'action. Cette personne n'est donc ni condamn\u00e9e ni acquitt\u00e9e. Encore une fois, il s'agit d'un nombre extr\u00eamement restreint d'individus. Certains d'entre eux n'ont pas commis d'actes criminels graves.</p>\n<p data-HoCid=\"3422260\" data-originallang=\"fr\">Certaines craintes avaient d'abord \u00e9t\u00e9 \u00e9mises vis-\u00e0-vis le projet de loi. Nous devions nous assurer de ne pas aggraver inutilement les peurs du public. Il ne fallait pas non plus nuire \u00e0 la r\u00e9int\u00e9gration des personnes d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables pour cause de troubles mentaux. Nous avons donc entrepris un examen l\u00e9gitime des dispositions du Code criminel relatives aux troubles mentaux, un dossier important pour beaucoup de Canadiens. Certains cas r\u00e9cents tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s ont d'ailleurs fait remettre en doute l'efficacit\u00e9 de l'approche actuelle et le projet de loi permet de combler ces lacunes sur le plan des droits des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422261\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> touche aussi la participation des victimes au processus. Les id\u00e9es avanc\u00e9es vont dans la bonne direction. Au NPD, nous avons souhait\u00e9 savoir avant toute autre chose comment nous pouvions aider les victimes dans ce processus. Le projet de loi pr\u00e9voit entre autres que les victimes soient avis\u00e9es lorsque l'accus\u00e9 est lib\u00e9r\u00e9, qu'il soit interdit \u00e0 l'accus\u00e9 de communiquer avec sa victime et que la s\u00e9curit\u00e9 des victimes soit consid\u00e9r\u00e9e lorsque des d\u00e9cisions sont prises au sujet d'une personne accus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3422262\" data-originallang=\"fr\">Ces propositions ne me posent aucun probl\u00e8me. Toutefois, je ne peux m'emp\u00eacher de me dire qu'il faudra en faire plus pour aider les victimes. Les conservateurs ont souvent appliqu\u00e9 les m\u00eames recettes par le pass\u00e9. Ils alourdissent le syst\u00e8me judiciaire, mais ils n'apportent pas leur aide aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422263\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi, au moins, est un premier pas dans la bonne direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3422264\" data-originallang=\"fr\">Que pourrait-on faire de plus? Catherine Latimer, de la Soci\u00e9t\u00e9 John Howard du Canada, demande que plus de programmes et de services soient offerts aux victimes d'abus sexuel. Selon elle, il faut aussi que le gouvernement investisse davantage dans la pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9. La pr\u00e9vention, c'est quelque chose qui fait souvent d\u00e9faut dans l'id\u00e9ologie conservatrice. Je suis tout \u00e0 fait d'accord avec elle.</p>\n<p data-HoCid=\"3422265\" data-originallang=\"fr\">Chaque ann\u00e9e, au Canada, les co\u00fbts totaux de la criminalit\u00e9 avoisinent les 100 milliards de dollars. C'est une facture \u00e9norme pour notre soci\u00e9t\u00e9. Pour ce qui est des personnes reconnues non criminellement responsables pour cause de troubles mentaux, il est important de travailler avec des acteurs cl\u00e9s, comme la Soci\u00e9t\u00e9 canadienne de schizophr\u00e9nie, afin de pr\u00e9venir les actes criminels.</p>\n<p data-HoCid=\"3422266\" data-originallang=\"fr\">Toutes les modifications engendrent des co\u00fbts. Encore une fois, ce sont les provinces qui devront payer la facture. Il faut dire que les conservateurs nous ont habitu\u00e9s \u00e0 ce que la facture soit refil\u00e9e \u00e0 d'autres gens. Ils aiment beaucoup adopter des lois et laisser les autres payer par la suite. Ils aiment aussi appliquer des lois selon leur id\u00e9ologie, sans consulter les provinces. Je commence \u00e0 me demander si ce n'est pas un gouvernement centralisateur. Peut-\u00eatre que les conservateurs sont des centralisateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3422267\" data-originallang=\"fr\">En ce qui concerne les prisons provinciales au Canada, les gouvernements des provinces et des territoires sont d\u00e9j\u00e0 oblig\u00e9s de se d\u00e9brouiller avec des r\u00e9formes inutiles, adopt\u00e9es par les conservateurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3422268\" data-originallang=\"fr\">Je ne dis pas que tout changement au Code criminel est inutile. Il est m\u00eame n\u00e9cessaire d'avoir certaines dispositions, ou du moins d'en faire l'\u00e9tude. D'ailleurs, je voterai en faveur du projet de loi. Toutefois, certains changements apport\u00e9s par les conservateurs n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de nos communaut\u00e9s. La seule chose qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 faire, c'est d'engorger davantage le syst\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3422269\" data-originallang=\"fr\"> Les conservateurs peuvent-ils nous dire s'ils ont finalement un plan de financement qui permettra aux provinces d'appliquer les changements propos\u00e9s par le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>? J'aimerais bien avoir la r\u00e9ponse \u00e0 cette question. </p>\n<p data-HoCid=\"3422270\" data-originallang=\"fr\">Il est n\u00e9cessaire de s'assurer que les provinces et les territoires ne recevront pas encore une fois une facture qu'ils n'ont pas les moyens de payer. Le gouvernement pourrait donc apprendre de ses erreurs et, au moins, accompagner ses reformes d'un d\u00e9dommagement pour les provinces. On conviendra avec moi qu'il est bien facile d'adopter des lois, lorsqu'on n'a pas \u00e0 payer ensuite pour leur application. Dans le fond, c'est une simple question de justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3422271\" data-originallang=\"fr\">Au NPD, nous avons, au cours des derniers mois, parl\u00e9 avec des experts en maladie mentale, des victimes ainsi que les provinces pour savoir quelle approche ils pensaient \u00eatre la meilleure. Nous ne nous sommes pas adonn\u00e9s \u00e0 des jeux politiques. Nous nous sommes concentr\u00e9s sur le plus important, c'est-\u00e0-dire sur l'\u00e9tude des m\u00e9rites de cette politique, une politique qui, rappelons-le, doit \u00eatre financ\u00e9e de mani\u00e8re ad\u00e9quate par le f\u00e9d\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3422272\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, j'aimerais r\u00e9it\u00e9rer le fait que la s\u00e9curit\u00e9 publique doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e en priorit\u00e9, tout en respectant la primaut\u00e9 du droit et la Charte canadienne des droits et libert\u00e9s. Il est aussi essentiel de tenir compte des besoins des victimes. Le projet de loi r\u00e9pond \u00e0 ces pr\u00e9occupations.</p>\n<p data-HoCid=\"3422273\" data-originallang=\"fr\">Pour ce qui est des \u00e9l\u00e9ments qui soul\u00e8vent l'inqui\u00e9tude et des amendements propos\u00e9s par le NPD, entre autres sur la clarification du terme \u00ab brutal \u00bb, amendements qui n'ont d'ailleurs pas \u00e9t\u00e9 accept\u00e9s par le gouvernement, on a au moins la garantie que l'on pourra \u00e9tudier le projet de loi de nouveau, dans cinq ans, afin de voir les bienfaits et les cons\u00e9quences positives de la modification.</p>\n<p data-HoCid=\"3422274\" data-originallang=\"fr\">Le NPD n'est pas ferm\u00e9 au changement. Nous avons fait nos devoirs, et nous avons r\u00e9ussi \u00e0 am\u00e9liorer le projet de loi. Je reconnais l'effort qu'on a mis lors de l'\u00e9tude de ce texte, et c'est pourquoi je voterai en sa faveur.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422251\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, before getting to the meat of this subject, I would like to mark a sad anniversary today. Earlier in the day, we had the 50th time allocation motion imposed on us, the 50th gag order. In this 41st parliament, Tuesday, June 18 is a sad anniversary. </p>\n<p data-HoCid=\"3422252\" data-originallang=\"fr\">I recall bills on which I would have liked to have the opportunity to make my contribution and to present a different perspective on the debate, one that came from the constituents in my riding. But I could not do that because, unfortunately, a time allocation motion was imposed and curtailed the debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3422253\" data-originallang=\"fr\">I am sure that as many members on the Conservative side as on the opposition side have found themselves in that situation in various debates.</p>\n<p data-HoCid=\"3422254\" data-originallang=\"fr\">In terms of the present bill, I would first like to say that it has changed for the better as it moved through the various stages of the legislative process. That is why I am going to vote in favour of this bill. It is not perfect. We wanted to make amendments that were rejected, but we have still been promised that this bill would be reviewed in five years to see whether it is working, as we hope it will.</p>\n<p data-HoCid=\"3422255\" data-originallang=\"fr\"> Public safety and the attention that victims of crime receive are issues that had to be dealt with. We succeeded in addressing issues relating to the real consequences of the proposed changes and were careful to listen to experts and victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3422256\" data-originallang=\"fr\"> Public safety has to be considered. I agree that it is essential to keep our communities safe. However, we need to make sure that we abide by the rule of law and the Canadian Charter of Rights and Freedoms. We had to be sure that the way we manage the cases of accused persons with mental illnesses is effective in treating mental disorders. I would therefore like to congratulate the legislators who wrote this bill, but mostly those who amended it, on the job they have done.</p>\n<p data-HoCid=\"3422257\" data-originallang=\"fr\"> Numerous witnesses were consulted during and after the committee\u2019s study. We took the time to listen to victims, families and our communities. We were thus able to have the bill amended to reflect some of the testimony given in committee, and I have to say I am reasonably satisfied with the final result.</p>\n<p data-HoCid=\"3422258\" data-originallang=\"fr\"> It is nonetheless important to recall that the rules in the Criminal Code regarding mental disorders apply to a very small proportion of accused persons. It is always worthwhile to listen to debate in the House and to be able to ask questions afterward, I would note in passing.</p>\n<p data-HoCid=\"3422259\" data-originallang=\"fr\"> A person who is deemed unfit to stand trial or found not criminally responsible on account of mental disorder must appear before a provincial or territorial review board, which decides on a plan of action. The person is therefore neither convicted nor acquitted. Once again, this is an extremely limited number of individuals. Some of them have not committed serious crimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422260\" data-originallang=\"fr\"> Concerns had been voiced about the bill at first. We had to make sure that we did not exacerbate the public\u2019s fears for no reason. We also had to be sure not to hinder the reintegration of individuals found to be not criminally responsible on account of mental disorder. We undertook a proper examination of the Criminal Code provisions relating to mental disorders, an issue that is important to many Canadians. Some recent cases that received heavy media coverage have also cast doubt on the effectiveness of the current approach, and the bill fixes some of those flaws in terms of victims\u2019 rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3422261\" data-originallang=\"fr\"> Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> also deals with victims\u2019 participation in the process. The ideas put forward are taking us in the right direction. In the NDP, we wanted to know, before anything else, how we could assist victims in this process. One thing the bill provides is for victims to be informed when an accused is released and for the accused to be prohibited from communicating with their victim, and for the safety of victims to be considered when decisions are made about an accused person.</p>\n<p data-HoCid=\"3422262\" data-originallang=\"fr\"> I have no problem with these proposals. However, I have to say that more will need to be done to assist victims. The Conservatives have often applied the same formulas in the past. They complicate the judicial system, but they do not offer assistance for victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3422263\" data-originallang=\"fr\"> This bill, at least, is a first step in the right direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3422264\" data-originallang=\"fr\"> What else can we do? Catherine Latimer, of the John Howard Society of Canada, asks that more programs and services be offered to the victims of sexual abuse. In her view, the government should invest more in crime prevention. Prevention is something that is often lacking in the Conservative ideology. I totally agree with her.</p>\n<p data-HoCid=\"3422265\" data-originallang=\"fr\"> Every year in Canada, the total cost of crime is at or near $100 billion. This is a huge bill for our society. With regard to individuals declared not criminally responsible on account of mental disorders, it is important to work with key players, such as the Schizophrenia Society of Canada, in order to prevent crimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422266\" data-originallang=\"fr\">There are costs associated with any amendment. Once again, it is the provinces that will have to pay the bill. It must be said that under the Conservatives we have grown accustomed to seeing the bill passed on to other levels. They really like to pass legislation and then let others pay for it. They also like applying legislation according to their own ideology, without consulting the provinces. I am starting to wonder whether this is not a centralizing government after all. Perhaps the Conservatives are centralizers.</p>\n<p data-HoCid=\"3422267\" data-originallang=\"fr\"> With regard to provincial prisons in Canada, the provincial and territorial governments are already forced to do what they can with the pointless reforms passed by the Conservatives. </p>\n<p data-HoCid=\"3422268\" data-originallang=\"fr\"> I am not saying that any change to the Criminal Code is pointless. It is even necessary to have certain provisions, or at least consider them. In any case, I will be voting in favour of the bill. Nonetheless, certain changes made by the Conservatives have not improved safety in our communities. The only thing they have managed to do is to bog the system down even more.</p>\n<p data-HoCid=\"3422269\" data-originallang=\"fr\"> Can the Conservatives tell us if they now have a financing scheme that will enable the provinces to implement the changes proposed in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>? I would really like to have an answer to this question. </p>\n<p data-HoCid=\"3422270\" data-originallang=\"fr\"> It is necessary to make sure that the provinces and territories will never again receive a bill that they do not have the resources to pay. The government could thereby learn from its mistakes and at least accompany its reforms with compensation for the provinces. We can all agree that it is very easy to pass legislation when you do not have to pay to implement it. Basically, it is a simple matter of justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3422271\" data-originallang=\"fr\">Over the past few months, the members of the NDP have spoken with experts on mental illness, victims, as well as the provinces to find it out what approach they think would be the best. We did not indulge in political games. We have concentrated on the most important thing, that is, on the study of the merits of this policy, a policy that, we must remember, must come with adequate funding by the federal government.</p>\n<p data-HoCid=\"3422272\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, I would like to reiterate the fact that public safety must be protected as a priority, with due regard to the rule of law and the Canadian Charter of Rights and Freedoms. It is also essential to consider the needs of the victims. The bill does respond to these concerns.</p>\n<p data-HoCid=\"3422273\" data-originallang=\"fr\"> With regard to the elements that raise concerns and the amendments put forward by the NDP, including clarification of the term \u201cbrutal\u201d, amendments that in any case were not accepted by the government, there is at least a guarantee that we will be able to study the bill again in five years\u2019 time, when we will be able to see the benefits and the positive impact of the change.</p>\n<p data-HoCid=\"3422274\" data-originallang=\"fr\"> The NDP is not unwilling to change. We have done our homework, and we have managed to improve the bill. I recognize how much work we put into studying this bill and this is why I will be voting in favour of it.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 19:45:00", "source_id": "8091151", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4132/", "procedural": false}