{"attribution": {"fr": "Mme Kellie Leitch (secr\u00e9taire parlementaire de la ministre des Ressources humaines et du D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et de la ministre du Travail, PCC)", "en": "Ms. Kellie Leitch (Parliamentary Secretary to the Minister of Human Resources and Skills Development and to the Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kellie-leitch/", "url": "/debates/2013/6/18/kellie-leitch-4/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421641\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme je l'ai dit auparavant, nous voulons travailler avec les provinces pour veiller \u00e0 ce que les fonds destin\u00e9s \u00e0 la formation soient remis aux employeurs et aux employ\u00e9s. Nous nous concentrons sur la cr\u00e9ation d'emplois pour les Canadiens, contrairement au chef lib\u00e9ral qui se concentre sur lui-m\u00eame. En avril 2012, il a accept\u00e9 20 000 $ de la fondation Literacy for Life. Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 veiller \u00e0 ce que les organismes de bienfaisance re\u00e7oivent de l'argent. </p>\n<p data-HoCid=\"3421642\" data-originallang=\"en\">J'encourage le chef lib\u00e9ral \u00e0 suivre l'exemple du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, qui faisait des dons g\u00e9n\u00e9reux lorsqu'il \u00e9tait d\u00e9put\u00e9 d'arri\u00e8re-ban. Il devrait avoir honte.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421641\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as I have said before, we want to work with the provinces to make sure that training dollars are put in the hands of employers and employees. We are focused on making sure that we are creating jobs for Canadians, unlike the Liberal leader who is focused on himself. Back in April 2012, he took $20,000 from the Literacy for Life Foundation. We are focused on making sure that charities receive. </p>\n<p data-HoCid=\"3421642\" data-originallang=\"en\">I encourage the Liberal leader to follow the example of our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> who donated generously when he was a backbencher. He should be ashamed of himself.</p>"}, "h2": {"fr": "Les publicit\u00e9s gouvernementales", "en": "Government Advertising"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:50:00", "source_id": "8090273", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4117/", "procedural": false}