{"attribution": {"fr": "M. Kevin Lamoureux (Winnipeg-Nord, Lib.)", "en": "Mr. Kevin Lamoureux (Winnipeg North, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/kevin-lamoureux/", "url": "/debates/2013/6/18/kevin-lamoureux-4/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422179\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, deux questions me viennent \u00e0 l'esprit dans le d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3422180\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re question est celle des victimes. En tant que d\u00e9put\u00e9 de Winnipeg-Nord, je me soucie beaucoup du sort des victimes. Or, je pense que le gouvernement conservateur en fait tr\u00e8s peu pour \u00e9viter que des gens ne deviennent des victimes. Il ne s'est pas montr\u00e9 progressiste, c'est-\u00e0-dire qu'il n'a rien propos\u00e9 pour que nous nous attaquions avant toute chose aux causes de la criminalit\u00e9. Le gouvernement n'a rien fait sur ce plan.</p>\n<p data-HoCid=\"3422181\" data-originallang=\"en\">Concernant le projet de loi, le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il bri\u00e8vement nous dire ce qu'il pense de l'avis de la juge en chef de la Cour supr\u00eame du Canada, qui a indiqu\u00e9 que le projet de loi n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire pour g\u00e9rer la question des troubles mentaux et des verdicts de non-responsabilit\u00e9 criminelle? J'aimerais entendre son point de vue \u00e0 ce sujet. </p>\n<p data-HoCid=\"3422182\" data-originallang=\"en\">La seconde question est celle des motifs pour lesquels nous devons \u00e9tudier le projet de loi \u00e0 toute vapeur. Le Cabinet du premier ministre s'emploie constamment et de mani\u00e8re inqui\u00e9tante \u00e0 emp\u00eacher les d\u00e9put\u00e9s de d\u00e9battre suffisamment des enjeux importants sur lesquels les Canadiens souhaitent que nous nous penchions.</p>\n<p data-HoCid=\"3422183\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il nous dire ce qu'il pense de...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422179\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in debating Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, there are two issues that come to mind for me personally.</p>\n<p data-HoCid=\"3422180\" data-originallang=\"en\">One issue is regarding the issue of victims. I, for one, in representing Winnipeg North, am very much concerned about victims. In fact, I believe the Conservative government is doing very little to prevent people from becoming victims in the first place. It has not been progressive in terms of coming up with ideas to deal with the causes of crime in the first place. It is something in which the government has fallen short.</p>\n<p data-HoCid=\"3422181\" data-originallang=\"en\">Speaking specifically to the bill, could the member provide a brief comment regarding the Chief Justice of Canada, who has indicated that the bill is not necessary to deal with the mental disorders and NCRs? I would appreciate a comment on that.</p>\n<p data-HoCid=\"3422182\" data-originallang=\"en\">The other issue is on why it is that again we have the bill being rushed through in this fashion. We have seen this disturbing behaviour from the Prime Minister's Office of wanting to prevent members from having proper debate on important issues that Canadians want us to address. </p>\n<p data-HoCid=\"3422183\" data-originallang=\"en\">Could the member could provide comment as to\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 19:20:00", "source_id": "8091122", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4032/", "procedural": false}