{"attribution": {"fr": "Mme Kirsty Duncan (Etobicoke-Nord, Lib.)", "en": "Ms. Kirsty Duncan (Etobicoke North, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/kirsty-duncan/", "url": "/debates/2013/6/18/kirsty-duncan-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421490\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, juin est le Mois de la sensibilisation aux l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales au Canada. C'est l'occasion de faire conna\u00eetre les causes et les effets des l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales. Les accidents d'automobile et de bicyclette, les chutes, les blessures sportives, les AVC, les tumeurs et d'autres maladies non d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives sont les principales causes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales au Canada. Assimil\u00e9es \u00e0 une \u00e9pid\u00e9mie silencieuse, les l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales sont la principale cause de d\u00e9c\u00e8s des personnes de moins de 44 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3421491\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, il n'y a pas de m\u00e9dicaments ou de techniques pour gu\u00e9rir les l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales, et les co\u00fbts \u00e9motifs, sociaux et \u00e9conomiques sont d\u00e9vastateurs pour les familles.</p>\n<p data-HoCid=\"3421492\" data-originallang=\"en\">Dans ma circonscription, Sandhya et Swapna Mylabathula travaillent avec l'Association canadienne des l\u00e9s\u00e9s c\u00e9r\u00e9braux afin de promouvoir une strat\u00e9gie pancanadienne de lutte contre les commotions c\u00e9r\u00e9brales.</p>\n<p data-HoCid=\"3421493\" data-originallang=\"en\">Travaillons ensemble afin que l'on d\u00e9signe une ann\u00e9e du cerveau et que l'on adopte une strat\u00e9gie nationale sur les maladies du cerveau afin d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de tous les Canadiens qui vivent avec une maladie, un trouble ou une l\u00e9sion neurologique, de leurs familles et de leurs soignants.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421490\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, June is national Brain Injury Awareness Month and highlights awareness of the causes and effects of brain injury. Automobile and cycling accidents, falls, sports injuries, strokes, tumours and other non-degenerative conditions are leading causes of brain injury in Canada, a silent epidemic, with brain injury being the number one killer of people under the age of 44. </p>\n<p data-HoCid=\"3421491\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, there are no drugs or techniques that can cure a brain injury, and the emotional, social and economic costs are devastating to families.</p>\n<p data-HoCid=\"3421492\" data-originallang=\"en\">Sandhya and Swapna Mylabathula in my riding have been working with the Brain Injury Association of Canada to promote a pan-Canadian concussion strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3421493\" data-originallang=\"en\">Together, let us fight for a year of the brain and fight for a national brain strategy to improve the quality of life for all Canadians living with a neurological disease, disorder or injury, and their families and caregivers.</p>"}, "h2": {"fr": "La sensibilisation aux l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales", "en": "Brain Injury Awareness"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:10:00", "source_id": "8090026", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1028/", "procedural": false}