{"attribution": {"fr": "M. Kyle Seeback (Brampton-Ouest, PCC)", "en": "Mr. Kyle Seeback (Brampton West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kyle-seeback/", "url": "/debates/2013/6/18/kyle-seeback-1/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422121\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s heureux d'intervenir ce soir sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3422122\" data-originallang=\"en\">En tant que membre du Comit\u00e9 de la justice, j'ai eu l'occasion d'\u00e9tudier cette mesure en d\u00e9tail et d'entendre les t\u00e9moins qui comparaissaient \u00e0 son sujet devant le comit\u00e9. Nous avons entendu des t\u00e9moins tr\u00e8s favorables au projet de loi, des victimes d'individus qui ont, finalement, \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables. Ils esp\u00e9raient que le projet de loi leur viendrait en aide sur certains points. Ils ont aussi fait d'autres commentaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3422123\" data-originallang=\"en\">Nous avons \u00e9galement entendu certaines personnes qui se disaient pr\u00e9occup\u00e9es par le projet de loi. Sauf leur respect, je dirais que, lorsque nous avons analys\u00e9 les arguments ou les pr\u00e9occupations qu'elles ont formul\u00e9s devant le comit\u00e9, nous avons constat\u00e9 qu'ils r\u00e9sultaient soit d'une mauvaise compr\u00e9hension du projet de loi, soit du fait que celui-ci n'avait pas \u00e9t\u00e9 lu, soit, \u00e9ventuellement, d'une combinaison des deux, car la plupart des critiques ne r\u00e9sistaient pas \u00e0 l'examen des membres du comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422124\" data-originallang=\"en\">Je voudrais parler des effets du projet de loi. Je vais commencer en \u00e9voquant quatre des changements essentiels qu'il apporte.</p>\n<p data-HoCid=\"3422125\" data-originallang=\"en\">\u00c0 mon avis, l'un des changements essentiels pr\u00e9vus dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> fait de la s\u00e9curit\u00e9 du public le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant \u00e0 prendre en consid\u00e9ration lorsqu'il faut d\u00e9cider si un individu d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable peut \u00eatre remis en libert\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422126\" data-originallang=\"en\">Comme je le fais souvent, lorsque j'interviens pour traiter d'une mesure l\u00e9gislative relevant de la justice p\u00e9nale, je signale que bon nombre des mesures que nous nous proposons rel\u00e8vent du bon sens. Lorsque nous parlons \u00e0 l'homme de la rue, par exemple, ou lorsque je m'adresse aux gens de ma circonscription, <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton-Ouest</a>, pour leur expliquer ce que nous faisons et pour leur d\u00e9crire le changement que nous allons effectuer gr\u00e2ce \u00e0 ce projet de loi, ils r\u00e9pondent souvent: \u00ab Vraiment? Faut-il effectivement apporter ce changement? Eh bien, que cela figure dans la loi rel\u00e8ve tout simplement du bon sens. Pourquoi a-t-il fallu apporter ce changement? \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3422127\" data-originallang=\"en\">Lorsque nous affirmons que la s\u00e9curit\u00e9 publique prime, nous voulons dire que c'est la s\u00e9curit\u00e9 du public qui sera le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant lorsqu'un tribunal ou une commission d'examen rendra une d\u00e9cision concernant un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable \u2014 ce qui est logique en soi. Nous allons aussi codifier certains \u00e9l\u00e9ments jurisprudentiels de la Cour supr\u00eame qui touchent ce domaine. Dans R. c. Conway, la Cour supr\u00eame a clairement fait savoir qu'elle avait d'abord et avant tout consid\u00e9r\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 du public dans sa d\u00e9cision. Donc, en modifiant cet article, c'est-\u00e0-dire l'article 672.54 du Code criminel, on exigera clairement que</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422128\" data-originallang=\"en\"> Dans le cas o\u00f9 une d\u00e9cision est rendue [...], le tribunal ou la commission d\u2019examen rend, en prenant en consid\u00e9ration, d\u2019une part, la s\u00e9curit\u00e9 du public qui est le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant et, d\u2019autre part, l\u2019\u00e9tat mental de l\u2019accus\u00e9, sa r\u00e9insertion sociale et ses autres besoins,... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422129\" data-originallang=\"en\">\u2014 et c'est ici qu'intervient le changement \u2014</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422130\" data-originallang=\"en\"> ...celle des d\u00e9cisions ci-apr\u00e8s qui est n\u00e9cessaire et indiqu\u00e9e dans les circonstances [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422131\" data-originallang=\"en\">Encore une fois, c'est ce qui serait logique. Une d\u00e9cision n\u00e9cessaire et appropri\u00e9e serait prise en fonction des circonstances.</p>\n<p data-HoCid=\"3422132\" data-originallang=\"en\">Un autre changement majeur consiste \u00e0 int\u00e9grer dans la loi la notion d'accus\u00e9 dit \u00e0 haut risque.</p>\n<p data-HoCid=\"3422133\" data-originallang=\"en\">Durant les t\u00e9moignages devant le comit\u00e9, plusieurs ont fait valoir que les mesures envisag\u00e9es allaient vouer les gens \u00e0 l'opprobre. Ils nous ont dit: \u00ab Comment osez-vous d\u00e9signer quelqu'un \u00e0 haut risque. Il s'agit peut-\u00eatre de personnes souffrant de graves troubles mentaux et voil\u00e0 que vous les stigmatisez. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3422134\" data-originallang=\"en\">Je maintiens exactement le contraire. En fait, nous ne stigmatiserons pas les gens aux prises avec un trouble de sant\u00e9 mentale, car nous soutenons en fait qu'une poign\u00e9e de gens peuvent pr\u00e9senter un risque \u00e9lev\u00e9. Par cons\u00e9quent, nous ferons cesser la stigmatisation envers tous les autres, parce que la population saura qu'ils ne sont pas d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 haut risque. </p>\n<p data-HoCid=\"3422135\" data-originallang=\"en\">Durant les s\u00e9ances du comit\u00e9, lorsque les gens soulevaient ces questions, je les invitais sans cesse \u00e0 bien examiner l'article en question.</p>\n<p data-HoCid=\"3422136\" data-originallang=\"en\">L'article 672.64 du projet de loi dit tr\u00e8s clairement: \u00ab Sur demande du poursuivant faite avant toute d\u00e9cision portant lib\u00e9ration inconditionnelle de l\u2019accus\u00e9, le tribunal peut, au terme d\u2019une audience, d\u00e9clarer qu\u2019un accus\u00e9 [...] est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque [...] \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3422137\" data-originallang=\"en\">Plusieurs choses peuvent arriver.</p>\n<p data-HoCid=\"3422138\" data-originallang=\"en\">Un avocat de la Couronne peut faire une demande. Ce qui ne veut pas dire pour autant qu'un avocat de la Couronne pr\u00e9senterait une telle demande chaque fois qu'une personne est reconnue non criminellement responsable. Bien au contraire. Je connais les avocats de la Couronne. Ma femme en est une. Ils travaillent fort. Ils n'ont pas besoin de plus de travail. Ils ne vont pas s'efforcer de monter un dossier parce qu'ils tiennent absolument \u00e0 ce qu'une personne soit d\u00e9sign\u00e9e accus\u00e9 \u00e0 haut risque. Ils pr\u00e9senteraient une demande seulement lorsqu'ils ont de vives inqui\u00e9tudes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422139\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si une personne suscite de grandes pr\u00e9occupations chez un procureur de la Couronne, cela ne veut pas dire qu'elle serait n\u00e9cessairement d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 haut risque. En effet, il faut tout d'abord que le procureur pr\u00e9sente une demande, puis celui-ci doit convaincre un juge que la d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque est n\u00e9cessaire dans les circonstances.</p>\n<p data-HoCid=\"3422140\" data-originallang=\"en\">J'aimerais revenir \u00e0 l'article du projet de loi, qui dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422141\" data-originallang=\"en\"> [...] au terme d\u2019une audience, [le tribunal peut] d\u00e9clarer qu\u2019un accus\u00e9 [...] qui a fait l\u2019objet d\u2019un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux pour une infraction grave contre la personne [...] est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque si [...] il est convaincu qu\u2019il y a une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l\u2019accus\u00e9 usera de violence de fa\u00e7on qu\u2019il pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019une autre personne; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422142\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'on lit de pr\u00e8s cet article, on comprend que, pour qu'une personne soit d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 haut risque, il faut que le tribunal soit convaincu qu'il existe une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l'accus\u00e9 usera de violence de fa\u00e7on qu'il pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne. Cela rel\u00e8ve du gros bon sens. Pourquoi est-ce qu'on envisagerait une lib\u00e9ration inconditionnelle dans le cas d'une personne qui pourrait pr\u00e9senter un risque \u00e9lev\u00e9 et s'il y avait une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e qu'elle usera de violence de fa\u00e7on qu'elle pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne? C'est l\u00e0 un des crit\u00e8res que l'on a modifi\u00e9s. Je suis convaincu que les juges l'appliqueraient judicieusement et que les procureurs de la Couronne n'invoqueraient pas cette disposition \u00e0 outrance.</p>\n<p data-HoCid=\"3422143\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me fa\u00e7on par laquelle une personne pourrait \u00eatre d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 haut risque, c'est si le tribunal est d'avis que les actes \u00e0 l\u2019origine de l\u2019infraction \u00e9taient d\u2019une nature si brutale qu\u2019il y a un risque de pr\u00e9judice grave \u2014 physique ou psychologique \u2014 pour une autre personne. Un certain nombre de t\u00e9moins ayant comparu devant le comit\u00e9 ont d\u00e9clar\u00e9 que cette disposition est inacceptable et que la personne ayant commis une infraction brutale sera d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 haut risque. Ce n'est pas vrai. C'est ce qu'ont d\u00e9clar\u00e9 un certain nombre de t\u00e9moins devant le comit\u00e9. J'ai d\u00fb leur expliquer en d\u00e9tail le sens de cette disposition propos\u00e9e. Celle-ci ne dit pas simplement \u00ab brutale \u00bb. Si nous lisons bien la disposition propos\u00e9e, nous nous rendons compte que ce n'est pas ce qu'elle stipule. Permettez-moi de la lire:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422144\" data-originallang=\"en\"> [Si le tribunal] est d'avis que les actes \u00e0 l\u2019origine de l\u2019infraction \u00e9taient d\u2019une nature si brutale qu\u2019il y a un risque de pr\u00e9judice grave \u2014 physique ou psychologique \u2014 pour une autre personne. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422145\" data-originallang=\"en\">Il doit y avoir une certaine corr\u00e9lation. Il ne s'agit pas simplement d'une infraction brutale. La disposition stipule plut\u00f4t que l'infraction est d'une nature si brutale qu'il y a un risque de pr\u00e9judice grave \u2014 physique ou psychologique \u2014 pour une autre personne. Par cons\u00e9quent, ceux qui laissent entendre qu'une personne ayant commis une infraction brutale serait d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 haut risque ne disent pas toute la v\u00e9rit\u00e9 ou n'ont pas pris le temps de lire la disposition propos\u00e9e et de comprendre ce qu'elle dit.</p>\n<p data-HoCid=\"3422146\" data-originallang=\"en\">Ce n'est pas suffisant. Cela ne signifie pas simplement qu'il doit y avoir un risque de pr\u00e9judice grave \u2014 physique ou psychologique \u2014 pour une autre personne. En effet, au paragraphe (2), \u00ab Facteurs \u00e0 consid\u00e9rer \u00bb, on peut lire ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422147\" data-originallang=\"en\"> Pour d\u00e9cider s\u2019il d\u00e9clare ou non que l\u2019accus\u00e9 est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422148\" data-originallang=\"en\">Cela pourrait intervenir dans la premi\u00e8re partie des crit\u00e8res dont j'ai parl\u00e9 ou dans la deuxi\u00e8me partie. Dans les deux cas, le tribunal doit \u00eatre convaincu d'avoir pris en compte tout \u00e9l\u00e9ment de preuve pertinent inclus dans la liste. Cependant, l'expression \u00ab tout \u00e9l\u00e9ment de preuve pertinent \u00bb ne signifie pas qu'il se limite aux facteurs figurant dans la liste dont le juge doit tenir compte. Il ne s'agit pas d'une liste exhaustive.</p>\n<p data-HoCid=\"3422149\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si l'on accepte l'argument concernant la nature brutale de l'infraction, il faut prendre en compte d'autres \u00e9l\u00e9ments: la nature et les circonstances de l'infraction; la r\u00e9p\u00e9tition d'actes comme celui qui est \u00e0 l'origine de l'infraction; l'\u00e9tat mental actuel de l'accus\u00e9; et l'avis des experts qui l'ont examin\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422150\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si quelqu'un essaye de pr\u00e9senter une demande fond\u00e9e sur la \u00ab nature brutale \u00bb de l'infraction, le tribunal devra prendre en compte tous les \u00e9l\u00e9ments de preuve, notamment l'avis des experts qui ont examin\u00e9 l'accus\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422151\" data-originallang=\"en\">La critique voulant que la nature brutale d'un crime puisse amener le juge \u00e0 consid\u00e9rer que son auteur est un individu \u00e0 haut risque, ne tient pas la route. Ce n'est pas un argument l\u00e9gitime, car l'article de la loi \u00e9nonce quelque chose de tr\u00e8s diff\u00e9rent.</p>\n<p data-HoCid=\"3422152\" data-originallang=\"en\">En comit\u00e9, on a soulev\u00e9 une autre question: si un accus\u00e9 est d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 haut risque, il devra attendre trois ans avant d'obtenir une r\u00e9vision, ce qui n'est pas souhaitable. Ce n'est absolument pas le cas. L'attente n'est pas automatiquement de trois ans. Dans certaines circonstances, la r\u00e9vision de la d\u00e9cision concernant l'accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 haut risque peut \u00eatre prorog\u00e9e jusqu'\u00e0 un maximum de 36 mois, mais ce n'est pas automatique.</p>\n<p data-HoCid=\"3422153\" data-originallang=\"en\">Le cas est int\u00e9ressant, car cette question de la prorogation automatique de trois ans a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e par le juge Richard Schneider, qui est venu au comit\u00e9 pour nous donner son avis et qui a laiss\u00e9 entendre que le d\u00e9lai de trois ans \u00e9tait obligatoire. Je lui ai demand\u00e9 s'il pouvait me montrer o\u00f9 cela figurait dans l'article. Je reconnais qu'on a manqu\u00e9 de temps pour en discuter, mais il n'a pas pu trouver la r\u00e9f\u00e9rence. En revanche, lorsque j'ai examin\u00e9 l'article, qui figure \u00e0 la page 8 de la loi, vers la ligne 20, j'ai vu que le d\u00e9lai pouvait \u00eatre port\u00e9 \u00e0 trois ans dans deux cas de figure.</p>\n<p data-HoCid=\"3422154\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, quand une d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e, le d\u00e9lai pr\u00e9alable \u00e0 la tenue d'une audience de r\u00e9vision peut \u00eatre prorog\u00e9 jusqu'\u00e0 un maximum de 36 mois si l'accus\u00e9 est repr\u00e9sent\u00e9 par un avocat et que le procureur g\u00e9n\u00e9ral et l'accus\u00e9 y consentent. Il faut obtenir le consentement de l'accus\u00e9. \u00c9videmment, comme on a affaire \u00e0 un accus\u00e9, et en l'occurrence, un accus\u00e9 non criminellement responsable, celui-ci doit \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 par un avocat et le procureur g\u00e9n\u00e9ral doit donner son consentement, car il est indispensable d'obtenir un consentement r\u00e9el et l\u00e9gitime pour que le d\u00e9lai soit port\u00e9 \u00e0 36 mois.</p>\n<p data-HoCid=\"3422155\" data-originallang=\"en\">L'autre possibilit\u00e9 de prorogation figure, elle aussi, dans l'article. J'insiste sur ce sujet, car il faut lire l'article avant de le commenter. On y lit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422156\" data-originallang=\"en\"> [...] la commission d\u2019examen peut, apr\u00e8s avoir rendu une d\u00e9cision au terme de l\u2019audience tenue en application du paragraphe 672.47(4) ou au terme de l\u2019audience de r\u00e9vision tenue en application du pr\u00e9sent article \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un accus\u00e9 \u00e0 haut risque, proroger le d\u00e9lai pr\u00e9alable \u00e0 la tenue d\u2019une audience de r\u00e9vision subs\u00e9quente en application du pr\u00e9sent article jusqu\u2019\u00e0 un maximum de trente-six mois [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422157\" data-originallang=\"en\">Voici pourquoi: \u00ab [...] si [la commission d'examen] est convaincue, \u00e0 la lumi\u00e8re de tout renseignement utile, notamment les renseignements d\u00e9cisionnels [...] et tout rapport d'\u00e9valuation fait \u00e0 la suite d'une ordonnance d'\u00e9valuation rendue en vertu [d'un certain] alin\u00e9a [...], que l\u2019\u00e9tat de l\u2019accus\u00e9 ne s\u2019am\u00e9liorera probablement pas et que sa d\u00e9tention demeure n\u00e9cessaire pendant la p\u00e9riode de prorogation \u00bb. C'est un \u00e9l\u00e9ment n\u00e9vralgique: il faut pouvoir d\u00fbment d\u00e9montrer que cette prorogation est n\u00e9cessaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3422158\" data-originallang=\"en\">Un point est ressorti clairement de presque tous les t\u00e9moignages au comit\u00e9: les commissions d'examen font du bon travail. Leurs membres ne m\u00e9nagent aucun effort et ils savent interpr\u00e9ter la loi. C'est pourquoi nous laissons aux commissions le soin de d\u00e9cider de la pertinence de proroger le d\u00e9lai jusqu'\u00e0 36 mois.</p>\n<p data-HoCid=\"3422159\" data-originallang=\"en\">C'est int\u00e9ressant, car un t\u00e9moin a laiss\u00e9 entendre au comit\u00e9 que quelque chose clochait avec ce d\u00e9lai de 36 mois. Pourtant, la lecture de l'article pertinent montre bien qu'il faut d'abord constater que l'\u00e9tat de l'accus\u00e9 ne s'am\u00e9liorera probablement pas et juger qu'il demeure n\u00e9cessaire de garder cet accus\u00e9 en d\u00e9tention tout au long de la prorogation.</p>\n<p data-HoCid=\"3422160\" data-originallang=\"en\">Ce qui est int\u00e9ressant, c'est que, lorsque j'ai eu l'occasion d'en discuter avec Catherine Latimer, de la Soci\u00e9t\u00e9 John Howard, elle m'a r\u00e9pondu: \u00ab Oui, je l'avais remarqu\u00e9. Mais vous constaterez que, quand on donne \u00e0 des organismes tr\u00e8s occup\u00e9s comme [...] les commissions d'examen la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire la fr\u00e9quence des examens, ils vont toujours en profiter le plus possible. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3422161\" data-originallang=\"en\">Mme Latimer a essentiellement dit que les commissions d'examen ne tiennent pas compte des crit\u00e8res. Elles ne prennent pas en consid\u00e9ration le fait que l\u2019\u00e9tat de l\u2019accus\u00e9 peut s'am\u00e9liorer. Elles porteront le d\u00e9lai \u00e0 36 mois parce qu'elles sont d\u00e9bord\u00e9es. C'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 l'un des t\u00e9moins qui disent que le projet de loi ne devrait pas \u00eatre adopt\u00e9. C'\u00e9tait son argument. Je ne souscris absolument pas \u00e0 cette id\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3422162\" data-originallang=\"en\">Parlons bri\u00e8vement des droits des victimes, qui sont un aspect important du projet de loi. Je peux dire que j'ai entendu des t\u00e9moignages absolument d\u00e9chirants de gens qui sont venus parler de membres de leur famille qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par un accus\u00e9 ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Ils ont parl\u00e9 de leur enfant assassin\u00e9. Nous avons entendu des t\u00e9moignages comme ceux-l\u00e0 qui \u00e9taient tr\u00e8s difficiles \u00e0 \u00e9couter.</p>\n<p data-HoCid=\"3422163\" data-originallang=\"en\">Je peux vous parler de certains aspects dont ils sont m\u00e9contents et que nous voulons corriger. Nous ne pouvons pas changer ce qui s'est pass\u00e9. Nous en sommes tous conscients.</p>\n<p data-HoCid=\"3422164\" data-originallang=\"en\">Je ne me souviens plus qui a racont\u00e9 ce qui suit. Alors qu'elle marchait dans un centre commercial, cette personne s'est trouv\u00e9e nez \u00e0 nez avec l'accus\u00e9 ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle apr\u00e8s avoir commis des actes de violence contre un membre de sa famille. Cette personne a alors \u00e9t\u00e9 prise de panique. Le projet de loi pr\u00e9voit notamment que les victimes recevront un avis faisant \u00e9tant de la lib\u00e9ration de l'accus\u00e9 ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Elles recevront donc un avis lorsque l'accus\u00e9 sera compl\u00e8tement lib\u00e9r\u00e9. Il s'agit d'une \u00e9norme am\u00e9lioration.</p>\n<p data-HoCid=\"3422165\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, nous rendons obligatoires les d\u00e9clarations des victimes. Si les victimes font des d\u00e9clarations, il faudra en tenir compte avant qu'une d\u00e9cision ne soit rendue. Nous rendons aussi obligatoires les ordonnances de non-communication. Si les victimes ne veulent pas que l'accus\u00e9 ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 communique avec elles, elles en ont le droit. C'est tout \u00e0 fait logique.</p>\n<p data-HoCid=\"3422166\" data-originallang=\"en\">J'ai un excellent exemple de collaboration bipartisane au comit\u00e9. Mon coll\u00e8gue du NPD a propos\u00e9 un amendement portant qu'on avise les victimes du lieu de r\u00e9sidence projet\u00e9 des personnes accus\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables. Cela a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par l'histoire de cette victime qui est tomb\u00e9e face \u00e0 face avec l'accus\u00e9, qui avait fait l'objet d'un verdict de non responsabilit\u00e9 criminelle, au centre d'achat. Si les victimes sont mises au courant de la lib\u00e9ration d'un accus\u00e9 et de son futur lieu de r\u00e9sidence, il y a de bonnes chances que ces incidents malheureux ne se multiplient pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3422167\" data-originallang=\"en\">Un autre point soulev\u00e9 au comit\u00e9 \u00e9tait qu'\u00e0 cause de cette mesure l\u00e9gislative, les personnes accus\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables seraient incarc\u00e9r\u00e9es. C'est M. J. Paul Fedoroff qui a abord\u00e9 cette question. Je lui ai demand\u00e9 o\u00f9, dans le projet de loi, on disait que des accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables se retrouveraient en prison. Il n'a pas pu me montrer de disposition en ce sens. Je lui ai ensuite expliqu\u00e9 l'article pertinent en pr\u00e9cisant ce qui arriverait. Les personnes jug\u00e9es \u00e0 haut risque recevraient un traitement. </p>\n<p data-HoCid=\"3422168\" data-originallang=\"en\">Pour en revenir aux modalit\u00e9s de la d\u00e9cision, l'alin\u00e9a 672.54<em>c</em>) pr\u00e9cise \u00ab une d\u00e9cision portant d\u00e9tention de l'accus\u00e9 \u00bb, et c'est la cl\u00e9, \u00ab dans un h\u00f4pital \u00bb. Quelqu'un d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 haut risque n'ira pas en prison. Je ne sais pas d'o\u00f9 cela sort. Ce n'est pas vrai. Les accus\u00e9s ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle seront envoy\u00e9es dans un h\u00f4pital \u00e0 des fins de traitement.</p>\n<p data-HoCid=\"3422169\" data-originallang=\"en\">Lorsque j'ai signal\u00e9 cela, on m'a r\u00e9pondu qu'avant d'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables, les accus\u00e9s seraient mis en prison, et que c'\u00e9tait l\u00e0 le probl\u00e8me. C'est ainsi que le syst\u00e8me fonctionne \u00e0 l'heure actuelle. Toute personne qui a commis un crime grave et qui n'est pas lib\u00e9r\u00e9e sous caution en attendant son proc\u00e8s, est incarc\u00e9r\u00e9e. La mesure ne changerait pas cela. </p>\n<p data-HoCid=\"3422170\" data-originallang=\"en\">C'est un instrument l\u00e9gislatif auquel on n'aurait pas souvent recours. C'est un outil. Je vois cela comme une double v\u00e9rification. Lorsqu'une commission d'examen est sur le point de lib\u00e9rer inconditionnellement un accus\u00e9 non criminellement responsable, il serait possible de d\u00e9poser au tribunal une d\u00e9claration portant que cette personne peut pr\u00e9senter un risque \u00e9lev\u00e9 de r\u00e9cidive et commettre un acte violent. On pourrait demander au tribunal de se pencher sur le cas et de s'assurer que c'est la bonne d\u00e9cision. C'est une v\u00e9rification logique et raisonnable, et j'esp\u00e8re qu'elle obtiendra l'appui de tous les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre des communes.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422121\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased tonight to be speaking to Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3422122\" data-originallang=\"en\">As a member of the justice committee, I had the opportunity to review the legislation in detail. I had the benefit of hearing witnesses who came to the committee to testify with respect to this piece of legislation. We heard from people who were strongly in favour of the legislation, people who had been victimized by those who ultimately became NCR accused. They had certain things that they thought this legislation would do to help them. They had some other comments.</p>\n<p data-HoCid=\"3422123\" data-originallang=\"en\">We also heard from some people who had concerns with respect to the legislation. I would respectfully submit that when we deconstructed most of the concerns that people raised at the committee, they were a result of either not understanding the legislation or not having read the legislation, or perhaps a combination of both, because most of the criticisms really did not withstand an examination by members of the committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3422124\" data-originallang=\"en\">I want to talk a bit about what this legislation would do. I will start off by going through four of the key changes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422125\" data-originallang=\"en\">In my view, one of the key changes in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> starts off with making the safety of the public the paramount consideration when determining whether or not somebody who has been found not criminally responsible is going to be released into the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3422126\" data-originallang=\"en\">As I have often done when I get up and talk about these particular pieces of criminal justice legislation and many of the things that we have brought forward, I say that many of the things that we put forward actually just make common sense. When we talk to the average Canadian on the street, for example, or when I talk to people in my riding of <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton West</a> and explain some of these things and tell them this is the change that we are going to make with respect to this particular bill, often their response is, \u201cReally? You have to make that change? Boy, it would just make common sense for that would be the law. Why would you have to make that change?\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3422127\" data-originallang=\"en\">Therefore, when we say that safety of the public is paramount, it means that when a court or a review board is going to make a disposition with respect to an NCR accused, it would take safety of the public as the paramount consideration. Not only would that make sense, but we would also be codifying some of the Supreme Court jurisprudence in that area. In R. v Conway, it was made very clear by the Supreme Court that safety of the public should be the paramount consideration, so when we amend section 672.54 of the Criminal Code, we would make it clear that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422128\" data-originallang=\"en\"> When a court or Review Board makes a disposition...it shall, taking into account the safety of the public, which is the paramount consideration, the mental condition of the accused, the reintegration of the accused into society and the other needs of the accused, </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422129\" data-originallang=\"en\">\u2014and here is the next change\u2014</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422130\" data-originallang=\"en\"> make one of the following dispositions that is necessary and appropriate in the circumstances.... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422131\" data-originallang=\"en\">Again, that just would make sense. We would make a disposition that is necessary and appropriate in the circumstances.</p>\n<p data-HoCid=\"3422132\" data-originallang=\"en\">The next major substantive change would be incorporating what we call a \u201chigh-risk\u201d accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3422133\" data-originallang=\"en\">There are have been many who have come to this committee and said, \u201cWell, this is going to stigmatize people. I mean, how dare you call somebody \u201chigh risk\u201d? This is a person who has perhaps a significant mental disorder, and you're stigmatizing that person.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3422134\" data-originallang=\"en\">I would say the exact opposite. In fact, we would not be stigmatizing people who have mental health issues, because what we are actually doing is saying that there are a select few who might be high risk, and we are destigmatizing everybody else, because people would then know they are not high risk.</p>\n<p data-HoCid=\"3422135\" data-originallang=\"en\">I went back to this at committee over and over. When people were raising concerns about these issues, I would say, \u201cLet us look at the section.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3422136\" data-originallang=\"en\">Quite clearly, proposed section 672.64 would state, \u201cOn application made by the prosecutor before any disposition to discharge an accused absolutely, the court may, at the conclusion of a hearing, find the accused to be [a] high-risk...\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3422137\" data-originallang=\"en\">There are a number of processes taking place here.</p>\n<p data-HoCid=\"3422138\" data-originallang=\"en\">The first is an application that may be brought by a crown attorney. It is not saying a crown attorney would bring this application for every person who is found to be NCR. It is quite the contrary. I know crown attorneys. My wife is a crown attorney. They are hard-working people. They are not looking for extra work. They would not try and dig up case files just because they want to make a person high risk. That would be reserved for cases where there is a significant concern.</p>\n<p data-HoCid=\"3422139\" data-originallang=\"en\">Even if a crown prosecutor had that significant concern, it would not mean that person would be designated high risk because there is a two-fold test: first, the crown prosecutor has to bring the application; and, second, he or she has to convince a judge that the high-risk designation is necessary in the circumstances.</p>\n<p data-HoCid=\"3422140\" data-originallang=\"en\">If I go back to the proposed section, it states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422141\" data-originallang=\"en\"> ...at the conclusion of a hearing, [the court may] find the accused to be a high-risk accused if the accused has been found not criminally responsible on account of mental disorder for a serious personal injury offence...and...the court is satisfied that there is a substantial likelihood that the accused will use violence that could endanger the life or safety of another person; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422142\" data-originallang=\"en\">When we really take the time to listen to that section, it is saying that for a person to be designated high risk a court has to be satisfied that there is a substantial likelihood that the accused would use violence that could endanger the life or safety of another person. That to me is absolute common sense. Why would we consider an absolute discharge where a person would be released into the community, if he or she may be a high risk and there is a substantial likelihood that he or she would use violence that could endanger the life or safety of another person? That is the part of the test that has been changed. I am quite sure it would be used judiciously by our judges and it would not be used by crown attorneys all the time.</p>\n<p data-HoCid=\"3422143\" data-originallang=\"en\">The second way that someone could be found high risk is if the court is of the opinion that the acts that constitute the offence were of such a brutal nature as to indicate a grave risk of physical or psychological harm to another person. That is a proposed section that a number of people at committee have said is wrong and that, if it were a brutal offence, would mean that the person is high risk. That is not true. A number of witnesses made that statement at committee. I had to walk them through the proposed section. It does not just say \u201cbrutal\u201d. We must look at the proposed section, which does not say that. It states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422144\" data-originallang=\"en\"> [If] the court is of the opinion that the acts that constitute the offence were of such a brutal nature as to indicate a risk of grave physical or psychological harm to another person. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422145\" data-originallang=\"en\">It is saying that there has to be some correlation. It is not just brutal; rather, it is brutal such that there is a risk of grave physical or psychological harm to another person. Therefore, if people want to suggest that we are saying brutal is high risk, they are not being truthful or they did not take the time to read the proposed section and understand what it says.</p>\n<p data-HoCid=\"3422146\" data-originallang=\"en\">That is not enough. It does not just mean that there must be an indication of a grave risk of physical or psychological harm to another person because under subclause (2), \u201cFactors to consider\u201d, it goes on to state:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422147\" data-originallang=\"en\"> In deciding whether to find that the accused is a high-risk accused... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422148\" data-originallang=\"en\">That could be under that first part of the test I talked about or the second part of the test. In either case, the courts would have to be satisfied that they have considered all relevant evidence included in the list. However, the phrase \u201call relevant evidence\u201d does not mean that they are constrained by the factors in the list for a judge to consider. It is a non-exhaustive list.</p>\n<p data-HoCid=\"3422149\" data-originallang=\"en\">Even if we accept the argument, \u201cbrutal\u201d, we would then go down and look at what else has to be considered: the nature and the circumstances of the offence; any pattern of repetitive behaviour which the offence forms a part; the accused's current mental condition; and the opinions of experts who have examined the accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3422150\" data-originallang=\"en\"> Even if someone tried to bring an application under the so-called \u201cbrutal nature\u201d section, a court would have to look at all the evidence, which would include such things as the opinions of experts who have examined the accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3422151\" data-originallang=\"en\">The criticism that this might lead to a brutal crime, meaning the person is high risk, does not hold water. It is not a legitimate argument because a section in the statute says something very different.</p>\n<p data-HoCid=\"3422152\" data-originallang=\"en\">Another issue that was raised at committee was that if a person was designated high risk, that person had to wait three years for his or her review and this was not a good thing. That is absolutely not true. It is not automatically three years. In certain circumstances, the review for a person who has been designated high risk can be moved to three years, but it is not automatic.</p>\n<p data-HoCid=\"3422153\" data-originallang=\"en\">It is interesting, because the person who raised the matter of this being an automatic three years was Justice Richard Schneider, who came to the committee to provide us with his evidence on this and suggested that the three years was mandatory. I asked him if he could show me where it said that in the section. I understand there was constraints of time and we were talking, but he could not find it. However, when I look at the section, which is on page 8 of the statute around line 20, there are two ways in which this can be extended to three years. </p>\n<p data-HoCid=\"3422154\" data-originallang=\"en\">First, it can be moved to 36 months after reviewing a disposition if the accused is represented by counsel and the accused and the attorney general consent to the extension. It has to be with the consent of the accused. Because we are dealing an accused, and in this case in particular an NCR accused, it has to be represented by counsel and with consent of the attorney general because we want to ensure we have real and legitimate consent to extend something to 36 months.</p>\n<p data-HoCid=\"3422155\" data-originallang=\"en\">The other extension goes to the section again. I keep going back to this because we have to read the section before we decide to make the commentary. It says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3422156\" data-originallang=\"en\"> \u2014at the conclusion of a hearing under subsection 672.47(4) or this section in respect of a highrisk accused, the Review Board may, after making a disposition, extend the time for holding a subsequent hearing under this section to a maximum of 36 months... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3422157\" data-originallang=\"en\">Here is the reason. If the review board is satisfied on the basis of any relevant information, including disposition information, in an assessment report made an offer under certain paragraphs, and this is key, \u201cThat the accused's condition is not likely to improve and that the detention remains necessary for the period of extension\u201d. There is a burden of proof that has to be met in order to do that extension.</p>\n<p data-HoCid=\"3422158\" data-originallang=\"en\">One of the things that was quite clear at committee, and this was virtually unanimous, was that review boards did good work. They work hard. They understand the law and we are putting that decision, the 36 months, back with the review board. </p>\n<p data-HoCid=\"3422159\" data-originallang=\"en\">It is interesting because we did have a witness who came to the committee and who suggested that there was a problem with this 36 months review. When we look at the section, it is only if the accused's condition is not likely to improve and that detention remains necessary for the period of the extension.</p>\n<p data-HoCid=\"3422160\" data-originallang=\"en\">Interestingly enough, when I had the opportunity to discuss that with Catherine Latimer from the John Howard Society, her response was, \u201cYes, I noticed that, but you will find that if you give very burdened organizations and review boards an option to extend the review periods, they always take it to the outer limit\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3422161\" data-originallang=\"en\">Ms. Latimer was basically suggesting that review boards do not care what the test is. They do not care if the accused person's condition will or will not likely improve. The boards will do it at 36 months, because they do not want to work, because they have too much work. Ms. Latimer was one of the people who came to the committee and suggested that this bill should not pass. That was the argument. I vehemently disagree with that position.</p>\n<p data-HoCid=\"3422162\" data-originallang=\"en\">I am going to talk briefly about the rights of victims, which is an important aspect of this legislation. I can say that I heard what I consider to be, in many circumstances, absolutely heartbreaking testimony from people who came to talk about family members who had been killed by an NCR accused person. They talked about their children being killed. We heard these things, and it was very difficult to listen to that kind of testimony.</p>\n<p data-HoCid=\"3422163\" data-originallang=\"en\">I can tell you some of the things they were unhappy with that we wanted to fix. We cannot fix what happened. We all know that.</p>\n<p data-HoCid=\"3422164\" data-originallang=\"en\"> I cannot remember who told this story, but a person was walking in a mall and bumped into the NCR accused person who had committed the acts of violence against his or her family member. The person was in a panic. One of the revisions in this act would give the victim notice of the discharge of an NCR accused. The victim would receive notice when the NCR accused was going to receive an absolute discharge. That would be a huge step up.</p>\n<p data-HoCid=\"3422165\" data-originallang=\"en\">The bill would make victim impact statements mandatory. If victims wanted to make statements, they would have to be considered before a disposition was made. Non-communication orders would also be mandatory. If victims did not want communication from an NCR accused, they would not have to have it. It is common sense.</p>\n<p data-HoCid=\"3422166\" data-originallang=\"en\">I have a great example of the bipartisanship at the committee. An amendment was put forward by my colleagues in the NDP on letting victims know the intended place of residence of NCR accused people. That goes back to the story of someone bumping into the NCR accused in the mall. If victims know that they are being discharged and where they are being discharged to, the chance of having those unfortunate incidents would decrease. </p>\n<p data-HoCid=\"3422167\" data-originallang=\"en\">Another point raised at committee was that with this legislation, NCR accused persons would be put in jail. That was put forward by Dr. J. Paul Fedoroff. I asked him where in the legislation it said that an NCR accused person would go to jail. He could not point it out. I then walked him through the section and talked about what would happen. When dealing with people deemed high risk, they would be put in treatment.</p>\n<p data-HoCid=\"3422168\" data-originallang=\"en\"> Going back to the terms of disposition, subsection 672.54(c) states that, \u201cby order, direct that the accused be detained in custody\u201d, and this is key, \u201cin a hospital\u201d. Somebody designated high risk would not go to jail. I do not know where that came from. It is not true. NCR accused persons would be put in a hospital for treatment.</p>\n<p data-HoCid=\"3422169\" data-originallang=\"en\">When I pointed that out, the response was that before people were declared NCR, they would be put in jail, and that was the problem. The answer was that this is how the system currently exists. When people have committed serious crimes, are awaiting trial and do not get bail, they are put in jail. This legislation would not change that.</p>\n<p data-HoCid=\"3422170\" data-originallang=\"en\">This is a piece of legislation that would be moderately used. It is a tool. I like to call it a double-check. When a review board was about to absolutely discharge an NCR accused person, there could be an application to the court to say that the person might be high risk and could reoffend and commit a violent act. The court could be asked to look at it to make sure that it was the right disposition. It would be a sensible, reasonable safety check. I hope that it has the support of all members of the House of Commons.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 18:55:00", "source_id": "8091081", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4074/", "procedural": false}