{"attribution": {"fr": "M. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NPD)", "en": "Mr. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/matthew-dube/", "url": "/debates/2013/6/18/matthew-dube-1/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421883\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, selon moi, si les Canadiens pensaient que le gouvernement Mulroney \u00e9tait \u00e0 ce point extraordinaire, ils ne l'auraient pas r\u00e9duit \u00e0 un caucus de deux d\u00e9put\u00e9s lors des \u00e9lections subs\u00e9quentes.</p>\n<p data-HoCid=\"3421884\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, un fait demeure. Le ministre fait ce que son coll\u00e8gue le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine</a> a fait avec le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. Il dit mijoter ce sujet et travailler sur le projet de loi depuis longtemps. Cependant, il devrait faire la nuance entre son travail, le travail en coulisse et le travail du Parlement. Je pense que ce sont trois choses diff\u00e9rentes.</p>\n<p data-HoCid=\"3421885\" data-originallang=\"fr\">On a vu la m\u00eame chose de la part du ministre du Patrimoine canadien. Ce dernier a dit qu'on parlait de cela depuis huit mois. Peut-\u00eatre qu'il en parle depuis huit mois, mais les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre, \u00e9lus par les concitoyens, n'ont pas eu la m\u00eame possibilit\u00e9. Nous appuyons le projet de loi dont il est ici question. Toutefois, en tant que d\u00e9put\u00e9s, nous sommes tr\u00e8s heureux de pouvoir prendre la parole.</p>\n<p data-HoCid=\"3421886\" data-originallang=\"fr\">Je pense qu'il devrait faire la nuance. De plus, il devrait arr\u00eater de dire que la tenue d'un d\u00e9bat veut automatiquement dire que l'on ne respecte pas les droits des victimes. \u00c0 mon avis, il s'agit d'une comparaison irrespectueuse, tant pour les coll\u00e8gues de la Chambre que pour moi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421883\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, in my opinion, if Canadians thought that the Mulroney government was so extraordinary, they would not have reduced it to a two-member caucus at the next election.</p>\n<p data-HoCid=\"3421884\" data-originallang=\"fr\">The fact remains that the minister is doing what his colleague, the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Heritage</a>, did with Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. He claims that he is mulling over the issue and that he has been working on the bill for some time. However, he should make the distinction between his work, the work he does behind the scenes, and the business of Parliament. I think that they are three separate things.</p>\n<p data-HoCid=\"3421885\" data-originallang=\"fr\">Members heard the same thing from the Minister of Canadian Heritage when he claimed that the matter has been a topic of discussion for the past eight months. Perhaps he has been discussing the issue for the past eight months, but members of the House, duly elected by Canadians, have not had the same opportunity. We support the bill being debated in the House. However, as members, we are nevertheless very pleased to be able to have an opportunity to speak.</p>\n<p data-HoCid=\"3421886\" data-originallang=\"fr\">I think that the minister should make the distinction. Moreover, he should stop saying that the simple act of debating the issue automatically means that victims\u2019 rights are not being respected. In my opinion, that is a disrespectful case to be making, both to colleagues in the House and to me.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 16:50:00", "source_id": "8090897", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4130/", "procedural": false}