{"attribution": {"fr": "L'hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)", "en": "Hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/mauril-belanger/", "url": "/debates/2013/6/18/mauril-belanger-2/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421891\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais plut\u00f4t faire une observation que poser une question. </p>\n<p data-HoCid=\"3421892\" data-originallang=\"en\">Je veux simplement dire que j'ai eu l'immense plaisir en fin de semaine de lire un article assez bien \u00e9crit dans le <em>Globe and Mail</em> sur notre juge en chef de la Cour supr\u00eame. Je pense que mes coll\u00e8gues voudront probablement le lire car la juge en chef a fait des d\u00e9clarations sur l'orientation que prend le projet de loi dont nous allons d\u00e9battre au cours des cinq prochaines heures environ. Je pense que les d\u00e9put\u00e9s voudront sans doute en tenir compte avant de voter.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421891\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have more of a comment than a question.</p>\n<p data-HoCid=\"3421892\" data-originallang=\"en\">I just want to say that on the weekend I had the great pleasure of reading a fairly well-written piece in <em>The Globe and Mail</em> about our Supreme Court Chief Justice. I think colleagues here may wish to read that report, because the Chief Justice did make comments about the direction the bill we are now going to be debating for the next five hours or so is headed. I think members might want to take it into account before they cast their vote.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 16:55:00", "source_id": "8090904", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3687/", "procedural": false}