{"attribution": {"fr": "M. Mike Wallace (Burlington, PCC)", "en": "Mr. Mike Wallace (Burlington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/mike-wallace/", "url": "/debates/2013/6/18/mike-wallace-2/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422189\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue conservateur, qui est un excellent membre du Comit\u00e9 de la justice. Je le mentionne pour m'assurer que les gens savent que, m\u00eame si le d\u00e9put\u00e9 si\u00e8ge de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 de la Chambre, il est quand m\u00eame un conservateur. En fait, il est plus conservateur que beaucoup de d\u00e9put\u00e9s qui si\u00e8gent de ce c\u00f4t\u00e9-ci. </p>\n<p data-HoCid=\"3422190\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 sait bien interpr\u00e9ter les mesures l\u00e9gislatives dont est saisi le comit\u00e9 et poser des questions aux t\u00e9moins concernant leurs d\u00e9clarations. Pourquoi est-il important qu'un comit\u00e9 l\u00e9gislatif comme le Comit\u00e9 de la justice connaisse les faits dont parlent les t\u00e9moins ou les d\u00e9put\u00e9s?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422189\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank my colleague in the Conservative Party, who is a very good member of the justice committee. I mentioned that to make sure people know that just because he sits on that side of the House it does not mean he is not a Conservative. In fact, he is more Conservative than many of us on this side of the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3422190\" data-originallang=\"en\">The member is good at reading legislation placed in front of a committee and challenging witnesses on statements. Why is it important to have the facts in front of witnesses, or a member of Parliament, when dealing with a legislative committee like the justice committee?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 19:20:00", "source_id": "8091126", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/607/", "procedural": false}