{"attribution": {"fr": "M. Nathan Cullen (Skeena\u2014Bulkley Valley, NPD)", "en": "Mr. Nathan Cullen (Skeena\u2014Bulkley Valley, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/nathan-cullen/", "url": "/debates/2013/6/18/nathan-cullen-5/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421859\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, on dit qu'il est difficile de franchir le cap de 50. Il peut \u00eatre tr\u00e8s dur pour quelqu'un de savoir qu'imposer le b\u00e2illon 50 fois \u00e0 la Chambre des communes fracasse tous les records pr\u00e9c\u00e9dents, tous gouvernements confondus, et des mauvais gouvernements, il y en a eu.</p>\n<p data-HoCid=\"3421860\" data-originallang=\"en\">Je suis s\u00fbr que mes coll\u00e8gues conservateurs conviendront qu'il y a eu des gouvernements conservateurs et lib\u00e9raux \u00e9pouvantables, mais celui-ci les bat tous. M\u00eame pour des mesures qui recueillent l'appui de l'opposition officielle, m\u00eame pour des mesures qui n\u00e9cessiteraient discussion, les conservateurs sont port\u00e9s \u00e0 abuser de leur pouvoir en tant que gouvernement majoritaire, alors qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 ils \u00e9taient dans l'opposition, ils jugeaient cette tactique r\u00e9pr\u00e9hensible et anti-d\u00e9mocratique.</p>\n<p data-HoCid=\"3421861\" data-originallang=\"en\">Je me souviens que le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles</a>, le <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a>, le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> et le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> ont tous dit qu'il \u00e9tait r\u00e9pr\u00e9hensible qu'un gouvernement majoritaire abuse de son pouvoir en mettant fin au d\u00e9bat de cette fa\u00e7on. Ces gens-l\u00e0 ont appris leurs le\u00e7ons de ces mauvais gouvernements, et ils ont fait bien pire.</p>\n<p data-HoCid=\"3421862\" data-originallang=\"en\">Couper court au d\u00e9bat 50 fois n'est pas un exploit que les conservateurs devraient c\u00e9l\u00e9brer. Au sujet de questions aussi importantes que la justice, le gouvernement veut \u00e9touffer le d\u00e9bat avant m\u00eame que la discussion commence. Apr\u00e8s qu'il soit arriv\u00e9 tellement souvent que les lois bricol\u00e9es par son gouvernement soient contest\u00e9es devant la Cour supr\u00eame, comment peut-il justifier encore une fois aujourd'hui de mettre fin au d\u00e9bat \u00e0 la Chambre des communes? Ce n'est pas moi qui affirme que ses lois sont bancales; ce sont les juges de la Cour supr\u00eame qui les invalident, ce qui est tr\u00e8s co\u00fbteux pour les Canadiens et mauvais pour la justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3421863\" data-originallang=\"en\">Qu'on nous laisse simplement discuter. Qu'on nous laisse instaurer un bon syst\u00e8me de justice. Qu'on laisse le syst\u00e8me fonctionner pour les Canadiens, \u00e0 l'abri d'une id\u00e9ologie draconienne qui \u00e9limine toute possibilit\u00e9 de discussion et qui \u00e9touffe notre d\u00e9mocratie.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421859\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, people say hitting 50 is not easy. It can be hard on a person, realizing that shutting down debate 50 times in the House of Commons is breaking all previous records by any government, and there have been some bad governments.</p>\n<p data-HoCid=\"3421860\" data-originallang=\"en\">I am sure my Conservative colleagues would agree that there have been some awful Liberal and Conservative governments, but this one is beating them all. Even on bills that we in the official opposition agree on and even on bills that we should have some discussion about, the government feels inclined to abuse its power as a majority government, something the Conservatives said, when they were in opposition, was wrong and anti-democratic.</p>\n<p data-HoCid=\"3421861\" data-originallang=\"en\">I remember the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage and Official Languages</a>, the <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">Minister of Foreign Affairs</a>, the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">Leader of the Government in the House of Commons</a> and the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> saying that for a majority government to abuse its power by shutting down debate like this was wrong. These guys took lessons from those bad governments and made it so much worse.</p>\n<p data-HoCid=\"3421862\" data-originallang=\"en\">Shutting down debate 50 times is not something that the Conservatives should be celebrating. On something as important as justice issues, the government wants to shut down debate even before the discussion has begun. How can the minister possibly expect, after so many experiences with his government writing bad law that gets challenged at the Supreme Court, that he is justified here again today in shutting down debate in the House of Commons? I am not the one saying it is bad law; it is our Supreme Court justices who are striking down his laws, which is very costly to Canadians and bad for justice. </p>\n<p data-HoCid=\"3421863\" data-originallang=\"en\">Let us just have the conversation. Let us get justice right. Let us make the system work for Canadians and not have some draconian ideology shutting down conversations and shutting down our democracy.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 16:45:00", "source_id": "8090879", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1287/", "procedural": false}