{"attribution": {"fr": "L'hon. Peter Van Loan (leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes, PCC)", "en": "Hon. Peter Van Loan (Leader of the Government in the House of Commons, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-van-loan/", "url": "/debates/2013/6/18/peter-van-loan-7/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421572\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, notre bilan est \u00e9loquent. Nous avons cr\u00e9\u00e9, net, plus d'un million d'emplois. Nous devrions \u00e9quilibrer le budget d'ici 2015. Notre dette et notre d\u00e9ficit sont les moins \u00e9lev\u00e9s des principales puissances \u00e9conomiques mondiales. Le Canada est le premier parmi les puissances \u00e9conomiques mondiales \u00e0 avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les emplois perdus pendant la r\u00e9cession. Enfin, nous avons le meilleur rendement de toutes les principales \u00e9conomies en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d'emplois dans le contexte d'une r\u00e9cession mondiale qui a paralys\u00e9 toutes les \u00e9conomies. </p>\n<p data-HoCid=\"3421573\" data-originallang=\"en\">Le Canada s'en est bien tir\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un bilan \u00e9conomique et \u00e0 un leadership qui ont permis de r\u00e9pondre aux attentes des Canadiens. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421572\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the record is clear. We have over a million net new jobs. We are on track to balance the budget by 2015. We have the lowest debt and deficit of any of the major economies. We are the first of the major economies to recover the jobs lost in the economic downturn. And we have the strongest job creation performance of any of the major economies in the face of a global economic downturn that was stifling every economy in the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3421573\" data-originallang=\"en\">Canada has done well because of an economic record and leadership that has delivered on what matters to Canadians.</p>"}, "h2": {"fr": "Les travaux de la Chambre", "en": "Business of the House"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:35:00", "source_id": "8090187", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1448/", "procedural": false}