{"attribution": {"fr": "M. Randall Garrison (Esquimalt\u2014Juan de Fuca, NPD)", "en": "Mr. Randall Garrison (Esquimalt\u2014Juan de Fuca, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/randall-garrison/", "url": "/debates/2013/6/18/randall-garrison-1/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3422200\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais partager mon temps avec le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170236\" href=\"/politicians/jonathan-tremblay/\" title=\"Jonathan Tremblay\">Montmorency\u2014Charlevoix\u2014Haute-C\u00f4te-Nord</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3422201\" data-originallang=\"en\">Je prends la parole ce soir en faveur du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> \u00e0 l'\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture. Je dois dire que d\u00e8s le jour o\u00f9 le gouvernement a annonc\u00e9 son intention de pr\u00e9senter ce projet de loi, j'en ai appuy\u00e9 le principe. Je crois que les questions abord\u00e9es dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> sont tr\u00e8s importantes, m\u00eame si le nombre de personnes touch\u00e9es est tr\u00e8s limit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422202\" data-originallang=\"en\">Les trag\u00e9dies qui nous ont amen\u00e9s \u00e0 tenir ce d\u00e9bat ce soir sont \u00e9videmment d\u00e9chirantes pour toutes les victimes et leurs familles. Pourtant, du m\u00eame coup, il y a un danger r\u00e9el que les drames r\u00e9sultant de probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale, pourtant tr\u00e8s peu nombreux, obscurcissent notre jugement collectif quant il s'agit de s'attaquer au dossier plus g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 mentale dans la soci\u00e9t\u00e9 canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3422203\" data-originallang=\"en\">Je crois que le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude aujourd'hui est raisonnablement \u00e9quilibr\u00e9. Il n'est certainement pas aussi bon qu'il aurait pu l'\u00eatre, mais il est meilleur \u00e0 certains \u00e9gards importants que sa version initiale.</p>\n<p data-HoCid=\"3422204\" data-originallang=\"en\">Pour moi, l'am\u00e9lioration la plus importante a \u00e9t\u00e9 un amendement propos\u00e9 par le NPD en vue d'ajouter un examen quinquennal obligatoire de la loi par le Parlement. C'est un tr\u00e8s bon moyen de s'assurer que nous avons vis\u00e9 juste. Nous allons r\u00e9examiner la situation dans cinq ans pour voir quelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9percussions de cette mesure.</p>\n<p data-HoCid=\"3422205\" data-originallang=\"en\">Cependant, la raison la plus importante d'appuyer ce projet de loi est le progr\u00e8s important qu'il nous fait faire dans le renforcement des droits des victimes, surtout dans les cas o\u00f9 l'accus\u00e9 est jug\u00e9 non criminellement responsable de ses actes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422206\" data-originallang=\"en\">Je veux attirer l'attention sur quatre am\u00e9liorations qui sont apport\u00e9es dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> aux droits des victimes et en particulier \u00e0 leur s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422207\" data-originallang=\"en\">L'\u00e9l\u00e9ment le plus important est le fait d'inscrire dans la loi le droit des victimes d'\u00eatre averties, sur demande, quand l'agresseur est remis en libert\u00e9. On nous a rapport\u00e9 le cas d'une personne qui a rencontr\u00e9 dans la rue quelqu'un qu'elle croyait toujours en d\u00e9tention. On comprendra qu'une telle rencontre est d\u00e9stabilisante. Ce serait sur demande, mais les victimes auraient assur\u00e9ment ce droit.</p>\n<p data-HoCid=\"3422208\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me am\u00e9lioration est la disposition permettant que des ordonnances soient prises pour interdire la communication entre l'agresseur et la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3422209\" data-originallang=\"en\">La troisi\u00e8me est la disposition qui ajoute l'exigence que les commissions d'examen charg\u00e9es de prendre la d\u00e9cision de lib\u00e9rer ou non l'agresseur tiennent compte de la s\u00e9curit\u00e9 de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3422210\" data-originallang=\"en\">La quatri\u00e8me grande am\u00e9lioration, et encore une fois cela ne figurait pas dans la version originale du projet de loi, mais a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un amendement du NPD, est la disposition qui est \u00e9troitement li\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re am\u00e9lioration. Elle donne aux victimes le droit d'\u00eatre avis\u00e9es de l'adresse de l'agresseur quand celui-ci est lib\u00e9r\u00e9, rendant moins probable un contact inopin\u00e9 entre la victime et l'agresseur, qui peut \u00e9videmment \u00eatre tr\u00e8s traumatisant.</p>\n<p data-HoCid=\"3422211\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me raison pour laquelle j'appuie ce projet de loi est que la s\u00e9curit\u00e9 du public devient maintenant le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dont doivent tenir compte les commissions d'examen qui prennent des d\u00e9cisions au sujet des personnes jug\u00e9es inaptes \u00e0 subir leur proc\u00e8s ou non criminellement responsables de leurs actes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422212\" data-originallang=\"en\">Le changement en l'occurrence est que la s\u00e9curit\u00e9 du public devient la consid\u00e9ration la plus importante; ce n'est plus seulement un \u00e9l\u00e9ment dans une liste. Notre syst\u00e8me de justice criminelle devrait toujours tenir compte de la s\u00e9curit\u00e9 du public d'abord, et ce ne serait pas diff\u00e9rent dans ces cas. Nous devons aussi garder \u00e0 l'esprit que la s\u00e9curit\u00e9 du public, \u00e9tant la priorit\u00e9 essentielle, ne diminue pas notre responsabilit\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ces cas et de veiller \u00e0 ce que tout se fasse dans le respect de la Charte des droits et libert\u00e9s, la pierre d'assise de notre syst\u00e8me juridique.</p>\n<p data-HoCid=\"3422213\" data-originallang=\"en\">La troisi\u00e8me raison qui m'am\u00e8ne \u00e0 appuyer ce projet de loi est le fait qu'il cr\u00e9e une d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque pour les personnes jug\u00e9es non criminellement responsables de crimes violents. Je tiens \u00e0 souligner que nous parlons d'un tr\u00e8s petit nombre de cas o\u00f9 l'auteur d'un crime re\u00e7oit un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Au d\u00e9part, il n'y a qu'un petit nombre de ces d\u00e9cisions, et par la suite, cela concerne un nombre minime de personnes dans ce groupe.</p>\n<p data-HoCid=\"3422214\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9finition qui figure dans le projet de loi est judicieuse. La d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque s'applique \u00e0 une personne qui fait l'objet d'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour une infraction grave contre la personne, s'il y a une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l'accus\u00e9 usera de violence de fa\u00e7on qu'il pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne; ou si les actes \u00e0 l'origine de l'infraction \u00e9taient d'une nature si brutale qu'il y a un risque de pr\u00e9judice grave pour une autre personne. Toutes les personnes reconnues non criminellement responsables ne se retrouveront pas dans la cat\u00e9gorie d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque; seulement celles qui pr\u00e9sentent un risque important pour la s\u00e9curit\u00e9 du public.</p>\n<p data-HoCid=\"3422215\" data-originallang=\"en\">C'est une d\u00e9signation faite par un tribunal qui peut uniquement \u00eatre retir\u00e9e par un tribunal. Une telle d\u00e9signation privera l'accus\u00e9 de sorties sans escorte \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'h\u00f4pital. On pourra aussi restreindre les raisons justifiant des sorties sous escorte. La d\u00e9signation ouvre aussi la porte \u00e0 la possibilit\u00e9, simplement la possibilit\u00e9, de prolonger de un an \u00e0 un maximum de trois ans la p\u00e9riode d'examen de la situation de l'auteur du crime, encore une fois \u00e0 la discr\u00e9tion du tribunal.</p>\n<p data-HoCid=\"3422216\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'on parle de cr\u00e9er une d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque, il est important de prendre en compte le contexte. Les commissions d'examen provinciales qui examinent le cas d'un accus\u00e9 reconnu non criminellement responsable ont trois options.</p>\n<p data-HoCid=\"3422217\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re est une mise en libert\u00e9 inconditionnelle si la personne ne repr\u00e9sente pas une menace s\u00e9rieuse \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du public. Cela signifie une r\u00e9int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 sans restrictions ni supervision. Je souligne que tr\u00e8s peu d'individus reconnus non criminellement responsables obtiennent une mise en libert\u00e9 inconditionnelle \u00e0 leur premi\u00e8re audience. Cela est attribuable \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9vidente de donner \u00e0 la th\u00e9rapie le temps de fonctionner. En fait, aux examens annuels, en Colombie-Britannique, seulement 18 % des individus concern\u00e9s ont obtenu une mise en libert\u00e9 inconditionnelle; en Ontario, le taux est encore plus bas, 5 % seulement. Les \u00e9tudes r\u00e9v\u00e8lent que, \u00e0 long terme, 35 % des accus\u00e9s ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle passent plus de 10 ans dans le syst\u00e8me. Par cons\u00e9quent, il est faux de dire qu'ils sont remis en libert\u00e9 imm\u00e9diatement dans le cadre du syst\u00e8me actuel. Toutefois, gr\u00e2ce au changement que nous souhaitons apporter ici, nous garantissons qu'il y aura un examen additionnel de ces d\u00e9cisions, un second regard, lorsqu'on envisage la mise en libert\u00e9 d'auteurs de crimes d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 haut risque.</p>\n<p data-HoCid=\"3422218\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me option est une mise en libert\u00e9 conditionnelle. Comme son nom l'indique, cette option permet une r\u00e9insertion dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 certaines conditions. Cela peut inclure un lieu de r\u00e9sidence sp\u00e9cifique, un r\u00e9gime de traitement ou des exigences de rapport. Ces conditions sont tr\u00e8s similaires \u00e0 celles utilis\u00e9es dans le r\u00e9gime de lib\u00e9ration conditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3422219\" data-originallang=\"en\">Enfin, la troisi\u00e8me option est de garder l'auteur du crime en d\u00e9tention dans un \u00e9tablissement de soin s\u00e9curis\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422220\" data-originallang=\"en\">Je sais que la cr\u00e9ation de cette d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque suscite beaucoup d'inqui\u00e9tude, mais ce qui importe en l'occurrence, c'est le r\u00e9confort que cela apporterait aux victimes comme \u00e0 la population en g\u00e9n\u00e9ral, puisque que l'individu d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 haut risque serait admissible \u00e0 une lib\u00e9ration conditionnelle ou inconditionnelle uniquement si deux entit\u00e9s, la commission d'examen et le tribunal, sont convaincues que l'auteur du crime ne repr\u00e9sente plus un risque \u00e9lev\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422221\" data-originallang=\"en\">Il est indiscutable qu'avec le syst\u00e8me actuel, le public et les familles de victimes se sentaient en danger. C'est vrai si on prend le cas de Tim McLean qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 dans un autobus Greyhound au Manitoba en 2008; l'auteur du crime \u00e9tait d\u00e9tenu dans un \u00e9tablissement dont le terrain n'\u00e9tait pas cl\u00f4tur\u00e9. Peu de temps apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements, l'auteur du crime pouvait sortir seul sur ce terrain et il a pu b\u00e9n\u00e9ficier de sorties avec escorte, qui ont suscit\u00e9 de vigoureuses protestations du public qui jugeait que ces sorties avaient \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es beaucoup trop t\u00f4t. Les gens n'\u00e9taient pas rassur\u00e9s par les explications selon lesquelles l'auteur du crime ne pr\u00e9sentait pas de danger tant qu'il prenait ses m\u00e9dicaments.</p>\n<p data-HoCid=\"3422222\" data-originallang=\"en\">Le public n'\u00e9tait pas davantage rassur\u00e9 dans le cas des trois enfants Schoenborn tu\u00e9s par leur p\u00e8re en Colombie-Britannique, encore une fois en 2008. Son ex-conjointe s'est inqui\u00e9t\u00e9e \u00e0 juste titre lorsque l'auteur du crime a obtenu des sorties avec escorte dans la banlieue de Vancouver o\u00f9 elle habitait. </p>\n<p data-HoCid=\"3422223\" data-originallang=\"en\">D\u00e8s que le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 ce projet de loi, j'ai consid\u00e9r\u00e9 que son adoption de principe \u00e9tait dans l'int\u00e9r\u00eat public, et je pense que nous avons obtenu d'importantes am\u00e9liorations lors de l'\u00e9tude en comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422224\" data-originallang=\"en\">Cependant, avant de conclure, j'aimerais prendre un instant pour \u00e9voquer certaines des pr\u00e9occupations des d\u00e9tracteurs du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3422225\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, qu'on ne s'y trompe pas. Ce projet de loi ne r\u00e9duit nullement la possibilit\u00e9 d'invoquer la non-responsabilit\u00e9 criminelle pour l'accus\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3422226\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, je comprends l'argument selon lequel, en mettant l'accent sur les drames les plus violents impliquant des cas de maladie mentale, on contribue sans le vouloir \u00e0 une malencontreuse stigmatisation de la maladie mentale dans notre soci\u00e9t\u00e9. Cependant, j'ai bon espoir qu'en r\u00e9alit\u00e9, ce projet de loi aura l'effet contraire et qu'il contribuera \u00e0 r\u00e9duire la peur suscit\u00e9e par ces cas extr\u00eames.</p>\n<p data-HoCid=\"3422227\" data-originallang=\"en\">Finalement, je partage les pr\u00e9occupations de tous ceux qui ont d\u00e9nonc\u00e9 la fa\u00e7on dont on traite la maladie mentale dans notre soci\u00e9t\u00e9, notamment l'insuffisance des services et des mesures de soutien pour les personnes et les familles qui sont quotidiennement aux prises avec les cons\u00e9quences de la maladie mentale.</p>\n<p data-HoCid=\"3422228\" data-originallang=\"en\">En conclusion, je pense que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> dont nous sommes saisis est une mesure \u00e9quilibr\u00e9e, qui aurait pu encore b\u00e9n\u00e9ficier des amendements suppl\u00e9mentaires propos\u00e9s par le NPD, mais c'est n\u00e9anmoins un projet de loi \u00e9quilibr\u00e9. Et surtout, je pense que le projet de loi C-54 traitera avec plus de justice les victimes et leurs familles dans les cas o\u00f9 l'auteur du crime est d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable. Nous avons devant nous un projet de loi qui affirme que dans tous ces cas, la s\u00e9curit\u00e9 du public doit \u00eatre la consid\u00e9ration pr\u00e9pond\u00e9rante. Enfin, nous avons un projet de loi qui s'applique aux cas tr\u00e8s rares impliquant une violence extr\u00eame et un fort risque de r\u00e9cidive, gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9vision compl\u00e8te du dossier, qui garantit la s\u00e9curit\u00e9 du public et qui rassure les familles des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3422229\" data-originallang=\"en\">Pour toutes ces raisons, j'apporte mon soutien au projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> \u00e0 l'\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3422200\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will be splitting my time with the member for <a data-HoCid=\"170236\" href=\"/politicians/jonathan-tremblay/\" title=\"Jonathan Tremblay\">Montmorency\u2014Charlevoix\u2014Haute-C\u00f4te-Nord</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3422201\" data-originallang=\"en\">I rise tonight to speak in favour of Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> at third reading. I must say that from the day the government first announced its intention to introduce this bill, I have supported the bill in principle. I believe the matters we are seized with in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> are very important, even though the number of individuals affected is very small.</p>\n<p data-HoCid=\"3422202\" data-originallang=\"en\">The unfortunate incidents which have brought us to this debate tonight are obviously extremely wrenching for all the victims and their families. Yet, at the same time, there is a real danger that the very small number of extreme incidents resulting from mental illness will cloud our collective judgment when it comes to addressing the broader issues of mental health in Canadian society.</p>\n<p data-HoCid=\"3422203\" data-originallang=\"en\">I believe the bill we have before us today is a reasonably balanced bill. It is certainly not as good as it might have been, but it is better in some key ways than what was originally introduced.</p>\n<p data-HoCid=\"3422204\" data-originallang=\"en\"> To me, the most important improvement was the addition of an amendment proposed by the NDP to add a mandated five-year review of the legislation by Parliament. This is a very good way to make sure we have this right. We will look at it again in five years to see what the impacts have been.</p>\n<p data-HoCid=\"3422205\" data-originallang=\"en\">However, the most important reason for supporting this bill is the significant progress it makes in enhancing victims rights, especially in the cases where the accused is found not criminally responsible for his or her actions.</p>\n<p data-HoCid=\"3422206\" data-originallang=\"en\">I want to draw attention to four ways in which the rights of victims, and in particular their safety, are improved in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3422207\" data-originallang=\"en\">The most important one is the entrenching in law of the right of victims, upon request, to be notified when the perpetrator is discharged. We have had one case when someone ran into someone in the community who they thought was still in custody. Obviously, that could be very shocking It would be upon request, but victims should certainly have that right.</p>\n<p data-HoCid=\"3422208\" data-originallang=\"en\">Second is the provision to allow orders to be made that forbid communication between the perpetrator and the victim.</p>\n<p data-HoCid=\"3422209\" data-originallang=\"en\">Third is the provision that adds a requirement for the review boards that makes these decisions about the release of perpetrators to consider the safety of victims when decisions are being made about the perpetrator.</p>\n<p data-HoCid=\"3422210\" data-originallang=\"en\">The fourth major improvement, and again it was not in the original bill but was added via an NDP amendment, is the provision that is closely related to the first improvement. It would give victims the right to be notified of the address of the perpetrator if the perpetrator is released, thus making it less likely that they will have inadvertent contact with the perpetrator, which can obviously be very traumatic.</p>\n<p data-HoCid=\"3422211\" data-originallang=\"en\">The second reason I have for supporting this bill is the fact that it now makes public safety the paramount consideration for provincial review boards in decisions relating to those found unfit to stand trial or found not criminally responsible for their actions.</p>\n<p data-HoCid=\"3422212\" data-originallang=\"en\">The change here is that public safety becomes the most important consideration; it is not just one item on a list of considerations. Our criminal justice system always ought to function with public safety in mind, so these cases should be no different. We also need to remind ourselves that public safety, as the main priority, does not diminish our responsibility to consider these cases and to make sure they function within the bedrock of our legal system, which is the Charter of Rights and Freedoms.</p>\n<p data-HoCid=\"3422213\" data-originallang=\"en\">The third reason I have for supporting this bill is the fact that it creates a high-risk designation for those who are found not criminally responsible for the most violent incidents. I want to stress that we are talking about a very small number of cases where the perpetrator is found not criminally responsible. It starts with a small number of those decisions, and then there is a very small number among that group.</p>\n<p data-HoCid=\"3422214\" data-originallang=\"en\">The definition that is provided in the bill is quite sound. It talks about applying a high-risk designation to those found not criminally responsible for serious personal injury offences where there is a substantial likelihood for further violence that would endanger the public, or where acts were so brutal as to indicate a risk of great harm to the public. We are not saying that all of those found not criminally responsible will end up falling into this high-risk category, but only those who provide a great risk to the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3422215\" data-originallang=\"en\">This is a designation that would be made by a court and that could only be removed by a court. The result of such a designation would be to deny granting unescorted absences from a secure health facility. It would place limits on the reasons for escorted absences. It would also provide the possibility, just the possibility, of lengthening the period for review of the status of the perpetrator from one year to a maximum of three years, again at the discretion of the court.</p>\n<p data-HoCid=\"3422216\" data-originallang=\"en\">When we are talking about creating this high-risk designation, it is important to remember the context. When considering the case of someone found not criminally responsible, provincial review boards have three choices.</p>\n<p data-HoCid=\"3422217\" data-originallang=\"en\"> The board's first choice is an absolute discharge if the person does not pose a significant threat to public safety. This means release back into society with no restrictions or supervision. I emphasize that very few of those who are found not criminally responsible are granted an absolute discharge at their first hearing. This is due to the obvious necessity of taking time to allow therapy to work. In fact, at the annual reviews in B.C., only 18% of cases are granted an absolute discharge, while the rate in Ontario is even lower at only 5%. If we look over time, studies revealed that 35% of those found not criminally responsible spend more than 10 years in the system, so it is not true that those who are found not criminally responsible are released immediately as the system exists now. However, the change we would make here is to ensure that there would be additional consideration: a second set of eyes to look at those decisions when those high-risk designated perpetrators are considered for release.</p>\n<p data-HoCid=\"3422218\" data-originallang=\"en\">The second choice available to the expert provincial review boards is a conditional discharge. Just as it sounds, this option allows a return to society under conditions which include things like specifying a place of residence, a treatment regime or reporting requirements. These are conditions very similar to those used in the parole system.</p>\n<p data-HoCid=\"3422219\" data-originallang=\"en\">Finally, the third choice is to retain the perpetrator in custody in a secure health facility.</p>\n<p data-HoCid=\"3422220\" data-originallang=\"en\">I know there are those who are very worried about the creation of this high-risk designation, but its importance here is the reassurance that it would offer to both victims and the public alike, as a person designated as high risk would not be eligible for conditional or absolute discharge until both the review board and the court are convinced that the perpetrator is no longer high risk.</p>\n<p data-HoCid=\"3422221\" data-originallang=\"en\">There is no doubt that the current system has left the public and families of victims feeling exposed. This is true if we are talking about the case of the beheading of Tim McLean on a Greyhound bus in Manitoba in 2008, where the perpetrator was held in a facility where the grounds were not fenced, and was allowed out on his own onto those grounds very soon after the events; and where the perpetrator was allowed escorted absences that were perceived to be much too early and caused a very strong public outcry. Many people were not reassured by the explanation that the perpetrator was fine so long as he was taking his medications.</p>\n<p data-HoCid=\"3422222\" data-originallang=\"en\">This reassurance is also needed if we are talking about a case like the three Schoenborn children who were killed by their father in B.C., again in 2008. His ex-wife was understandably concerned when the perpetrator was granted escorted absences in the same suburban Vancouver community where she lived.</p>\n<p data-HoCid=\"3422223\" data-originallang=\"en\">From the moment the government introduced this legislation, I felt it would be in the public interest to adopt it in principle, and I believe we have had significant improvements at the committee level.</p>\n<p data-HoCid=\"3422224\" data-originallang=\"en\">However, before concluding, I would like to take just a moment to address some of the concerns expressed by those opposed to the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3422225\" data-originallang=\"en\"> First, I would say there should be no confusion. This bill in no way would affect the availability or the use of the defence of not criminally responsible by anyone accused of an offence.</p>\n<p data-HoCid=\"3422226\" data-originallang=\"en\"> Second, I would say that I understand the concern that the focus on the most violent incidents involving mental illness may inadvertently contribute to the unfortunate stigma surrounding mental illness in our society. However, it is my hope that in fact this bill would accomplish the opposite by helping reduce the fears surrounding these extreme incidents.</p>\n<p data-HoCid=\"3422227\" data-originallang=\"en\"> Finally, I would say that I share the concern of all those who have pointed out the deficiencies in the way we deal with mental illness in our society, especially in terms of the lack of services and supports for those individuals and families struggling to deal with the impacts of mental illness on a daily basis.</p>\n<p data-HoCid=\"3422228\" data-originallang=\"en\">In conclusion, I believe that in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> we have before us a balanced bill, one that could have been further improved with the additional amendments that were offered by the NDP, but nevertheless a balanced bill. Most important, I believe that Bill C-54 would deal more justly with victims and their families in cases where the perpetrator is found not criminally responsible. We have a bill before us that would make it clear that public safety must be the paramount consideration in all these cases. Finally, we have a bill in front of us that would address those very few cases involving extreme violence and high risk of recurrence, and it would do so in a way that would ensure a thorough review of the case in order to guarantee public safety and to reassure the families of victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3422229\" data-originallang=\"en\"> For these reasons, I will be supporting Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> at third reading.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 19:25:00", "source_id": "8091135", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4103/", "procedural": false}