{"attribution": {"fr": "L'hon. Rob Nicholson", "en": "Hon. Rob Nicholson"}, "politician_url": "/politicians/rob-nicholson/", "url": "/debates/2013/6/18/rob-nicholson-11/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421944\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cela est tr\u00e8s raisonnable et digne d'appui \u00e0 tous les \u00e9gards. Nous faisons de la protection du public le facteur primordial. Comme il a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9, ceci est un des facteurs. Nous disons: faisons-en le facteur primordial pour veiller \u00e0 ce que le public et la soci\u00e9t\u00e9 soient prot\u00e9g\u00e9s. Nous ciblons pr\u00e9cis\u00e9ment un groupe d'individus \u00e0 haut risque. Nous avons une supervision judiciaire pour cette d\u00e9signation.</p>\n<p data-HoCid=\"3421945\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e a parl\u00e9 de la question plus g\u00e9n\u00e9rale des victimes et de l'importance, notamment, d'aviser les victimes qui en font la demande lorsqu'un accus\u00e9 non criminellement responsable est remis en libert\u00e9. Je crois que cela est tout \u00e0 fait raisonnable. C'est tr\u00e8s important.</p>\n<p data-HoCid=\"3421946\" data-originallang=\"en\">Permettre une ordonnance de non-communication entre un accus\u00e9 non criminellement responsable et la victime est \u00e9galement tout \u00e0 fait sens\u00e9, car cela fait en sorte que la s\u00e9curit\u00e9 des victimes soit prise en consid\u00e9ration lorsqu'une d\u00e9cision est prise \u00e0 l'\u00e9gard de la mise en libert\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3421947\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la lumi\u00e8re de l'analyse de tous les projets de loi du gouvernement, tenir compte des besoins des victimes et veiller \u00e0 ce que celles-ci soient entendues est le juste \u00e9quilibre. La question ne doit pas seulement porter sur l'accus\u00e9. Elle doit porter sur la protection du public et sur les victimes. Il faut tenir compte de tout cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3421948\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a dit sans \u00e9quivoque que les droits des victimes, leurs besoins, leurs souhaits, leurs attentes et ce qui est raisonnable pour elles compte tenu des circonstances constituent et continueront de constituer une priorit\u00e9 pour le gouvernement. Voil\u00e0 pourquoi nous avons inclus toutes ces dispositions relatives aux victimes. C'est la bonne chose \u00e0 faire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421944\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, every aspect of this is very reasonable and supportable. We are making the protection of the public the paramount consideration. As has been pointed out, this is one of the considerations. We are saying, let us make this the paramount consideration to ensure that public and society is protected. We have focused in on a group of high-risk individuals. We have judicial oversight for that designation.</p>\n<p data-HoCid=\"3421945\" data-originallang=\"en\">Again, however, she did address the whole question of victims and ensuring, for instance, that victims were notified upon request when an NCR accused was discharged. I do not think there is anything unreasonable about that. This is very important.</p>\n<p data-HoCid=\"3421946\" data-originallang=\"en\">Allowing for non-communication orders between an NCR accused and the victim, again, makes a lot sense, ensuring that the safety of victims is considered when decisions are made in this area.</p>\n<p data-HoCid=\"3421947\" data-originallang=\"en\">From the analysis of all this government legislation, taking into consideration and ensuring that victims are heard is the right balance. It is not just about the individual who has been accused. It is about public protection. It is about victims. We have to take these all into consideration.</p>\n<p data-HoCid=\"3421948\" data-originallang=\"en\">Again, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has made it very clear that the rights of victims, what victims need, what they want, what they expect, what is reasonable for them under the circumstances, is, and will continue, to be a priority for this government. That is why we have included all those provisions with respect to victims. It is the right thing to do.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 17:10:00", "source_id": "8090944", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1396/", "procedural": false}