{"attribution": {"fr": "M. Robert Goguen (secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Justice, PCC)", "en": "Mr. Robert Goguen (Parliamentary Secretary to the Minister of Justice, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/robert-goguen/", "url": "/debates/2013/6/18/robert-goguen-1/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-54 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-54\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421933\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, certains des commentaires qui ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9s pourraient amener le public \u00e0 croire que le syst\u00e8me a chang\u00e9 de fa\u00e7on radicale parce qu'il y a soudainement une d\u00e9signation \u00e0 haut risque. Le d\u00e9put\u00e9 qui a pris la parole avant moi a pos\u00e9 une question sur le caract\u00e8re opportun de cette mesure et sur le fait de ne pas l'avoir prise rapidement, ce qui a accentu\u00e9 la victimisation et caus\u00e9 davantage de tort aux victimes qui devaient prendre part au processus tous les ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3421934\" data-originallang=\"en\">Le ministre pourrait-il nous parler du fait que cette mesure \u00e9vitera d'une certaine fa\u00e7on de victimiser davantage ceux qui doivent chaque ann\u00e9e r\u00e9entendre les preuves et revivre le traumatisme associ\u00e9 \u00e0 la mort d'un proche? Convient-il comme moi que nous sommes oblig\u00e9s de revoir non seulement le temps que nous accordons aux victimes pour soigner leurs plaies avant que ne soit r\u00e9examin\u00e9 le cas des personnes d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables, mais aussi la dur\u00e9e du traitement offert \u00e0 ces personnes quand il semble raisonnablement n\u00e9cessaire de le prolonger avant de r\u00e9examiner leur dossier?</p>\n<p data-HoCid=\"3421935\" data-originallang=\"en\">Ce que je veux dire, c'est qu'il y a un traitement non seulement pour les victimes qui peuvent avoir des soins et davantage de temps avant la r\u00e9vision, mais aussi une p\u00e9riode de traitement consid\u00e9rablement plus longue pour ceux qui, selon toutes probabilit\u00e9s, ont besoin de davantage de temps avant de r\u00e9int\u00e9grer la soci\u00e9t\u00e9. Nous ne nous opposons pas \u00e0 ce qu'ils soient lib\u00e9r\u00e9s; nous leur faisons suivre un traitement. \u00cates-vous d'accord, monsieur le ministre? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421933\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, some of the comments that have been made would lead the public to believe the system has been radically changed because all of a sudden there has been a high-risk designation. The member previous asked a question about the timeliness of this and the failure to bring this through quickly resulting in greater victimization, greater harm to victims who had to go through a yearly process every year.</p>\n<p data-HoCid=\"3421934\" data-originallang=\"en\">Could the minister comment on the fact that bringing this forth will somehow take away the victimization of victims having to go annually each year to hear the evidence again and relive the trauma of what has caused the death of loved ones. Would the minister agree with me that there is a compulsion to treat not only the victims by permitting them to heal by giving a longer period before the review of NCR individuals and also the treatment of the NCR period when it is found reasonably necessary to treat them for a longer period and lengthening the period of time before they are reviewed?</p>\n<p data-HoCid=\"3421935\" data-originallang=\"en\">My point is that there is treatment not only for the victims who are permitted a cure and a longer period of time before the review and also a substantial period of treatment for a longer period of those who are found on the balance of probability need a longer period of treatment before they are reintegrated. The key is not being thrown away. We are giving them treatment. Would you agree with that, minister?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 17:05:00", "source_id": "8090930", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4043/", "procedural": false}