{"attribution": {"fr": "M. Rod Bruinooge (Winnipeg-Sud, PCC)", "en": "Mr. Rod Bruinooge (Winnipeg South, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rod-bruinooge/", "url": "/debates/2013/6/18/rod-bruinooge-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421468\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le vendredi 21 juin, nous soulignerons la Journ\u00e9e nationale des Autochtones. Nous c\u00e9l\u00e9brerons le patrimoine, la culture et les r\u00e9alisations des peuples autochtones du Canada, pass\u00e9s et pr\u00e9sents, et nous nous tournerons vers l'avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3421469\" data-originallang=\"en\">Beaucoup d'activit\u00e9s se d\u00e9rouleront dans l'ensemble du pays, mais il y en a une en particulier que j'aimerais mentionner et qui se tiendra ici m\u00eame, dans la capitale nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3421470\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9jeuner national de pri\u00e8re parlementaire autochtone est organis\u00e9 par le chef honoraire Kenny Blacksmith, fondateur de Rassemblement des nations international. Cet \u00e9v\u00e9nement r\u00e9unira les dirigeants des diverses communaut\u00e9s dans un esprit de renouveau et d'unit\u00e9. Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e sera \u00ab Au-del\u00e0 de Pardonn\u00e9 \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3421471\" data-originallang=\"en\">Kenny est un v\u00e9ritable chef de file pour les peuples autochtones et l'ami d'un grand nombre de personnes. J'esp\u00e8re que le d\u00e9jeuner national de pri\u00e8re autochtone sera un grand succ\u00e8s cette ann\u00e9e, et je remercie Kenny de son excellent travail et de son d\u00e9vouement envers les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3421472\" data-originallang=\"en\">J'aimerais inviter tous les parlementaires \u00e0 participer \u00e0 ce grand \u00e9v\u00e9nement qui se d\u00e9roulera au Ch\u00e2teau Laurier, vendredi matin.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421468\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this Friday, June 21, we celebrate National Aboriginal Day. We celebrate the heritage, culture and achievements of Canada's aboriginal peoples, both past and present, and look forward to the future. </p>\n<p data-HoCid=\"3421469\" data-originallang=\"en\">There are many events taking place from coast to coast to coast, but there is one in particular that I would like to mention that will take place right here in the nation's capital.</p>\n<p data-HoCid=\"3421470\" data-originallang=\"en\">The national aboriginal parliamentary prayer breakfast is hosted by honorary chief Kenny Blacksmith, founder of Gathering Nations International. He will gather leaders from across communities in the spirit of renewal and unity. This year's theme is entitled \u201cBeyond Forgiven\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3421471\" data-originallang=\"en\">Kenny is a strong aboriginal leader and a friend to many. I wish him great success with this year's national aboriginal prayer breakfast and thank him for his hard work and dedication to the first nation communities. </p>\n<p data-HoCid=\"3421472\" data-originallang=\"en\">I would like to invite all parliamentarians to join in attending this great event at the Chateau Laurier this Friday morning.</p>"}, "h2": {"fr": "Le d\u00e9jeuner national de pri\u00e8re parlementaire autochtone", "en": "National Aboriginal Parliamentary Prayer Breakfast"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:05:00", "source_id": "8089995", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/358/", "procedural": false}