{"attribution": {"fr": "L'hon. Ron Cannan (Kelowna\u2014Lake Country, PCC)", "en": "Hon. Ron Cannan (Kelowna\u2014Lake Country, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ron-cannan/", "url": "/debates/2013/6/18/ron-cannan-1/", "h3": {"fr": "La conduite avec facult\u00e9s affaiblies", "en": "Impaired Driving"}, "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420933\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai l'honneur d'intervenir au nom de nombreux Britanno-Colombiens qui demandent au gouvernement d'imposer de nouvelles peines minimales obligatoires pour les personnes reconnues coupables de conduite avec facult\u00e9s affaiblies causant la mort et d'\u00eatre plus s\u00e9v\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard des conducteurs aux facult\u00e9s affaiblies.</p>\n<p data-HoCid=\"3420934\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires demandent qu'on modifie le Code criminel de fa\u00e7on \u00e0 ce que l'infraction de conduite avec facult\u00e9s affaiblies causant la mort devienne un homicide involontaire coupable commis au volant d'un v\u00e9hicule automobile. </p>\n<p data-HoCid=\"3420935\" data-originallang=\"en\">De plus, comme l'\u00e9t\u00e9 est \u00e0 nos portes, j'aimerais rappeler \u00e0 tous les Canadiens de boire de fa\u00e7on responsable et de ne pas conduire en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420933\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is an honour to rise on behalf of numerous British Columbians who are calling upon the government to implement the new mandatory minimum sentencing for those persons convicted of impaired driving causing death and get tougher on impaired drivers.</p>\n<p data-HoCid=\"3420934\" data-originallang=\"en\">The petitioners request that the Criminal Code be changed to redefine the offence of impaired driving causing death to vehicular manslaughter.</p>\n<p data-HoCid=\"3420935\" data-originallang=\"en\">Also, as the summer is upon us, I would like to remind all Canadians to drink responsibly and to not drink and drive.</p>"}, "h2": {"fr": "P\u00e9titions", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 10:15:00", "source_id": "8088115", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/362/", "procedural": false}