{"attribution": {"fr": "L'hon. Ted Menzies (ministre d'\u00c9tat (Finances), PCC)", "en": "Hon. Ted Menzies (Minister of State (Finance), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ted-menzies/", "url": "/debates/2013/6/18/ted-menzies-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421650\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je le r\u00e9p\u00e8te, pour apporter des modifications au R\u00e9gime de pensions du Canada, il doit y avoir consensus entre les provinces, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et les ministres des Finances. Il n'y a pas eu consensus pour aller de l'avant lors de nos trois derni\u00e8res rencontres. Nous continuons d'examiner le R\u00e9gime de pensions du Canada, ainsi que les indicateurs \u00e9conomiques qui pourraient nous permettre de proc\u00e9der.</p>\n<p data-HoCid=\"3421651\" data-originallang=\"en\">Les provinces sont d'accord avec l'id\u00e9e que nous mettions en place des r\u00e9gimes de pension agr\u00e9\u00e9s collectifs pour assurer une pension aux 60 % des Canadiens qui, \u00e0 l'heure actuelle, travaillent, mais n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9gime de pension.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421650\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will repeat. It takes consensus among the provinces, the federal government and the finance ministers from those jurisdictions to move forward with any changes to the Canada pension plan. There was no consensus to move forward in the last three meetings that we have had. We continue to look at the Canada pension plan, to look at the economic indicators that might provide us with the opportunity to do that. </p>\n<p data-HoCid=\"3421651\" data-originallang=\"en\">The provinces have agreed that we should move forward with the pooled registered pension plans to provide a pension for those 60% of Canadians who are in the workforce and who do not have a pension plan now.</p>"}, "h2": {"fr": "Les pensions", "en": "Pensions"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 14:50:00", "source_id": "8090283", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1254/", "procedural": false}