{"attribution": {"fr": "Le Pr\u00e9sident", "en": "The Speaker"}, "politician_url": "/politicians/andrew-scheer/", "url": "/debates/2013/6/18/the-speaker-14/", "h3": {"fr": "\u00c9lections Canada \u2014 D\u00e9cision de la pr\u00e9sidence", "en": "Elections Canada\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421709\" data-originallang=\"en\"> Je suis maintenant pr\u00eat \u00e0 rendre ma d\u00e9cision sur la question de privil\u00e8ge soulev\u00e9e le 5 juin par le d\u00e9put\u00e9 d\u2019Avalon, et encore aujourd\u2019hui par le d\u00e9put\u00e9 de Beaus\u00e9jour, au sujet du droit de la d\u00e9put\u00e9e de Saint-Boniface et du d\u00e9put\u00e9 de Selkirk\u2014Interlake de continuer \u00e0 si\u00e9ger et \u00e0 voter \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421710\" data-originallang=\"fr\">Je remercie l'honorable d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> d'avoir soulev\u00e9 cette question, ainsi que l'honorable <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a>, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a>, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170750\" href=\"/politicians/kevin-lamoureux/\" title=\"Kevin Lamoureux\">Winnipeg-Nord</a>, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> et la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint-Boniface</a> pour leurs commentaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3421711\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'il a soulev\u00e9 sa question de privil\u00e8ge, le d\u00e9put\u00e9 d\u2019Avalon s\u2019est attard\u00e9 principalement sur la situation des d\u00e9put\u00e9s de Saint-Boniface et de Selkirk\u2014Interlake, qui ont omis d\u2019apporter des corrections \u00e0 leurs comptes de campagne \u00e9lectorale dans le d\u00e9lai imparti ainsi que l\u2019avait exig\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections en vertu du paragraphe 457.(2) de la Loi \u00e9lectorale du Canada. Il a soutenu qu\u2019en cons\u00e9quence, conform\u00e9ment au paragraphe 463.(2) de la m\u00eame loi, les d\u00e9put\u00e9s n\u2019avaient plus le droit de si\u00e9ger ni de voter \u00e0 la Chambre. Tout en reconnaissant que les deux d\u00e9put\u00e9s ont demand\u00e9 aux tribunaux de trancher le litige, il a affirm\u00e9 que les d\u00e9put\u00e9s n\u2019\u00e9taient pas pour autant soustraits \u00e0 l\u2019application de l\u2019article 463 de la loi. Il a soutenu que les d\u00e9put\u00e9s \u00ab [...] ne devraient pas continuer \u00e0 si\u00e9ger et \u00e0 voter \u00e0 la Chambre jusqu'\u00e0 ce qu'\u00c9lections Canada ou la Cour f\u00e9d\u00e9rale ait pris une d\u00e9cision dans cette affaire \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3421712\" data-originallang=\"fr\">De plus, le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> a fait valoir que seule la Chambre, et non les tribunaux ou le Pr\u00e9sident, avait le pouvoir de juger du droit des d\u00e9put\u00e9s de si\u00e9ger et de voter \u00e0 la Chambre. En r\u00e9ponse, le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> a fait valoir qu'il s'agissait dans les deux cas d'une contestation li\u00e9e \u00e0 l'interpr\u00e9tation d'une r\u00e8gle comptable, qui ne justifie pas qu'un d\u00e9put\u00e9 d\u00fbment \u00e9lu soit priv\u00e9 de sa participation aux d\u00e9lib\u00e9rations de la Chambre. Il a ajout\u00e9 qu'\u00e0 son avis, la question avait \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9ment, et qu'il ne voyait pas l'int\u00e9r\u00eat de demander \u00e0 la pr\u00e9sidence d'intervenir avant m\u00eame l'issue des proc\u00e9dures judiciaires pertinentes.</p>\n<p data-HoCid=\"3421713\" data-originallang=\"en\">Le leader du gouvernement \u00e0 la Chambre a affirm\u00e9 que les deux d\u00e9put\u00e9s disposaient maintenant de deux options, \u00e0 savoir pr\u00e9senter des d\u00e9clarations conformes ou avoir recours aux tribunaux, et qu\u2019ils ne pouvaient \u00eatre suspendus de la Chambre qu\u2019\u00e0 d\u00e9faut de se pr\u00e9valoir de l\u2019une ou l\u2019autre de ces options. Par cons\u00e9quent, il a affirm\u00e9 que, si l\u2019on acceptait l\u2019interpr\u00e9tation selon laquelle les deux d\u00e9put\u00e9s ne devraient pas continuer de si\u00e9ger ni de voter, cela reviendrait \u00e0 retirer aux d\u00e9put\u00e9s leur droit de demander r\u00e9paration devant les tribunaux, de m\u00eame qu\u2019\u00e0 accorder, bien qu\u2019involontairement, un pouvoir excessif \u00e0 \u00c9lections Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3421714\" data-originallang=\"en\">Le 7 juin, les d\u00e9put\u00e9s de Selkirk\u2014Interlake et de Saint-Boniface sont intervenus. Ils ont convenu que l\u2019affaire \u00e9tait un d\u00e9saccord avec \u00c9lections Canada concernant l'interpr\u00e9tation d\u2019une r\u00e8gle comptable applicable \u00e0 certaines d\u00e9penses, et ont d\u00e9clar\u00e9 avoir pr\u00e9sent\u00e9 une requ\u00eate \u00e0 la Cour du Banc de la Reine du Manitoba en vertu de l'article 459 de la Loi \u00e9lectorale du Canada. Ils ont \u00e9galement fait valoir que cela avait pour effet de suspendre l'application du paragraphe 463.(2) de la loi, qui pr\u00e9voit l\u2019\u00e9quivalent d\u2019une suspension de la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421715\" data-originallang=\"fr\">\u00c9tant donn\u00e9 que les tribunaux sont saisis du dossier et qu'ils sont tous les deux parties \u00e0 l'instance judiciaire, les d\u00e9put\u00e9s ont invoqu\u00e9 la convention relative aux affaires en instance et ont soutenu que tenir des d\u00e9bats ou rendre une d\u00e9cision au sujet de l'affaire en dehors du tribunal porterait pr\u00e9judice \u00e0 leurs int\u00e9r\u00eats dans le cadre de la proc\u00e9dure judiciaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3421716\" data-originallang=\"fr\">Avant d'aborder dans le d\u00e9tail les questions complexes qui nous occupent aujourd'hui, permettez-moi de r\u00e9capituler la s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements qui nous ont amen\u00e9s jusqu'ici.</p>\n<p data-HoCid=\"3421717\" data-originallang=\"en\">Bien que les processus d\u2019examen des d\u00e9penses \u00e9lectorales des d\u00e9put\u00e9s de Saint-Boniface et de Selkirk-Interlake aient d\u00e9but\u00e9 il y a un certain temps, la question en ce qui nous concerne a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e les 23 et 24 mai, lorsque j\u2019ai re\u00e7u des lettres du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections m\u2019informant de l\u2019\u00e9tat des affaires mettant respectivement en cause les deux d\u00e9put\u00e9s. Ces lettres, qui font toutes les deux r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019article pertinent de la Loi \u00e9lectorale du Canada, se terminent par la phrase suivante: \u00ab Je vous tiendrai au courant si nous recevons une d\u00e9claration corrig\u00e9e ou si une requ\u00eate est adress\u00e9e ult\u00e9rieurement \u00e0 un tribunal. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3421718\" data-originallang=\"en\">Le 24 mai, la pr\u00e9sidence a appris que les deux d\u00e9put\u00e9s avaient d\u00e9pos\u00e9 des requ\u00eates \u00e0 la Cour du Banc de la Reine du Manitoba relativement \u00e0 ces affaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3421719\" data-originallang=\"en\">Il convient peut-\u00eatre d\u2019expliquer que, d\u00e8s que j\u2019ai re\u00e7u la premi\u00e8re lettre du directeur, j\u2019ai sollicit\u00e9 l\u2019avis de la greffi\u00e8re et du l\u00e9giste et conseiller parlementaire. Ni l\u2019un ni l\u2019autre n\u2019avaient connaissance d\u2019aucun pr\u00e9c\u00e9dent en la mati\u00e8re. Ils ont par la suite confirm\u00e9, \u00e0 l\u2019issue de recherches approfondies, que la situation \u00e9tait effectivement sans pr\u00e9c\u00e9dent.</p>\n<p data-HoCid=\"3421720\" data-originallang=\"en\">N\u00e9anmoins, c\u2019est seulement le 4 juin que le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections, ayant \u00e0 son tour \u00e9t\u00e9 avis\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t des deux requ\u00eates, a pu lui-m\u00eame m\u2019informer officiellement de ces requ\u00eates au moyen d\u2019une lettre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421721\" data-originallang=\"fr\">Ainsi, c\u2019est seulement apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, et \u00e0 la suite de reportages des m\u00e9dias concernant l\u2019existence de ces lettres, que le 5 juin, l\u2019honorable d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> a soulev\u00e9 la question de privil\u00e8ge \u00e0 la Chambre pour discuter de l\u2019affaire. D\u2019autres d\u00e9put\u00e9s sont \u00e9galement intervenus, ce qui nous a conduits \u00e0 la d\u00e9cision d\u2019aujourd\u2019hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3421722\" data-originallang=\"fr\">Apr\u00e8s l\u2019intervention du d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170377\" href=\"/politicians/massimo-pacetti/\" title=\"Massimo Pacetti\">Saint L\u00e9onard\u2014Saint Michel</a> a soulev\u00e9, le 6 juin, une question connexe, o\u00f9 il a affirm\u00e9 que le Pr\u00e9sident \u00e9tait tenu de d\u00e9poser \u00e0 la Chambre les lettres du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections.</p>\n<p data-HoCid=\"3421723\" data-originallang=\"en\">Puis, le vendredi 7 juin, la pr\u00e9sidence a fait une d\u00e9claration sur la question de savoir s\u2019il y avait ou non obligation d\u2019informer la Chambre de la situation. J\u2019ai indiqu\u00e9 que je n\u2019\u00e9tais alors pas pr\u00eat \u00e0 d\u00e9poser les lettres. En l\u2019absence de dispositions pr\u00e9voyant la marche \u00e0 suivre en ce qui a trait \u00e0 ce type de correspondance, et \u00e9tant donn\u00e9 que j\u2019avais alors pris toute l\u2019affaire en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, j\u2019ai cru bon d\u2019attendre et d\u2019aborder tous les aspects de la question dans le cadre d\u2019une d\u00e9cision compl\u00e8te.</p>\n<p data-HoCid=\"3421724\" data-originallang=\"en\">Je constate que l\u2019absence de proc\u00e9dure claire, tant pour la pr\u00e9sidence que pour la Chambre, lorsqu\u2019une question de cette nature survient et nous confronte \u00e0 une situation compliqu\u00e9e. En ma qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident, je dois garder \u00e0 l\u2019esprit mon devoir de prot\u00e9ger les droits des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre individuel, tout en trouvant un juste \u00e9quilibre entre ce devoir et celui qui m\u2019incombe, en tant que serviteur de la Chambre, de prot\u00e9ger le droit exclusif de celle-ci de trancher les questions concernant ses privil\u00e8ges collectifs. En l\u2019esp\u00e8ce, cela pose un d\u00e9fi de taille.</p>\n<p data-HoCid=\"3421725\" data-originallang=\"fr\">Le droit, voire la n\u00e9cessit\u00e9 absolue, de si\u00e9ger et de voter est tellement essentiel \u00e0 la capacit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s d\u2019exercer leurs fonctions parlementaires qu\u2019il me serait difficile de trop insister sur l\u2019importance de cette question pour les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre individuel et pour la Chambre \u00e0 titre collectif. \u00c0 la page 245 de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, il est \u00e9crit, et je cite: \u00ab [\u2026] la question de savoir si un d\u00e9put\u00e9 est inhabile \u00e0 si\u00e9ger et \u00e0 voter affecte les privil\u00e8ges collectifs de la Chambre [\u2026] \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3421726\" data-originallang=\"en\">En m\u00eame temps, comme le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> l\u2019a rappel\u00e9 \u00e0 la Chambre, on peut lire ceci \u00e0 la page 307 du m\u00eame ouvrage: \u00ab Le Pr\u00e9sident est le gardien des droits et privil\u00e8ges de la Chambre des communes, en tant qu\u2019institution, et des d\u00e9put\u00e9s qui la composent. \u00bb Cela rev\u00eat \u00e0 mon avis une importante particuli\u00e8re dans l\u2019affaire dont nous sommes saisis, \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019atteinte possible aux droits de certains d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre individuel et aux droits de la Chambre \u00e0 titre collectif. </p>\n<p data-HoCid=\"3421727\" data-originallang=\"fr\">Lorsqu\u2019elle s\u2019acquitte de cette responsabilit\u00e9, il incombe \u00e0 la pr\u00e9sidence de rappeler \u00e0 la Chambre les limites du r\u00f4le qui lui est conf\u00e9r\u00e9 dans les affaires ayant des r\u00e9percussions juridiques. En termes simples, le r\u00f4le du Pr\u00e9sident est de trancher les questions de proc\u00e9dure et non les questions de droit, lesquelles rel\u00e8vent des tribunaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3421728\" data-originallang=\"en\">Lorsqu\u2019une loi pr\u00e9voit une marche \u00e0 suivre (par exemple, le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un document ou la suspension des recours pendant que l\u2019affaire est port\u00e9e en appel devant les tribunaux), la pr\u00e9sidence agit en cons\u00e9quence. Cependant, lorsque, pour le lecteur profane, les dispositions connexes d\u2019une m\u00eame loi pr\u00e9voient de fa\u00e7on cat\u00e9gorique \u2014 comme le fait en l\u2019occurrence le paragraphe 463.(2) \u2014 qu\u2019une cons\u00e9quence particuli\u00e8re s\u2019applique, mais ne pr\u00e9cisent pas l\u2019impact que peut avoir l\u2019exercice d\u2019un recours judiciaire pour att\u00e9nuer cette cons\u00e9quence, la pr\u00e9sidence est forc\u00e9e d\u2019en tenir compte.</p>\n<p data-HoCid=\"3421729\" data-originallang=\"fr\">Cela dit, O\u2019Brien et Bosc ont \u00e9crit ce qui suit \u00e0 la page 259 de leur ouvrage, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421730\" data-originallang=\"fr\"> [\u2026] en ce qui concerne les dispositions l\u00e9gislatives, la Chambre s\u2019efforce de veiller \u00e0 ce que son R\u00e8glement et ses pratiques soient conformes aux lois tout en conservant la comp\u00e9tence exclusive de d\u00e9terminer si les dispositions d\u2019une loi s\u2019appliquent \u00e0 ses d\u00e9lib\u00e9rations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421731\" data-originallang=\"en\">Ils ajoutent, \u00e0 la page 265:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421732\" data-originallang=\"en\"> [\u2026] \u00e9tant donn\u00e9 que la Chambre a la comp\u00e9tence exclusive de d\u00e9terminer si et de quelle mani\u00e8re une loi s\u2019applique \u00e0 ses d\u00e9lib\u00e9rations, il se peut qu\u2019elle d\u00e9cide, en des situations extraordinaires, qu\u2019une disposition l\u00e9gislative n\u2019ait pas lieu de s\u2019appliquer. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421733\" data-originallang=\"en\">Afin de r\u00e9pondre \u00e0 la question de savoir de quelle mani\u00e8re une loi est cens\u00e9e s\u2019appliquer aux d\u00e9lib\u00e9rations de la Chambre, le d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> s\u2019est inspir\u00e9 d\u2019une d\u00e9cision rendue par le Pr\u00e9sident Lamoureux le 1<sup>er</sup> mars 1966. Il y a trouv\u00e9 la preuve que c\u2019est effectivement la Chambre \u2014 et elle seule \u2014 qui a le pouvoir de d\u00e9terminer quand les d\u00e9put\u00e9s peuvent si\u00e9ger et voter \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421734\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la page 1940 des <em>D\u00e9bats</em>, le Pr\u00e9sident Lamoureux avait alors d\u00e9clar\u00e9: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421735\" data-originallang=\"en\"> [\u2026] la Chambre reste l\u2019unique juge quant \u00e0 sa proc\u00e9dure, et, pour ce qui est de d\u00e9cider de l\u2019exercice d\u2019un droit au sein de la Chambre, en l\u2019occurrence, celui d\u2019un d\u00e9put\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger et \u00e0 voter, la Chambre seule peut interpr\u00e9ter la loi pertinente. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421736\" data-originallang=\"en\">Doit-on alors conclure que la Chambre devrait se saisir de la question imm\u00e9diatement afin de se prononcer sur la question de fond, comme plusieurs d\u00e9put\u00e9s semblent le sugg\u00e9rer? Examinons la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3421737\" data-originallang=\"en\">Aux pages 244 et 245 de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition, on peut lire ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421738\" data-originallang=\"en\"> Il n\u2019existe aucune disposition constitutionnelle et peu de dispositions l\u00e9gislatives permettant d\u2019expulser un d\u00e9put\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9lu. Les dispositions l\u00e9gislatives qui rendent un d\u00e9put\u00e9 inhabile \u00e0 voter ou \u00e0 si\u00e9ger n\u2019entra\u00eenent pas automatiquement la vacance de son si\u00e8ge. En raison de ses privil\u00e8ges parlementaires, la Chambre jouit du droit de trancher toute question touchant au droit de si\u00e9ger des d\u00e9put\u00e9s: elle a l\u2019autorit\u00e9 de d\u00e9cider si un d\u00e9put\u00e9 doit \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger aux comit\u00e9s, \u00e0 toucher un salaire ou m\u00eame \u00e0 conserver sa qualit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421739\" data-originallang=\"en\">Voici ce qui est \u00e9crit \u00e0 la page 64 de l\u2019ouvrage de Bourinot, <em>Parliamentary Procedure and Practice</em>, 4<sup>e</sup> \u00e9dition:<em></em></p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421740\" data-originallang=\"en\"> \u00ab Le droit d\u2019un corps l\u00e9gislatif de suspendre ou d\u2019expulser l\u2019un de ses membres lorsqu\u2019il estime avoir une raison suffisante de le faire ne fait aucun doute. Un tel pouvoir est absolument n\u00e9cessaire pour pr\u00e9server la dignit\u00e9 et l\u2019utilit\u00e9 d\u2019une assembl\u00e9e. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421741\" data-originallang=\"en\">Je pense que personne ne conteste le fait qu\u2019il revient ultimement \u00e0 la Chambre dans son ensemble, et non au Pr\u00e9sident, de d\u00e9cider si un d\u00e9put\u00e9 devrait continuer de si\u00e9ger et de voter. </p>\n<p data-HoCid=\"3421742\" data-originallang=\"fr\">Bien que nous puissions tirer des le\u00e7ons de l'affaire de 1966, je signale toutefois que les circonstances d'alors et celles de l'esp\u00e8ce diff\u00e8rent grandement.</p>\n<p data-HoCid=\"3421743\" data-originallang=\"en\">Dans les jours qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la d\u00e9cision du Pr\u00e9sident Lamoureux, celui-ci avait inform\u00e9 la Chambre qu\u2019un jugement avait \u00e9t\u00e9 rendu relativement \u00e0 l\u2019affaire en question. Cela est mentionn\u00e9 \u00e0 la page 1843 des <em>D\u00e9bats</em> du 28 f\u00e9vrier 1966. Comme le constateront les d\u00e9put\u00e9s qui liront ce passage, la proc\u00e9dure judiciaire \u00e9tait alors termin\u00e9e et le d\u00e9put\u00e9 en cause avait \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger et \u00e0 voter. En revanche, dans l\u2019affaire qui nous occupe aujourd\u2019hui, des demandes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es au tribunal, comme tous les d\u00e9put\u00e9s le savent, mais les audiences n\u2019ont pas encore d\u00e9but\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3421744\" data-originallang=\"en\">En gardant ces consid\u00e9rations en t\u00eate, la pr\u00e9sidence doit \u00e9tablir une marche \u00e0 suivre pour la Chambre qui respecte et prot\u00e8ge les droits et privil\u00e8ges de celle-ci. Certes, les arguments pr\u00e9sent\u00e9s ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 quel point il est rare que la pr\u00e9sidence soit amen\u00e9e \u00e0 se prononcer sur une question dont l\u2019importance est si profonde et les cons\u00e9quences possibles, si graves, et pour laquelle il existe si peu de pr\u00e9c\u00e9dents pour nous guider.</p>\n<p data-HoCid=\"3421745\" data-originallang=\"en\"> La situation actuelle, comme les diverses interventions sur la question, montrent que la proc\u00e9dure de la Chambre souffre d\u2019un vide important lorsqu\u2019il y a impasse entre un d\u00e9put\u00e9 et \u00c9lections Canada. La Loi \u00e9lectorale du Canada pr\u00e9voit que le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections doit informer le Pr\u00e9sident quand certaines \u00e9tapes charni\u00e8res d\u2019un litige sont atteintes. Ainsi, comme je l\u2019ai expliqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, j\u2019ai re\u00e7u une lettre du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections par laquelle il m\u2019avisait qu\u2019un d\u00e9put\u00e9 n\u2019avait pas r\u00e9pondu \u00e0 sa demande relative \u00e0 des corrections et m\u2019informait des dispositions applicables de la loi pr\u00e9voyant une suspension dans les circonstances. Bien que d\u2019autres dispositions de la loi conf\u00e8rent au d\u00e9put\u00e9 le droit de demander r\u00e9paration devant les tribunaux dans une telle situation, la loi est muette sur les effets qu\u2019a cet appel sur les dispositions relatives \u00e0 la suspension.</p>\n<p data-HoCid=\"3421746\" data-originallang=\"en\">Je ne suis pas le seul qui s\u2019interroge sur la fa\u00e7on de r\u00e9agir \u00e0 cette situation. Certains soutiennent que les dispositions du paragraphe 463.(2) exigent la prise imm\u00e9diate de mesures, soit la suspension du d\u00e9put\u00e9 qui ne s\u2019est pas conform\u00e9 aux demandes formul\u00e9es par le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections en vertu du paragraphe 457.(2) de la Loi \u00e9lectorale du Canada, m\u00eame s\u2019ils reconnaissent qu\u2019il n\u2019existe pas de proc\u00e9dure permettant de concr\u00e9tiser cette suspension. D\u2019autres soutiennent plut\u00f4t que, parce que la Loi \u00e9lectorale du Canada pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 de demander r\u00e9paration relativement au paragraphe 457.(2), il faut surseoir \u00e0 toute suspension jusqu\u2019\u00e0 ce que le tribunal rende sa d\u00e9cision. </p>\n<p data-HoCid=\"3421747\" data-originallang=\"en\">Cependant, nous pouvons tous convenir que ce silence de la loi tranche nettement avec la proc\u00e9dure \u00e9tablie dans la partie 20 de la Loi \u00e9lectorale du Canada en cas d\u2019\u00e9lection contest\u00e9e, proc\u00e9dure qui est d\u00e9crite aux pages 193 \u00e0 195 de l\u2019ouvrage d\u2019O\u2019Brien et Bosc. </p>\n<p data-HoCid=\"3421748\" data-originallang=\"en\">Dans de tels cas, le paragraphe 531.(3) de la loi pr\u00e9voit que le greffier du tribunal doit exp\u00e9dier un exemplaire de la d\u00e9cision au Pr\u00e9sident et lui faire part de tout appel \u00e9ventuellement interjet\u00e9. La loi ne laisse planer aucun doute quant au r\u00f4le du Pr\u00e9sident. Elle dit ceci, et je cite: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421749\" data-originallang=\"en\"> Le pr\u00e9sident de la Chambre des communes communique sans d\u00e9lai la d\u00e9cision \u00e0 la Chambre, sauf si elle fait l\u2019objet d\u2019un appel. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421750\" data-originallang=\"en\">En cas d\u2019appel interjet\u00e9 \u00e0 la Cour supr\u00eame, le Pr\u00e9sident attend la d\u00e9cision de la Cour, dont le registraire lui exp\u00e9die un exemplaire. Ici aussi, la Loi \u00e9lectorale du Canada est tr\u00e8s claire. Elle pr\u00e9voit ceci, et je cite: \u00ab Le pr\u00e9sident de la Chambre des communes communique sans d\u00e9lai la d\u00e9cision \u00e0 la Chambre. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3421751\" data-originallang=\"en\">Or, en l\u2019esp\u00e8ce, il n\u2019y a ni directives ni pr\u00e9c\u00e9dents pour guider le Pr\u00e9sident. Je vais donc tenter de r\u00e9soudre la question le plus \u00e9quitablement possible, en veillant \u00e0 pr\u00e9server l\u2019\u00e9quilibre entre les droits de la Chambre \u00e0 titre collectif et les droits des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre individuel. </p>\n<p data-HoCid=\"3421752\" data-originallang=\"en\">Que cela soit bien clair: n\u2019importe quel d\u00e9put\u00e9 -- n\u2019importe lequel d\u2019entre nous -- pourrait se retrouver dans pareille situation. Cela met d\u2019autant plus clairement en \u00e9vidence l\u2019importance de mon devoir de prot\u00e9ger les droits de chacun des d\u00e9put\u00e9s et mon incapacit\u00e9 potentielle \u00e0 le faire si je ne dispose pas des m\u00e9canismes appropri\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3421753\" data-originallang=\"en\">Donc, en l\u2019absence de lignes directrices l\u00e9gislatives, faut-il cr\u00e9er un m\u00e9canisme \u00e0 inclure dans le R\u00e8glement afin de guider la pr\u00e9sidence en de telles circonstances? </p>\n<p data-HoCid=\"3421754\" data-originallang=\"en\">En r\u00e9ponse \u00e0 cette question, je crois qu\u2019il serait utile \u00e0 la Chambre dans son ensemble, et \u00e0 moi m\u00eame en ma qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident, que le Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre examine cette question en vue d\u2019incorporer dans le R\u00e8glement des dispositions pr\u00e9voyant comment la pr\u00e9sidence et la Chambre devraient s\u2019occuper de telles situations \u00e0 l\u2019avenir. Le comit\u00e9 pourrait commencer par se pencher sur l\u2019absence de proc\u00e9dure clairement d\u00e9finie applicable aux communications \u00e0 cet \u00e9gard entre le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections et le Pr\u00e9sident ainsi qu\u2019entre le Pr\u00e9sident et la Chambre. Cette question rel\u00e8ve clairement du mandat de ce comit\u00e9 qui, aux termes du paragraphe 108.(3) du R\u00e8glement, est charg\u00e9, et je cite, de \u00ab la revue de toute question relative \u00e0 l\u2019\u00e9lection des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la Chambre des communes et [de] la pr\u00e9sentation de rapports \u00e0 ce sujet \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3421755\" data-originallang=\"en\">La pr\u00e9sidence estime que, si le Comit\u00e9 proc\u00e9dait ainsi, il ne serait pas port\u00e9 atteinte \u00e0 la convention relative aux affaires en instance, car les d\u00e9lib\u00e9rations ne porteraient pas sur le fond des litiges comme tels. Elles porteraient plut\u00f4t sur la proc\u00e9dure que le Pr\u00e9sident pourrait suivre en pareille situation afin de s\u2019acquitter fid\u00e8lement du devoir fondamental de sa fonction, soit se faire le gardien des droits et privil\u00e8ges individuels de chaque d\u00e9put\u00e9 de m\u00eame que des droits et privil\u00e8ges de la Chambre en tant qu\u2019institution. </p>\n<p data-HoCid=\"3421756\" data-originallang=\"fr\">Cela serait conforme \u00e0 la d\u00e9cision rendue par la Pr\u00e9sidente Sauv\u00e9 le 22 mars 1983, dans laquelle elle a affirm\u00e9, et je cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421757\" data-originallang=\"fr\"> [\u2026] la Chambre n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e d\u2019\u00e9tudier une affaire en cours d\u2019instance lorsque cette affaire \u00e9tait vitale pour le pays ou pour la bonne marche de notre institution. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421758\" data-originallang=\"en\"> Pour sa part, en faisant remarquer qu\u2019il comprenait la position d\u00e9licate du Pr\u00e9sident en l\u2019absence de toute ligne directrice, que ce soit dans les textes l\u00e9gislatifs ou le R\u00e8glement, sur la fa\u00e7on d\u2019appliquer les dispositions du paragraphe 463(2) de la loi, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a> a tir\u00e9 une conclusion \u00e0 laquelle je souscris enti\u00e8rement, c\u2019est-\u00e0-dire, et je cite: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421759\" data-originallang=\"en\"> [\u2026] la Chambre ne peut pas fonctionner sans collaboration entre la pr\u00e9sidence et l\u2019ensemble des d\u00e9put\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421760\" data-originallang=\"fr\">Il me para\u00eet \u00e9vident que l\u2019absence de proc\u00e9dure claire ne r\u00e9pond pas aux besoins de la Chambre, ni d\u2019ailleurs \u00e0 ceux des d\u00e9put\u00e9s personnellement concern\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3421761\" data-originallang=\"fr\">Comme toujours, lorsqu\u2019il s\u2019agit de trancher une question de privil\u00e8ge, le r\u00f4le du Pr\u00e9sident est clairement d\u00e9fini \u2014 ou restreint, comme le diraient certains. Ce r\u00f4le se limite \u00e0 d\u00e9terminer si, \u00e0 premi\u00e8re vue, la question rev\u00eat une importance suffisante pour justifier qu\u2019on lui donne priorit\u00e9 sur tous les autres travaux de la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3421762\" data-originallang=\"en\">Dans l\u2019affaire qui nous int\u00e9resse, les circonstances diff\u00e8rent grandement de celles de l\u2019affaire de 1966 dont s\u2019est inspir\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>. La pr\u00e9sidence est aux prises, d\u2019une part, avec les d\u00e9put\u00e9s soutenant qu\u2019il est juste et prudent de continuer d\u2019attendre la conclusion des instances judiciaires et, d\u2019autre part, avec ceux soutenant que les deux d\u00e9put\u00e9s vis\u00e9s ne seraient m\u00eame pas cens\u00e9s si\u00e9ger actuellement \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3421763\" data-originallang=\"en\">\u00c0 mon avis, la Chambre doit avoir la possibilit\u00e9 de se pencher sur ces questions complexes. Cette approche s\u2019appuie sur un usage ancien r\u00e9sum\u00e9 dans une section qui se trouve aux pages 161 et 162 de la quatri\u00e8me \u00e9dition de l\u2019ouvrage de <em>Bourinot</em>. Il y est pr\u00e9cis\u00e9, et je cite: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421764\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 la Chambre des communes, tant en Angleterre qu\u2019au Canada, \u00ab lorsqu\u2019est soulev\u00e9e une question concernant le si\u00e8ge d\u2019un d\u00e9put\u00e9 et soulevant des doutes, qu\u2019ils soient de droit ou de fait, l\u2019usage veut que la question soit renvoy\u00e9e \u00e0 un comit\u00e9 pour examen \u00bb. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421765\" data-originallang=\"en\">En cons\u00e9quence, la pr\u00e9sidence est arriv\u00e9e \u00e0 la conclusion qu\u2019il y a de prime abord mati\u00e8re \u00e0 question de privil\u00e8ge en l\u2019esp\u00e8ce.</p>\n<p data-HoCid=\"3421766\" data-originallang=\"en\">J\u2019aimerais maintenant revenir sur la question des lettres que j\u2019ai re\u00e7ues d\u2019\u00c9lections Canada relativement \u00e0 ces affaires. Comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9, en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, le Pr\u00e9sident d\u00e9pose les documents conform\u00e9ment aux exigences de la loi ou du R\u00e8glement. Sauf pour les types de documents \u00e9num\u00e9r\u00e9s aux pages 435 et 436 de l\u2019O\u2019Brien-Bosc, la pr\u00e9sidence ne conna\u00eet ni pr\u00e9c\u00e9dent ni usage qui ferait en sorte que les lettres adress\u00e9es au Pr\u00e9sident, m\u00eame celles provenant d\u2019un agent du Parlement, soient de facto consid\u00e9r\u00e9es comme des lettres adress\u00e9es \u00e0 la Chambre, comme certains l\u2019ont dit.</p>\n<p data-HoCid=\"3421767\" data-originallang=\"fr\">Cependant, je ne peux pas logiquement conclure que la situation \u00e0 l\u2019\u00e9tude m\u00e9rite l\u2019attention imm\u00e9diate de la Chambre sans \u00e9galement veiller \u00e0 ce que celle-ci ait acc\u00e8s aux lettres que m\u2019a envoy\u00e9es le directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections \u00e0 ce sujet. La pr\u00e9sidence aimerait recevoir les recommandations du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre ainsi que les directives claires de la Chambre sur la fa\u00e7on dont ces questions devront \u00eatre trait\u00e9es \u00e0 l\u2019avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3421768\" data-originallang=\"en\">D\u2019ici l\u00e0, je rendrai disponible les lettres que j\u2019ai re\u00e7ues du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections m\u2019informant que les dispositions du paragraphe 463(2) de la Loi \u00e9lectorale du Canada s\u2019appliquent, ainsi que les lettres re\u00e7ues m\u2019informant que des demandes de requ\u00eates \u00e0 la Cour ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es relativement \u00e0 ces affaires. Je m\u2019engage \u00e0 rendre disponible toute correspondance similaire que je re\u00e7ois du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections si des cas semblables surviennent \u00e0 l\u2019avenir. J\u2019aimerais aussi aviser la Chambre que j\u2019ai re\u00e7u une lettre du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections m\u2019informant que la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint-Boniface</a> a fourni une d\u00e9claration corrig\u00e9e, comme exig\u00e9e par la Loi \u00e9lectorale du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3421769\" data-originallang=\"en\">En r\u00e9sum\u00e9, afin de clarifier la situation qui nous occupe et de donner \u00e0 la Chambre droit de parole sur la question et de lui demander conseil, la pr\u00e9sidence est arriv\u00e9e \u00e0 la conclusion que la Chambre devrait imm\u00e9diatement prendre la question en consid\u00e9ration. </p>\n<p data-HoCid=\"3421770\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 les circonstances pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Chambre concernant la situation du d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>, je donne maintenant la parole au d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170282\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">Beaus\u00e9jour</a>, qui a soulev\u00e9 une question de privil\u00e8ge identique, afin qu\u2019il puisse pr\u00e9senter la motion appropri\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3421709\" data-originallang=\"en\">I am now prepared to rule on the question of privilege raised on June 5 by the hon. member for Avalon, and again today by the hon. member for Beaus\u00e9jour, regarding the right of the members for Saint Boniface and Selkirk\u2014Interlake to continue to sit and vote in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3421710\" data-originallang=\"fr\">I would like to thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> for having raised this mater, as well as the hon. <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">Leader of the Government in the House of Commons</a>, and the members for <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a>, <a data-HoCid=\"170750\" href=\"/politicians/kevin-lamoureux/\" title=\"Kevin Lamoureux\">Winnipeg North</a>, <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> and <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint Boniface</a> for their comments. </p>\n<p data-HoCid=\"3421711\" data-originallang=\"en\">In raising his question of privilege, the member for Avalon focused on the situation of the members for Saint Boniface and Selkirk\u2014Interlake who had failed to correct their electoral campaign returns by a specified date, as required by the Chief Electoral Officer, pursuant to subsection 457(2) of the Canada Elections Act. Accordingly, he argued, pursuant to subsection 463(2) of the same act, the members no longer had the right to continue to sit or vote in the House. While acknowledging that both members had made applications to the courts on this matter, he claimed that a review by the courts does not provide relief from section 463 of the act, arguing that the members: \u201c...should not sit or vote in the House until the matter is rectified, either by Elections Canada or by the Federal Court\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3421712\" data-originallang=\"fr\">Furthermore, the member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> argued that only the House and neither the courts nor the Speaker, possessed the authority to determine the right of any member to sit and vote in the House. In response, the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">Leader of the Government in the House of Commons</a> described the situation in each case as a dispute about the interpretation of accounting practices, one which did not justify the suspension of duly elected members from participating in the proceedings of the House. It was also one that he found to have been raised prematurely, and he saw no merit in asking the Chair to intervene prior to the conclusion of relevant court proceedings.</p>\n<p data-HoCid=\"3421713\" data-originallang=\"en\">The government House leader held that the members currently have two options\u2014either to submit returns that comply or to file an application with the courts\u2014with suspension from the House being the consequence only if a member failed to choose one of the available options. Thus, he claimed that to accept the interpretation that these members could not continue to sit or vote would effectively remove the members' right to seek redress through the courts and grant Elections Canada an inordinate, albeit unintended, power. </p>\n<p data-HoCid=\"3421714\" data-originallang=\"en\">On June 7, the members for Selkirk\u2014Interlake and Saint Boniface intervened. Each agreed that the matter was a disagreement with Elections Canada as to accounting interpretations applicable to certain expenditures, and each stated that pursuant to section 459 of the Canada Elections Act they had filed applications with the Manitoba Court of Queen's Bench. Each member argued that this put into abeyance the provisions of subsection 463(2) of the act, regarding what would amount to suspensions from the House. </p>\n<p data-HoCid=\"3421715\" data-originallang=\"fr\">Given that the matter is currently before the courts, and that they are both party to court proceedings, both members invoked the <em>sub judice</em> convention, arguing that any debate or decision on the matter outside the court would prejudice their interests in the court proceedings.</p>\n<p data-HoCid=\"3421716\" data-originallang=\"fr\">Before I begin to outline the complex issues with which we are all grappling, allow me to review for the House the sequence of events that have led us to where we are today.</p>\n<p data-HoCid=\"3421717\" data-originallang=\"en\">While the election expense review processes undergone by the members for Saint Boniface and Selkirk\u2014Interlake began some time ago, for our purposes this issue arose on May 23 and 24, when I received letters from the Chief Electoral Officer informing me of the status of the respective cases involving the two members. The letters both contain a reference to the relevant section of the Canada Elections Act and close with the following sentence: \u201cIn the event that the corrected returns or an application to a court is subsequently filed, I will advise accordingly\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3421718\" data-originallang=\"en\">On May 24, the Chair learned that both members had filed applications to the Manitoba Court of Queen's Bench in relation to these matters.</p>\n<p data-HoCid=\"3421719\" data-originallang=\"en\">Perhaps I should explain that immediately on receipt of the first letter from the Chief Electoral Officer, I sought the advice of the clerk and the law clerk. Neither was aware of any precedent and both undertook further research, after which they confirmed that the situation is indeed unprecedented.</p>\n<p data-HoCid=\"3421720\" data-originallang=\"en\">However, it was only on June 4, having by then been informed as well that the two applications in question had been filed, that the Chief Electoral Officer could himself notify me officially, by letter, of the two applications.</p>\n<p data-HoCid=\"3421721\" data-originallang=\"fr\">Thus, it was only after these events, and following media reports regarding the existence of these letters, that on June 5, the hon. member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> rose in the House on a question of privilege to argue the case. Other members have intervened in the matter and that has led us to this ruling today.</p>\n<p data-HoCid=\"3421722\" data-originallang=\"fr\">After the intervention by the member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>, the member for <a data-HoCid=\"170377\" href=\"/politicians/massimo-pacetti/\" title=\"Massimo Pacetti\">Saint-L\u00e9onard\u2014Saint-Michel</a> raised a related issue on June 6, arguing that the Speaker ought to table the letters from the Chief Electoral Officer in the House. </p>\n<p data-HoCid=\"3421723\" data-originallang=\"en\">The Chair then returned on Friday, June 7, to address the matter of the House being notified on the situation. I stated that I was not prepared to table the letters at that time. Since there was no provision to deal with letters of that nature and since I was currently considering the entire matter, I believed it would be appropriate to wait and address all aspects of this situation in a comprehensive ruling.</p>\n<p data-HoCid=\"3421724\" data-originallang=\"en\">It seems evident to the Chair that the lack of a clear process, either for me or for the House, in matters of this nature leaves us all in a complicated situation. As Speaker, I must be mindful of my duty to protect the rights of individual members while, at the same time, balancing that responsibility with the responsibility to ensure, as the servant of the House, that I protect its exclusive right to deal with matters affecting the collective privileges of the House. In the present circumstances, this is no small challenge.</p>\n<p data-HoCid=\"3421725\" data-originallang=\"fr\">The right\u2014in fact, the absolute need\u2014for members to be able to sit and vote in the House is so integral to their ability to fulfill their parliamentary duties that it would be difficult for the Chair to overstate the importance of this issue to members individually and to the House as a whole. Page 245 of <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, second edition, states that, \u201c\u2026the determination of whether a Member is ineligible to sit and vote is a matter affecting the collective privileges of the House\u2026\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3421726\" data-originallang=\"en\">At the same time, as the member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> reminded the House, <em>House of Commons Procedure and Practice</em> at page 307 states, \u201cIt is the responsibility of the Speaker to act as the guardian of the rights and privileges of Members and of the House as an institution\u201d. In my view, this is especially important in the case before us today because of the potential infringement on the rights of certain members individually and on the rights of the House collectively.</p>\n<p data-HoCid=\"3421727\" data-originallang=\"fr\">In fulfilling this responsibility, it is incumbent upon the Chair to remind the House of the limited role assigned to the Speaker in matters with legal implications. Simply put, the Speaker\u2019s role is to determine procedural issues, not matters of law, which are for the courts to decide.</p>\n<p data-HoCid=\"3421728\" data-originallang=\"en\">Where a statute lays down a specific course of action, for example to table a document or to hold off on taking action while an appeal to the courts is ongoing, the Chair governs itself accordingly. However, where\u2014to a lay reader\u2014related provisions of a statute are categoric in stating, as subsection 463(2) does in this case, that a particular consequence applies and is silent as to any mitigating effect of an application to the court for relief from that consequence, then the Chair must heed this reality.</p>\n<p data-HoCid=\"3421729\" data-originallang=\"fr\">That being said, <em>O\u2019Brien and Bosc</em> states at page 259 that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421730\" data-originallang=\"fr\"> In the case of statutory provisions, the House of Commons endeavours to ensure that its Standing Orders and practices are consistent with statutes while retaining the exclusive jurisdiction to determine whether the provisions of a statute apply to its proceedings. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421731\" data-originallang=\"en\">Further, at page 265 it also states: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421732\" data-originallang=\"en\"> ...since the House has the exclusive jurisdiction to determine whether and how a statute applies to its proceedings, there may be extraordinary situations when the House determines that a statutory provision ought not to apply. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421733\" data-originallang=\"en\">To answer this question of how a statute might apply to the House proceedings, the member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> looked to a ruling given by Speaker Lamoureux on March 1, 1966, for guidance. In it, he found evidence that it is indeed the House, and the House alone, that retains the sole authority to determine when members of Parliament may sit and vote in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3421734\" data-originallang=\"en\">On page 1940 of the <em>Debates</em>, Speaker Lamoureux stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421735\" data-originallang=\"en\"> ...the house is still the sole judge of its own proceedings, and for the purpose of determining on a right to be exercised within the house itself which, in this particular case, is the right of one hon. member to sit and to vote, the house alone can interpret the relevant statute. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421736\" data-originallang=\"en\">However, does this mean that the House should therefore be seized with this matter immediately in order to pronounce itself on the substantive issue, as several members have seemed to suggest? Let us consider that question. </p>\n<p data-HoCid=\"3421737\" data-originallang=\"en\"> <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, second edition, at pages 244 and 245 states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421738\" data-originallang=\"en\"> Once a person is elected to the House of Commons, there are no constitutional provisions and few statutory provisions for removal of that Member from office. The statutory provisions rendering a Member ineligible to sit or vote do not automatically cause the seat of that Member to become vacant. By virtue of parliamentary privilege, only the House has the inherent right to decide matters affecting its own membership. Indeed, the House decides for itself if a Member should be permitted to sit on committees, receive a salary or even be allowed to keep his or her seat. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421739\" data-originallang=\"en\">Bourinot's <em>Parliamentary Procedure and Practice</em>, fourth edition, at page 64, reads as follows:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421740\" data-originallang=\"en\"> The right of a legislative body to suspend or expel a member for what is sufficient cause in its own judgment is undoubted. Such a power is absolutely necessary to the conservation of the dignity and usefulness of a body. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421741\" data-originallang=\"en\">Thus, I believe there is no dispute that it is up to the House as a whole, and not for the Speaker, ultimately to decide if one of its members should continue to sit and vote.</p>\n<p data-HoCid=\"3421742\" data-originallang=\"fr\">While there may admittedly be some lessons to be drawn from the 1966 case, I must point out that the circumstances facing Speaker Lamoureux in 1966 were markedly different than those at play in the present case.</p>\n<p data-HoCid=\"3421743\" data-originallang=\"en\">Some days before ruling as he did, Speaker Lamoureux had informed the House of a judgment on the case at issue. This reference may be found in the <em>Debates</em> for February 28, 1966, at page 1843. As members who visit that reference will find, it appears that in the 1966 case, the legal process was at an end and the member whose right to sit and vote had been questioned had been cleared to sit and vote. By contrast, in the case before us today, applications have been filed, as all hon. members know, although court hearings have yet to begin.</p>\n<p data-HoCid=\"3421744\" data-originallang=\"en\">With these considerations in mind, the Chair must determine a way forward for the House that respects and safeguards its rights and privileges. To be sure, the arguments presented have revealed just how rare it is that the Chair is asked to pronounce itself on an issue of such deep significance and with such potential consequences, yet with so few precedents to guide it. The question of the processes that ought to be followed in cases of this kind is of critical importance and is one that the Chair believes the House ought to clarify.</p>\n<p data-HoCid=\"3421745\" data-originallang=\"en\">The current situation\u2014and the various interventions on the matter\u2014points to a serious gap in our procedures here in the House in cases where an impasse is reached in a dispute between a member and Elections Canada. The Canada Elections Act provides that the Chief Electoral Officer inform the Speaker when key milestones have been reached in the course of a dispute. Thus, as I explained earlier, I received a letter from the Chief Electoral Officer informing me that a member had not complied with his request for corrections and informing me of the suspension provision of the act applicable in the circumstances. Also, while elsewhere in the act there are provisions for a member in those circumstances to apply to the courts for relief, the act is silent on the effect of such an appeal on the suspension provision.</p>\n<p data-HoCid=\"3421746\" data-originallang=\"en\">I am not the only one left with questions about how to respond to this situation. Some argue that the provisions in subsection 463(2) demand immediate action\u2014namely, the suspension of a member who has not complied with the Chief Electoral Officer in his application of subsection 457(2) of the Canada Elections Act\u2014even as they acknowledge that there is no procedure for operationalizing such a suspension. Others hold that since the Canada Elections Act provides for an application for relief from the provision in subsection 457(2), any suspension is held in abeyance until the court makes its decision. </p>\n<p data-HoCid=\"3421747\" data-originallang=\"en\"> We can all agree, however, that this silence is in sharp contrast to the statutory processes contained in part 20 of the Canada Elections Act with regard to contested elections, described in O'Brien and Bosc at pages 193 to 195. </p>\n<p data-HoCid=\"3421748\" data-originallang=\"en\">In those cases, subsection 531(3) of the statute provides that the clerk of the court shall inform the Speaker of the decision of the court and whether or not an appeal has been filed. The statute is very clear about the Speaker's duties. It states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421749\" data-originallang=\"en\"> Except when an appeal is filed under subsection 532(1), the Speaker of the House of Commons shall communicate the decision to the House of Commons without delay. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421750\" data-originallang=\"en\">If there is an appeal to the Supreme Court, then the Speaker awaits the decision of that court, which its registrar must communicate to him. Here again, the Canada Elections Act is very clear. Once in possession of that decision, \u201cthe Speaker of the House of Commons shall communicate the decision to the House of Commons without delay\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3421751\" data-originallang=\"en\">However, in the case before us, the Speaker is given no such direction and there are no precedents to be guided by. I will therefore respond to the situation as fairly as I can, trying to maintain an equilibrium between the rights of the House as a whole and the rights of the individual member. </p>\n<p data-HoCid=\"3421752\" data-originallang=\"en\">Make no mistake: any member\u2014any one of us\u2014could potentially be in such a predicament; this highlights all the more vividly the importance of my duty to safeguard the rights of each and every member and of my potential inability to do so without the proper mechanisms in place.</p>\n<p data-HoCid=\"3421753\" data-originallang=\"en\">Therefore, in the absence of statutory guidance, should a Standing Order mechanism be developed to guide the Chair in such cases? </p>\n<p data-HoCid=\"3421754\" data-originallang=\"en\">To answer that question, I believe it would be helpful to the whole House, and to me as Speaker, if the Standing Committee on Procedure and House Affairs were to examine the issue with a view to incorporating in our Standing Orders provisions on how the Chair and the House ought to deal with such matters in the future. The committee might begin by looking at the lack of a clearly defined process for communications on these matters between the Chief Electoral Officer and the Speaker and between the Speaker and the House. This would fall squarely within the mandate of this committee, which is charged, pursuant to Standing Order 108(3), with \u201cthe review of and report on all matters relating to the election of Members to the House of Commons\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3421755\" data-originallang=\"en\">If the committee were to proceed in this manner, the Chair believes the <em>sub judice</em> convention would not be breached as the deliberations would not reach into the substance of the disputes themselves. Rather, they would focus on the processes that the Speaker could follow in these cases while remaining true to his fundamental duty as Speaker to act as the guardian of the individual rights and privileges of each member while safeguarding the rights and privileges of the House as an institution. </p>\n<p data-HoCid=\"3421756\" data-originallang=\"fr\">This would be in keeping with the ruling made by Speaker Sauv\u00e9 on March 22, 1983, in which she stated that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421757\" data-originallang=\"fr\"> ...the sub judice convention has never stood in the way of the House considering a prima facie matter of privilege vital to the public interest or to the effective operation of the House and its Members. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421758\" data-originallang=\"en\">For his part, in remarking that he had a certain appreciation of the Speaker\u2019s position in the absence of any guidance at all, either from the statute or from the Standing Orders, as to how to execute the provisions of subsection 463(2) of the act, the member for <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a> came to a conclusion with which I can entirely agree, namely:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421759\" data-originallang=\"en\"> this honourable House cannot function without the Speaker and the House as a whole working in concert.... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421760\" data-originallang=\"fr\">It seems evident to me that the lack of a clear process is not satisfying the needs of the House nor indeed of the individual members concerned.</p>\n<p data-HoCid=\"3421761\" data-originallang=\"fr\">As always, in deciding on questions of privilege, the Speaker\u2019s role is well-defined\u2014some might even say constrained\u2014as it is limited to determining if, at a first glance, the matter appears to be of such significance as to warrant priority consideration over all other House business. </p>\n<p data-HoCid=\"3421762\" data-originallang=\"en\">In the present case, circumstances are significantly different from those of the 1966 case relied upon by the hon. member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>. However, the Chair is faced with the fact that some have argued that it is just and prudent to continue to await the conclusion of legal proceedings, while others have maintained that the two members ought, even now, not to be sitting in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3421763\" data-originallang=\"en\"> I believe that the House must have an opportunity to consider these complex issues. This approach is founded on an ancient practice summarized in a section of <em>Bourinot's</em>, fourth edition, found at pages 161 and 162 of that work, where it states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421764\" data-originallang=\"en\"> In the Canadian as in the English House of Commons, \u201cwhenever any question is raised affecting the seat of a member, and involving matters of doubt, either in law or fact, it is customary to refer it to the consideration of a committee\u201d. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3421765\" data-originallang=\"en\">Accordingly, the Chair has concluded that there is a prima facie case of privilege here. </p>\n<p data-HoCid=\"3421766\" data-originallang=\"en\">I would now like to return to the issue of the letters I have received from Elections Canada on these cases. As I said before, the Speaker generally tables documents in accordance with statutory requirements or the Standing Orders. Outside of the sorts of documents enumerated in O\u2019Brien and Bosc, at pages 435 and 436, the Chair is not aware of any precedent or practice that would suggest that letters to the Speaker, even letters from an officer of Parliament, are de facto letters to the House, as has been suggested. </p>\n<p data-HoCid=\"3421767\" data-originallang=\"fr\">However, I cannot logically come to the conclusion that this situation warrants immediate consideration by the House, without also ensuring that the House has access to the letters from the Chief Electoral Officer to me on the situation. The Chair would welcome recommendations from the Standing Committee on Procedure and House Affairs and the House\u2019s clear directions on how these issues must be handled in the future.</p>\n<p data-HoCid=\"3421768\" data-originallang=\"en\">Meanwhile, I will make available the letters I received from the Chief Electoral Officer informing me of the application of the provisions of subsection 436(2) of the Canada Elections Act and the letters I received informing me that applications to the courts had been made for relief from these provisions. I am also prepared to make available correspondence that I might receive from the Chief Electoral Officer in future cases that may arise in like circumstances. I also wish to advise the House that, just today, I have received a letter from the Chief Electoral Officer informing me that the member for <a data-HoCid=\"170166\" href=\"/politicians/shelly-glover/\" title=\"Shelly Glover\">Saint Boniface</a> has since provided a corrected return as required by the Canada Elections Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3421769\" data-originallang=\"en\">In summary, then, to bring clarity to the situation at hand and to give the House a voice on the matter and to seek its guidance, the Chair has concluded that immediate consideration of the matter by the House is warranted. </p>\n<p data-HoCid=\"3421770\" data-originallang=\"en\">In view of the circumstances brought to the attention of the House regarding the situation of the member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>, I now invite the member for <a data-HoCid=\"170282\" href=\"/politicians/dominic-leblanc/\" title=\"Dominic LeBlanc\">Beaus\u00e9jour</a>, who has raised an identical question of privilege, to move the appropriate motion.</p>"}, "h2": {"fr": "Privil\u00e8ge", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 15:15:00", "source_id": "8090414", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1535/", "procedural": false}