{"attribution": {"fr": "M. Tom Lukiwski (secr\u00e9taire parlementaire du leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes, PCC)", "en": "Mr. Tom Lukiwski (Parliamentary Secretary to the Leader of the Government in the House of Commons, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tom-lukiwski/", "url": "/debates/2013/6/18/tom-lukiwski-3/", "h3": {"fr": "\u00c9lections Canada \u2014 D\u00e9cision de la pr\u00e9sidence", "en": "Elections Canada\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3421823\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais joindre ma voix \u00e0 celle de mes coll\u00e8gues en disant que votre d\u00e9cision est r\u00e9fl\u00e9chie et qu'elle donne certainement mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion parce qu'elle montre \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s la situation difficile dans laquelle la pr\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e \u00e0 cause de cette question. Il faut dire que le processus que vous avez suivi par le pass\u00e9 lorsque vous \u00e9tiez appel\u00e9 \u00e0 vous prononcer sur des questions de privil\u00e8ge ne semble pas clair dans ce cas-ci. Vous avez vous-m\u00eame signal\u00e9 le manque de clart\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3421824\" data-originallang=\"en\">Toutefois, monsieur le Pr\u00e9sident, je crois aussi que ce qui est difficile dans cette situation presque intenable, ce qui constitue un dilemme pour vous, est de d\u00e9terminer les droits de la Chambre \u00e0 titre collectif par rapport \u00e0 ceux des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 titre individuel, plus particuli\u00e8rement quand on tient compte de la convention relative aux affaires en instance qui, comme tous les d\u00e9put\u00e9s le savent, emp\u00eache les d\u00e9put\u00e9s de discuter \u00e0 la Chambre de questions dont les tribunaux sont actuellement saisis et qui pourraient porter pr\u00e9judice aux personnes se retrouvant devant les tribunaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3421825\" data-originallang=\"en\">Autrement dit, cette convention tr\u00e8s judicieuse a \u00e9t\u00e9 mise en place pour emp\u00eacher les d\u00e9put\u00e9s de faire des commentaires pr\u00e9judiciables ou incendiaires qui pourraient ensuite devenir du domaine public et influer sur la d\u00e9cision que prendra un tribunal dans une affaire dont il est actuellement saisi.</p>\n<p data-HoCid=\"3421826\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comment peut-on \u00e9tablir l'\u00e9quilibre entre les droits individuels et les droits collectifs? Votre suggestion de renvoyer cette question au Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre est tr\u00e8s sage, parce que nous devons tenir compte des proc\u00e9dures de la Chambre \u00e0 respecter lorsque nous d\u00e9battons d'une question comme celle dont nous sommes actuellement saisis, proc\u00e9dures qui n'ont jamais encore \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies ou \u00e9nonc\u00e9es, du moins \u00e0 ma connaissance, dans l'histoire de la Chambre, de notre institution.</p>\n<p data-HoCid=\"3421827\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je crois que vos remarques nous donnent, en tant que parlementaires, amplement mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. Elles donneront aussi certainement au d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> le temps d'examiner les possibilit\u00e9s qui s'offrent \u00e0 lui en vertu de l'article 20 du R\u00e8glement.</p>\n<p data-HoCid=\"3421828\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, m\u00eame si les d\u00e9put\u00e9s d'en face r\u00e9clament un long d\u00e9bat cet apr\u00e8s-midi, je crois que nous avons besoin de plus de temps pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 vos remarques, monsieur le Pr\u00e9sident, ainsi qu'aux r\u00e9percussions de votre d\u00e9cision. </p>\n<p data-HoCid=\"3421829\" data-originallang=\"en\">Pour cette raison, je propose:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421830\" data-originallang=\"en\"> Que le d\u00e9bat soit maintenant ajourn\u00e9. </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3421823\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, may I add my comments to those of my colleagues that your ruling was considered, your ruling was certainly thought-provoking because it highlighted to all members in this place the difficulty the Chair had been placed with this issue. The process, frankly, that you have followed in making many rulings on questions of privilege in the past does not seem to be clear in this instance. You yourself noted the lack of clarity.</p>\n<p data-HoCid=\"3421824\" data-originallang=\"en\">However, I also think the conundrum that you find yourself in, Mr. Speaker, the difficulty that you have in an almost untenable situation, is your ability to determine the rights of all members vis-\u00e0-vis the rights of the individual, particularly when we look at the <em>sub judice </em> convention, which, as all members know, prevents members from speaking in the House of an issue currently before the courts that might be prejudicial to the individual who is before the courts.</p>\n<p data-HoCid=\"3421825\" data-originallang=\"en\">In other words, that very wise convention was put in place to prevent members in this place making either prejudicial or inflammatory comments that might then become part of the public purview and influence the court's decision on a matter currently before the court.</p>\n<p data-HoCid=\"3421826\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, how do you balance them, the rights of the individual as to the collective? Your suggestion to refer this to the procedure and House affairs committee is a very wise decision because there has to be consideration given to the process and the procedures of the House when dealing with a matter that we currently have before us, a procedure that has not been identified or articulated ever before, to my knowledge at least, in the history of this place, this institution.</p>\n<p data-HoCid=\"3421827\" data-originallang=\"en\">Your observations and your words, Mr. Speaker, give us, I believe, as parliamentarians, much to consider. Also, it certainly would give the member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> time to consider his options under Standing Order 20.</p>\n<p data-HoCid=\"3421828\" data-originallang=\"en\">Therefore, while members opposite are arguing for a long debate this afternoon, it appears to me that there needs to be more time to reflect and to consider both your words, Mr. Speaker, and the implications of your decision. </p>\n<p data-HoCid=\"3421829\" data-originallang=\"en\">In that light, and because of that, I move:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3421830\" data-originallang=\"en\"> That the debate be now adjourned. </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "Privil\u00e8ge", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/18/", "time": "2013-06-18 15:55:00", "source_id": "8090675", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1534/", "procedural": false}