{"attribution": {"fr": "Mme Anne-Marie Day (Charlesbourg\u2014Haute-Saint-Charles, NPD)", "en": "Mrs. Anne-Marie Day (Charlesbourg\u2014Haute-Saint-Charles, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/anne-marie-day/", "url": "/debates/2013/6/14/anne-marie-day-2/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413262\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, selon le grand chef Derek Nepinak de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, cette proposition ne r\u00e9pond pas aux recommandations pr\u00e9sent\u00e9es par l'Association des chefs du Manitoba. Il semble que le ministre tente d'\u00e9tendre la comp\u00e9tence et le contr\u00f4le des processus \u00e9lectoraux des Premi\u00e8res Nations qui sont \u00e9tablis en vertu de la Loi sur les Indiens et du code coutumier. </p>\n<p data-HoCid=\"3413263\" data-originallang=\"fr\">La d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a> ne croit-elle pas que ce projet de loi passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un vrai processus d\u00e9mocratique en imposant un cadre statutaire qui portera atteinte aux droits des Premi\u00e8res Nations?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413262\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, according to the Grand Chief of the Assembly of Manitoba Chiefs, Derek Nepinak, the proposal does not fulfill the recommendations of the Assembly of Manitoba Chiefs. It appears to be an attempt by the minister to expand governmental jurisdiction and control over first nations electoral processes that are created pursuant to the Indian Act or custom code.</p>\n<p data-HoCid=\"3413263\" data-originallang=\"fr\">Does the member for <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a> not agree that this bill sidesteps a true democratic process by imposing a statutory framework that will violate the rights of first nations?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 13:10:00", "source_id": "8083969", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4131/", "procedural": false}