{"attribution": {"fr": "Mme Anne-Marie Day (Charlesbourg\u2014Haute-Saint-Charles, NPD)", "en": "Mrs. Anne-Marie Day (Charlesbourg\u2014Haute-Saint-Charles, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/anne-marie-day/", "url": "/debates/2013/6/14/anne-marie-day-1/", "h3": {"fr": "Motions d'amendement", "en": "Motions in Amendment"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412749\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, tout en \u00e9tant fi\u00e8re, je dirais que ce mus\u00e9e n'a rien \u00e0 voir avec la fiert\u00e9. Ce que les conservateurs veulent, c'est ramener l'histoire \u00e0 l'histoire militaire. Nous avons d\u00e9j\u00e0 le Mus\u00e9e de l'aviation et de l'espace du Canada. Ce dernier pourrait \u00eatre modifi\u00e9 en mus\u00e9e militaire, ce qui r\u00e9glerait le probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3412750\" data-originallang=\"fr\">La guerre de 1812, ce n'est pas la fin du monde. C'est un petit \u00e9v\u00e9nement dans l'histoire. Il faut effectivement en \u00eatre fier. \u00c0 bord d'un train de VIA Rail, on m'a servi une nouvelle sorte de vin dont l'\u00e9tiquette de la bouteille comm\u00e9morait la guerre de 1812. Il ne faut quand m\u00eame pas d\u00e9railler \u00e0 ce point!</p>\n<p data-HoCid=\"3412751\" data-originallang=\"fr\">Le Mus\u00e9e canadien des civilisations touche la sociologie et les civilisations, et particuli\u00e8rement l'histoire des femmes. Ce pays est constitu\u00e9 de femmes \u00e0 52 %. Or, en imposant au mus\u00e9e une structure dat\u00e9e, avec ce qui s'y rattache, on aura tout ce qui est masculin.</p>\n<p data-HoCid=\"3412752\" data-originallang=\"fr\">Quand les femmes commenceront-elles \u00e0 faire partie de notre histoire? On ne nous met pas en avant alors qu'on repr\u00e9sente 52 % de la population. Qu'en pense le d\u00e9put\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412749\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, while I am proud, I would say that this museum has nothing to do with pride. The Conservatives want to reduce history to military history. We already have the Canada Aviation and Space Museum. It could be turned into a military museum, which would solve the problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3412750\" data-originallang=\"fr\">The War of 1812 is not the be-all and end-all. It was one event in history. Yes, we should be proud of it. On a VIA Rail train, I was served a new kind of wine with a label commemorating the War of 1812. There is no need to get carried away. </p>\n<p data-HoCid=\"3412751\" data-originallang=\"fr\">The Canadian Museum of Civilization touches on sociology and civilizations, and the history of women in particular. Women make up 52% of this country's population. If the museum is forced to use a dated structure, and everything that comes along with that, the focus will be on the masculine.</p>\n<p data-HoCid=\"3412752\" data-originallang=\"fr\">When will women start to be part of our history? There is no focus on women, yet we make up 52% of the population. What does the member think about that? </p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 10:50:00", "source_id": "8083463", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4131/", "procedural": false}