{"attribution": {"fr": "M. Bev Shipley (Lambton\u2014Kent\u2014Middlesex, PCC)", "en": "Mr. Bev Shipley (Lambton\u2014Kent\u2014Middlesex, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bev-shipley/", "url": "/debates/2013/6/14/bev-shipley-2/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413193\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 remercier mon coll\u00e8gue du vif int\u00e9r\u00eat qu'il porte \u00e0 cette question. Il est \u00e9vident que c'est un dossier qui lui tient \u00e0 coeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3413194\" data-originallang=\"en\">Lors de sa cr\u00e9ation, la Loi sur les Indiens semblait mettre en place un syst\u00e8me \u00e9lectoral anormal. Au lieu de permettre aux Premi\u00e8res Nations d'exiger des comptes \u00e0 leur gouvernement, il semble que la loi confie cette responsabilit\u00e9 au <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a>. Cela semble quelque peu r\u00e9trograde.</p>\n<p data-HoCid=\"3413195\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il expliquer ce que ferait le projet de loi pour rem\u00e9dier \u00e0 la situation?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413193\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank my colleague for his incredible interest in this. This is obviously dear to him. </p>\n<p data-HoCid=\"3413194\" data-originallang=\"en\">The Indian Act, when it was created, seemed to be an electoral anomaly. What it seems to do, instead of empowering first nations to hold their government to account, it places this responsibility in the hands of the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a>. This seems a bit backward. </p>\n<p data-HoCid=\"3413195\" data-originallang=\"en\">Could the member describe what procedures would be the bill to help alleviate that issue?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:45:00", "source_id": "8083911", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/567/", "procedural": false}