{"attribution": {"fr": "Mme Cathy McLeod (secr\u00e9taire parlementaire de la ministre du Revenu national, PCC)", "en": "Mrs. Cathy McLeod (Parliamentary Secretary to the Minister of National Revenue, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/cathy-mcleod/", "url": "/debates/2013/6/14/cathy-mcleod-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413267\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, selon la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a>, le NPD s'oppose au projet de loi en raison d'une disposition qui donne au ministre le pouvoir d'assujettir une Premi\u00e8re Nation \u00e0 la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations en cas de conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction ayant s\u00e9rieusement compromis la gouvernance la Premi\u00e8re Nation apr\u00e8s qu'on ait fait tous les efforts raisonnables pour que la communaut\u00e9 en arrive \u00e0 une solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3413268\" data-originallang=\"en\">Ce sont l\u00e0 des circonstances particuli\u00e8res et extr\u00eamement rares. En fait, ce n'est arriv\u00e9 qu'une fois depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du gouvernement conservateur, en 2006, et deux fois sous l'ancien gouvernement lib\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3413269\" data-originallang=\"en\">Le ministre a le pouvoir d'assujettir une Premi\u00e8re Nation \u00e0 la Loi sur les Indiens en cas de conflit prolong\u00e9. Toutefois, c'est exactement le genre de situation que nous tentons d'\u00e9viter. La disposition donnerait au ministre le pouvoir d'ordonner de nouvelles \u00e9lections en vertu du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413270\" data-originallang=\"en\">Le NPD dit: \u00ab Non. Donnons-leur l'option d'\u00eatre assujettis \u00e0 la Loi sur les Indiens. \u00bb \u00c0 mon avis, le NPD fait preuve de paternalisme \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3413271\" data-originallang=\"en\"> Pourquoi la d\u00e9put\u00e9e refuse-t-elle que les Premi\u00e8res Nations disposent de la m\u00eame option en cas de circonstances graves et exceptionnelles?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413267\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member for <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a> is suggesting that the NDP is opposing this bill because of legislation that would provide a minister with the power to bring first nations into the first nations elections act in the event of a protracted leadership dispute that has significantly compromised the governance of the first nation after reasonable efforts have been made to reach a community-based solution. </p>\n<p data-HoCid=\"3413268\" data-originallang=\"en\">These are very rare and extenuating circumstances. In fact, it has only been used once since our government came into power in 2006, and two times before that under the previous Liberal government.</p>\n<p data-HoCid=\"3413269\" data-originallang=\"en\">The fact is that the minister has the power to bring first nations under the Indian Act in such a protracted situation. However, this is exactly what we are trying to move away from. The legislation would provide the minister with the necessary power to order a new election under Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413270\" data-originallang=\"en\">The NDP is saying, \u201cNo. Let's give them the option to be brought under the Indian Act\u201d. To me this is paternalistic on the part of the NDP.</p>\n<p data-HoCid=\"3413271\" data-originallang=\"en\"> Why would the member not want first nations to have the same options in these serious and extenuating circumstances?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 13:15:00", "source_id": "8083973", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1124/", "procedural": false}