{"attribution": {"fr": "Mme Chris Charlton (Hamilton Mountain, NPD)", "en": "Ms. Chris Charlton (Hamilton Mountain, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/chris-charlton/", "url": "/debates/2013/6/14/chris-charlton-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412857\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le Cabinet du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> fait l'objet d'une enqu\u00eate criminelle. Les Canadiens prennent la chose tr\u00e8s au s\u00e9rieux, et le ministre devrait les imiter. Il est temps qu'il r\u00e9ponde aux questions qu'on lui pose.</p>\n<p data-HoCid=\"3412858\" data-originallang=\"en\">Quand le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a-t-il \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de la tenue d'une enqu\u00eate criminelle? Est-ce que quelqu'un au sein de son cabinet \u2014 que ce soit le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lui-m\u00eame ou l'un de ses employ\u00e9s \u2014 a pris l'initiative de communiquer avec les policiers pour discuter des actes criminels qui auraient pu s'y produire?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412857\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s office is under criminal investigation. Canadians are taking that very seriously, and the minister should too. It is time to answer questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3412858\" data-originallang=\"en\">When was the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> informed of the criminal investigation, and did the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> or his office proactively contact the police about the possible criminal wrongdoing in his office?</p>"}, "h2": {"fr": "L'\u00e9thique", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:15:00", "source_id": "8083581", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/372/", "procedural": false}