{"attribution": {"fr": "M. Chris Alexander (Ajax\u2014Pickering, PCC)", "en": "Mr. Chris Alexander (Ajax\u2014Pickering, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chris-alexander/", "url": "/debates/2013/6/14/chris-alexander-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412784\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, il y a quatre si\u00e8cles pr\u00e9cis\u00e9ment, deux canots montaient la rivi\u00e8re derri\u00e8re votre fauteuil. Ils s'approchaient des grandes chutes de la Chaudi\u00e8re, que les gens d'ici appelaient Asticou, lieu spirituel et lieu de portage des embarcations. </p>\n<p data-HoCid=\"3412785\" data-originallang=\"fr\">Parmi ces voyageurs, \u00e9tait un homme de Brouage en Saintonge, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du pouvoir royal au Canada, un aventurier exp\u00e9riment\u00e9 avec ses astrolabes et ses plumes.</p>\n<p data-HoCid=\"3412786\" data-originallang=\"fr\">Quelques jours plus tard, sur l'Isle-aux-Allumettes, il s'entretenait avec Tessouat, le chef des Kichesipirinis, le peuple \u00ab de la grande rivi\u00e8re \u00bb. Grand orateur, ma\u00eetre de douanes \u00e0 l'\u00e9poque et strat\u00e8ge consid\u00e9rable, il ouvrait plus tard aux Fran\u00e7ais le chemin vers les Hauts Lacs, le Pays-d'en-Haut et le Grand Ouest.</p>\n<p data-HoCid=\"3412787\" data-originallang=\"fr\"> Mais, ce voyageur fran\u00e7ais avait d\u00e9j\u00e0 laiss\u00e9 ses traces sur notre pays aux sources de l'histoire de l'Acadie, comme fondateur de Qu\u00e9bec, en inspirant l'\u00e9tablissement de Montr\u00e9al et en \u00e9tablissant la Nouvelle-France.</p>\n<p data-HoCid=\"3412788\" data-originallang=\"fr\">Avant-hier, au Parlement de Westminster, notre <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> avait raison de l'appeler \u00ab notre premier gouverneur \u00bb, celui qui a contribu\u00e9 \u00e0 la fondation de notre \u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3412789\" data-originallang=\"fr\">Saluons, celui qui flottait sur la rivi\u00e8re derri\u00e8re vous, il y a 400 ans, Samuel de Champlain.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412784\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, exactly 400 years ago today, there were two canoes travelling up the river behind your chair. They were approaching the Chaudi\u00e8re Falls, which the locals called Asticou, a spiritual place and portage point.</p>\n<p data-HoCid=\"3412785\" data-originallang=\"fr\">Among those voyageurs was a man from Brouage, in Saintonge. He was a royal representative in Canada and a seasoned adventurer and cartographer who made good use of his astrolabe.</p>\n<p data-HoCid=\"3412786\" data-originallang=\"fr\">A few days later, on Allumettes Island, he met with Tessouat, chief of the Kichesipirini, the people of \u201cthe great river\u201d. The chief was a great orator and a keen strategist, who at the time imposed customs duties on navigators. He would later allow the French to travel deeper into the country by opening the route to the Great Lakes, the Upper Country and the west. </p>\n<p data-HoCid=\"3412787\" data-originallang=\"fr\">However, this French voyageur had already left his mark on our country as a key figure in the history of Acadia, as the founder of Quebec City, by inspiring the settlement of Montreal and by establishing New France. </p>\n<p data-HoCid=\"3412788\" data-originallang=\"fr\">The day before yesterday, at Westminster, our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> was right to call the man who helped found our country \u201cour first governor\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3412789\" data-originallang=\"fr\">Let us celebrate that man who was travelling up the river behind you 400 years ago. Let us celebrate Samuel de Champlain.</p>"}, "h2": {"fr": "Samuel de Champlain", "en": "Samuel de Champlain"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:00:00", "source_id": "8083510", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4070/", "procedural": false}