{"attribution": {"fr": "M. Deepak Obhrai (secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, PCC)", "en": "Mr. Deepak Obhrai (Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/deepak-obhrai/", "url": "/debates/2013/6/14/deepak-obhrai-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412963\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le Canada a jou\u00e9 un r\u00f4le de premier plan aux Nations Unies pour faire en sorte que ce trait\u00e9 devienne r\u00e9alit\u00e9. Le Canada croit qu'il faut garder les armes hors de la port\u00e9e des criminels, des terroristes et de ceux qui violent les droits de la personne. C'est pourquoi notre pays compte parmi les 154 pays qui ont accept\u00e9 de conclure ce trait\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3412964\" data-originallang=\"en\">Parall\u00e8lement, il est important que ce trait\u00e9 n'ait pas d'incidence n\u00e9faste sur les propri\u00e9taires d'armes \u00e0 feu responsables et respectueux des lois, ni ne d\u00e9courage le transfert des armes \u00e0 feu utilis\u00e9es \u00e0 des fins r\u00e9cr\u00e9atives comme le tir sportif et la chasse.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412963\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canada has taken a leadership role at the United Nations to make sure that we work for this treaty. Canada believes in keeping arms out of the hands of criminals, terrorists and those who abuse fundamental human rights. That is why we were among the 154 countries that agreed to move this treaty forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3412964\" data-originallang=\"en\">At the same time, it is important that such a treaty should not affect lawful and responsible firearms owners, nor discourage the transfer of firearms for recreational use such as sport shooting and hunting.</p>"}, "h2": {"fr": "Les affaires \u00e9trang\u00e8res", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:40:00", "source_id": "8083724", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1236/", "procedural": false}