{"attribution": {"fr": "M. Greg Rickford (secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien, pour l'Agence canadienne de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Nord et pour l'Initiative f\u00e9d\u00e9rale du d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans le Nord de l'Ontario, PCC)", "en": "Mr. Greg Rickford (Parliamentary Secretary to the Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, for the Canadian Northern Economic Development Agency and for the Federal Economic Development Initiative for Northern Ontario, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/greg-rickford/", "url": "/debates/2013/6/14/greg-rickford-3/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413028\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aime ces questions faciles du vendredi matin que pos\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170294\" href=\"/politicians/claude-gravelle/\" title=\"Claude Gravelle\">Nickel Belt</a>. Rien ne me ferait plus de plaisir que de parler de cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3413029\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 d'une visite aupr\u00e8s de la Premi\u00e8re Nation de Webequie. Je suppose que je n'ai pas parl\u00e9 du fait que le <a data-HoCid=\"170682\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">ministre de l'Initiative f\u00e9d\u00e9rale du d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans le Nord de l'Ontario</a> et moi avons consult\u00e9 tous les chefs des Premi\u00e8res Nations \u00e0 Thunder Bay. Nous avons rencontr\u00e9 les intervenants qui participent au projet du Cercle de feu.</p>\n<p data-HoCid=\"3413030\" data-originallang=\"en\">Les gens ont dit \u00eatre principalement pr\u00e9occup\u00e9s par fait que le gouvernement provincial a abandonn\u00e9 le projet, et que les quelques rares d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates qui restent dans le Nord de l'Ontario n'appuient pas les initiatives que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral propose afin que le projet du Cercle de feu devienne une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413028\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I love these Friday morning lobs from the member for <a data-HoCid=\"170294\" href=\"/politicians/claude-gravelle/\" title=\"Claude Gravelle\">Nickel Belt</a>. There is nothing I want to talk about more.</p>\n<p data-HoCid=\"3413029\" data-originallang=\"en\">I actually mentioned a visit to Webequie First Nation. I guess I failed to mention the fact that the <a data-HoCid=\"170682\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">minister responsible for FedNor</a> and I sat down at the table with all of the first nations leaders in Thunder Bay. We have met with stakeholders who are implicated in the Ring of Fire.</p>\n<p data-HoCid=\"3413030\" data-originallang=\"en\">The prevailing concerns were that the provincial government has dropped the ball on this, and that the NDP MPs who are left out there in parts of northern Ontario are not on board and do not support the initiatives this government is moving forward with to make the Ring of Fire an economic reality.</p>"}, "h2": {"fr": "Le d\u00e9veloppement \u00e9conomique r\u00e9gional", "en": "Regional Economic Development"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:55:00", "source_id": "8083784", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1175/", "procedural": false}