{"attribution": {"fr": "M. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NPD)", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/14/guy-caron-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412941\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, lorsque le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> parlera de libre-\u00e9change entre le Canada et l'Europe, en France, il devra aborder l'une des questions posant le plus probl\u00e8me, soit celle de l'agriculture. Les producteurs de boeuf et les producteurs laitiers et fromagers du Canada m\u00e9ritent de savoir s'ils devront payer le prix de la volont\u00e9 du gouvernement \u00e0 faire des compromis.</p>\n<p data-HoCid=\"3412942\" data-originallang=\"fr\">Qu'est-ce que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> est en train de mettre sur la table pr\u00e9sentement? Qui devra payer le prix de l'empressement des conservateurs \u00e0 d\u00e9tourner l'attention des scandales?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412941\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, when the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> talks about free trade between Canada and the European Union in France, he will have to address one of the most problematic issues, namely agriculture. Beef and dairy producers deserve to know whether they will be paying the price for the government's willingness to make compromises. </p>\n<p data-HoCid=\"3412942\" data-originallang=\"fr\">What is the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> currently planning to put on the table? Who will pay the price for the Conservative's eagerness to divert attention from their scandals? </p>"}, "h2": {"fr": "Le commerce international", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:35:00", "source_id": "8083681", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}