{"attribution": {"fr": "M. Jamie Nicholls (Vaudreuil\u2014Soulanges, NPD)", "en": "Mr. Jamie Nicholls (Vaudreuil\u2014Soulanges, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jamie-nicholls/", "url": "/debates/2013/6/14/jamie-nicholls-3/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413188\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais reposer la question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170487\" href=\"/politicians/royal-galipeau/\" title=\"Royal Galipeau\">Ottawa\u2014Orl\u00e9ans</a> parce que sa r\u00e9ponse n'\u00e9tait pas vraiment claire.</p>\n<p data-HoCid=\"3413189\" data-originallang=\"en\">Son gouvernement est-il pr\u00eat \u00e0 suivre les conseils de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations et \u00e0 supprimer les alin\u00e9as <em>b</em>) et <em>c</em>) de l'article 3 de la loi actuelle afin de faire dispara\u00eetre le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> du tableau et \u00e0 supprimer les \u00e9l\u00e9ments aux relents de colonialisme et de paternalisme qui sont pr\u00e9sents depuis la fondation de notre pays et les d\u00e9buts de la Loi sur les Indiens? Le gouvernement va-t-il, oui ou non, supprimer les alin\u00e9as <em>b</em>) et <em>c</em>) de l'article 3?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413188\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will ask the same question that I asked the colleague from <a data-HoCid=\"170487\" href=\"/politicians/royal-galipeau/\" title=\"Royal Galipeau\">Ottawa\u2014Orl\u00e9ans</a> because I did not really get a clear answer from that member.</p>\n<p data-HoCid=\"3413189\" data-originallang=\"en\">Is his government considering taking the Assembly of First Nations' advice to remove clause 3, paragraphs (b) and (c), from the current law in order to take the role that is given to the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> and remove it and stop the colonial and paternalistic elements that have existed since the foundation of our country and the beginning of the Indian Act? Will the government consider taking out clause 3, paragraphs (b) and (c), yes or no? </p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:40:00", "source_id": "8083902", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4035/", "procedural": false}