{"attribution": {"fr": "M. Jim Hillyer (Lethbridge, PCC)", "en": "Mr. Jim Hillyer (Lethbridge, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/jim-hillyer/", "url": "/debates/2013/6/14/jim-hillyer-1/", "h3": {"fr": "Motions d'amendement", "en": "Motions in Amendment"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412681\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, toute une g\u00e9n\u00e9ration de Canadiens ne conna\u00eet quasiment pas l'histoire de notre pays. Seulement 40 % des Canadiens r\u00e9ussiraient l'examen pour la citoyennet\u00e9, qui est pourtant un test de connaissances g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 propos sur l'histoire du pays. N\u00e9anmoins, les Canadiens ont soif d'en savoir davantage sur notre histoire commune parce qu'ils ont conscience que mieux comprendre d'o\u00f9 l'on vient, c'est mieux comprendre o\u00f9 l'on en est, ce qui permet de d\u00e9gager un objectif commun et d'inspirer notre peuple \u00e0 r\u00e9aliser son plein potentiel.</p>\n<p data-HoCid=\"3412682\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 pourquoi, l'automne dernier, nous avons pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, qui vise \u00e0 instituer le Mus\u00e9e canadien de l'histoire, une institution nationale qui racontera la grande et la petite histoire du Canada. En faisant fond sur la r\u00e9putation et la popularit\u00e9 du Mus\u00e9e canadien des civilisations, ce nouveau mus\u00e9e mettra en valeur les r\u00e9alisations de notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3412683\" data-originallang=\"en\">Alors qu'une vaste majorit\u00e9 de Canadiens, dont des mus\u00e9es, des soci\u00e9t\u00e9s historiques, des historiens et des professeurs d'histoire, sont enchant\u00e9s de ce changement, une minorit\u00e9 de gens, qui proviennent essentiellement de la base \u00e9litiste et partisane, redoutent que le mus\u00e9e soit trop canadianiste. Je leur r\u00e9ponds que c'est une bonne chose de faire preuve d'humilit\u00e9, mais qu'il est temps d'arr\u00eater de s'autoflageller avec l'encouragement du gouvernement. Les Canadiens sont fiers de leur r\u00e9putation de modestie, c'est vrai, mais ils en ont plus qu'assez de se faire dire par des universitaires ou par des fonctionnaires qu'ils doivent s'excuser d'\u00eatre canadiens. Nous n'avons pas \u00e0 garder notre histoire et notre patrimoine sous le boisseau.</p>\n<p data-HoCid=\"3412684\" data-originallang=\"en\">Bien s\u00fbr, la Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne n'a m\u00eame pas 150 ans, ce qui n'est rien pas rapport \u00e0 l'histoire de la civilisation. C'est pour cette raison que certains craignent que le passage du Mus\u00e9e canadien des civilisations au Mus\u00e9e canadien de l'histoire ne constitue un \u00e9norme recul et ne r\u00e9duise consid\u00e9rablement la port\u00e9e des sujets abord\u00e9s par notre mus\u00e9e national. De toute \u00e9vidence, ces personnes n'ont pas compris que ce sera le Mus\u00e9e canadien de l'histoire et non le mus\u00e9e de l'histoire canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3412685\" data-originallang=\"en\">La plupart des gens inquiets font partie d'un petit groupe de militants partisans et radicaux qui croient que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et les conservateurs sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 d\u00e9truire intentionnellement notre pays. J'ai l'impression que ce malentendu est caus\u00e9 par une l\u00e9g\u00e8re dyslexie. Nous savons que notre histoire ne commence pas en 1867, qu'il s'agit d'une histoire commune et que notre r\u00e9alit\u00e9 actuelle est intrins\u00e8quement li\u00e9e \u00e0 celle des autres pays et civilisations. Le Canada est constitu\u00e9 de diff\u00e9rentes cultures et de gens venus des quatre coins du monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3412686\" data-originallang=\"en\">Le changement de nom et de mandat n'obligera pas le mus\u00e9e \u00e0 abandonner l'histoire de la civilisation ni ce qu'il propose actuellement. Permettez-moi de lire le mandat que donne le projet de loi au nouveau mus\u00e9e:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3412687\" data-originallang=\"en\"> Le Mus\u00e9e canadien de l\u2019histoire a pour mission d\u2019accro\u00eetre la connaissance, la compr\u00e9hension et le degr\u00e9 d\u2019appr\u00e9ciation des Canadiens \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019\u00e9v\u00e8nements, d\u2019exp\u00e9riences, de personnes et d\u2019objets qui incarnent l\u2019histoire et l\u2019identit\u00e9 canadiennes, qu\u2019ils ont fa\u00e7onn\u00e9es, ainsi que de les sensibiliser \u00e0 l\u2019histoire du monde et aux autres cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3412688\" data-originallang=\"en\">Il n'y a rien de mal \u00e0 comprendre l'histoire et les civilisations du monde. En fait, la meilleure fa\u00e7on de bien comprendre l'histoire du Canada et sa culture actuelle, c'est de mieux comprendre l'histoire et les civilisations du monde, mais nous pensons qu'il est grandement temps que nous le fassions d'un point de vue canadien. Je dirais m\u00eame qu'on ne peut pas bien comprendre l'histoire et les civilisations du monde sans les envisager d'un point de vue quelconque. Et quel point de vue pourrait \u00eatre meilleur que le point de vue canadien?</p>\n<p data-HoCid=\"3412689\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser, avant qu'on ne s'indigne et qu'on me traite d'ethnocentrique, que je ne pr\u00e9tends pas que le point de vue canadien est le meilleur. Peut-\u00eatre bien que je le fais, au fond, mais m\u00eame si, pour les besoins de la cause, nous disons que tous les points de vue se valent, et m\u00eame si le point de vue canadien n'est pas le meilleur, c'est le n\u00f4tre, apr\u00e8s tout.</p>\n<p data-HoCid=\"3412690\" data-originallang=\"en\">Voyons maintenant la principale critique formul\u00e9e \u00e0 propos de la transformation et de la modernisation du mus\u00e9e. Ironiquement, elle est motiv\u00e9e par des consid\u00e9rations politiques. C'est ironique parce que ce qu'on nous reproche, c'est d'op\u00e9rer ce changement \u00e0 des fins politiques, en un certain sens pour promouvoir le Parti conservateur du Canada. C'est la m\u00eame critique qui nous avait \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e quand le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de comm\u00e9morer le 200<sup>e</sup> anniversaire de la guerre de 1812, comme si le Parti conservateur avait combattu et remport\u00e9 la victoire tout seul.</p>\n<p data-HoCid=\"3412691\" data-originallang=\"en\">C'est la m\u00eame critique qui nous avait \u00e9t\u00e9 servie quand nous avons remis l'adjectif \u00ab royal \u00bb dans la d\u00e9signation de la marine et du corps d'aviation. La m\u00eame critique que nous avons entendue non seulement pour avoir r\u00e9tabli le financement et modernis\u00e9 l'\u00e9quipement des forces arm\u00e9es, mais aussi pour leur avoir t\u00e9moign\u00e9 du respect, comme elles le m\u00e9ritent; on nous a reproch\u00e9 de faire tout cela pour des motifs politiques. </p>\n<p data-HoCid=\"3412692\" data-originallang=\"en\">Cet argument pourrait peut-\u00eatre tenir si le Parti conservateur \u00e9tait r\u00e9ellement responsable de toutes nos victoires militaires, de notre patrimoine royal, et de toute l'histoire du Canada. Ce serait tout un exploit si nous pouvions revendiquer toute l'histoire canadienne, mais c'est impossible. L'histoire canadienne et toutes ses r\u00e9alisations appartiennent au peuple canadien. L'id\u00e9e que cette acceptation et cette adh\u00e9sion, qui n'avait que trop tard\u00e9, \u00e0 l'\u00e9gard de cette histoire militaire qui a fa\u00e7onn\u00e9 notre pays serait une ruse politique des conservateurs est une insulte. C'est une insulte non seulement \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement et des millions de personnes qui nous ont \u00e9lus, mais aussi \u00e0 l'\u00e9gard de tous les Canadiens, peu importe leur all\u00e9geance politique, et de toutes ces g\u00e9n\u00e9rations de Canadiens qui ont consentis d'innombrables sacrifices pour b\u00e2tir ce grand pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3412693\" data-originallang=\"en\">Ce sont ces histoires qu'il faut raconter encore et encore, pas seulement aux jeunes et vieux, ou encore aux n\u00e9o-Canadiens ou aux Canadiens de cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Notre histoire est form\u00e9e d'histoires qu'il vaut la peine de raconter au monde entier qui, sans l'ombre de doute, veut les entendre. </p>\n<p data-HoCid=\"3412694\" data-originallang=\"en\">Le mus\u00e9e actuel est non seulement d\u00e9suet, il est inaccessible pour la plupart des Canadiens. Ma m\u00e8re a immigr\u00e9 au Canada en 1954, \u00e0 l'\u00e2ge de deux ans. Ne faites pas le calcul, je vous assure qu'elle n'a que 30 ans. Depuis presque 60 ans qu'elle est au pays, elle n'est jamais venue \u00e0 Ottawa. Elle n'a jamais visit\u00e9 ce magnifique mus\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rivi\u00e8re. Ce sera encore plus regrettable une fois que la transformation de ce mus\u00e9e sera termin\u00e9e. Gr\u00e2ce au programme de partenariat pr\u00e9vu dans son mandat, ce mus\u00e9e pourrait dor\u00e9navant se rendre jusqu'\u00e0 elle. Le nouveau mus\u00e9e pourrait signer des ententes de partenariat avec d'autres mus\u00e9es, petits et grands, partout au pays. \u00c0 titre de partenaires, ces mus\u00e9es auraient acc\u00e8s aux collections du nouveau mus\u00e9e, ce qui leur permettrait d'offrir aux Canadiens davantage d'occasions d'en apprendre plus sur notre histoire. </p>\n<p data-HoCid=\"3412695\" data-originallang=\"en\">Au comit\u00e9, des experts nous ont dit que ce serait une erreur de rendre le mus\u00e9e accessible \u00e0 tout le pays, car certains art\u00e9facts sont tout simplement trop importants pour le grand public. On nous a dit que cette id\u00e9e de moderniser les expositions n'est pas importante, m\u00eame si l'exposition actuelle dans la salle du Canada ne commence qu'avec l'arriv\u00e9e des Europ\u00e9ens en Am\u00e9rique du Nord pour se terminer dans les ann\u00e9es 1970. Par contre, ces m\u00eames experts ont aussi dit que si une poign\u00e9e de chercheurs pouvait poursuivre leurs travaux dans une salle recul\u00e9e, ce serait bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3412696\" data-originallang=\"en\">On nous dit que cette modernisation des expositions et leur partage avec le reste du pays \u00ab vulgarisait \u00bb l'histoire. Mais, l'histoire n'est pas le fait d'une poign\u00e9e de personnes c\u00e9l\u00e8bres, mais des interrelations de toutes les personnes qui ont v\u00e9cu. </p>\n<p data-HoCid=\"3412697\" data-originallang=\"en\">Il n'y avait pas que Wolfe et Montcalm sur les Plaines d'Abraham. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour cette raison que le programme de partenariat serait bilat\u00e9ral. Non seulement des mus\u00e9es locaux, comme le mus\u00e9e Galt, \u00e0 Lethbridge, pourraient pr\u00e9senter des expositions du mus\u00e9e national, mais le mus\u00e9e Galt, le mus\u00e9e Raymond et le mus\u00e9e Gem of the West, \u00e0 Coaldale, pourraient partager leurs registres, leurs histoires et leurs art\u00e9facts avec le reste du pays, et m\u00eame avec le monde, en partageant leur mat\u00e9riel avec le Mus\u00e9e canadien de l'histoire, ici, dans la capitale. Ce serait une merveilleuse id\u00e9e. C'est une id\u00e9e rassembleuse et unificatrice pour la nation. En ce sens, on peut dire que c'est une d\u00e9cision politique, mais on ne peut pas dire qu'elle est partisane.</p>\n<p data-HoCid=\"3412698\" data-originallang=\"en\">Pour tout dire, la grande majorit\u00e9 des Canadiens applaudissent \u00e0 cette d\u00e9cision. La grande majorit\u00e9 des curateurs de mus\u00e9e et des associations d'histoire se r\u00e9jouissent du changement. Le pr\u00e9sident du Mus\u00e9e canadien des civilisations est ravi de cette d\u00e9cision.</p>\n<p data-HoCid=\"3412699\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement comprend que la cl\u00e9 d'un avenir meilleur se trouve dans une meilleure compr\u00e9hension du pass\u00e9. En cr\u00e9ant le Mus\u00e9e canadien de l'histoire, nous cr\u00e9erions une infrastructure nationale moderne pour aider les Canadiens \u00e0 d\u00e9couvrir, \u00e0 comprendre et \u00e0 partager leur histoire, source de fiert\u00e9. C'est la raison pour laquelle je demande aujourd'hui \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s d'appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, qui cr\u00e9erait le Mus\u00e9e canadien de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3412700\" data-originallang=\"fr\">Je demanderais \u00e0 mes coll\u00e8gues francophones de parler lentement et clairement s'ils posent des questions en fran\u00e7ais, parce que je n'ai actuellement pas acc\u00e8s \u00e0 la traduction. Je peux toutefois les comprendre s'ils parlent clairement et lentement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412681\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today in Canada an entire generation of Canadians are largely unaware of our history. In fact, only 40% of Canadians could pass a citizenship exam that tests the general knowledge of Canadian history. But Canadians want to know more about our shared history. They recognize that a better understanding of our history gives us a better understanding of who we are. It gives us a common purpose and inspires us to rise to our full potential as a people.</p>\n<p data-HoCid=\"3412682\" data-originallang=\"en\">That is why last fall we introduced Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, which would create the new Canadian museum of history. It would be a national institution that tells the story and stories of Canada. This museum would build on the Canadian Museum of Civilization's reputation and popularity to create a new museum that would showcase our achievements as a nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3412683\" data-originallang=\"en\">The vast majority of Canadians, including museum and historical associations, historians and professors, are thrilled with the change. A few people though, mostly partisan elitists, are concerned. They think that it is too Canada-centric. It is okay to be humble, but the days of government-sponsored self-loathing are gone. Canadians are proud to be humble, so to speak, but we are getting sick and tired of being told by some academic or government official that being Canadian is something that must be apologized for. Our history and our heritage is not something that needs to be swept under the rug.</p>\n<p data-HoCid=\"3412684\" data-originallang=\"en\">Of course, our country has only been around under Confederation for almost 150 years and that is nothing in the scheme of things when compared to all of civilization. For that reason there are some people who are worried that changing the Canadian Museum of Civilization to the Canadian museum of history would be one giant leap backward, a massive reduction of scope of the subject matter of our national museum. Of course, they missed the fact that it would be the Canadian museum of history and not the museum of Canadian history.</p>\n<p data-HoCid=\"3412685\" data-originallang=\"en\">Most people who are worried about it belong to a handful of partisan radicals who actually give credence to the fact that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and his Conservatives are hell-bent on intentionally destroying the country. It makes me feel like this oversight is caused by a slight case of dyslexia. We understand that our history does not begin in 1867, that Canadian history is a shared history and that our present is also shared with the rest of world, the rest of civilization. Canada is made up of peoples and cultures from all around the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3412686\" data-originallang=\"en\">The name change and mandate change to the museum would not be done at the expense of civilization or all that the current museum has to offer. Let me read the mandate of the new museum according to the legislation:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3412687\" data-originallang=\"en\"> The purpose of the Canadian Museum of History is to enhance Canadians\u2019 knowledge, understanding and appreciation of events, experiences, people and objects that reflect and have shaped Canada\u2019s history and identity, and also to enhance their awareness of world history and cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3412688\" data-originallang=\"en\">There is nothing wrong with understanding all of world history and civilization. In fact, the only way to fully understand Canadian history and its current culture is to better understand world history and civilization, but we think it is high time that we do so from a Canadian perspective. Indeed, I would argue that we cannot fully understand world history and civilization without some sort of perspective by which to examine it. What better perspective than the Canadian perspective?</p>\n<p data-HoCid=\"3412689\" data-originallang=\"en\">Before someone gets all upset and calls me ethnocentric, I am not saying that the Canadian perspective is the best perspective. Well maybe I am, but even if we, for the sake of argument, say that all perspectives and all aspects are equal, and even if the Canadian perspective is not the best perspective, it is after all, our perspective.</p>\n<p data-HoCid=\"3412690\" data-originallang=\"en\">Now let me address the main criticism to changing and updating the museum. Ironically, this main criticism is a politically motivated criticism. It is ironic because the criticism is that the driving force behind this change is politically motivated, that in some way it is designed to promote the Conservative Party of Canada. It is the same criticism that came with our government's decision to commemorate the 200th anniversary of the War of 1812, as if the Conservative Party fought and won that war all by ourselves.</p>\n<p data-HoCid=\"3412691\" data-originallang=\"en\">It is the same criticism that came with restoring \u201croyal\u201d to the air force and navy. The same criticism that came with not just restoring the funds and updating the equipment for the armed forces, but also restoring the respect it deserves; that somehow this is all politically motivated.</p>\n<p data-HoCid=\"3412692\" data-originallang=\"en\">Perhaps this argument could hold some water if the Conservative Party really was responsible for all our military victories, our royal heritage and all of Canadian history. That would be quite a coup if we could lay claim to all of Canadian history, but we cannot. Canadian history and all its achievements belong to the Canadian people. The notion that the long overdue acceptance and even embracing of our history, including our nation-building military history, is a Conservative political stunt is not only insulting to this government and the millions of people across the country who elected us but to all Canadians, regardless of political stripe, and to those generations of Canadians who made the great, even epic sacrifices to build this great nation. </p>\n<p data-HoCid=\"3412693\" data-originallang=\"en\">These are the stories that need to be told over and over, not just to young and old, new or fifth-generation Canadians. Ours is a story made up of stories worth telling the world and, without a doubt, the world wants to hear it.</p>\n<p data-HoCid=\"3412694\" data-originallang=\"en\">Not only is this current museum outdated, it is also out of reach for most Canadians. My mother immigrated to Canada when she was two years old in 1954. Please do not do the math; I assure members she is only 30 years old. In the almost 60 years that she has been in the country she has never been to Ottawa. She has never been to that magnificent museum across the river. This will be even more tragic once that museum goes through its transformation. Thanks to the partnership program included in its mandate, the museum could now come to her. The new museum would sign partnership agreements with museums large and small all across the country. As partners, these local museums would have access to the new museum's collection, allowing them to provide greater opportunities for Canadians to learn more about our history.</p>\n<p data-HoCid=\"3412695\" data-originallang=\"en\">In committee we were told by some experts that this move to bring the museum to the country would be a mistake because some artifacts are just too important for the general public. We were told that a focus on updating exhibits is not important, even though the current Canada Hall exhibit ends in the 1970s and only starts with the European contact with North America. However, they said that as long as a handful of academics could do their research in some back hall, all would be well.</p>\n<p data-HoCid=\"3412696\" data-originallang=\"en\">We are told that this updating of the exhibits and sharing them with the rest of the country was \u201cpopularizing\u201d history. Of course history is not caused by a few famous individuals but is the interplay of every human being who has ever lived.</p>\n<p data-HoCid=\"3412697\" data-originallang=\"en\">Wolfe and Montcalm were not the only people on the Plains of Abraham. That is exactly why this partnership program would flow in both directions. Not only would local museums like the Galt Museum in Lethbridge would be able to display exhibits from the national museum, but the Galt Museum, the Raymond Museum and the Gem of the West in Coaldale would be able to share their records, stories and artifacts with the rest of the country and even the world by sharing their materials with the Canadian museum of history here in the capital. It is a wonderful idea. It is a unifying, nation-building idea. In that sense, one may be able to say the move is political. However, one cannot say it is partisan.</p>\n<p data-HoCid=\"3412698\" data-originallang=\"en\">To be clear, the vast majority of Canadians are happy with this move. The vast majority of museum curators and historical associations are happy with the change. The president of the current Canadian Museum of Civilization is delighted with the decision.</p>\n<p data-HoCid=\"3412699\" data-originallang=\"en\"> Our government understands that the key to building a better future is found in a better understanding of our past. With the creation of the new Canadian museum of history, we would be building a modern, national infrastructure to help Canadians discover, understand and share our nation's proud history. That is why today I ask all members of this House to support Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, which would establish the Canadian museum of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3412700\" data-originallang=\"fr\">I would ask my francophone colleagues to speak slowly and clearly if they ask questions in French because I do not have access to the interpretation right now. However, I can understand them if they speak clearly and slowly.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 10:20:00", "source_id": "8083355", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4122/", "procedural": false}