{"attribution": {"fr": "M. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NPD)", "en": "Mr. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-genest-jourdain/", "url": "/debates/2013/6/14/jonathan-genest-jourdain-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412970\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, alors que nous marquons le cinqui\u00e8me anniversaire des excuses officielles au sujet des pensionnats indiens, o\u00f9 le gouvernement a reconnu le tort fait aux enfants et \u00e0 leur famille, il est d\u00e9solant de constater que la jeunesse autochtone n'est toujours pas une priorit\u00e9 pour les conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3412971\" data-originallang=\"fr\">Le ministre tarde encore \u00e0 compl\u00e9ter la liste nominative lui permettant de faire un suivi aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves autochtones pour d\u00e9terminer leur admissibilit\u00e9 afin que les \u00e9coles re\u00e7oivent le financement ad\u00e9quat.</p>\n<p data-HoCid=\"3412972\" data-originallang=\"fr\">Comment le ministre explique-t-il la lenteur de ce processus, qui techniquement aurait d\u00fb prendre fin en f\u00e9vrier dernier?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412970\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, while we are commemorating the fifth anniversary of the official apology for residential schools\u2014in which the government acknowledged the harm done to children and their families\u2014it is distressing to see that aboriginal youth are still not a priority for the Conservatives.</p>\n<p data-HoCid=\"3412971\" data-originallang=\"fr\">The minister is still dragging his feet on completing the nominal role process. That process allows for a follow-up with aboriginal students to determine their eligibility so that schools receive adequate funding.</p>\n<p data-HoCid=\"3412972\" data-originallang=\"fr\">Can the minister explain why this process is taking so long, as it technically should have been completed in February?</p>"}, "h2": {"fr": "Les affaires autochtones", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:45:00", "source_id": "8083731", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4059/", "procedural": false}