{"attribution": {"fr": "Mme Kellie Leitch (Simcoe\u2014Grey, PCC)", "en": "Ms. Kellie Leitch (Simcoe\u2014Grey, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kellie-leitch/", "url": "/debates/2013/6/14/kellie-leitch-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412817\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, demain se tiendra la huiti\u00e8me Journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0 la maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es, qui vise \u00e0 sensibiliser la plan\u00e8te enti\u00e8re aux mauvais traitements et \u00e0 la n\u00e9gligence dont sont victimes certains adultes \u00e2g\u00e9s. Malheureusement, ce grave probl\u00e8me persiste un peu partout au Canada. La maltraitance d\u00e9pouille les personnes \u00e2g\u00e9es de leur dignit\u00e9 et les prive de toute qui\u00e9tude \u00e0 un stade de leur vie o\u00f9 elles devraient pourtant pouvoir se sentir en s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3412818\" data-originallang=\"en\">Alors que notre gouvernement prend syst\u00e9matiquement la d\u00e9fense des victimes de cette maltraitance, le chef du Parti lib\u00e9ral, lui, fait main basse sur l'argent des organismes de bienfaisance m\u00eames qui viennent en aide aux personnes \u00e2g\u00e9es. En effet, un organisme vou\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es qui, comme beaucoup d'autres organismes de bienfaisance, se trouve \u00e0 bout de ressources lui r\u00e9clame les 20 000 $ qu'il lui a pris. Pourtant, le chef du Parti lib\u00e9ral n'a m\u00eame pas eu la d\u00e9cence de lui r\u00e9pondre.</p>\n<p data-HoCid=\"3412819\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce au budget de 2013, le gouvernement favorisera le mieux-\u00eatre des personnes \u00e2g\u00e9es dans divers domaines, notamment celui des services financiers. Dans ma circonscription, Simcoe\u2014Grey, des b\u00e9n\u00e9voles tels que Janette McIntosh ainsi que la Police provinciale de l'Ontario et moi cherchons \u00e0 sensibiliser les a\u00een\u00e9s \u00e0 la maltraitance et \u00e0 nous assurer qu'ils vivent en toute s\u00e9curit\u00e9 dans leur milieu.</p>\n<p data-HoCid=\"3412820\" data-originallang=\"en\">En mati\u00e8re de pr\u00e9vention de la maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es, nous avons tous un r\u00f4le \u00e0 jouer. J'invite le chef du Parti lib\u00e9ral \u00e0 unir ses efforts aux n\u00f4tres.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412817\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, tomorrow is the eighth World Elder Abuse Awareness Day, bringing global attention to the abuse and neglect that some older adults experience. Sadly, this is a serious problem that continues to happen in communities all across Canada. Elder abuse robs older people of their dignity and peace at a time when they ought to feel secure. </p>\n<p data-HoCid=\"3412818\" data-originallang=\"en\">While our government is focused on standing up for victims of elder abuse, the leader of the Liberal Party actually takes money from charities that specifically help the elderly. In fact, one charity that supports senior citizens and is in need is asking the Liberal leader for the $20,000 that he took from it. It, like many charities, are cash-strapped and he has not even given it the decency of a response to its request.</p>\n<p data-HoCid=\"3412819\" data-originallang=\"en\">As part of budget 2013, this government will better safeguard the well-being of seniors in a variety of areas, including financial services. In my riding of Simcoe\u2014Grey, local volunteers, like Janette McIntosh, myself and the OPP, are educating seniors and ensuring that they are safe in their community.</p>\n<p data-HoCid=\"3412820\" data-originallang=\"en\">We all have a role to play in preventing elder abuse and I encourage the Liberal leader to get on board.</p>"}, "h2": {"fr": "La Journ\u00e9e mondiale de sensibilisation \u00e0 la maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es", "en": "World Elder Abuse Awareness Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:10:00", "source_id": "8083538", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4117/", "procedural": false}