{"attribution": {"fr": "Mme Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NPD)", "en": "Ms. Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/laurin-liu/", "url": "/debates/2013/6/14/laurin-liu-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413150\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, encore une fois, les conservateurs essaient de b\u00e2tir un credo qui se veut positif envers les Premi\u00e8res Nations, mais ils refusent de modifier leur discours pour que ce soit vraiment un discours de nation \u00e0 nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3413151\" data-originallang=\"fr\">Plus t\u00f4t \u00e0 la Chambre, au cours du d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, on a vu que ce projet de loi \u00e9manant du S\u00e9nat aurait pu donn\u00e9 une r\u00e9elle occasion \u00e0 ce gouvernement de faire quelque chose de positif pour les femmes autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3413152\" data-originallang=\"fr\"> Malheureusement, il n'a pas \u00e9cout\u00e9 les pr\u00e9occupations de ces groupes de femmes et ce projet de loi n'est pas appuy\u00e9 par les personnes qu'il essaie d'aider. Que ce gouvernement veuille se b\u00e2tir un credo f\u00e9ministe est d'un ridicule consomm\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3413153\" data-originallang=\"fr\">Je veux poser une question \u00e0 mon coll\u00e8gue de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre. Nous savons que les conservateurs ne r\u00e9pondent toujours pas aux probl\u00e8mes r\u00e9els li\u00e9s \u00e0 la gouvernance en choisissant de ne pas aborder les lacunes de la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413154\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi les conservateurs refusent-ils d'\u00e9couter les pr\u00e9occupations l\u00e9gitimes exprim\u00e9es par les groupes des Premi\u00e8res Nations?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413150\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, once again, the Conservatives are trying to put together a positive approach to their relations with first nations, but they will not change course and refuse to engage in nation-to-nation dialogue.</p>\n<p data-HoCid=\"3413151\" data-originallang=\"fr\">Earlier in the House, during the debate on Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, we saw that this Senate bill could have been a real opportunity for this government to do something positive for aboriginal women.</p>\n<p data-HoCid=\"3413152\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, the government did not listen to the concerns of these groups of women and the bill does not have the support of the people it is trying to help. It is absolutely ridiculous that this government is attempting to appeal to women.</p>\n<p data-HoCid=\"3413153\" data-originallang=\"fr\">I would like to ask my colleague opposite a question. We know that the Conservatives do not always address the real governance problems by choosing to ignore the flaws of the Indian Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3413154\" data-originallang=\"fr\">Why are the Conservatives refusing to listen to the legitimate concerns of first nations groups?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:25:00", "source_id": "8083864", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4142/", "procedural": false}