{"attribution": {"fr": "Mme Linda Duncan (Edmonton\u2014Strathcona, NPD)", "en": "Ms. Linda Duncan (Edmonton\u2014Strathcona, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/linda-duncan/", "url": "/debates/2013/6/14/linda-duncan-2/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413256\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a> a tout \u00e0 fait raison. Ses observations refl\u00e8tent certainement les t\u00e9moignages entendus au S\u00e9nat au sujet de ce projet de loi et ce que j'entends des Premi\u00e8res Nations de l'Alberta.</p>\n<p data-HoCid=\"3413257\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 il y a \u00e0 peine une demi-heure avec des repr\u00e9sentants des Premi\u00e8res Nations du Trait\u00e9 n<sup>o</sup> 8; ils sont tout \u00e0 fait contre ce projet de loi. Ils sont particuli\u00e8rement pr\u00e9occup\u00e9s par les dispositions des alin\u00e9as 3(1)<em>b)</em> et<em>c)</em>, qui ne font que r\u00e9p\u00e9ter ce qui se trouve d\u00e9j\u00e0 dans la Loi sur les Indiens et \u00e9tablir clairement que le ministre de la Couronne peut faire obstacle \u00e0 l'\u00e9panouissement et \u00e0 l'autod\u00e9termination des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3413258\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement dit qu'il a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des consultations, mais il ne semble pas comprendre qu'il a l'obligation, en vertu de la Constitution, de consulter les Premi\u00e8res Nations, de prendre en consid\u00e9ration ce qu'elles disent et d'en tenir compte. Dans la situation dont il est question, il a effectivement communiqu\u00e9 avec les Premi\u00e8res Nations du Trait\u00e9 n<sup>o</sup> 8, mais il a refus\u00e9 de les \u00e9couter, alors qu'elles demandaient simplement qu'on leur donne la capacit\u00e9 de tenir des \u00e9lections selon la coutume. Les Premi\u00e8res Nations voudraient qu'on les aide \u00e0 ajouter des proc\u00e9dures d'appel \u00e0 leurs proc\u00e9dures coutumi\u00e8res. La plupart des Premi\u00e8res Nations du Trait\u00e9 n<sup>o</sup> 8 suivent les proc\u00e9dures coutumi\u00e8res. Elles seraient heureuses qu'on les aide \u00e0 se donner les moyens de tenir des \u00e9lections justes et ouvertes organis\u00e9es par elles. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413256\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member for <a data-HoCid=\"170756\" href=\"/politicians/niki-ashton/\" title=\"Niki Ashton\">Churchill</a> is bang on. Her comments certainly reflected all of the testimony that was given at the Senate level on this bill, and certainly reflect the input I am getting from Alberta first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413257\" data-originallang=\"en\">I spoke just a half an hour ago with representatives from the Treaty 8 First Nations, and they are 100% against this bill. They are particularly concerned with the provisions of paragraphs 3(1)(b) and 3(1)(c). All those provisions do is to repeat what is already in the Indian Act and make it clear where the minister of the Crown can interfere with the self-realization and determination by first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413258\" data-originallang=\"en\">The government says it consulted, but it does not seem to understand the constitutional obligation, which is to consult, consider and accommodate. Clearly in this situation it did reach out to Treaty 8 First Nations, but it has refused to listen to their views, which were simply to provide the capacity-building for the customary elections. They would like to have assistance in adding appeal procedures in their customary procedures. The majority of Treaty 8 first nations go by customary procedures. They would welcome some assistance in building capacity so they can have fair and open elections run by first nations.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 13:10:00", "source_id": "8083965", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1029/", "procedural": false}