{"attribution": {"fr": "Mme Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NPD)", "en": "Ms. Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/lysane-blanchette-lamothe/", "url": "/debates/2013/6/14/lysane-blanchette-lamothe-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412811\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, l'\u00e9quipe du NPD joint sa voix \u00e0 celle d'autres provinces et territoires du Canada ainsi qu'\u00e0 celle d'autres pays qui soulignent la Journ\u00e9e internationale de sensibilisation pour contrer les abus envers les personnes a\u00een\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3412812\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, le mauvais traitement des a\u00een\u00e9s est un fl\u00e9au qui les atteint sur de nombreux plans, soit financier, physique ou intellectuel. Je tiens donc \u00e0 souligner les efforts louables de diff\u00e9rents organismes qui luttent contre l'abus et la n\u00e9gligence envers les a\u00een\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3412813\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, j'ai une pens\u00e9e sp\u00e9ciale pour la fondatrice de CARP, Lillian Morgenthau, qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e jeudi dernier. Sa vision a contribu\u00e9 \u00e0 sensibiliser la population aux enjeux auxquels les a\u00een\u00e9s font face et \u00e0 encourager le progr\u00e8s social afin qu'ils puissent mieux vivre, sans crainte de discrimination.</p>\n<p data-HoCid=\"3412814\" data-originallang=\"fr\">Nous devons poursuivre sur cette lanc\u00e9e et en faire encore plus pour \u00e9viter que les a\u00een\u00e9s ne se retrouvent dans des situations o\u00f9 ils pourraient \u00eatre vuln\u00e9rables.</p>\n<p data-HoCid=\"3412815\" data-originallang=\"en\">N'oublions pas qu'une strat\u00e9gie ad\u00e9quate \u00e0 l'\u00e9gard de la maltraitance des a\u00een\u00e9s s'appuie sur quatre \u00e9l\u00e9ments: une vaste campagne de sensibilisation de la population; des programmes de pr\u00e9vention; une intervention ad\u00e9quate; des services de d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats ainsi que des mesures juridiques appropri\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3412816\" data-originallang=\"fr\">Rappelons-nous que le bien-\u00eatre et la s\u00e9curit\u00e9 des a\u00een\u00e9s, c'est un projet de soci\u00e9t\u00e9. Le NPD continuera \u00e0 proposer des solutions concr\u00e8tes afin que les a\u00een\u00e9s puissent vieillir dans la dignit\u00e9 et avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412811\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, today the NDP team is joining Canada's provinces and territories, as well as other countries, in recognizing World Elder Abuse Awareness Day.</p>\n<p data-HoCid=\"3412812\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, elder abuse is a scourge that affects seniors in many ways\u2014financially, physically and intellectually. I would like to acknowledge the commendable efforts being made by various organizations that fight against elder abuse and neglect.</p>\n<p data-HoCid=\"3412813\" data-originallang=\"fr\">Today I remember CARP founder Lillian Morgenthau, who died last Thursday. Her vision helped raise awareness of the challenges faced by seniors and encouraged social progress so that they can live better lives without fear of discrimination.</p>\n<p data-HoCid=\"3412814\" data-originallang=\"fr\">We must build on these efforts and do even more to ensure that seniors are not placed in at-risk situations.</p>\n<p data-HoCid=\"3412815\" data-originallang=\"en\">Let us remember that an adequate response to elder abuse requires four things: a broad basic public awareness campaign; prevention programs; adequate intervention; and advocacy services and adequate juridical measures.</p>\n<p data-HoCid=\"3412816\" data-originallang=\"fr\">We should keep in mind that the welfare and safety of seniors is a social responsibility. The NDP will continue proposing meaningful solutions to ensure that seniors can age with dignity and peace of mind.</p>"}, "h2": {"fr": "La Journ\u00e9e internationale de sensibilisation pour contrer les abus envers les personnes a\u00een\u00e9s", "en": "World Elder Abuse Awareness Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:05:00", "source_id": "8083533", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4065/", "procedural": false}