{"attribution": {"fr": "M. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NPD)", "en": "Mr. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/matthew-dube/", "url": "/debates/2013/6/14/matthew-dube-2/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412778\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, juin est le Mois de la sensibilisation aux traumatismes cr\u00e2niens au Canada. Selon l'Association canadienne des l\u00e9s\u00e9s c\u00e9r\u00e9braux, les traumatismes cr\u00e2niens sont la principale cause de d\u00e9c\u00e8s et de handicap chez les personnes de moins de 44 ans au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3412779\" data-originallang=\"en\">En tant que porte-parole de l'opposition officielle en mati\u00e8re de sport, je suis conscient qu'un trop grand nombre de traumatismes cr\u00e2niens surviennent lors de la pratique d'activit\u00e9s physiques. \u00c0 l'aube de la saison estivale, j'encourage tous les Canadiens \u00e0 user de prudence lorsqu'ils s'adonnent \u00e0 des activit\u00e9s physiques et \u00e0 toujours garder \u00e0 l'esprit les cons\u00e9quences des traumatismes cr\u00e2niens.</p>\n<p data-HoCid=\"3412780\" data-originallang=\"en\">J'invite les parents \u00e0 s'assurer que leurs enfants pratiquent leurs sports favoris dans un environnement s\u00e9curitaire, portent l'\u00e9quipement de protection appropri\u00e9 et sont ad\u00e9quatement supervis\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3412781\" data-originallang=\"fr\">Le port d'\u00e9quipement de protection ad\u00e9quat peut r\u00e9duire les risques de blessures graves lors d'activit\u00e9s sportives.</p>\n<p data-HoCid=\"3412782\" data-originallang=\"fr\"> Le Nouveau Parti d\u00e9mocratique propose \u00e0 ce titre une strat\u00e9gie nationale de r\u00e9duction des blessures graves dans le sport amateur. Il pr\u00e9voit notamment des lignes directrices dans le cas de commotion c\u00e9r\u00e9brale et un m\u00e9canisme de collaboration accrue entre les intervenants m\u00e9dicaux et sportifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3412783\" data-originallang=\"fr\"> Le gouvernement conservateur doit faire preuve de leadership dans ce dossier et appuyer nos initiatives.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412778\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, June is Brain Injury Awareness Month in Canada. According to the Brain Injury Association of Canada, brain injuries are the number one killer and disabler of people under the age 44 in our country. </p>\n<p data-HoCid=\"3412779\" data-originallang=\"en\">As the sports critic for the official opposition, I realize that too many traumatic brain injuries occur while practising physical activities. As summer approaches, I encourage all Canadians to practise their physical activity safely and always bear in mind the consequences of traumatic brain injuries.</p>\n<p data-HoCid=\"3412780\" data-originallang=\"en\">I encourage parents to ensure their kids practise their favourite sports in a safe environment by wearing the appropriate protective gear and with adequate supervision. </p>\n<p data-HoCid=\"3412781\" data-originallang=\"fr\">Appropriate protective gear can reduce the risk of serious injury during sports.</p>\n<p data-HoCid=\"3412782\" data-originallang=\"fr\">The New Democratic Party proposed a national strategy to reduce the incidence of serious injury in amateur sport. It calls for guidelines related to concussions and a mechanism to enhance collaboration between medical professionals and people involved in sports. </p>\n<p data-HoCid=\"3412783\" data-originallang=\"fr\">The Conservative government should show some leadership on this file and support our initiatives.</p>"}, "h2": {"fr": "Le Mois de la sensibilisation aux traumatismes cr\u00e2niens", "en": "Brain Injury Awareness Month"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:00:00", "source_id": "8083505", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4130/", "procedural": false}