{"attribution": {"fr": "L'hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)", "en": "Hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/mauril-belanger/", "url": "/debates/2013/6/14/mauril-belanger-2/", "h3": {"fr": "Motions d'amendement", "en": "Motions in Amendment"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412716\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, pour un certain nombre de raisons, je suis \u00e9galement profond\u00e9ment inquiet par cette initiative et par la fa\u00e7on dont elle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3412717\" data-originallang=\"en\">J'ai particip\u00e9 \u00e0 quelques-unes des s\u00e9ances du comit\u00e9, y compris celle o\u00f9 M. Rabinovitch et cinq autres t\u00e9moins ont pr\u00e9sent\u00e9 leur point de vue. La moiti\u00e9 d'entre eux s'opposaient aux changements. Ils ont propos\u00e9 des changements tr\u00e8s constructifs. Ils ont notamment recommand\u00e9 de donner au mus\u00e9e le nom de \u00ab Mus\u00e9e canadien de l'histoire et des civilisations \u00bb, au lieu de le rebaptiser \u00ab Mus\u00e9e canadien de l'histoire \u00bb. Cette id\u00e9e s'appuyait sur un raisonnement assez simple: pourquoi changer une excellente image de marque? L'image de marque du Mus\u00e9e des civilisations est assez importante; on ne peut pas dire le contraire.</p>\n<p data-HoCid=\"3412718\" data-originallang=\"en\">Je cite M. Rabinovitch: \u00ab Dans l'ensemble de l'industrie touristique mondiale, le Mus\u00e9e des civilisations est d\u00e9crit comme une attraction incontournable au Canada. Le guide Michelin lui accorde trois \u00e9toiles, alors que le Parlement n'en re\u00e7oit que deux. \u00bb Le Parlement m\u00e9rite peut-\u00eatre une \u00e9toile seulement ces jours-ci. M. Rabinovitch a aussi dit que d'autres guides comme ceux des collections <em>Frommer's Travel Guides</em> et <em>Lonely Planet</em> disent qu'il faut visiter cet endroit.</p>\n<p data-HoCid=\"3412719\" data-originallang=\"en\">Il a ajout\u00e9 ceci: \u00ab Le fait que le nom et le style du Mus\u00e9e canadien des civilisations soient reconnus par les visiteurs est un avantage enviable. C'est l'un des endroits les plus remarquables au pays. C'est ce que disent fr\u00e9quemment les diplomates \u00e9trangers, qui indiquent le mus\u00e9e comme point de rep\u00e8re principal \u00e0 leurs nouveaux employ\u00e9s et aux dignitaires qui arrivent dans la r\u00e9gion. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3412720\" data-originallang=\"en\">J'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s constructive la recommandation de rebaptiser le mus\u00e9e \u00ab Mus\u00e9e canadien de l'histoire et des civilisations \u00bb, mais malheureusement, l'id\u00e9e n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 prise en consid\u00e9ration.</p>\n<p data-HoCid=\"3412721\" data-originallang=\"en\">Un autre aspect qui a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9, et qui est beaucoup plus inqui\u00e9tant, est l'abandon du volet recherche. Encore une fois, je crois savoir que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a> a dit que le pr\u00e9sident actuel, M. O'Neill, appuie cette d\u00e9cision. Or, il se retrouve en quelque sorte dans un dilemme. En effet, en tant que pr\u00e9sident, s'il ne l'appuie pas, cela lui laisse peu d'options. \u00c0 mon avis, s'il \u00e9tait contre cette d\u00e9cision, il pourrait faire la m\u00eame chose que Munir Sheikh sur la sc\u00e8ne nationale. La r\u00e9alit\u00e9, cependant, c'est que deux anciens pr\u00e9sidents, en l'occurrence M. MacDonald et M. Rabinovitch, s'opposent vivement \u00e0 ces mesures. C'est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur. Or, les conservateurs ont refus\u00e9 de les \u00e9couter. C'est donc pour cette raison qu'il est inqui\u00e9tant de les voir agir ainsi. </p>\n<p data-HoCid=\"3412722\" data-originallang=\"en\">Quelles sont les raisons avanc\u00e9es pour justifier cette d\u00e9cision? Les conservateurs affirment que le gouvernement va investir 25 millions de dollars dans le mus\u00e9e et qu'il doit en changer le nom. Je regrette, mais \u00e7a ne tient pas la route. Ils disent vouloir inciter le mus\u00e9e \u00e0 partager sa collection. Soit. Toute personne sens\u00e9e sera d'accord. La question est tr\u00e8s simple: doivent-ils changer le nom du mus\u00e9e pour autant? La r\u00e9ponse est non. Le Mus\u00e9e des sciences et de la technologie fait des \u00e9changes, tout comme le Mus\u00e9e de l'aviation, mais ils n'ont pas chang\u00e9 de nom, quoique le Mus\u00e9e de l'aviation a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 \u00ab Mus\u00e9e de l'aviation et de l'espace \u00bb. Ce changement a \u00e9t\u00e9 vu de fa\u00e7on tr\u00e8s favorable, mais il n'a pas emp\u00each\u00e9 le mus\u00e9e de faire des \u00e9changes. Par cons\u00e9quent, l'id\u00e9e selon laquelle on doit changer le nom du mus\u00e9e afin de favoriser les \u00e9changes est tout \u00e0 fait insens\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3412723\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est de l'autre question, doivent-ils changer le nom du mus\u00e9e pour conclure des ententes avec d'autres mus\u00e9es? Absolument pas. Or, cela semble \u00eatre l'une des raisons invoqu\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3412724\" data-originallang=\"en\">Il y a aussi la question des 25 millions de dollars. Je serais tr\u00e8s curieux de voir dans quelle mesure cette somme aura en fin de compte \u00e9t\u00e9 investie dans les r\u00e9novations du mus\u00e9e. On nous dit que c'est \u00e0 cela qu'elle servira. Nous dirions plut\u00f4t qu'elle sera utilis\u00e9e pour accentuer ces \u00e9changes. Si c'est l'intention v\u00e9ritable du gouvernement, cette somme sera loin d'\u00eatre suffisante, et nous allons nous en rendre compte.</p>\n<p data-HoCid=\"3412725\" data-originallang=\"en\">Il y a d'autres probl\u00e8mes importants. Certains minist\u00e9riels nous ont donn\u00e9 quelques garanties \u00e0 ce sujet \u00e0 la Chambre pendant la p\u00e9riode allou\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me lecture de ce projet de loi. Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170192\" href=\"/politicians/gord-brown/\" title=\"Gord Brown\">Leeds\u2014Grenville</a> a notamment d\u00e9clar\u00e9 que \u00ab la Grande Galerie et la Salle des Premiers Peuples, qui pr\u00e9sente l'histoire des Premi\u00e8res Nations du Canada, demeureront partie int\u00e9grante du nouveau mus\u00e9e \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3412726\" data-originallang=\"en\">De m\u00eame, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170554\" href=\"/politicians/blake-richards/\" title=\"Blake Richards\">Wild Rose</a> a d\u00e9clar\u00e9 ce qui suit: \u00ab Il ne faut pas oublier que la Grande Galerie et la Salle des Premiers Peuples, qui pr\u00e9sentent l'histoire des premiers peuples du Canada, feront toujours partie du nouveau mus\u00e9e, tout comme le Mus\u00e9e des enfants. \u00bb Si c'est le cas, permettez-moi de poser quelques questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3412727\" data-originallang=\"en\">J'aimerais parler d'un article publi\u00e9 dans un journal cette semaine au sujet du retrait de l'une des pi\u00e8ces d'exposition les plus importantes du mus\u00e9e, le Nishga Girl. L'article confirme que ce bateau sera retir\u00e9 de la Salle des Premiers Peuples, \u00e0 la surprise des gens qui en ont fait don au mus\u00e9e. Pourtant, le gouvernement avait donn\u00e9 \u00e0 la Chambre l'assurance que ce genre de choses ne se produirait pas. Que se passe-t-il? Nous a-t-on induits en erreur? Les Canadiens ont-ils \u00e9t\u00e9 induits en erreur? Si c'est le cas, il s'agit d'un manquement grave \u00e0 l'obligation fiduciaire et au respect du Parlement. Ce n'est pas ainsi que nous devrions nous comporter.</p>\n<p data-HoCid=\"3412728\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, un article nous apprend que M. Morrison, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment embauch\u00e9 pour travailler l\u00e0-bas, aurait dit ceci: \u00ab Nous avons un nouveau mandat. \u00bb Il voulait d\u00e9pr\u00e9cier les propos de l'ex-pr\u00e9sident, M. MacDonald. Avec tout le respect qui est d\u00fb \u00e0 M. Morrison, il n'a pas de nouveau mandat, du moins pas encore. Le Parlement n'a toujours pas adopt\u00e9 ce projet de loi, qui n'a pas franchi l'\u00e9tape du rapport et de la troisi\u00e8me lecture et qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par la Chambre haute. Les employ\u00e9s du mus\u00e9e qui pr\u00e9tendent avoir un nouveau mandat manquent de respect envers le Parlement, quels que soient leurs postes.</p>\n<p data-HoCid=\"3412729\" data-originallang=\"en\">J'ai re\u00e7u, de la part de la fondation historique, une invitation \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement en octobre. Je pense que tous les d\u00e9put\u00e9s l'ont re\u00e7ue. Ce sera une soir\u00e9e de c\u00e9l\u00e9bration du Canada, un grand \u00e9v\u00e9nement. Mais j'ai \u00e9t\u00e9 interloqu\u00e9 de voir qu'elle aurait lieu au Mus\u00e9e canadien de l'histoire. Le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral est associ\u00e9 \u00e0 cette soir\u00e9e. Comment des gens qui comprennent l'histoire du Canada, les principes d\u00e9mocratiques et les mandats conf\u00e9r\u00e9s par les lois du Parlement, adopt\u00e9es par les Communes et le S\u00e9nat, peuvent-ils pr\u00e9sumer que nous prendrons telle ou telle d\u00e9cision? Ils nous ont invit\u00e9s \u00e0 un mus\u00e9e, alors que le projet de loi qui le cr\u00e9era n'avait m\u00eame pas franchi l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture.</p>\n<p data-HoCid=\"3412730\" data-originallang=\"en\">J'ai bien re\u00e7u une lettre d'excuses de la part de Deborah Morrison, la pr\u00e9sidente, parce qu'elle s'est rendu compte que c'\u00e9tait une erreur. Cependant, le gouvernement consid\u00e8re ce projet de loi comme un fait accompli, une d\u00e9cision d\u00e9j\u00e0 prise. Voil\u00e0 qui en dit long sur l'attitude du gouvernement. Des amendements des plus s\u00e9rieux, judicieux et constructifs ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s au cours de l'\u00e9tude par le comit\u00e9, mais ils ont tous \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3412731\" data-originallang=\"en\">Je me suis entretenu en priv\u00e9 avec des d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels, dont je ne r\u00e9v\u00e9lerai pas l'identit\u00e9. Ils \u00e9taient d'avis que les amendements \u00e9taient utiles et constructifs. Ils ont cru pendant un bref instant, avec na\u00efvet\u00e9, bien entendu, que le gouvernement accepterait certains amendements. Lorsqu'il s'agit de cr\u00e9er une institution nationale, il est souhaitable que cela se fasse avec l'assentiment de plusieurs partis \u00e0 la Chambre et au S\u00e9nat, plut\u00f4t que seulement le parti dominant. On ne construit pas une soci\u00e9t\u00e9 en faisant avaler de force aux gens ce qu'ils ne veulent pas et en faisant des affirmations inexactes. Il y a des mots que nous ne pouvons pas utiliser dans le langage parlementaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3412732\" data-originallang=\"en\">Certaines affirmations \u00e9taient inexactes. On nous avait dit, par exemple, qu'il n'y aurait aucun changement. Et pourtant, il se produit d\u00e9j\u00e0 des changements, alors que le nouveau mandat du mus\u00e9e n'a pas encore \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9. Il y a quelque chose qui cloche s\u00e9rieusement, monsieur le Pr\u00e9sident, et vous devriez peut-\u00eatre examiner cette situation de plus pr\u00e8s. Je constate un manque de respect envers le Parlement. Comme se fait-il qu'il se produise des changements au mus\u00e9e alors que son mandat n'a pas encore \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9? De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre, personne n'a qualifi\u00e9 cette situation d'acceptable ni, ce qui serait plus appropri\u00e9, d'inacceptable.</p>\n<p data-HoCid=\"3412733\" data-originallang=\"en\">Le mus\u00e9e actuel est une institution tr\u00e8s solide, un joyau canadien r\u00e9put\u00e9 dans le monde entier. Il a une vaste port\u00e9e, puisqu'il se consacre \u00e0 la civilisation dans son ensemble, plut\u00f4t qu'\u00e0 un seul aspect de la civilisation, l'histoire, bien que celui-ci ait son importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3412734\" data-originallang=\"en\">Je suis tout \u00e0 fait d'accord avec le t\u00e9moin qui a dit au comit\u00e9, l'autre soir, qu'il adorerait que le Canada se dote d'un mus\u00e9e d'histoire, mais sans sacrifier pour autant le Mus\u00e9e des civilisations.</p>\n<p data-HoCid=\"3412735\" data-originallang=\"en\">J'ose esp\u00e9rer, tout en sachant que c'est un espoir futile, que le gouvernement pensera s\u00e9rieusement \u00e0 ce qu'il est en train de faire, car ce n'est pas un geste positif pour l'avenir du Canada, selon moi. Les conservateurs devraient r\u00e9\u00e9valuer leur strat\u00e9gie et examiner les propositions r\u00e9fl\u00e9chies pr\u00e9sent\u00e9es par les anciens pr\u00e9sidents et administrateurs du mus\u00e9e, de mani\u00e8re \u00e0 le rendre plus acceptable aux yeux de tous les Canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412716\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for a number of reasons I, too, am deeply troubled by this initiative and the way it has been presented.</p>\n<p data-HoCid=\"3412717\" data-originallang=\"en\">I sat in on some of the committee sessions, including the one where Mr. Rabinovitch and five other witnesses were presenting their views, half of whom opposed the changes. There were some very constructive changes that came from them. One of those recommendations was that instead of the name being the Museum of History, it would be the Canadian Museum of History and Civilization. The reasoning behind that was quite straightforward: why change a great brand? To say anything else would be inaccurate because the Museum of Civilization is a fairly significant brand. </p>\n<p data-HoCid=\"3412718\" data-originallang=\"en\">Mr. Rabinovitch said, \u201cThe Museum of Civilization is described throughout the global tourism industry as one of Canada's must-see landmarks. It actually receives a three star billing from the Guide Michelin; Parliament only receives two stars\u201d. It may be only one star these days. He also mentioned <em>Frommer's Travel Guides</em>, <em>Lonely Planet</em> and on it goes, as examples of guides stating that people must visit this place. </p>\n<p data-HoCid=\"3412719\" data-originallang=\"en\">He further stated, \u201cVisitor recognition of the name and the style of the CMC is enviable. It's one of the country's bright spots in showing itself. Foreign diplomats make this point repeatedly, and they use the museum as a key orientation point for new staff who arrive, and also for dignitaries\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3412720\" data-originallang=\"en\">I thought the recommendation that the name be changed to \u201cThe Canadian Museum of History and Civilization\u201d was very constructive, but it was unfortunately not even taken into consideration.</p>\n<p data-HoCid=\"3412721\" data-originallang=\"en\">The other point that was brought up, and was far more troubling, was the abandonment of the research component. Again, I understand that the member for <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a> said the current president, Mr. O'Neill, supports it. However, he is in a bit of a quandary. If he did not support it, that would leave him very few options, since he is the one who is currently employed there. If he did not support it, I think we would probably see another Munir Sheikh appear on the national stage. The fact, though, that two previous presidents, Mr. MacDonald and Mr. Rabinovitch, are both adamantly opposed to this speaks volumes. Yet, the Conservatives refused to listen. Therefore, it is troubling that they would do that.</p>\n<p data-HoCid=\"3412722\" data-originallang=\"en\">What were the reasons advanced for it? The Conservatives said that the government is going to put $25 million into the museum and that it needs to change the name. Sorry, that does not wash. If they are going to encourage the museum to share its collection, I am absolutely in total agreement there. No one in his or her right mind would oppose that. The question is very simple: Do they need to change the name of the museum to do that? The answer is no. The Museum of Science and Technology does it, and the Museum of Aviation does it. We have not seem them change their name. Although, the Museum of Aviation actually did change its name by adding the word \u201cSpace\u201d. That was very welcomed, but that did not stop it from making exchanges. Therefore, this notion that they need to change the name of the museum in order to encourage them to share their exhibits is total nonsense.</p>\n<p data-HoCid=\"3412723\" data-originallang=\"en\">On the other matter, do they need to change the name to enter into agreements with other museums? Absolutely not. Yet, that seems to be advanced as one of the reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3412724\" data-originallang=\"en\">The other thing is the $25 million. I am sorry, but I would be very curious at the end of the day to see how much of the $25 million will have been used to renovate this museum. That seems to be where it is being directed. Yet, we would say it is going to be used for these further exchanges. If that is the serious intent of the government, it is not nearly enough, and we will see that.</p>\n<p data-HoCid=\"3412725\" data-originallang=\"en\">There are other significant problems. We were given some assurances by some of the government members in this House during the time we had second reading debate on this. The member for <a data-HoCid=\"170192\" href=\"/politicians/gord-brown/\" title=\"Gord Brown\">Leeds\u2014Grenville</a> said, in part, \u201cthe Grand Hall and the First Peoples Hall, which present the history of Canada's first peoples, would remain an integral part of the new museum\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3412726\" data-originallang=\"en\">Also, the member for <a data-HoCid=\"170554\" href=\"/politicians/blake-richards/\" title=\"Blake Richards\">Wild Rose</a> said, \u201cIt is important to remember that the Grand Hall and the First People's Hall, which present the history of Canada's first peoples, will remain an integral part of the new museum, as will the Children's Museum\u201d. If that is the case, I have some questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3412727\" data-originallang=\"en\">I would like to quote a story that appeared in the newspaper this week about the removal of one of the significant pieces in the museum, the Nishga Girl. The article confirms that the showcase in the First Peoples Hall is going to be removed from the museum, to the surprise of those who donated it. Yet, assurances have been given to us in the House that things like that would not happen. What is going on? Have we been misled? Have the people of Canada been misled? If that is the case, there is a serious breach of fiduciary obligation and respect for Parliament. That is not the way we should conduct ourselves.</p>\n<p data-HoCid=\"3412728\" data-originallang=\"en\">The other thing is that Mr. Morrison, who has been recently hired to work there, is quoted in that story as saying, \u201cWe have a new mandate here\u201d. He was trying to pooh-pooh the comments of the previous president, Mr. MacDonald. With all due respect to Mr. Morrison, he does not have a new mandate, at least not yet. Parliament has not yet passed this bill. It has not gone through report stage or third reading, and it has not gone through the upper house yet. For employees of the museum, no matter what position they occupy, to say that they have a new mandate is disrespectful of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3412729\" data-originallang=\"en\">I received an invitation from the historical foundation to an event that will occur in October. I think all members have it. It will be an evening of celebrating Canada, a great event. When I saw on the invitation that it was to occur in the Canadian Museum of History, I was a little taken aback. The Governor General is associated with that evening. How is it that people who understand Canada's history, democratic principles, and the legal mandate that flows from Parliament, the House and the Senate, are presupposing the decisions we will be making? They have invited us to a museum, when the bill has not even been approved at second reading. </p>\n<p data-HoCid=\"3412730\" data-originallang=\"en\"> I did get a letter of apology from Deborah Morrison, who is the president, because she realized it was a mistake. However, the government is treating this bill as if it is a <em>fait accompli</em>, a given decision. It speaks volumes about the government's attitude. There were some very serious, thoughtful and constructive amendments proposed at the committee stage, and they were all turned down. </p>\n<p data-HoCid=\"3412731\" data-originallang=\"en\">I will not reveal with whom, but I have had private conversations with members on the government side. They thought the amendments were helpful and constructive. I thought for a brief moment, naively, of course, that perhaps the government would approve some of the amendments. If we are going to create a national institution, it is better if it is approved by multiple parties in the House and Senate, as opposed to being approved by the dominating one. That is not how to construct a society, not by ramming things down people's throats and making affirmations that are not accurate. There are words that we are not allowed to use in parliamentary language. </p>\n<p data-HoCid=\"3412732\" data-originallang=\"en\">Affirmations were made that were not accurate, such as receiving assurances that there would be no changes. Yet, even before the mandate is changed, there are changes occurring in the museum. Mr. Speaker, there is something dreadfully wrong, and you might want to look at that. It is disrespectful of Parliament. How is it that there are changes going on in that museum now when the mandate has not been approved? I hear no one from the other side saying that is fine, or not fine, which would be the more appropriate thing to say.</p>\n<p data-HoCid=\"3412733\" data-originallang=\"en\">We have a situation where a very strong institution has been a great showcase throughout the world for Canada. It is all encompassing. When we talk about civilization, we are not talking about just one component of civilization, which is history, though that is absolutely an important one.</p>\n<p data-HoCid=\"3412734\" data-originallang=\"en\">I am with the gentleman who was at the committee the other night who said that he would love to have a museum of history in this country, but not by carving out the Museum of Civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3412735\" data-originallang=\"en\">I would hope that the government, and I know it is probably wishing against hope, would seriously consider what it is doing, because I do not think it is constructing positively for the future of our country. I think the Conservatives have to rethink their approach and consider very sound proposals by past directors of this museum, past presidents, to make it, perhaps, much more acceptable to everyone in this country.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 10:35:00", "source_id": "8083410", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3687/", "procedural": false}