{"attribution": {"fr": "Mme Michelle Rempel (secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement, PCC)", "en": "Ms. Michelle Rempel (Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/michelle-rempel/", "url": "/debates/2013/6/14/michelle-rempel-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413276\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais partager mon temps de parole.</p>\n<p data-HoCid=\"3413277\" data-originallang=\"en\">Quand nous venons ici repr\u00e9senter les gens qui nous ont \u00e9lus, nous apportons avec nous l'exp\u00e9rience professionnelle que nous avons acquise dans nos carri\u00e8res ant\u00e9rieures. Nous apportons avec nous l'exp\u00e9rience que nous avons acquise au contact des gens que nous avons c\u00f4toy\u00e9s. Quand nous arrivons ici, nous sommes aussi frapp\u00e9s par l'\u00e9tendue des choses que nous ne connaissons pas dans les domaines auxquels nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3413278\" data-originallang=\"en\">Si je fais pareille entr\u00e9e en mati\u00e8re, c'est pour dire que, parmi les choses qui m'int\u00e9ressent particuli\u00e8rement, il y a les relations avec les Premi\u00e8res Nations du pays. Il s'agit d'une question qui devrait retenir l'attention de bien des Canadiens, parce qu'\u00e0 bien des \u00e9gards, les Premi\u00e8res Nations jouent un r\u00f4le vital dans notre soci\u00e9t\u00e9. Les l\u00e9gislateurs que nous sommes doivent bien tenir compte de leur r\u00e9alit\u00e9 et de leurs particularit\u00e9s culturelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3413279\" data-originallang=\"en\">Depuis quelques mois, je si\u00e8ge au Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la violence faite aux femmes autochtones, en compagnie de certains de mes coll\u00e8gues ici pr\u00e9sents. Je tenais \u00e0 parler de ce projet de loi, ce que je ferai dans une minute, \u00e0 cause de la discussion que nous avons eue, hier au comit\u00e9. La place des femmes au sein des Premi\u00e8res Nations constitue un enjeu de taille qui a des r\u00e9percussions sur une foule de sujets. Surtout quand on sait, comme je suis en train de m'en rendre compte petit \u00e0 petit, que pour les Premi\u00e8res Nations, le concept de pouvoir peut prendre toutes sortes de formes et de sens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413280\" data-originallang=\"en\">Il est important que nous prenions conscience, nous, l\u00e9gislateurs, que nous devrions faire tout ce qui est en notre pouvoir pour que les femmes des Premi\u00e8res Nations se pr\u00e9sentent aux \u00e9lections qui ont lieu dans leur communaut\u00e9. Quand des obstacles se dressent sur leur chemin, nous devrions tenter de les supprimer si c'est en notre pouvoir de le faire. Quand nous discutons avec tel ou tel organisme, comme les groupes de d\u00e9fense des droits des Premi\u00e8res Nations, tout le monde reconna\u00eet que les femmes jouent un r\u00f4le essentiel dans le processus de gu\u00e9rison et qu'elles savent trouver des solutions aux probl\u00e8mes qui frappent les Premi\u00e8res Nations, y compris la violence.</p>\n<p data-HoCid=\"3413281\" data-originallang=\"en\">Voici ce qui m'a frapp\u00e9 le plus dans mon parcours en tant que femme, lorsque je me suis port\u00e9e candidate pour \u00eatre \u00e9lue au Parlement. Lorsque nous essayons d'inciter une femme \u00e0 se pr\u00e9senter aux \u00e9lections, l'une des premi\u00e8res choses qu'elle nous dit c'est que les r\u00e8gles ne semblent pas claires ou que certaines personnes ne sont pas assujetties aux m\u00eames r\u00e8gles et qu'elle n'a pas le temps de jongler avec \u00e7a. Si une femme a l'impression que les r\u00e8gles ne sont pas claires ou qu'elles sont injustes, cela la dissuade de briguer les suffrages.</p>\n<p data-HoCid=\"3413282\" data-originallang=\"en\">Ce sujet me passionne vraiment, et c'est dans ce contexte que je veux parler du projet de loi. J'estime que cette mesure l\u00e9gislative am\u00e9liorerait grandement le r\u00e9gime \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations du pays, car il pr\u00e9ciserait les r\u00e8gles et ferait en sorte que ces r\u00e8gles tiennent compte des besoins des communaut\u00e9s autochtones. Selon ce que j'ai pu constater en me penchant sur les travaux du S\u00e9nat et sur les t\u00e9moignages qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s au comit\u00e9 s\u00e9natorial, de vastes consultations ont \u00e9t\u00e9 tenues aupr\u00e8s des Premi\u00e8res Nations pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3413283\" data-originallang=\"en\">Je crois que le dernier examen de ces dispositions date des ann\u00e9es 1950, et nous sommes maintenant en 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3413284\" data-originallang=\"en\">J'appuie le projet de loi parce qu'il moderniserait le r\u00e9gime \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations. Ces derni\u00e8res auraient ainsi le choix de s'aligner sur les r\u00e9gimes \u00e9lectoraux qui r\u00e9gissent les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, provinciales et municipales.</p>\n<p data-HoCid=\"3413285\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 pour donner suite aux demandes des dirigeants et des membres des Premi\u00e8res Nations qui souhaitent plus de rigueur et de reddition de comptes au sein des r\u00e9gimes \u00e9lectoraux dans les r\u00e9serves. Ces Autochtones critiquent ouvertement le r\u00e9gime d\u00e9suet et paternaliste que la Loi \u00e9lectorale du Canada \u00e9tablit. Ils ont demand\u00e9 que l'am\u00e9lioration du r\u00e9gime \u00e9lectoral comble les lacunes que renferme la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413286\" data-originallang=\"en\">Ce sont tout d'abord l'Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs et l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba qui ont attir\u00e9 l'attention de tous sur ce dossier. Ces deux groupes ont pris l'initiative et ont trouv\u00e9 des solutions pour stabiliser et am\u00e9liorer la gouvernance des Premi\u00e8res Nations gr\u00e2ce au renforcement et \u00e0 la modernisation du r\u00e9gime \u00e9lectoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3413287\" data-originallang=\"en\">Avec l'appui du gouvernement conservateur en 2008, ils ont commenc\u00e9 \u00e0 effectuer des recherches sur la question des \u00e9lections des conseils de bande. Apr\u00e8s avoir cern\u00e9 des lacunes dans le syst\u00e8me pr\u00e9vu actuellement aux termes de la Loi sur les Indiens, ils ont discut\u00e9 de leurs constatations avec des dirigeants des Premi\u00e8res Nations, des techniciens en mati\u00e8re de gouvernance et des membres de communaut\u00e9s situ\u00e9es dans leur r\u00e9gion respective.</p>\n<p data-HoCid=\"3413288\" data-originallang=\"en\">Entre janvier et mars 2010, l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a organis\u00e9 des s\u00e9ances d'information et de discussion aupr\u00e8s de plus de 30 des 37 Premi\u00e8res Nations de la province qui tiennent leurs \u00e9lections en vertu du syst\u00e8me \u00e9lectoral pr\u00e9vu aux termes de la Loi sur les Indiens. Au cours de la m\u00eame p\u00e9riode, l'Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs a demand\u00e9 \u00e0 la population de s'exprimer sur les r\u00e9formes \u00e9lectorales en publiant des messages dans les m\u00e9dias sociaux et des articles dans le <em>Mi'kmaq-Maliseet Nations News</em>, ainsi qu'en organisant des groupes de discussion auxquels ont particip\u00e9 des experts en la mati\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3413289\" data-originallang=\"en\">L'Atlantic Policy Congress et l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba ont ensuite transmis leurs recommandations au minist\u00e8re. Puis, ces recommandations ont servi de base au document de discussion intitul\u00e9 <em>Improving the System for First Nations Elections</em>, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 conjointement avec l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l'Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs.</p>\n<p data-HoCid=\"3413290\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la demande de l'ancien ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien, les deux organisations ont lanc\u00e9 un processus de consultation national sur ces recommandations. Tous les efforts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour recueillir le point de vue des membres des communaut\u00e9s canadiennes, afin que les recommandations finales tiennent compte des pr\u00e9occupations des citoyens des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413291\" data-originallang=\"en\">Les deux groupes ont affich\u00e9 le document de travail et la documentation pertinente sur leurs sites Web respectifs et invit\u00e9 les gens \u00e0 soumettre leurs commentaires et des id\u00e9es d'am\u00e9lioration. De plus, l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l'Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs ont \u00e9crit aux conseils des Premi\u00e8res Nations qui tiennent des \u00e9lections en vertu de la Loi sur les Indiens pour leur fournir le document de travail, les inciter \u00e0 organiser des discussions dans leurs communaut\u00e9s, et leur demander de fournir une r\u00e9troaction. </p>\n<p data-HoCid=\"3413292\" data-originallang=\"en\">Les dirigeants des deux organisations ont aussi pr\u00e9sent\u00e9 les recommandations aux organisations des Premi\u00e8res Nations de partout au pays. D'apr\u00e8s les commentaires obtenus dans le cadre de ces divers processus, la liste des r\u00e9formes possibles a \u00e9t\u00e9 mise au point et pr\u00e9sent\u00e9e au ministre. C'est \u00e0 partir de l\u00e0, soit apr\u00e8s la consultation, que la r\u00e9daction du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> a d\u00e9but\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3413293\" data-originallang=\"en\">De plus, en 2009, le Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des affaires autochtones s'est pench\u00e9 sur les limites du syst\u00e8me \u00e9lectoral pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens. Ce comit\u00e9 a tenu une vingtaines d'audiences \u00e0 Ottawa, au Manitoba et en Colombie-Britannique. Des dirigeants de Premi\u00e8res Nations, dont des chefs d'organisations nationales et provinciales, ainsi que des repr\u00e9sentants de conseils de bande, des administrateurs de bande et des membres des communaut\u00e9s sont venus t\u00e9moigner et r\u00e9pondre \u00e0 des questions. \u00c0 la lumi\u00e8re de ces t\u00e9moignages, le comit\u00e9 s\u00e9natorial en est venu \u00e0 la conclusion qu'il fallait proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9forme du syst\u00e8me \u00e9lectoral. Son rapport recommandait notamment que le gouvernement travaille avec les Premi\u00e8res Nations \u00e0 l'\u00e9laboration de mesures l\u00e9gislatives dans le domaine \u00e9lectoral. </p>\n<p data-HoCid=\"3413294\" data-originallang=\"en\">Les membres des Premi\u00e8res Nations ont \u00e9t\u00e9 clairs. Ils veulent l'assurance que leurs chefs seront tenus de rendre des comptes au moyen de structures de gouvernance modernes, qui correspondent et r\u00e9pondent aux besoins et aux priorit\u00e9s des communaut\u00e9s. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> vise \u00e0 corriger bon nombre de probl\u00e8mes de longue date li\u00e9s aux \u00e9lections.</p>\n<p data-HoCid=\"3413295\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement tient \u00e0 s'assurer que les Premi\u00e8res Nations aient des gouvernements forts, responsables et transparents, car nous savons tous qu'un syst\u00e8me \u00e9lectoral rigoureux, ouvert et transparent, donnera aux Premi\u00e8res Nations les assises dont elles ont besoin pour attirer des investissements, d\u00e9velopper des activit\u00e9s \u00e9conomiques et se fixer des objectifs qui permettront d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des r\u00e9sidants de leurs collectivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3413296\" data-originallang=\"en\">Afin de r\u00e9pondre aux recommandations fournies par les chefs des Premi\u00e8res Nations et aux commentaires des gens au niveau local, la mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e pr\u00e9voirait une nouvelle option pour les communaut\u00e9s qui souhaitent un syst\u00e8me \u00e9lectoral diff\u00e9rent de celui qui est pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413297\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi autoriserait des mandats de quatre ans. Ce changement dans la dur\u00e9e du mandat assurerait une continuit\u00e9 au sein des Premi\u00e8res Nations et favoriserait la croissance \u00e9conomique et la prosp\u00e9rit\u00e9 ainsi que la stabilit\u00e9 \u00e0 long terme du syst\u00e8me \u00e9lectoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3413298\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi cr\u00e9erait aussi un processus plus rigoureux pour la nomination des candidats. Cela \u00e9liminerait aussi la possibilit\u00e9 qu'une m\u00eame personne soit \u00e9lue \u00e0 la fois comme chef et comme conseiller.</p>\n<p data-HoCid=\"3413299\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi pr\u00e9voit des peines pour les infractions telles que l'entrave \u00e0 la tenue des \u00e9lections ou la participation \u00e0 des manoeuvres frauduleuses \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9lection. En outre, il accorderait des pouvoirs r\u00e9glementaires en ce qui a trait aux bulletins de vote postaux et au vote par anticipation.</p>\n<p data-HoCid=\"3413300\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> offrirait aux \u00e9lecteurs des Premi\u00e8res Nations un syst\u00e8me \u00e9lectoral pr\u00e9voyant des normes et des mesures de protection semblables \u00e0 celles dont b\u00e9n\u00e9ficient les autres \u00e9lecteurs canadiens. Il leur donnerait \u00e9galement la possibilit\u00e9 d'avoir une date d'\u00e9lection commune, ce qui correspond au souhait exprim\u00e9 par certaines Premi\u00e8res Nations. La mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e permettrait aux gouvernements des Premi\u00e8res Nations qui en font la demande d'exercer leur mandat en m\u00eame temps et de tenir leurs \u00e9lections le m\u00eame jour. Cela pourrait \u00eatre tr\u00e8s avantageux dans le cadre d'initiatives conjointes auxquelles participeraient les Premi\u00e8res Nations d'une m\u00eame r\u00e9gion.</p>\n<p data-HoCid=\"3413301\" data-originallang=\"en\">Un aspect particuli\u00e8rement important du projet de loi \u2014 qui tient compte des points de vue exprim\u00e9s par de nombreux membres des Premi\u00e8res Nations au cours du processus \u2014 est le fait que le ministre ne jouerait plus aucun r\u00f4le dans les \u00e9lections. Ainsi, ce sont les tribunaux qui entendraient les appels li\u00e9s aux \u00e9lections, comme ils le font dans le cas des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, provinciales et municipales. Le fait que les Premi\u00e8res Nations aient acc\u00e8s au syst\u00e8me judiciaire est une bonne chose. Notre coll\u00e8gue d'en face a fait valoir que cela pourrait repr\u00e9senter un certain d\u00e9savantage pour les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413302\" data-originallang=\"en\">Quoique nous souhaitions que ces questions soient trait\u00e9es sans d\u00e9lai, je suis d'avis qu'il serait moins paternaliste de donner le pouvoir aux tribunaux plut\u00f4t que de le laisser entre les mains du ministre. Les Premi\u00e8res Nations seraient ainsi trait\u00e9es sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec les autres Canadiens ayant des droits semblables. </p>\n<p data-HoCid=\"3413303\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> est con\u00e7u pour aider les membres des Premi\u00e8res Nations \u00e0 se prendre en charge le pouvoir d\u00e9cisionnel et pour le remettre entre les mains du peuple. Il vise \u00e0 garantir le droit d\u00e9mocratique de ces nations de choisir les dirigeants politiques qu'elles veulent et dont elles ont besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3413304\" data-originallang=\"en\">J'encourage mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s, y compris ma coll\u00e8gue d'en face, \u00e0 prendre connaissance des t\u00e9moignages entendus par le comit\u00e9 s\u00e9natorial ainsi que de certaines recommandations formul\u00e9es dans les documents que je viens de citer. Ce projet de loi pr\u00e9voit beaucoup de modifications techniques \u00e0 la loi qui rendraient les r\u00e8gles \u00e9lectorales plus claires, plus accessibles et plus stables.</p>\n<p data-HoCid=\"3413305\" data-originallang=\"en\">Pour revenir \u00e0 ce que j'ai dit au d\u00e9but de mon discours, ces changements ne seraient pas seulement avantageux pour les Premi\u00e8res Nations en g\u00e9n\u00e9ral. Si nous voulons encourager les femmes des Premi\u00e8res Nations \u00e0 se porter candidates aux \u00e9lections, nous devons les aider notamment en pr\u00e9cisant les r\u00e8gles comme le pr\u00e9voit le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3413306\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que tous les d\u00e9put\u00e9s prendront le temps de bien examiner ce projet de loi et qu'ils lui accorderont leur appui, compte tenu des nombreux avantages qu'il pr\u00e9sente et qui d\u00e9coulent de la consultation effectu\u00e9e par notre gouvernement avant de le r\u00e9diger.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413276\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will be sharing my time. </p>\n<p data-HoCid=\"3413277\" data-originallang=\"en\">When we come to this place as elected officials, we come with a background in whatever fields we have been working in throughout our careers. We come with the experience of the people we have worked with. When we arrive here, it really strikes us how great the depth of experience is in things that we have not been exposed to at certain levels in our previous life experiences. </p>\n<p data-HoCid=\"3413278\" data-originallang=\"en\">The reason I am giving this preamble is that one of the things in which I have a keen interest is first nations relations in this country. It is something that a lot of Canadians should pay attention to and should look at, because first nations communities play a vital role in our country in so many ways. They have issues that we as legislators need to look at very carefully and with a great degree of cultural sensitivity.</p>\n<p data-HoCid=\"3413279\" data-originallang=\"en\">For the last couple of months I have been serving on the Special Committee on Violence Against Indigenous Women with some of my colleagues who are here in the House today. I wanted to speak to this bill, and I will speak to its contents in a minute, because of something that we started looking at in testimony last night. Women leadership in first nations communities is something that is so vitally important to a wide variety of issues. The concept of leadership in first nations communities, as I am slowly learning, takes on so many different meanings and forms. </p>\n<p data-HoCid=\"3413280\" data-originallang=\"en\">One of the things that has to be acknowledged is that, as legislators, we should be striving to do as much as we can to empower first nations women to seek elected office within their communities. Where there are barriers that we can seek to remove, we should be trying to do that. When we talk to members of various organizations, such as first nations advocacy groups and others, they will acknowledge that women play a special role in seeking healing and solutions to problems that may be issues to first nations communities, including violence. </p>\n<p data-HoCid=\"3413281\" data-originallang=\"en\">What has really struck me is that during my journey as a woman who has sought elected office in the federal Parliament, when we try to encourage a woman to run for office, one of the first things she will say is that it seems that the rules are not clear, or that there is a different set of rules for some people, and that she just does not have time for that. Whenever there is a perception that the rules are not clear or the rules are not right, that actually discourages women from seeking office. </p>\n<p data-HoCid=\"3413282\" data-originallang=\"en\">This is something I am personally very passionate about and it is within this particular context that I want to speak to this bill. I believe that this bill would substantially improve the current state of affairs for first nations elections in this country by clarifying the rules and making them more sensitive to the needs of first nations communities. From what I have seen in reviewing the Senate proceedings and the Senate committee testimony, there has been a great degree of consultation with first nations communities on this particular piece of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3413283\" data-originallang=\"en\">I believe that the last time these provisions were reviewed was in the 1950s. It is now 2013. </p>\n<p data-HoCid=\"3413284\" data-originallang=\"en\">I am supportive of this bill because it would modernize first nations electoral systems. For those first nations that wish to opt in, it would bring them in line with every other electoral system in Canada at the federal, provincial and municipal levels.</p>\n<p data-HoCid=\"3413285\" data-originallang=\"en\">The bill was developed in direct response to calls from first nations community leaders and grassroots members who were seeking for a more rigorous and accountable election system on reserves. These first nations individuals have been openly critical of the antiquated and paternalistic election system that currently exists under the Elections Act. They have asked for improved electoral systems that address the weaknesses of the one currently dictated by the Indian Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3413286\" data-originallang=\"en\">This issue was first brought to our collective attention by the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs and the Assembly of Manitoba Chiefs. It was these two groups that took the lead in finding solutions to stabilize and improve first nations governance through a stronger and more modern election system.</p>\n<p data-HoCid=\"3413287\" data-originallang=\"en\">With the support of our government in 2008, they began researching the issue of band council elections. After identifying flaws in the current system under the Indian Act, they discussed their findings with first nations leaders, governance technicians and community members in their respective regions.</p>\n<p data-HoCid=\"3413288\" data-originallang=\"en\"> Between January and March 2010, the Assembly of Manitoba Chiefs held information and engagement sessions with over 30 of the province's 37 first nations that hold their elections under the Indian Act election system. Over the same period, the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs solicited public input on election reforms through social media and articles in the <em>Mi'kmaq-Maliseet Nations News</em>, as well as through focus groups with subject matter experts. </p>\n<p data-HoCid=\"3413289\" data-originallang=\"en\">The APC and the Assembly of Manitoba Chiefs then provided their recommendations to the department, and these recommendations were collated and consolidated into a discussion paper entitled \u201cImproving the System for First Nations Elections\u201d, which was jointly developed with the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs.</p>\n<p data-HoCid=\"3413290\" data-originallang=\"en\">At the request of the former minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, the two organizations conducted a national engagement process on these recommendations. Every effort was made to seek the input of community members across Canada to ensure that the final recommendations would capture the concerns of first nations citizens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413291\" data-originallang=\"en\">Both groups posted the discussion paper and other background materials on their websites and invited people to submit their comments or any further ideas for improvement. In addition, the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs wrote to the first nations councils that hold their elections under the Indian Act to provide them with the discussion paper and to encourage them to hold discussions in their communities and provide feedback.</p>\n<p data-HoCid=\"3413292\" data-originallang=\"en\">Leaders of the two organizations also made their presentations about the recommendations to first nations organizations across the country. Based on the feedback obtained through these various processes, the list of possible reforms was affirmed and presented to the minister. At this point, after the consultation, the drafting of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> began.</p>\n<p data-HoCid=\"3413293\" data-originallang=\"en\">In addition to this, in 2009, the Standing Senate Committee on Aboriginal Peoples studied the limitations of the Indian Act election system. The committee held approximately 20 hearings in Ottawa, Manitoba and British Columbia. First nations leaders, including heads of national and provincial organizations, tribal council representatives, band managers and community members made representations and answered questions. From this testimony, the Senate committee concluded that election reform was needed. One of the recommendations in its final report was that the government work with first nations to guide legislative development in the area of elections.</p>\n<p data-HoCid=\"3413294\" data-originallang=\"en\">First nations members have been clear. They want assurance that their leaders can be held to account through modern governance structures that reflect and respond to their needs and priorities. Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> is designed to address many of these long-standing electoral problems. </p>\n<p data-HoCid=\"3413295\" data-originallang=\"en\">Our government is committed to ensuring that first nations have strong, accountable and transparent governments, because we all know that a strong election system that is open and transparent provides the foundation first nations require to attract investment, develop economic activities and set goals that will improve the quality of life for residents in these communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3413296\" data-originallang=\"en\">As a response to these recommendations provided by first nations leaders and the input of people at the local level, this proposed legislation would provide a new option for communities looking for an alternative to the Indian Act election system.</p>\n<p data-HoCid=\"3413297\" data-originallang=\"en\"> The bill would allow four-year terms. This change in term length would allow for stability within first nations communities to ensure economic growth, prosperity and stability within the election system into the future.</p>\n<p data-HoCid=\"3413298\" data-originallang=\"en\">The bill would also create a more robust process for the nomination of candidates. It would also remove the possibility of the same individual being elected to the position of both chief and councillor. </p>\n<p data-HoCid=\"3413299\" data-originallang=\"en\">The proposed legislation proposes penalties for offences such as obstructing the electoral process or engaging in corrupt or fraudulent actions in relation to an election, and it would give regulation-making powers with respect to mail-in ballots and advance polls.</p>\n<p data-HoCid=\"3413300\" data-originallang=\"en\">With Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, first nation voters would have available to them an election system with the same standards and protections other Canadian voters have. The bill would also provide the option of a common election day, something some first nations have indicated they want. The proposed legislation would allow first nations governments, at their request, to hold office concurrently and have their elections on the same day. This could be very advantageous to joint undertakings involving first nations in a given region.</p>\n<p data-HoCid=\"3413301\" data-originallang=\"en\">Particularly important, and in response to what many first nation members had to say during this process, the bill would remove the minister's role in elections. Elections appeals would be addressed by the courts, just as they are for federal, provincial and municipal elections in other jurisdictions. Having access to the court system is something that is actually positive. My colleague opposite argued that this is somehow disadvantageous to first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3413302\" data-originallang=\"en\">While we want to make sure that any such matters are handled expeditiously, I would argue that perhaps removing this power from the minister and putting it into the court system is something that would be less paternalistic and would actually move first nations communities into alignment with other jurisdictions in this country, which have similar rights. </p>\n<p data-HoCid=\"3413303\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> is designed to empower first nations members, putting decision-making power into the hands of the people. It would uphold their democratic right to choose the political leadership they need and want.</p>\n<p data-HoCid=\"3413304\" data-originallang=\"en\"> I encourage my colleague opposite and colleagues in this House to review the testimony made to the Senate committee as well as some of the recommendations put forward in the documents I have referenced in my speech. There are several technical amendments this bill would provide that would make the election laws more clear, more accessible and more stable.</p>\n<p data-HoCid=\"3413305\" data-originallang=\"en\">Going back to the start of my speech, this is positive not only for first nations communities in general. If we seek to empower first nations women to seek office, this clarity in the rules would also certainly help them in the future. </p>\n<p data-HoCid=\"3413306\" data-originallang=\"en\">I hope everyone in the House will give this bill a good look and support it for its many merits, which are reflective of the consultation process our government undertook to develop it.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 13:15:00", "source_id": "8083978", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4118/", "procedural": false}