{"attribution": {"fr": "Mme Niki Ashton (Churchill, NPD)", "en": "Ms. Niki Ashton (Churchill, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/niki-ashton/", "url": "/debates/2013/6/14/niki-ashton-5/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413199\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse de pouvoir exprimer mon opposition au projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. Comme bon nombre d'autres mesures propos\u00e9es par le gouvernement conservateur, celle-ci inspire de vives pr\u00e9occupations aux Premi\u00e8res Nations. Le NPD croit que l'enjeu de cette mesure est s\u00e9rieux et que les Premi\u00e8res Nations devraient avoir leur mot \u00e0 dire, comme chaque fois qu'une question les touche directement ou indirectement.</p>\n<p data-HoCid=\"3413200\" data-originallang=\"en\">Cette semaine, nous soulignons un anniversaire d'une grande importance pour les Premi\u00e8res Nations du Canada. Il y a cinq ans, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a pris la parole \u00e0 la Chambre des communes pour pr\u00e9senter des excuses aux survivants des pensionnats, \u00e0 leurs familles et \u00e0 leurs communaut\u00e9s. Il s'est engag\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir une nouvelle relation avec les Premi\u00e8res Nations. Il s'est engag\u00e9 \u00e0 donner un nouveau d\u00e9part \u00e0 la relation entre la Couronne et les Premi\u00e8res Nations. Cinq ans plus tard, la nouvelle relation promise ne s'est jamais concr\u00e9tis\u00e9e. Pire encore, le gouvernement continue d'imposer, les uns apr\u00e8s les autres, des projets de loi qui vont \u00e0 l'encontre de ses promesses.</p>\n<p data-HoCid=\"3413201\" data-originallang=\"en\">Il manque au projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> le m\u00eame ingr\u00e9dient crucial qui manquait aux mesures qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, soit la consultation des Premi\u00e8res Nations. Le projet de loi doit tenir compte de leurs pr\u00e9occupations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413202\" data-originallang=\"en\">Quand le gouvernement parle du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, il tient de beaux discours sur l'importance de favoriser l'autonomie et la stabilit\u00e9 des Premi\u00e8res Nations et de rendre leur syst\u00e8me \u00e9lectoral plus \u00e9quitable. Ce sont des principes tr\u00e8s valables, qui font bonne impression. Mais quand on y regarde de plus pr\u00e8s, quand on lit ce qui s'est dit au S\u00e9nat pendant les d\u00e9bats sur ce projet de loi, quand on \u00e9coute ce que les Premi\u00e8res Nations et leurs dirigeants ont \u00e0 dire, on constate que cette mesure n'a rien \u00e0 voir avec l'autonomie et ne procure pas aux Premi\u00e8res Nations la stabilit\u00e9 dont elles ont besoin pour assurer l'\u00e9quit\u00e9 de leur syst\u00e8me \u00e9lectoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3413203\" data-originallang=\"en\">Le NPD est donc convaincu qu'il ne peut pas appuyer ce projet de loi. Le gouvernement doit s'asseoir avec les Premi\u00e8res Nations et \u00e9couter les pr\u00e9occupations concr\u00e8tes qu'elles ont communiqu\u00e9es directement \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s. Comme on le sait, cette mesure a d'abord \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue au S\u00e9nat. Il faudrait y apporter des changements, puisqu'elle vise \u00e0 rendre le processus \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations plus \u00e9quitable et les communaut\u00e9s, plus stables.</p>\n<p data-HoCid=\"3413204\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi \u00e9tablit les r\u00e8gles r\u00e9gissant les \u00e9lections en dehors du cadre de la Loi sur les Indiens. Entre autres, on propose un cycle \u00e9lectoral de plus de deux ans et la capacit\u00e9 d'avoir une date d'\u00e9lections commune, deux choses qu'ont r\u00e9clam\u00e9es les Premi\u00e8res Nations. Nous convenons qu'il faut apporter ces modifications, mais nous partageons n\u00e9anmoins la grave pr\u00e9occupation qu'ont exprim\u00e9e les Premi\u00e8res Nations, c'est-\u00e0-dire que le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> accorde au <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtone et du D\u00e9veloppement du Nord</a> le pouvoir de soumettre \u00e0 ce nouveau r\u00e9gime toute Premi\u00e8re Nation qui pr\u00e9f\u00e8re tenir des \u00e9lections communautaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3413205\" data-originallang=\"en\">Nous voulons am\u00e9liorer les \u00e9lections chez les Premi\u00e8res Nations, mais la mesure propos\u00e9e se contente de rafistoler certains \u00e9l\u00e9ments de la Loi sur les Indiens sans s'attaquer au pouvoir consid\u00e9rable qu'a le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du D\u00e9veloppement du Nord</a> sur le droit des bandes de d\u00e9cider de leur avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3413206\" data-originallang=\"en\">Cette affirmation repose sur un concept d'une importance critique. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a pris des engagements en signant la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones, mais le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> est en contradiction avec ces engagements. J'aimerais citer l'article 18 de la d\u00e9claration, qui dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413207\" data-originallang=\"en\"> Les peuples autochtones ont le droit de participer \u00e0 la prise de d\u00e9cisions sur des questions qui peuvent concerner leurs droits, par l'interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants qu'ils ont eux-m\u00eames choisis conform\u00e9ment \u00e0 leurs propres proc\u00e9dures, ainsi que le droit de conserver et de d\u00e9velopper leurs propres institutions d\u00e9cisionnelles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413208\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, voici ce qu'on peut lire dans le r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif du projet de loi:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413209\" data-originallang=\"en\"> Les Premi\u00e8res Nations pourront choisir d'appliquer le nouveau r\u00e9gime \u00e9lectoral propos\u00e9 par le projet de loi ou, dans certaines circonstances, pourront y \u00eatre assujetties par voie d'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413210\" data-originallang=\"en\">Le NPD se range du c\u00f4t\u00e9 des Premi\u00e8res Nations en exprimant sa totale opposition \u00e0 cette disposition, qui compromet l'engagement que le gouvernement et notre pays ont pris \u00e0 l'\u00e9gard de la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones. Elle va \u00e0 l'encontre de la promesse qu'a faite le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lorsqu'il a parl\u00e9 d'un nouveau d\u00e9part et d'une nouvelle relation.</p>\n<p data-HoCid=\"3413211\" data-originallang=\"en\">Selon Affaires autochtones et D\u00e9veloppement du Nord Canada, 240 Premi\u00e8res Nations tiennent des \u00e9lections conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur les Indiens, 341 Premi\u00e8res Nations pr\u00e9f\u00e8rent tenir des \u00e9lections communautaires ou en fonction de leur code coutumier que des \u00e9lections en vertu de la Loi sur les Indiens et 36 Premi\u00e8res Nations choisissent leurs dirigeants aux termes de leur propre entente d'autonomie gouvernementale.</p>\n<p data-HoCid=\"3413212\" data-originallang=\"en\">De nombreuses Premi\u00e8res Nations ont exprim\u00e9 d'importantes pr\u00e9occupations concernant la bri\u00e8vet\u00e9 du mandat des dirigeants des Premi\u00e8res Nations, pr\u00e9occupations dont me parlent souvent les Premi\u00e8res Nations que je repr\u00e9sente. Nous convenons avec elles pour dire que le mandat de deux ans impos\u00e9 aux Premi\u00e8res Nations aux termes de la Loi sur les Indiens est trop court et qu'il nuit \u00e0 la stabilit\u00e9 politique et \u00e9conomique et cr\u00e9e souvent de profondes divisions au sein des communaut\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3413213\" data-originallang=\"en\">Je connais beaucoup de chefs et de conseillers dans les communaut\u00e9s du Nord du Manitoba \u00e0 qui cela a pos\u00e9 beaucoup de probl\u00e8mes. Ils ont des id\u00e9es et une approche visionnaire pour gouverner leur communaut\u00e9 qui diff\u00e8rent peut-\u00eatre de celles adopt\u00e9es par leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs, mais deux ans ne leur suffisent pas pour apporter des changements et engager la communaut\u00e9 dans la voie souhait\u00e9e avec l'aval de ses membres. Nous sommes d'accord avec les Premi\u00e8res Nations: il faut supprimer la limite de deux ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3413214\" data-originallang=\"en\">En ce qui concerne les \u00e9lections vis\u00e9es par la Loi sur les Indiens, nous sommes \u00e9galement d'accord avec les graves pr\u00e9occupations exprim\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard du niveau d'intervention minist\u00e9rielle, de l'absence de processus d'appel ad\u00e9quat et autonome et de l'absence de marge de manoeuvre pour fixer la dur\u00e9e des mandats et d\u00e9cider de la taille des conseils. </p>\n<p data-HoCid=\"3413215\" data-originallang=\"en\">\u00c0 notre avis, le fait que le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> ait le pouvoir de s'ing\u00e9rer dans les \u00e9lections des Premi\u00e8res Nations au moyen d'un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel, comme le pr\u00e9voit le projet de loi, est extr\u00eamement probl\u00e9matique et a un fort relent de colonialisme.</p>\n<p data-HoCid=\"3413216\" data-originallang=\"en\">J'aimerais citer quelques recommandations qu'avait faite la Commission royale sur les peuples autochtones en 1996. Voici ce qu'a dit le Comit\u00e9 s\u00e9natorial des peuples autochtones: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413217\" data-originallang=\"en\"> En ce qui concerne les \u00e9lections, [l'initiative] proposait notamment d\u2019\u00e9tablir des r\u00e9gimes \u00e9lectoraux communautaires et de supprimer l\u2019obligation d\u2019appliquer la [Loi sur les Indiens] comme mesure pr\u00e9liminaire au r\u00e9tablissement des formes traditionnelles de s\u00e9lection des dirigeants. \u00c0 ces \u00e9gards, les mesures suivantes ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es: l\u2019\u00e9laboration, par les communaut\u00e9s, de codes coutumiers; l\u2019\u00e9laboration, par les communaut\u00e9s, de m\u00e9canismes locaux de r\u00e8glement des diff\u00e9rends; la cr\u00e9ation d\u2019une capacit\u00e9 r\u00e9gionale des Premi\u00e8res nations et de conseils consultatifs. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413218\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi fait fi de certaines recommandations datant de 1996 ou n'y consacre pas les ressources n\u00e9cessaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3413219\" data-originallang=\"en\">Nous avons soulev\u00e9 une question \u00e9pineuse en lien avec le paragraphe 3(1), qui dit que \u00ab Le ministre peut, par arr\u00eat\u00e9, ajouter le nom d\u2019une premi\u00e8re nation \u00e0 l\u2019annexe [...] \u00bb des Premi\u00e8res Nations participant au nouveau syst\u00e8me \u00e9lectoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3413220\" data-originallang=\"en\">L'autre probl\u00e8me concernant ce projet de loi, ce sont les r\u00e8glements pr\u00e9vus \u00e0 l'article 41. Cette disposition conf\u00e8re au gouverneur en conseil le pouvoir g\u00e9n\u00e9ral de prendre des r\u00e8glements. </p>\n<p data-HoCid=\"3413221\" data-originallang=\"en\">De nombreux chefs et des personnes qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la gouvernance autochtone nous ont fait part leur opposition \u00e0 la version actuelle du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> et j'aimerais les citer.</p>\n<p data-HoCid=\"3413222\" data-originallang=\"en\">Avant de le faire, j'aimerais attirer l'attention sur la pratique tr\u00e8s probl\u00e9matique du gouvernement consistant \u00e0 imposer la cl\u00f4ture lorsque nous d\u00e9battons de projets de loi concernant les Premi\u00e8res Nations. Il l'a impos\u00e9e pour le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a> et il l'a impos\u00e9e pour d'autres projets de loi avant le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413223\" data-originallang=\"en\">Pour nous, n\u00e9o-d\u00e9mocrates, il est absolument essentiel que les Premi\u00e8res Nations soient entendues par le comit\u00e9, de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'il puisse formuler les meilleures mesures l\u00e9gislatives possibles ou les contester en leur nom. </p>\n<p data-HoCid=\"3413224\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, selon mon exp\u00e9rience, le gouvernement conservateur a tout fait en son pouvoir pour r\u00e9duire Premi\u00e8res Nations au silence et les emp\u00eacher de s'exprimer au sujet de projets de loi qui concernent directement leurs communaut\u00e9s. Voil\u00e0 qui est inacceptable et qui refl\u00e8te encore une fois l'approche colonialiste que l'actuel gouvernement suit depuis le d\u00e9but.</p>\n<p data-HoCid=\"3413225\" data-originallang=\"en\">Cela \u00e9tant dit, j'aimerais lire certains messages que nous avons re\u00e7us alors que le projet de loi en \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tape de l'\u00e9tude en comit\u00e9 au S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3413226\" data-originallang=\"en\">J'aimerais commencer en citant le grand chef de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, Derek Nepinak. Il a dit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413227\" data-originallang=\"en\"> Ce projet de loi ne correspond pas aux recommandations de l'AMC. Il semble \u00eatre une tentative de la part du ministre pour \u00e9tendre le pouvoir du gouvernement et son contr\u00f4le des processus \u00e9lectoraux des Premi\u00e8res Nations \u00e9tablis conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur les Indiens et au code coutumier. J'esp\u00e8re que le Canada entreprendra une consultation constructive avec les Premi\u00e8res Nations du Manitoba pour r\u00e9gler certains probl\u00e8mes au lieu d'imposer unilat\u00e9ralement un cadre r\u00e9glementaire qui portera gravement atteinte aux droits des Premi\u00e8res Nations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413228\" data-originallang=\"en\">Cette d\u00e9claration contient des messages cl\u00e9s, dont la n\u00e9cessit\u00e9 d'entreprendre une consultation constructive. Il reconna\u00eet que des probl\u00e8mes existent et que l'un de ces probl\u00e8mes est l'imposition unilat\u00e9rale d'un cadre, qui porterait gravement atteinte aux Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413229\" data-originallang=\"en\">Je tiens aussi \u00e0 citer ce qu'a dit Jody Wilson-Raybould, chef r\u00e9gionale pour la Colombie-Britannique \u00e0 l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, lorsqu'elle a parl\u00e9 des probl\u00e8mes que pr\u00e9sente l'article 3:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413230\" data-originallang=\"en\"> Essentiellement, ces dispositions donnent au ministre le pouvoir d'imposer \u00e0 une Premi\u00e8re nation des r\u00e8gles de gouvernance fondamentales que la Premi\u00e8re nation risque de d\u00e9tester et de juger ill\u00e9gitimes, ce qui jettera sans doute de l'huile sur un feu d\u00e9j\u00e0 vif. </p>\n<p data-HoCid=\"3413231\" data-originallang=\"en\"> En fin de compte, chaque nation doit assumer la responsabilit\u00e9 de sa propre gouvernance, y compris les \u00e9lections, et elle le fera. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413232\" data-originallang=\"en\">Pour sa part, Tammy Cook-Searson, chef de la bande de Lac La Ronge, a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413233\" data-originallang=\"en\"> Ce que je reproche principalement \u00e0 ce projet de loi, c'est qu'il n'apporte aucun changement positif par rapport \u00e0 l'ancienne Loi sur les Indiens. Ni la Loi sur les Indiens ni le projet de loi S-6 int\u00e8gre les principes constitutionnels des droits inh\u00e9rents \u00e0 l'autod\u00e9termination et \u00e0 l'autonomie gouvernementale. On laisse le pouvoir entre les mains du cabinet et du ministre des Affaires autochtones et du D\u00e9veloppement du Nord du Canada, au lieu de donner une plus grande responsabilit\u00e9 aux Premi\u00e8res nations \u00e0 l'\u00e9gard de leur gouvernance. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413234\" data-originallang=\"en\">Quant \u00e0 elle, Aim\u00e9e E. Craft, pr\u00e9sidente de la Section nationale du droit des Autochtones \u00e0 l'Association du Barreau du Canada, a expliqu\u00e9 ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413235\" data-originallang=\"en\"> [C]oncernant le niveau de discr\u00e9tion minist\u00e9rielle permettant d'inclure des Premi\u00e8res nations \u00e0 la liste des Premi\u00e8res nations participantes, cette disposition modifie le caract\u00e8re facultatif de la mesure l\u00e9gislative. Le ministre garde ainsi le pouvoir discr\u00e9tionnaire d'exercer un contr\u00f4le sur la gouvernance des Premi\u00e8res nations; certaines Premi\u00e8res nations deviendraient ainsi assujetties \u00e0 la loi, plut\u00f4t que d'\u00eatre parties prenantes. En outre, le projet de loi ne d\u00e9finit pas clairement la norme que le ministre appliquera pour d\u00e9terminer ce qui constitue un conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction qui a s\u00e9rieusement compromis la gouvernance d'une Premi\u00e8re nation [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413236\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 des chefs autochtones et une sp\u00e9cialiste en ce qui concerne les dimensions juridiques du projet de loi \u2014 Aim\u00e9e Craft \u2014, qui expriment de s\u00e9rieuses r\u00e9serves au sujet de divers \u00e9l\u00e9ments du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413237\" data-originallang=\"en\">On a \u00e9galement signal\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413238\" data-originallang=\"en\"> En fin de compte, l'\u00e9valuation que fera une Premi\u00e8re Nation de cette loi d\u00e9pendra en grande partie de ce qui est pr\u00e9vu dans les r\u00e8glements ou de ce qui ne l'est pas. Cependant, il faut se rappeler que les r\u00e8glements seront con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir \u00eatre modifi\u00e9s facilement et rapidement. Par cons\u00e9quent, une Premi\u00e8re Nation pourrait d\u00e9cider d'adh\u00e9rer \u00e0 la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations parce que, selon elle, les r\u00e8glements sont tout \u00e0 fait sens\u00e9s. Toutefois, rien ne garantit que le gouverneur en conseil ne modifiera pas ces r\u00e8glements, ce qui pourrait devenir moins attrayant pour cette Premi\u00e8re Nation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413239\" data-originallang=\"en\">Il y a un certain nombre de pr\u00e9occupations. Je suis extr\u00eamement troubl\u00e9e par le fait que le gouvernement conservateur ne cesse d'imposer des mesures l\u00e9gislatives sans avoir d'abord consult\u00e9 les Premi\u00e8res Nations sur des questions tr\u00e8s importantes qui ont tout \u00e0 voir avec leur capacit\u00e9 d'autod\u00e9termination. Les conservateurs utilisent des termes tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9raux qui peuvent sembler tr\u00e8s beaux pour beaucoup de Canadiens, mais qui, en fait, occultent la r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3413240\" data-originallang=\"en\">Je pense aux Premi\u00e8res Nations que j'ai l'honneur de repr\u00e9senter et \u00e0 ce qu'elles m'ont dit sur les probl\u00e8mes que leur causent leurs syst\u00e8mes \u00e9lectoraux et la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3413241\" data-originallang=\"en\">Je sais que le gouvernement conservateur s'est joint aux critiques de la Loi sur les Indiens. Il est paradoxal que beaucoup de Premi\u00e8res Nations consid\u00e8rent cette loi comme un outil colonial qui vise \u00e0 les opprimer davantage. </p>\n<p data-HoCid=\"3413242\" data-originallang=\"en\">L'imposition d'une mesure l\u00e9gislative aux Premi\u00e8res Nations n'est-il pas un signe d'oppression? Est-ce que ce n'est pas une manifestation de l'esprit de la Loi sur les Indiens, qui vise \u00e0 imposer des attitudes et des syst\u00e8mes \u00e9trangers aux Premi\u00e8res Nations?</p>\n<p data-HoCid=\"3413243\" data-originallang=\"en\">L'imposition d'une mesure l\u00e9gislative sans consultation appropri\u00e9e, sans la prise en compte des demandes de changements \u00e0 ce projet de loi, montre que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral croit qu'il en sait davantage que les Premi\u00e8res Nations et qu'il pense pouvoir intervenir et r\u00e9gler les probl\u00e8mes.</p>\n<p data-HoCid=\"3413244\" data-originallang=\"en\">Si l'histoire nous a appris quelque chose, c'est qu'une telle attitude ne nous m\u00e8nera nulle part, et qu'elle marginalisera et affaiblira davantage les Premi\u00e8res Nations. J'esp\u00e8re que c'est une chose qui pr\u00e9occupera r\u00e9ellement les d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels et qui les fera r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois \u00e0 ce qu'ils font chaque fois qu'ils pr\u00e9sentent un projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3413245\" data-originallang=\"en\">Comme on a pu le constater dans le d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, de nombreux minist\u00e9riels repr\u00e9sentent des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. Que disent ces d\u00e9put\u00e9s? Ils mentionnent \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition qu'il faut abolir la Loi sur les Indiens et mettre un terme au genre d'oppression impos\u00e9e par une succession de gouvernements f\u00e9d\u00e9raux, par la Couronne. Or, ce n'est pas la solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3413246\" data-originallang=\"en\">Les Premi\u00e8res Nations doivent former l'\u00e9picentre de l'avenir qu'elles forgent pour leurs collectivit\u00e9s. Elles doivent jouer un r\u00f4le de premier plan. Les questions entourant la gouvernance et les \u00e9lections sont fondamentales \u00e0 la capacit\u00e9 des Premi\u00e8res Nations de d\u00e9terminer leur propre avenir. Plut\u00f4t que d'imposer des lois, le gouvernement conservateur doit consulter les Premi\u00e8res Nations et apporter des modifications qui tiennent compte de leurs besoins et de leur opinion.</p>\n<p data-HoCid=\"3413247\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, ce n'est pas l'attitude adopt\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Celui-ci choisit plut\u00f4t de s'en prendre continuellement aux Premi\u00e8res Nations en imposant projet de loi apr\u00e8s projet de loi dont les mesures vont \u00e0 l'encontre des droits ancestraux et issus de trait\u00e9s des Premi\u00e8res Nations et de la D\u00e9claration sur les droits des peuples autochtones des Nations Unies. Ces projets de loi ne tiennent aucunement compte des graves pr\u00e9occupations que soul\u00e8vent les Premi\u00e8res Nations lorsqu'elles demandent au gouvernement de prendre l'initiative et d'assumer ses responsabilit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3413248\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'\u00e9gard des \u00e9lections, beaucoup de Premi\u00e8res Nations craignent de ne pas avoir la capacit\u00e9 voulue pour proposer le genre de plan de gouvernance qu'elles souhaiteraient avoir. Ce manque de capacit\u00e9 est fondamentalement li\u00e9 \u00e0 l'insuffisance de fonds et aux compressions effectu\u00e9es par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral actuel ainsi que par son pr\u00e9d\u00e9cesseur lib\u00e9ral, qui a gel\u00e9 le financement des Premi\u00e8res Nations \u00e0 2 %. Et maintenant, ce sont les organismes de d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des Premi\u00e8res Nations qui sont touch\u00e9s par des r\u00e9ductions, ces m\u00eames organismes qui aident aussi \u00e0 la prestation de services d'\u00e9ducation, de formation, de logement et de sant\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3413249\" data-originallang=\"en\">Les Premi\u00e8res Nations ont toujours tendu la main. Elles sont pr\u00eates \u00e0 collaborer avec le gouvernement. Elles veulent apporter du changement dans leurs collectivit\u00e9s. Les n\u00e9o-d\u00e9mocrates sont fiers de joindre leur voix \u00e0 la leur pour s'opposer au projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. Nous demandons au gouvernement de changer de cap et d'amorcer v\u00e9ritablement un nouvelle relation avec les Premi\u00e8res Nations du Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413199\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to have the opportunity to speak in opposition to Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, yet another bill that the Conservative government is putting forward about which first nations have a great deal of concern. Certainly he NDP believes it is a serious matter and that first nations voices, like on any issue that pertains to them directly or indirectly, must be heard.</p>\n<p data-HoCid=\"3413200\" data-originallang=\"en\">I rise to speak to the bill on a very important week, a very important anniversary for first nations in Canada. Five years ago, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> rose in the House of Commons and apologized to residential school survivors, their families and their communities and he committed to a new relationship. He committed to a new beginning in the Crown-first nations relationship. Fast forward five years later, and not only have we not seen a new relationship, we have seen the government continue to impose legislation after legislation that flies in the face of that commitment.</p>\n<p data-HoCid=\"3413201\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, like bills that have gone forward, misses out on the critical piece, and that is first nations consultation. What first nations raise in terms of concerns must be reflected in the bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3413202\" data-originallang=\"en\">We have a case now with Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> where the government is applying rhetoric regarding empowerment, the importance of fair elections and stability in first nations, concepts which are very worthwhile and sound great. However, when we scratch the surface and start looking at what was said in the Senate when the bill was being discussed and when we start hearing directly from first nations and first nations leadership, we realize the bill is not about empowerment and it does not provide the kind of stability that first nations need when they come to their electoral system.</p>\n<p data-HoCid=\"3413203\" data-originallang=\"en\">The NDP believes strongly that as a result, the bill cannot be supported. The government must go back to the table with first nations and listen to the very concrete concerns they have raised directly with members of the government. As we know, this has been debated in the Senate and changes must be reflected in a bill that purports to deal with making first nations elections fairer to allow greater stability in the community.</p>\n<p data-HoCid=\"3413204\" data-originallang=\"en\">The bill establishes rules for elections, apart from the Indian Act. These include an election cycle longer than two years, the ability to have a common election date, elements that have been raised by first nations and need to be addressed. We agree with the need to address these issues, but we share the serious concern that first nations have brought forward, and that is Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> gives the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> the power to order a first nation with community designed elections to adhere to the new regime.</p>\n<p data-HoCid=\"3413205\" data-originallang=\"en\">We want to see first nations' elections improve, but this is basically tinkering around the edges of the Indian Act and does not address the extensive powers of the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> over the right of bands to determine their own future.</p>\n<p data-HoCid=\"3413206\" data-originallang=\"en\">In making that statement, it is very much founded on a critical concept. We have a federal government that has committed to the UN Declaration on Indigenous Rights, yet putting forward Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> very much disrespects that commitment. I quote from article 18 in the UN declaration which states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413207\" data-originallang=\"en\"> Indigenous peoples have the right to participate in decision-making in matters which would affect their rights, through representatives chosen by themselves in accordance with their own procedures, as well as to maintain and develop their own indigenous decision-making institutions. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413208\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, when we turn to the legislative summary of this bill, it indicates that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413209\" data-originallang=\"en\"> First Nations may choose to opt in to the new elections regime proposed under the legislation, or they may be brought under the new elections regime by ministerial order in some circumstances. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413210\" data-originallang=\"en\">We in the NDP stand with first nations in expressing our complete and utter opposition to this very point, a point that challenges the commitment that the government and our country made to the UN declaration of indigenous rights. It flies in the face of the promise the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> made of a new beginning and a new relationship.</p>\n<p data-HoCid=\"3413211\" data-originallang=\"en\">According to Aboriginal Affairs and Northern Development Canada, 240 first nations hold elections pursuant to the Indian Act, 341 first nations conduct custom or community-based elections rather than elections under the Indian Act, and 36 first nations select their leaders according to their self-government agreements.</p>\n<p data-HoCid=\"3413212\" data-originallang=\"en\">We have heard real concern expressed from many first nations about the short term of office for first nations leadership positions, and I certainly know this from the first nations that I represent. We agree with first nations in saying that the two-year term of office imposed on first nations by the Indian Act is too short to provide political and economic stability, often creating deep divisions in communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3413213\" data-originallang=\"en\">I have had the chance to get to know many chiefs and councillors across northern Manitoba who have struggled when that has been the case in their communities. They have brought forward ideas, a visionary approach to governing their community that perhaps differs from the approach of leaders who have come before them, but two years is not enough time to make changes and get the community on the path that they would like it go down based on the support of their community members. We agree with first nations in saying that the two-year timeline must be removed.</p>\n<p data-HoCid=\"3413214\" data-originallang=\"en\">I would like to note that we also agree with the substantive concerns with the Indian Act elections that relate to the degree of ministerial intervention, the lack of an adequate and autonomous appeals process and the absence of flexibility to set the terms of office and determine the size of councils.</p>\n<p data-HoCid=\"3413215\" data-originallang=\"en\">We believe it is extremely problematic and, frankly, reeks of colonialism that the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> would be able to interfere through ministerial order, as is clearly stated in this bill, in elections on first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413216\" data-originallang=\"en\">I would like to refer back to the Royal Commission on Aboriginal Peoples and some of the recommendations they made back in 1996. The Senate committee on aboriginal peoples said: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413217\" data-originallang=\"en\"> With respect to elections, a key proposal was to develop community leadership selection systems and remove the application of the Indian Act as a preliminary measure to re-establishing traditional forms of leadership. To accomplish this, the following steps were suggested: community level development of custom codes; community development of local dispute resolution procedures; regional first nations capacity and advisory bodies. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413218\" data-originallang=\"en\">Again, some of the elements that were recommended back in 1996 are not present or appropriately resourced under the current legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3413219\" data-originallang=\"en\">We have referenced a sticking point under subclause 3(1), which states that \u201cThe Minister may, by order, add the name of a First Nation to the schedule...\u201d of first nations participating in the new election system.</p>\n<p data-HoCid=\"3413220\" data-originallang=\"en\">The other problem with this legislation is the regulations in clause 41. The clause provides for the Governor in Council to have broad and general powers to make regulations with respect to elections.</p>\n<p data-HoCid=\"3413221\" data-originallang=\"en\">We have had the chance to hear from many leaders and people involved in aboriginal governance who have expressed their opposition to the current iteration of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, and I would like to read into the record their voices.</p>\n<p data-HoCid=\"3413222\" data-originallang=\"en\">Before I do that, I want to also acknowledge that we have seen a very problematic pattern by the government in bringing in closure on debate regarding first nations bills. We saw it with Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a> and we saw it with bills that came forward prior to Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413223\" data-originallang=\"en\">For us in the NDP, it is absolutely fundamental that first nations voices be heard in committee in order to best shape legislation or to give us the opportunity to challenge legislation on their behalf.</p>\n<p data-HoCid=\"3413224\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, my experience has been that the Conservative government has done everything in its power to muzzle the voices of first nations and to silence them when it comes to speaking out on bills that have everything to do with their communities. That is unacceptable, and it once again reflects the colonial approach that we have seen from the current government time and time again.</p>\n<p data-HoCid=\"3413225\" data-originallang=\"en\">Having said that, I would like to read into the record some of the messages we have heard from first nations people when the bill was at the Senate committee. </p>\n<p data-HoCid=\"3413226\" data-originallang=\"en\">I would like to start with a quote from the Grand Chief of the Assembly of Manitoba Chiefs, Derek Nepinak. He said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413227\" data-originallang=\"en\"> This proposal does not fulfill the recommendations put forth by the AMC. It appears to be an attempt by the Minister to expand governmental jurisdiction and control the First Nations electoral processes that are created pursuant to the Indian Act or custom code. I am hopeful that Canada will engage in meaningful consultation with First Nations in Manitoba in order to fix some of the problems, instead of unilaterally imposing a statutory framework that will greatly affect the rights of First Nations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413228\" data-originallang=\"en\">There are a number of key messages here, including the reference to the need for meaningful consultation. He acknowledges that there are problems, and that one of those problems is the unilateral imposition of this framework that would greatly affect first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3413229\" data-originallang=\"en\">I would also like to quote Jody Wilson-Raybould, the B.C. Regional Chief from the Assembly of First Nations. She spoke to the problems with clause 3. She said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413230\" data-originallang=\"en\"> These provisions essentially give the minister the ability to impose core governance rules on a First Nation, which, if ever used, would be resented by that First Nation, would not be seen as legitimate in the eyes of that nation, and would probably add fuel to an already burning fire. </p>\n<p data-HoCid=\"3413231\" data-originallang=\"en\"> Ultimately, each nation must, and will, take responsibility for its own governance, including elections. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413232\" data-originallang=\"en\">Tammy Cook-Searson, Chief of the Lac La Ronge Indian Band, noted:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413233\" data-originallang=\"en\"> My main objection to this bill is the lack of positive change from the old Indian Act. Neither the Indian Act nor Bill S-6 incorporate the constitutional principles of the inherent right to self-determination and governance. The authority in this bill remains with the cabinet and the Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development Canada instead of moving towards a greater responsibility with First Nations for our governance. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413234\" data-originallang=\"en\">Aim\u00e9e E. Craft, chair of the national aboriginal law section of the Canadian Bar Association, came to the Senate committee on February 29 and presented, saying: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413235\" data-originallang=\"en\"> [D]ealing with the level of ministerial discretion to include First Nations in the schedule of participating First Nations, this changes the opt-in nature of the legislation. It continues minister discretion to exercise control over First Nations governance and it would result in some First Nations being subjects of the act rather than participants. In addition, the bill lacks clarity as to the standard that the minister will apply in making determinations about what constitutes a protracted leadership dispute that has significantly compromised the governance of a First Nation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413236\" data-originallang=\"en\">These are first nations leaders, and Aim\u00e9e Craft is a specialist when it comes to the legal aspect of the bill. They all express serious concern about a number of points in Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3413237\" data-originallang=\"en\">It was also noted that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3413238\" data-originallang=\"en\"> Ultimately, how attractive this legislation will be to any First Nation will depend greatly on what is, or what is not included or provided for within the Regulations. However, it should be kept in mind that Regulations are designed and intended to be amended easily and quickly. Therefore, while a First Nation may opt into the First Nations Elections Act on the basis of what it considers to be attractive Regulations, there is no guarantee that the Governor in Council will not change those Regulations to something that a First Nation may find less appealing. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3413239\" data-originallang=\"en\">There are a number of concerns. What I find extremely problematic here is the Conservative government's continued approach in imposing legislation and refraining to hear from first nations on very serious matters that have everything to do with their capacity to be self-determining for their own people, yet the Conservatives turn around and use broad-sounding language that may sound great to a lot of Canadians but that certainly hides the true facts.</p>\n<p data-HoCid=\"3413240\" data-originallang=\"en\">I think of the first nations that I have the honour of representing and the kinds of challenges that I have heard from people when it comes to their election systems and the barriers they face when it comes to the Indian Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3413241\" data-originallang=\"en\">I know that the Conservative government has also jumped on the bandwagon of critiquing the Indian Act, yet it is ironic that so many first nations point to the Indian Act as being a colonial tool that oppresses first nations further. </p>\n<p data-HoCid=\"3413242\" data-originallang=\"en\">Is imposing legislation on first nations not a sign of further oppression? Is that not a sign of that spirit of the Indian Act that sets out to impose systems and attitudes from the outside upon first nations?</p>\n<p data-HoCid=\"3413243\" data-originallang=\"en\">The imposition of legislation without proper consultation, without heeding the calls for changes to this legislation, speaks to the attitude that the federal government somehow knows better than first nations, that somehow it can intervene and fix what is happening.</p>\n<p data-HoCid=\"3413244\" data-originallang=\"en\">If there is anything that we have learned from history, it is that such an attitude will not get us anywhere, that it will further marginalize and disempower first nations. That is something I hope would cause some real concern among government members and would cause them to think twice about what they are doing on bill after bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3413245\" data-originallang=\"en\">Many government members, as was evident in the debate around Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, represent first nations. What are they hearing from their members? There are repeated messages of repealing the Indian Act and putting an end to the kind of oppression that has been imposed by a history of federal governments, by the Crown, but this is not the answer. </p>\n<p data-HoCid=\"3413246\" data-originallang=\"en\">First nations must be at the centre of the future that they carve out for their communities. First nations must be at the forefront. The issues of governance and elections are fundamental to first nations' capacity to determine their own future. Instead of imposing legislation, the Conservative government ought to sit down with first nations and make changes that reflect their needs and their voices.</p>\n<p data-HoCid=\"3413247\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, we have not seen that kind of attitude from the federal government. Instead we see a continued attack against first nations in bill after bill. These bills fly in the face of respecting first nations' treaty and aboriginal rights and they fly in the face of the UN declaration on indigenous peoples. They disregard the serious concerns that first nations are bringing forward as they demand that the federal government step up and take leadership.</p>\n<p data-HoCid=\"3413248\" data-originallang=\"en\">On the issue of elections, I have heard a lot of concern from first nations that they simply do not have the capacity to put forward the kind of governance plan that they would like. That lack of capacity is fundamentally tied to the lack of funding and the cutbacks that we have seen by the federal government, building on cuts by previous Liberal governments when they froze funding to first nations at 2%. Now we are seeing cuts to advocacy organizations that also are involved with service delivery in education, training, housing and health.</p>\n<p data-HoCid=\"3413249\" data-originallang=\"en\">First nations have always extended a hand out. They want to work with the government. They want to make change in their communities. We in the NDP are proud to stand with them in opposition to Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. We call on the government to change course and truly begin a new relationship with first nations people in this country.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:45:00", "source_id": "8083915", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/942/", "procedural": false}