{"attribution": {"fr": "M. Pierre Nantel (Longueuil\u2014Pierre-Boucher, NPD)", "en": "Mr. Pierre Nantel (Longueuil\u2014Pierre-Boucher, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-nantel/", "url": "/debates/2013/6/14/pierre-nantel-1/", "h3": {"fr": "Motions d'amendement", "en": "Motions in Amendment"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412605\" data-originallang=\"fr\"> propose:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3412606\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 1 </p>\n<p data-HoCid=\"3412607\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 1. </p>\n<p data-HoCid=\"3412608\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 2 </p>\n<p data-HoCid=\"3412609\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 2. </p>\n<p data-HoCid=\"3412610\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 3 </p>\n<p data-HoCid=\"3412611\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 4. </p>\n<p data-HoCid=\"3412612\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 4 </p>\n<p data-HoCid=\"3412613\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 11. </p>\n<p data-HoCid=\"3412614\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 5 </p>\n<p data-HoCid=\"3412615\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 12. </p>\n<p data-HoCid=\"3412616\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 6 </p>\n<p data-HoCid=\"3412617\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 13. </p>\n<p data-HoCid=\"3412618\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 7 </p>\n<p data-HoCid=\"3412619\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 14. </p>\n<p data-HoCid=\"3412620\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 8 </p>\n<p data-HoCid=\"3412621\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 15. </p>\n<p data-HoCid=\"3412622\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 9 </p>\n<p data-HoCid=\"3412623\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 16. </p>\n<p data-HoCid=\"3412624\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 10 </p>\n<p data-HoCid=\"3412625\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 17. </p>\n<p data-HoCid=\"3412626\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 11 </p>\n<p data-HoCid=\"3412627\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 18. </p>\n<p data-HoCid=\"3412628\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 12 </p>\n<p data-HoCid=\"3412629\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 19. </p>\n<p data-HoCid=\"3412630\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 13 </p>\n<p data-HoCid=\"3412631\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 20. </p>\n<p data-HoCid=\"3412632\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 14 </p>\n<p data-HoCid=\"3412633\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 21. </p>\n<p data-HoCid=\"3412634\" data-originallang=\"fr\"> Motion n<sup>o</sup> 15 </p>\n<p data-HoCid=\"3412635\" data-originallang=\"fr\"> Que le projet de loi C-49 soit modifi\u00e9 par suppression de l'article 22. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3412636\" data-originallang=\"fr\">\u2014 Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le plaisir de prendre la parole sur ces amendements. Beaucoup de changements \u00e9taient n\u00e9cessaires. On continue d'avoir de tr\u00e8s lourdes r\u00e9serves sur le projet de loi qui cr\u00e9e le Mus\u00e9e canadien de l'histoire, et c'est dommage. </p>\n<p data-HoCid=\"3412637\" data-originallang=\"fr\">Normalement, la cr\u00e9ation, la naissance d'un mus\u00e9e national ne devrait pas se faire dans l'acrimonie. Il n'est pas normal qu'un projet comme celui-l\u00e0 soit simplement annonc\u00e9 par un gouvernement, f\u00fbt-il majoritaire, et que cela se fasse sans une consultation et une discussion entre les partis au Parlement. Il n'est surtout pas normal que cela se fasse dans la contestation ouverte des experts, des historiens, des anthropologues, des arch\u00e9ologues et des ethnologues qui jettent des doutes graves sur le bien-fond\u00e9 du projet de ce gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3412638\" data-originallang=\"fr\">C'est pourquoi nous nous levons pour remettre en question ce projet. En le faisant, nous reconnaissons aussi que la proposition du gouvernement contient des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s int\u00e9ressants. Il faut f\u00e9liciter le ministre pour sa volont\u00e9 d'investir dans ce projet \u2014 m\u00eame si c'est un budget unique pour une ann\u00e9e seulement \u2014, afin qu'on parle davantage de l'histoire du pays, et pour les id\u00e9es cr\u00e9atives qu'il fait porter par ce projet. Il est tr\u00e8s clair, \u00e0 le voir, que ce projet lui tient \u00e0 coeur. </p>\n<p data-HoCid=\"3412639\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, d'autres aspects de sa proposition sont probl\u00e9matiques et graves. Je pense notamment \u00e0 la soustraction des mots \u00ab recherche \u00bb et \u00ab collections \u00bb de la mission du mus\u00e9e. Il aurait \u00e9t\u00e9 pertinent que le gouvernement tende l'oreille, sinon aux partis d'opposition, au moins aux experts et particuli\u00e8rement aux t\u00e9moins qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s devant le Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien durant l'\u00e9tude du projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3412640\" data-originallang=\"fr\">H\u00e9las non! Nos propositions d'amendements en comit\u00e9, qui n'auraient pas d\u00e9natur\u00e9 le projet de loi mais qui l'auraient certainement am\u00e9lior\u00e9, auraient permis de corriger le tir. Ces amendements ont tous \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s, sans r\u00e9flexion et sans discussion. \u00c9tant donn\u00e9 que tous nos amendements en comit\u00e9 se sont fait rejeter du revers de la main, nous nous voyons contraints de d\u00e9poser, aujourd'hui, une brochette d'amendements dont on a fait la nomenclature ici, devant la Chambre. Je rappelle qu'il s'agit d'un mus\u00e9e national et public; cela aurait donc pu se faire plus harmonieusement. En somme, nous nous voyons contraints par le gouvernement \u00e0 jeter le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain. </p>\n<p data-HoCid=\"3412641\" data-originallang=\"fr\">On aurait tout simplement voulu s'assurer que la recherche reste pr\u00e9sente dans ce nouveau mus\u00e9e et que tout mus\u00e9e qui prenne la place du Mus\u00e9e canadien des civilisations demeure une institution de collections, comme ce fut le cas pour la Commission g\u00e9ologique du Canada, il y a plus de 150 ans. Cette fonction \u00e9tait garantie dans sa mission, pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article 8 de son mandat, dans la Loi sur les mus\u00e9es. En raison de l'intervention de ce gouvernement, ce n'est plus le cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3412642\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, on se retrouve devant un gouvernement qui est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 rebaptiser et \u00e0 d\u00e9naturer, \u00e0 sa mani\u00e8re seulement, nos institutions nationales publiques les plus importantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3412643\" data-originallang=\"fr\">Finalement, personne ne le fera changer d'id\u00e9e, m\u00eame pas les associations nationales d'historiens, d'anthropologues et d'arch\u00e9ologues, dont les membres composent encore le personnel du mus\u00e9e et se font commander ce projet, comme de simples ex\u00e9cutants. M\u00eame les architectes du mus\u00e9e actuel, qui est, rappelons-le, un mus\u00e9e reconnu sur le plan international gr\u00e2ce \u00e0 leur travail, leur cr\u00e9ativit\u00e9 et leur talent, ne le feront pas changer d'id\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3412644\" data-originallang=\"fr\">Les quelques m\u00e9rites de ce projet sont mis en cause par la m\u00e9thode cavali\u00e8re du ministre et de ce gouvernement. Alors, nos doutes, comme ceux des experts, des sp\u00e9cialistes et des historiens de m\u00e9tier, n'auront m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3412645\" data-originallang=\"fr\">Cela nous oblige aujourd'hui \u00e0 proposer des amendements beaucoup plus larges, qui envisagent d'abroger les dispositions que tant d'intervenants ont trouv\u00e9es probl\u00e9matiques. Ces amendements visent \u00e0 pr\u00e9server le nom du Mus\u00e9e canadien des civilisations, un nom largement reconnu, notamment dans la sph\u00e8re du tourisme, que ce soit pour la promotion de la r\u00e9gion de l'Outaouais ou en ce qui concerne la r\u00e9putation du pays \u00e0 l'international. </p>\n<p data-HoCid=\"3412646\" data-originallang=\"fr\">Aussi, ce nom est reconnu dans les milieux universitaire et acad\u00e9mique, aupr\u00e8s des chercheurs dans le domaine de l'histoire, de l'anthropologie, de l'arch\u00e9ologie et de l'ethnologie. Ce nom est reconnu, ici comme ailleurs, comme une expression de l'excellence de nos scientifiques et de leur contribution au savoir humain. </p>\n<p data-HoCid=\"3412647\" data-originallang=\"fr\">Je soup\u00e7onne qu'un grand nombre de ces experts vont \u00eatre bigrement surpris de se retrouver dans une institution qui ne porte plus l'obligation dans son mandat de maintenir une collection aux fins de la recherche. On parle ici d'une institution de recherche \u00e0 laquelle nombre de chercheurs se sont affili\u00e9s, pour certains d'entre eux, toute leur carri\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3412648\" data-originallang=\"fr\">Nombre de leurs coll\u00e8gues \u00e0 l'international, dans des mus\u00e9es comme le Smithsonian ou dans des universit\u00e9s d'un peu partout, vont leur demander aussi comment il se fait que ce mus\u00e9e \u00e0 Gatineau, le plus important au Canada, se d\u00e9barrasse peu \u00e0 peu des sommit\u00e9s qui ont fait sa r\u00e9putation. </p>\n<p data-HoCid=\"3412649\" data-originallang=\"fr\"> Ce fait est occult\u00e9 par ceux qui se font \u00e9blouir par les annonces en rafale des derniers mois, des annonces tout \u00e0 fait spectaculaires faites de pubs \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et d'initiatives ostentatoires. </p>\n<p data-HoCid=\"3412650\" data-originallang=\"fr\">Qu'est le mus\u00e9e actuel? Le Mus\u00e9e canadien des civilisations n'est pas une vitrine, c'est une v\u00e9ritable ruche vou\u00e9e \u00e0 la recherche. Le mus\u00e9e lui-m\u00eame est une chose bic\u00e9phale. Il est physiquement divis\u00e9 en deux structures. En effet, pour ceux parmi nous qui n'ont jamais visit\u00e9 ce mus\u00e9e, mais qui l'ont au moins d\u00e9j\u00e0 vu, je rappelle que l'admirable architecture con\u00e7ue par Douglas Cardinal s\u00e9pare le mus\u00e9e en deux gigantesques \u00e9difices. </p>\n<p data-HoCid=\"3412651\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 droite, on retrouve le mus\u00e9e accessible au public, avec ses expositions permanentes et temporaires sur l'histoire et sur les civilisations. \u00c0 gauche, c'est un \u00e9difice tout aussi imposant, aux formes sinuso\u00efdales. Ce n'est pas simplement un b\u00e2timent administratif ni encore un entrep\u00f4t. C'est le coeur m\u00eame du mus\u00e9e, un b\u00e2timent qui abrite son expertise comme ses collections. </p>\n<p data-HoCid=\"3412652\" data-originallang=\"fr\">C'est au nom des travailleurs de cet \u00e9difice que l'on profite de l'occasion qui nous est offerte aujourd'hui pour pr\u00e9senter un amendement visant \u00e0 assurer que la recherche et les collections demeurent dans la mission du mus\u00e9e, tel qu'indiqu\u00e9 actuellement dans la Loi sur les mus\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3412653\" data-originallang=\"fr\">Que l'on se comprenne bien: volontairement ou involontairement, le gouvernement cherche \u00e0 soustraire l'obligation du mus\u00e9e de maintenir des collections aux fins de recherche. Je rappelle qu'on a voulu r\u00e9ins\u00e9rer ces mots dans le projet de loi du gouvernement, ce qu'a \u00e9videmment refus\u00e9 la majorit\u00e9 conservatrice en comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3412654\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi les conservateurs insistent-ils pour r\u00e9duire la place de la recherche et des collections? Qu'on nous l'explique! Cela vient-il d'une demande de la direction du mus\u00e9e? On sait que le mus\u00e9e est en mauvaise posture financi\u00e8re; les administrateurs cherchent peut-\u00eatre \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9penses en coupant dans le personnel de recherche ou en se d\u00e9barrassant d'\u00e9l\u00e9ments contenus dans leurs collections. Si les conservateurs tiennent tant \u00e0 \u00e9liminer les mots \u00ab recherche \u00bb et \u00ab collection \u00bb de la mission du mus\u00e9e, sommes-nous en droit de nous demander s'ils ne comptent pas faire au mus\u00e9e ce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 fait ailleurs?</p>\n<p data-HoCid=\"3412655\" data-originallang=\"fr\">Par exemple, \u00e0 Parcs Canada, ils ont d\u00e9j\u00e0 vid\u00e9 les sites historiques de leur personnel et de leurs conservateurs; \u00e0 Biblioth\u00e8que et Archives Canada, ils ont d\u00e9j\u00e0 vid\u00e9 l'institution de ses experts en les b\u00e2illonnant et en les obligeant \u00e0 respecter la loi du silence, m\u00eame lorsque leurs projets de recherche exigeaient la communication, la discussion et la r\u00e9vision par leurs pairs.</p>\n<p data-HoCid=\"3412656\" data-originallang=\"fr\">Tr\u00e8s largement, les conservateurs ont choisi d'enlever aux institutions f\u00e9d\u00e9rales leur r\u00f4le d'institution de recherche ind\u00e9pendante. Alors que notre pays s'est dot\u00e9 de lieux de cr\u00e9ation et de r\u00e9flexion ind\u00e9pendante au fil des deux derniers si\u00e8cles, les conservateurs n'ont eu besoin que de deux mandats et demi pour r\u00e9duire ces institutions \u00e0 des vitrines sans profondeur au service des commandes externes. Quel dommage!</p>\n<p data-HoCid=\"3412657\" data-originallang=\"fr\">Comme dans ces institutions, on a des raisons de se questionner sur l'ind\u00e9pendance r\u00e9elle accord\u00e9e aux mus\u00e9es. \u00c0 quelques jours de la fin de la session parlementaire, nos craintes \u00e0 propos du projet du gouvernement de transformer le Mus\u00e9e canadien des civilisations se sont confirm\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3412658\" data-originallang=\"fr\">Nos soup\u00e7ons selon lesquels le projet permet en r\u00e9alit\u00e9 au gouvernement de se servir du mus\u00e9e pour mettre en valeur ses th\u00e8mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s se mat\u00e9rialisent. Les inqui\u00e9tudes, voulant que l'espace qui doit s\u00e9parer le mus\u00e9e du gouvernement s'est r\u00e9tr\u00e9ci au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, s'accroissent quand on constate les subterfuges, les demi-v\u00e9rit\u00e9s et les contradictions qui entourent l'\u00e9trange proximit\u00e9 entre le mus\u00e9e et le ministre.</p>\n<p data-HoCid=\"3412659\" data-originallang=\"fr\">On sait que ni le mus\u00e9e ni le ministre ne sont \u00e0 l'aise de nous dire \u00e0 quel moment ils se parlent, de quoi ils parlent, s'ils parlent au t\u00e9l\u00e9phone, si le ministre a pris l'habitude de visiter le mus\u00e9e et de quoi ils discutent lors de ces visites. L'ind\u00e9pendance pr\u00e9tendue du mus\u00e9e ne signifie rien tant qu'on n'a pas la r\u00e9ponse \u00e0 ces questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3412660\" data-originallang=\"fr\">L'autonomie du mus\u00e9e dans la loi doit aussi \u00eatre une autonomie dans les faits. On s'inqui\u00e8te quand on apprend par les m\u00e9dias les \u00e9tonnantes co\u00efncidences qui arrivent de part et d'autre. Hier, on a appris que le mus\u00e9e a annul\u00e9 soudainement et sans explication les expositions phares qui devaient \u00eatre au centre de sa programmation, expositions pour lesquelles le mus\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 investi 70 000 $. Cela veut dire qu'il ne s'agissait s\u00fbrement pas d'une phase exploratoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3412661\" data-originallang=\"fr\">Au contraire, cela veut dire que le plus haut dirigeant du mus\u00e9e a d\u00fb conna\u00eetre et approuver les d\u00e9tails de l'exposition, qu'il a d\u00fb signer un ch\u00e8que et un contrat avec une institution mus\u00e9ale de r\u00e9putation internationale et qu'il a d\u00fb approuver un budget publicitaire ainsi que la programmation de cet \u00e9v\u00e9nement.</p>\n<p data-HoCid=\"3412662\" data-originallang=\"fr\">Je constate avec un brin d'ironie qu'il y a actuellement une autre exposition au Mus\u00e9e canadien des civilisations qui s'appelle \u00ab Volte-face \u00bb. Le titre est bien choisi, car apr\u00e8s toutes ces d\u00e9cisions et cette somme de 70 000 $ d\u00e9pens\u00e9e par le mus\u00e9e pour une exposition sur les sous-v\u00eatements, le mus\u00e9e aurait soudainement et spontan\u00e9ment chang\u00e9 d'avis. Tout d'un coup, l'exposition du Victoria and Albert Museum de Londres n'est plus \u00e0 la hauteur.</p>\n<p data-HoCid=\"3412663\" data-originallang=\"fr\">Ce n'est pas un ch\u00e8que de Nigel Wright qui va faire dispara\u00eetre les faits rapport\u00e9s hier matin. La haute direction du Mus\u00e9e canadien des civilisations a d'abord d\u00e9pens\u00e9 70 00 $ pour une exposition sur les sous-v\u00eatements. Ensuite, elle l'a annul\u00e9e du jour au lendemain.</p>\n<p data-HoCid=\"3412664\" data-originallang=\"fr\">Comment expliquer cela? Il y a deux options possibles: soit la direction du mus\u00e9e a pris des d\u00e9cisions irr\u00e9fl\u00e9chies et a gaspill\u00e9 sans vergogne plus de 70 000 $ d'argent public pour une exposition, avant de se rendre compte qu'elle n'\u00e9tait finalement pas \u00e0 leur go\u00fbt, ce qui serait un fiasco \u2014 c'est d'ailleurs ce qu'ils voudraient nous faire croire \u2014, soit la d\u00e9cision ne vient pas du mus\u00e9e et vient donc d'ailleurs. Quelqu'un leur a dit que l'exposition \u00e9tait un probl\u00e8me. Mais qui est-ce? C'est un peu comme si quelqu'un avait dit au Mus\u00e9e des sciences et de la technologie que certaines de leurs expositions posaient probl\u00e8me il n'y a pas si longtemps. \u00c7a, \u00e7a s'appelle de l'ing\u00e9rence politique.</p>\n<p data-HoCid=\"3412665\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, nos soup\u00e7ons sont \u00e9veill\u00e9s et accrus par des faits concrets et ind\u00e9niables, par un manque \u00e0 gagner de 70 000 $ et par des d\u00e9mentis contradictoires de part et d'autre qui ne feront que soulever d'ailleurs encore plus de doutes sur l'ind\u00e9pendance du mus\u00e9e, qui d\u00e9peignent le portrait du mus\u00e9e dont l'ind\u00e9pendance devrait normalement \u00eatre garantie par la Loi sur les mus\u00e9es, mais qui est plac\u00e9e pour r\u00e9sister \u00e0 un coup de fil du bureau du ministre quand il trouve que certaines expositions ne sont pas \u00e0 son go\u00fbt.</p>\n<p data-HoCid=\"3412666\" data-originallang=\"fr\">Ce qu'on sait aujourd'hui, c'est que rien de tout cela n'est arriv\u00e9. Les experts du mus\u00e9e se sont fait annoncer le nouveau nom du mus\u00e9e et le changement de mandat. Les experts \u00e0 l'ext\u00e9rieur du mus\u00e9e se sont fait consulter six mois apr\u00e8s l'annonce, alors que le mus\u00e9e \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9mant\u00e8lement. Toutes ces d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises quelque part entre la haute direction du mus\u00e9e et le bureau du ministre. De toute \u00e9vidence, m\u00eame une exposition tournante sur les sous-v\u00eatements n'\u00e9chappe pas au regard externe. Il n'y a rien de redondant ou de ridicule \u00e0 demander que nos institutions publiques soient libres d'influence et d'ing\u00e9rence politiques.</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3412605\"> moved:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3412606\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 1 </p>\n<p data-HoCid=\"3412607\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 1. </p>\n<p data-HoCid=\"3412608\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 2 </p>\n<p data-HoCid=\"3412609\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 2. </p>\n<p data-HoCid=\"3412610\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 3 </p>\n<p data-HoCid=\"3412611\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 4. </p>\n<p data-HoCid=\"3412612\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 4 </p>\n<p data-HoCid=\"3412613\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 11. </p>\n<p data-HoCid=\"3412614\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 5 </p>\n<p data-HoCid=\"3412615\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 12. </p>\n<p data-HoCid=\"3412616\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 6 </p>\n<p data-HoCid=\"3412617\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 13. </p>\n<p data-HoCid=\"3412618\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 7 </p>\n<p data-HoCid=\"3412619\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 14. </p>\n<p data-HoCid=\"3412620\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 8 </p>\n<p data-HoCid=\"3412621\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 15. </p>\n<p data-HoCid=\"3412622\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 9 </p>\n<p data-HoCid=\"3412623\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 16. </p>\n<p data-HoCid=\"3412624\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 10 </p>\n<p data-HoCid=\"3412625\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 17. </p>\n<p data-HoCid=\"3412626\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 11 </p>\n<p data-HoCid=\"3412627\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 18. </p>\n<p data-HoCid=\"3412628\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 12 </p>\n<p data-HoCid=\"3412629\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 19. </p>\n<p data-HoCid=\"3412630\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 13 </p>\n<p data-HoCid=\"3412631\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 20. </p>\n<p data-HoCid=\"3412632\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 14 </p>\n<p data-HoCid=\"3412633\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 21. </p>\n<p data-HoCid=\"3412634\" data-originallang=\"fr\"> Motion No. 15 </p>\n<p data-HoCid=\"3412635\" data-originallang=\"fr\"> That Bill C-49 be amended by deleting Clause 22. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3412636\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to speak to these amendments. Many changes were needed. We still have very serious reservations about the bill creating the Canadian museum of history, which is quite unfortunate.</p>\n<p data-HoCid=\"3412637\" data-originallang=\"fr\">Normally, the creation, the birth, of a national museum should not be an acrimonious process. It is not reasonable for a government, even a majority government, to just announce a project like this and proceed without consultation and discussion among the parties in Parliament. It is certainly not right that this is being done despite the vocal opposition of experts, historians, anthropologists, archaeologists and ethnologists who are casting serious doubts on the merits of this government's project.</p>\n<p data-HoCid=\"3412638\" data-originallang=\"fr\"> This is why we are rising to question this bill. In doing so, we also recognize that the government's proposal contains some very worthwhile elements. The minister is to be commended for his willingness to invest in this project\u2014even if this is one-time funding for only one year\u2014to get people talking about our country's history, and for the creative ideas that he has brought to the project. It is quite obvious that this project is very important to him.</p>\n<p data-HoCid=\"3412639\" data-originallang=\"fr\">However, other aspects of the proposal are problematic and quite serious. I am thinking in particular of the deletion of the words \u201cresearch\u201d and \u201ccollections\u201d from the museum's mission. It would have been a good idea for the government to listen, if not to the opposition parties, then at least to the experts and, in particular, the witnesses who appeared before the Standing Committee on Canadian Heritage when the bill was being studied.</p>\n<p data-HoCid=\"3412640\" data-originallang=\"fr\">Sadly, the government did not listen. The amendments we proposed in committee\u2014which would not have gutted the bill, but would certainly have improved it\u2014would have allowed us to rectify the situation. All of the amendments were rejected, without consideration or discussion. Given that all of our amendments in committee were rejected outright, we are being forced to table a series of amendments today, which have been listed here in the House. This is a national, public museum; this could have been done more co-operatively. The government is forcing us to throw the baby out with the bath water.</p>\n<p data-HoCid=\"3412641\" data-originallang=\"fr\">We simply wanted to ensure that research remains part of the new museum and that any museum that takes the place of the Canadian Museum of Civilization remains an institution that maintains collections, as was the case with the Geological Survey of Canada more than 150 years ago. That function was enshrined in its mission, as stated in section 8 of the Museums Act. However, because of government intervention, that is no longer the case.</p>\n<p data-HoCid=\"3412642\" data-originallang=\"fr\">Today, we are faced with a government that is determined to rename and alter our most important national public institutions as it sees fit.</p>\n<p data-HoCid=\"3412643\" data-originallang=\"fr\">No one will change the government's mind, not even national associations representing historians, anthropologists and archaeologists, whose members still work at the museum and who are being ordered to work on this project as underlings. Even the architects of the current museum\u2014which is known internationally for the work, creativity and talent of those architects\u2014will not change the government's mind.</p>\n<p data-HoCid=\"3412644\" data-originallang=\"fr\">The few redeeming qualities of this project are being jeopardized by the minister's and the government's cavalier approach. Our doubts, along with those of experts, specialists and professional historians, have not been taken into account.</p>\n<p data-HoCid=\"3412645\" data-originallang=\"fr\">That is why we have to move much more significant amendments to get rid of the provisions that so many stakeholders found problematic. Our amendments would leave the name of the Canadian Museum of Civilization intact. That name is widely recognized, particularly in the tourism industry. It helps attract people to the Outaouais region and enhances Canada's international reputation.</p>\n<p data-HoCid=\"3412646\" data-originallang=\"fr\">The name is also recognized in the university and academic community, among researchers in history, anthropology, archeology and ethnology. Here and elsewhere, the name is a symbol of the excellence of our scientists and their contribution to human knowledge.</p>\n<p data-HoCid=\"3412647\" data-originallang=\"fr\">I suspect that many of those experts will be find it a nasty surprise to be associated with an institution that is no longer mandated to maintain a collection for research purposes. We are talking about a research institution that many researchers are affiliated with. Some of them have been for their entire careers.</p>\n<p data-HoCid=\"3412648\" data-originallang=\"fr\">Many of their international colleagues in museums like the Smithsonian and universities everywhere will ask them why Canada's flagship museum in Gatineau is slowly but surely getting rid of the leading lights that built its reputation.</p>\n<p data-HoCid=\"3412649\" data-originallang=\"fr\">Those who have been dazzled by the avalanche of announcements over the past few months, spectacular ads on TV and ostentatious initiatives can easily lose sight of that fact. </p>\n<p data-HoCid=\"3412650\" data-originallang=\"fr\">What is the museum now? The Canadian Museum of Civilization is not a showcase. It is a hive of research activity. The museum itself has two distinct aspects. It is physically divided into two structures. Those of us who have never visited the museum but who have at least seen it know that Douglas Cardinal's awesome design separates the museum into two gigantic buildings.</p>\n<p data-HoCid=\"3412651\" data-originallang=\"fr\">On the right is the part of the museum that is open to the public. It houses permanent and temporary exhibits on history and civilization. On the left is an equally important sinusoidal building that is no mere administrative or storage facility. It is the very heart of the museum, a building that houses the institution's expertise and its collections.</p>\n<p data-HoCid=\"3412652\" data-originallang=\"fr\">On behalf of the workers in that building, we are taking this opportunity to propose an amendment aimed at ensuring that research and collection development remain part of museum's mission, as is currently the case under the Museums Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3412653\" data-originallang=\"fr\">I want to be perfectly clear: whether by accident or by design, the government is relieving the museum of its obligation to maintain collections for research purposes. I would remind the House that we wanted to put that wording back into the government's bill, but of course the Conservative majority rejected that in committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3412654\" data-originallang=\"fr\">Why are the Conservatives so determined to undermine research and collection development? Can someone explain that to us? Is this request coming from the museum's management? We know the museum is having financial difficulties, so is management trying to reduce spending by eliminating research positions or getting rid of certain parts of the museum's collections? Since the Conservatives are so determined to eliminate the words \u201cresearch\u201d and \u201ccollection\u201d from the museum's mission, we have to wonder if they do not plan to do the same thing at the museum as they have done elsewhere. </p>\n<p data-HoCid=\"3412655\" data-originallang=\"fr\">For instance, at Parks Canada, they have already cut staff\u2014including curators\u2014at our national historic sites. At Library and Archives Canada, they have deprived the institution of its experts by muzzling them and forcing them to obey a code of silence, even when their research projects required communication, discussion and peer review.</p>\n<p data-HoCid=\"3412656\" data-originallang=\"fr\">Generally speaking, the Conservatives have chosen to relieve federal institutions of their role as independent research bodies. Our country spent the past two centuries building spaces for creativity and independent thought, but the Conservatives needed only two and a half terms in office to reduce these institutions to a shadow of their former selves, subject to the whims of outside influences. What a shame.</p>\n<p data-HoCid=\"3412657\" data-originallang=\"fr\">As with these institutions, there is reason to question whether our museums are truly independent. With the summer recess just a few days away, our fears about the government's bill to repurpose the Canadian Museum of Civilization have been realized.</p>\n<p data-HoCid=\"3412658\" data-originallang=\"fr\">Our suspicions that the real purpose of the project was to allow the government to use the museum to promote its favourite topics are becoming a reality. The gap that must exist between the museum and the government has been narrowing over the past few years, and that is a growing concern given the subterfuge, half-truths and contradictions surrounding the minister's strange over-involvement in the museum.</p>\n<p data-HoCid=\"3412659\" data-originallang=\"fr\">We know that neither the museum nor the minister feels comfortable telling us when they talk and what they talk about. Do they talk on the phone? Is the minister in the habit of visiting the museum? What do they discuss during those visits? The museum's so-called independence means nothing as long as we do not have answers to these questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3412660\" data-originallang=\"fr\">The independence granted to the museum in the legislation must also be granted in real life. We are concerned when we find out from the media about the shocking coincidences that are happening. Yesterday, we learned that, without any explanation, the museum suddenly cancelled the major exhibits that were supposed to be a key component of its programming, exhibits in which the museum had already invested $70,000. That means that the museum was doing more than just considering these exhibits.</p>\n<p data-HoCid=\"3412661\" data-originallang=\"fr\">On the contrary, it means that the head of the museum had to have known about and approved the details of the exhibit. He must have signed a cheque for and a contract with an internationally renowned museum, and he must have approved an advertising budget and the programming for this event.</p>\n<p data-HoCid=\"3412662\" data-originallang=\"fr\">It is somewhat ironic that one of the Canadian Museum of Civilization's current exhibits is called \u201cDouble Take\u201d. The title is fitting since, after all those decisions were made and the museum spent $70,000 on an exhibit on underwear, the museum supposedly changed its mind unexpectedly. All of a sudden, the exhibit from the Victoria and Albert Museum in London is not good enough anymore.</p>\n<p data-HoCid=\"3412663\" data-originallang=\"fr\">A cheque from Nigel Wright is not going to make the facts reported yesterday morning go away. First, the Canadian Museum of Civilization's senior management spent $70,000 on an exhibit on underwear, and then they cancelled it out of the blue.</p>\n<p data-HoCid=\"3412664\" data-originallang=\"fr\"> What happened? There are two possibilities: either the museum's president made reckless decisions and shamelessly wasted more than $70,000 of public money on an exhibit, before realizing that it was not to their taste, which would be a fiasco\u2014and is what they would have us believe\u2014or the museum did not make the decision and someone else did. Someone told the museum that the exhibit was a problem, but who? This reminds me of the time not so long ago when someone told the Museum of Science and Technology that some of their exhibits were problematic. That is called political interference.</p>\n<p data-HoCid=\"3412665\" data-originallang=\"fr\">Today, our suspicions are aroused and heightened by undeniable facts, by a $70,000 shortfall, and by contradictory denials here and there that only cast more doubt over the museum's independence. These facts paint a picture of a museum that should normally be independent under the Museum Act, but gives in to phone calls from the minister's office when certain exhibits are not to the minister's liking.</p>\n<p data-HoCid=\"3412666\" data-originallang=\"fr\">What we know today is that none of that ever happened. Experts at the museum were notified of the museum's new name and change in mandate. Experts outside the museum were consulted six months after the announcement, when the museum was already being dismantled. All those decisions were made somewhere between the museum's upper management and the minister's office. It seems that even travelling exhibits on underwear cannot escape outside scrutiny. There is nothing redundant or ridiculous about asking that our public institutions be free from political influence and interference.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 10:05:00", "source_id": "8083313", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4056/", "procedural": false}