{"attribution": {"fr": "Mme Rosane Dor\u00e9 Lefebvre (Alfred-Pellan, NPD)", "en": "Ms. Rosane Dor\u00e9 Lefebvre (Alfred-Pellan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/rosane-dore-lefebvre/", "url": "/debates/2013/6/14/rosane-dore-lefebvre-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3412960\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le seul leader d'un pays du G8 \u00e0 refuser de signer le Trait\u00e9 sur le commerce des armes, c'est nul autre que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3412961\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi? Probablement \u00e0 cause de leurs th\u00e9ories du complot au sujet de ce trait\u00e9. Il s'agit d'un trait\u00e9 portant sur le commerce international des armes, et non pas sur leur usage int\u00e9rieur. Le Canada a particip\u00e9 aux n\u00e9gociations pendant des mois, mais les conservateurs refusent toujours de prendre une position ferme contre le commerce ill\u00e9gal des armes.</p>\n<p data-HoCid=\"3412962\" data-originallang=\"fr\">Quand signeront-ils ce trait\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3412960\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the only G8 leader who refuses to sign the arms trade treaty is none other than our Conservative <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3412961\" data-originallang=\"fr\">Why? Probably because of their conspiracy theories about the treaty. This treaty addresses the global arms trade, not their use within the country. Canada participated in negotiations for months, but the Conservatives still refuse to take a tough stand on the illegal arms trade.</p>\n<p data-HoCid=\"3412962\" data-originallang=\"fr\">When will they sign this treaty?</p>"}, "h2": {"fr": "Les affaires \u00e9trang\u00e8res", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 11:40:00", "source_id": "8083722", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4123/", "procedural": false}