{"attribution": {"fr": "M. Scott Reid (Lanark\u2014Frontenac\u2014Lennox and Addington, PCC)", "en": "Mr. Scott Reid (Lanark\u2014Frontenac\u2014Lennox and Addington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/scott-reid/", "url": "/debates/2013/6/14/scott-reid-2/", "h3": {"fr": "La luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413087\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cette p\u00e9tition porte sur la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e. Mes \u00e9lecteurs sont divis\u00e9s sur la question de savoir si la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e Roundup Ready devrait \u00eatre autoris\u00e9e. Cette p\u00e9tition est sign\u00e9e principalement par des agriculteurs biologiques, qui se pr\u00e9occupent des effets potentiellement nuisibles que pourrait avoir la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e sur leur capacit\u00e9 de pratiquer l'agriculture, notamment biologique, dans ma circonscription.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413087\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this petition relates to genetically modified alfalfa. I have had constituents on both sides of the issue as to whether Roundup Ready genetically modified alfalfa should be permitted. This petition is from organic farmers primarily, who are concerned about the potential deleterious effects of genetically modified alfalfa on their ability to conduct organic activities and agriculture in my constituency.</p>"}, "h2": {"fr": "P\u00e9titions", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:15:00", "source_id": "8083842", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1382/", "procedural": false}