{"attribution": {"fr": "L'hon. St\u00e9phane Dion", "en": "Hon. St\u00e9phane Dion"}, "politician_url": "/politicians/stephane-dion/", "url": "/debates/2013/6/14/stephane-dion-1/", "h3": {"fr": "Question no 1332", "en": "Question No. 1332"}, "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F14%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3413098\"> En ce qui concerne le financement affect\u00e9 \u00e0 la promotion des langues officielles du Canada et ne faisant pas partie du montant de 1,1 milliard de dollars pr\u00e9vu dans la Feuille de route pour la dualit\u00e9 linguistique canadienne 2008-2013: <em>a</em>) quels minist\u00e8res et organismes ont contribu\u00e9 au financement du programme des langues officielles; <em>b</em>) quels sont les noms des programmes qui ont vers\u00e9 le financement, r\u00e9partis par minist\u00e8re ou organisme; <em>c</em>) combien chacun de ces programmes ont-ils d\u00e9pens\u00e9 au cours des exercices (i) 2007-2008, (ii) 2008-2009, (iii) 2009-2010, (iv) 2010-2011, (v) 2011-2012, (vi) 2012-2013?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3413098\"> With regard to any funding dedicated to the promotion of Canada\u2019s official languages that was not accounted for in the $1.1 billion dollars outlined in the Roadmap for Canada\u2019s Linguistic Duality 2008-2013: (<em>a</em>) what departments or agencies contributed to the funding of official languages programs; (<em>b</em>) what are the names of the programs that delivered that funding listed by department or agency; and (<em>c</em>) what amount of money did each of those programs spend in fiscal years (i) 2007-2008, (ii) 2008-2009, (iii) 2009-2010, (iv) 2010-2011, (v) 2011-2012, (vi) 2012-2013?</p>"}, "h2": {"fr": "Questions transform\u00e9es en ordres de d\u00e9p\u00f4t de documents", "en": "Questions Passed as Orders for Returns"}, "document_url": "/debates/2013/6/14/", "time": "2013-06-14 12:15:00", "source_id": "p3413098", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3686/", "procedural": false}