{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Stoffer (Sackville\u2014Eastern Shore, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/peter-stoffer/", "url": "/debates/2013/3/21/peter-stoffer-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3248310\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, moi aussi, j'ai rencontr\u00e9 les responsables du Centre de ressources pour les familles des militaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3248311\" data-originallang=\"en\">Quand 158 h\u00e9ros canadiens ont fait le sacrifice ultime sur les champs de bataille d'Afghanistan et que des milliers d'autres y ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, ce sont les 34 Centres de ressources pour les familles des militaires qui ont fourni aux proches de ces h\u00e9ros le soutien et les services de transition dont ils avaient besoin. </p>\n<p data-HoCid=\"3248312\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> s'adresse directement \u00e0 la cam\u00e9ra et explique \u00e0 tous ces gens qui travaillent dans l'un ou l'autre de ces centres pourquoi ils doivent payer pour l'ineptie et l'irresponsabilit\u00e9 budg\u00e9taire du gouvernement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3248310\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I met with those same folks from the military family resource centre.</p>\n<p data-HoCid=\"3248311\" data-originallang=\"en\">When 158 Canadian heroes paid the ultimate sacrifice on the battlefields of Afghanistan and thousands more were injured, it was the 34 military family resource centres across the country that provided the support and transition services to the families of these Canadians heroes. </p>\n<p data-HoCid=\"3248312\" data-originallang=\"en\">I would like the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> to stand in his place, look into those cameras and tell the people who work at the MFRCs why they must pay for the ineptitude and fiscal irresponsibility of this government.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Defence"}, "document_url": "/debates/2013/3/21/", "time": "2013-03-21 14:50:00", "source_id": "7942685", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1338/", "procedural": false}