{"attribution": {"fr": "", "en": "The Acting Speaker (Mr. Barry Devolin)"}, "politician_url": "/politicians/barry-devolin/", "url": "/debates/2013/3/21/the-acting-speaker-4/", "h3": {"fr": "", "en": "Motions in Amendment"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3247741\" data-originallang=\"en\">Une fois de plus, la pr\u00e9sidence remercie le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> d'avoir invoqu\u00e9 le R\u00e8glement et la d\u00e9put\u00e9e d'<a data-HoCid=\"170748\" href=\"/politicians/christine-moore/\" title=\"Christine Moore\">Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue</a> de s'\u00eatre exprim\u00e9e sur ce recours.</p>\n<p data-HoCid=\"3247742\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de r\u00e9p\u00e9ter une explication que j'ai d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9e et d'offrir \u00e0 la Chambre une suggestion pour la suite des choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3247743\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> souligne \u00e0 juste titre que les interventions, dans cette enceinte, sont soumises \u00e0 des r\u00e8gles de pertinence, en particulier lorsque nous en sommes \u00e0 l'\u00e9tape du rapport et que la Chambre \u00e9tudie des propositions pour amender un projet de loi. Les interventions doivent porter sur ces amendements, et non nous entra\u00eener dans une discussion pour large et plus g\u00e9n\u00e9rale sur la totalit\u00e9 du projet de loi ou sur le sujet dont il traite.</p>\n<p data-HoCid=\"3247744\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 a \u00e9galement laiss\u00e9 entendre et il a m\u00eame indiqu\u00e9 clairement que cette mani\u00e8re de proc\u00e9der de la Chambre est \u00e0 certains \u00e9gards similaire \u00e0 ce que font les comit\u00e9s lorsqu'ils \u00e9tudient les amendements. Tous les arguments qu'a fait valoir le d\u00e9put\u00e9 sont absolument fond\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3247745\" data-originallang=\"en\">La question qu'il faut se poser est donc celle de la latitude qu'accorde la pr\u00e9sidence aux d\u00e9put\u00e9s dans leurs interventions, c'est-\u00e0-dire ce qui peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme acceptable pour situer le contexte, faire un pr\u00e9ambule, renvoyer la Chambre \u00e0 d'autres projets de loi ou d'autres amendements ayant \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s sur la question \u00e0 l'\u00e9tude, \u00e9ventuellement lors des travaux du comit\u00e9, ou encore pour que le d\u00e9put\u00e9 puisse faire part \u00e0 la Chambre d'exp\u00e9riences qu'il a v\u00e9cues.</p>\n<p data-HoCid=\"3247746\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, je rappelle aux d\u00e9put\u00e9s qu'il est dans l'int\u00e9r\u00eat de la Chambre et de chacun d'entre eux que le temps dont nous disposons soit utilis\u00e9 efficacement, que les d\u00e9put\u00e9s s'en tiennent au sujet dont la Chambre d\u00e9bat, qu'ils ne s'\u00e9cartent pas du sujet et qu'ils \u00e9vitent de r\u00e9p\u00e9ter les arguments ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s dans le m\u00eame but, de mani\u00e8re \u00e0 ce que les travaux de la Chambre puissent \u00eatre efficaces.</p>\n<p data-HoCid=\"3247747\" data-originallang=\"en\">Je r\u00e9ponds au d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> que la pr\u00e9sidence \u00e9tudiera les arguments qu'il a fait valoir aujourd'hui relativement aux recours au R\u00e8glement dans le d\u00e9bat qui a lieu \u00e0 la Chambre aujourd'hui et qu'elle interviendra au besoin de nouveau sur la question. Cependant, dans ce contexte, je voudrais que la Chambre reprenne le d\u00e9bat actuel et je tiens \u00e0 dire que la pr\u00e9sidence continuera de juger de la pertinence des interventions comme elle l'a fait dans le pass\u00e9, plut\u00f4t que de les restreindre davantage comme le demande le d\u00e9put\u00e9. La pr\u00e9sidence continuera de proc\u00e9der ainsi en attendant qu'elle ait pu examiner la question. S'il faut apporter des changements \u00e0 la pratique qui a eu cours jusqu'\u00e0 maintenant, la pr\u00e9sidence en informera la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3247748\" data-originallang=\"en\">Le recours du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> d\u00e9passe le cadre du d\u00e9bat d'aujourd'hui et est de nature plus g\u00e9n\u00e9rale. Il sera consid\u00e9r\u00e9 avec tout le respect qu'il m\u00e9rite et, si la pr\u00e9sidence juge que cela est n\u00e9cessaire, elle en reparlera \u00e0 la Chambre plus tard.</p>\n<p data-HoCid=\"3247749\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e d'Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3247741\" data-originallang=\"en\">Once again the Chair thanks the hon. member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> for rising on this point of order and the member for <a data-HoCid=\"170748\" href=\"/politicians/christine-moore/\" title=\"Christine Moore\">Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue</a> for her reference to it as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3247742\" data-originallang=\"en\">I would like to reiterate a point I made earlier and possibly offer a suggestion on a go-forward basis.</p>\n<p data-HoCid=\"3247743\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> points out quite correctly that there are rules of relevance in this place, in particular that when we are at report stage and the House is dealing with specific amendments that have been put forward, debate ought to be focused on those amendments rather than on a broad, general discussion of the entire bill or the subject in general. </p>\n<p data-HoCid=\"3247744\" data-originallang=\"en\">He has also suggested, if not stated outright, that in this way business before the House is in some ways similar to how a committee would deal with amendments. The points that he has made are all quite relevant.</p>\n<p data-HoCid=\"3247745\" data-originallang=\"en\">The question becomes the latitude that the Chair grants to members to discuss business before the House, such as what would be considered allowable context, preamble or reference to other pieces of legislation or other amendments that had been brought forward on the same piece of business, possibly at committee, or other experiences that the hon. member has had.</p>\n<p data-HoCid=\"3247746\" data-originallang=\"en\">Therefore, I would remind all hon. members that it is in the collective interest of this place and of all members that time in the House be used efficiently, that members stick to the matter before the House, keep their comments relevant to it and avoid repetition of points that have been made to the same end in terms of the efficiency of this place.</p>\n<p data-HoCid=\"3247747\" data-originallang=\"en\">I would suggest to the hon. member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> that the Chair will review the comments he has made today regarding the points of order related to the debate that is taking place in the House today and will return to this matter if it is deemed necessary. However, within that context I would like the House to resume debate on this matter and would state that the Chair will continue to exercise judgment of relevance in a way similar to the way it has been exercised in the past, rather than in the more restrictive way requested by this hon. member. That will remain the practice of the Chair until the Chair has had an opportunity to review the matter. If changes to that practice of relevance are made, they will be announced in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3247748\" data-originallang=\"en\">The point that the hon. member for <a data-HoCid=\"170657\" href=\"/politicians/james-bezan/\" title=\"James Bezan\">Selkirk\u2014Interlake</a> makes goes beyond this debate today and is a more general point. With all due respect to that point, it will be considered and if deemed reasonable or necessary, the Chair will return to this matter in the future.</p>\n<p data-HoCid=\"3247749\" data-originallang=\"en\">The hon. member for Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Strengthening Military Justice in the Defence of Canada Act"}, "document_url": "/debates/2013/3/21/", "time": "2013-03-21 11:30:00", "source_id": "7941017", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1371/", "procedural": false}