{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tyrone Benskin (Jeanne-Le Ber, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tyrone-benskin/", "url": "/debates/2013/3/21/tyrone-benskin-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3248365\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'invoque le R\u00e8glement au sujet d'une d\u00e9claration faite hier par le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a> pendant les d\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s. Voici ce qu'il a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3248366\" data-originallang=\"en\"> [...] pour marquer la fin de l'ann\u00e9e du jubil\u00e9 de diamant de la reine, j'ai remis des m\u00e9dailles \u00e0 30 Canadiens exceptionnels de la r\u00e9gion de Windsor-Essex [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3248367\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 a ensuite lu une liste de 26 noms, puis il a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3248368\" data-originallang=\"en\"> J'ai aussi remis des m\u00e9dailles \u00e0 quatre \u00e9minents Canadiens de race noire [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3248369\" data-originallang=\"en\">J'invoque le R\u00e8glement pour rappeler que l'exclusion est une des formes subtiles du racisme institutionnalis\u00e9. Il s'insinue parmi nous, passant tr\u00e8s souvent inaper\u00e7u, mais cela m'a imm\u00e9diatement et tr\u00e8s profond\u00e9ment affect\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3248370\" data-originallang=\"en\">J'ai attendu aujourd'hui pour prendre la parole afin de v\u00e9rifier d'abord dans le hansard si le d\u00e9put\u00e9 avait effectivement tenus ces propos. C'est bien le cas. Je demande donc \u00e0 mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a> de retirer ces remarques afin de prouver qu'il consid\u00e8re que ces personnes ne sont pas diff\u00e9rentes de ces autres Canadiens exceptionnels.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3248365\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise on a point of order regarding a statement made yesterday by the member for <a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a> during statements by members. He stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3248366\" data-originallang=\"en\"> \u2014to mark the end of the Queen's Diamond Jubilee year, I awarded medals to 30 outstanding Canadians from Windsor-Essex... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3248367\" data-originallang=\"en\">The member then went on to list some 26 names. Then the member stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3248368\" data-originallang=\"en\"> As well, I awarded the medal to four distinguished Canadian blacks... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3248369\" data-originallang=\"en\">I stand on this point of order to highlight that exclusion is one of the subtle tools of institutionalized racism. It slides by us, very often unnoticed, but it affected me deeply, viscerally and immediately.</p>\n<p data-HoCid=\"3248370\" data-originallang=\"en\">I waited to stand today because I wanted to verify in <em>Hansard</em> that these were the words spoken. They were. I stand in this place and ask my hon. colleague from <a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a> to withdraw those remarks to demonstrate his belief that these individuals are not separate from those other outstanding Canadians.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Points of Order"}, "document_url": "/debates/2013/3/21/", "time": "2013-03-21 15:10:00", "source_id": "7942768", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4048/", "procedural": false}