{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alain Gigu\u00e8re (Marc-Aur\u00e8le-Fortin, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alain-giguere/", "url": "/debates/2013/6/6/alain-giguere-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393473\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 souligner que je partagerai le temps dont je dispose avec mon confr\u00e8re de <a data-HoCid=\"170586\" href=\"/politicians/john-rafferty/\" title=\"John Rafferty\">Thunder Bay\u2014Rainy River</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3393474\" data-originallang=\"fr\">Clarifions certains points qui sont malheureux. \u00c0 l'heure actuelle, plus de 117 communaut\u00e9s autochtones n'ont pas droit \u00e0 l'eau courante et au traitement des eaux us\u00e9es. Je garantis que, si l'un des quartiers d'une de nos municipalit\u00e9s se retrouvait dans cette situation, ce Parlement serait en r\u00e9volution. Imaginons 117 d\u00e9put\u00e9s qui verraient une de leurs communaut\u00e9s blanches \u00eatre priv\u00e9e d'eau. \u00c7a ne passerait pas!</p>\n<p data-HoCid=\"3393475\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, ces 117 communaut\u00e9s manquent d'eau. Elles vont continuer d'en manquer, et la seule r\u00e9ponse que je trouve pour expliquer cette situation dans un pays comme le n\u00f4tre ne me pla\u00eet pas. Je la trouve extr\u00eamement humiliante pour quelqu'un qui est fier de son pays. Si ces communaut\u00e9s n'\u00e9taient pas des Autochtones, des Premi\u00e8res Nations et des Indiens, il y a longtemps qu'elles auraient eu leur eau. Cela s'appelle de la discrimination raciale, et ce n'est pas en notre honneur.</p>\n<p data-HoCid=\"3393476\" data-originallang=\"fr\">Les raisons pour lesquelles on est contre le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> vont de soi. Ce projet de loi concerne des milliers de maisons qui n'ont pas d'eau courante ni de traitement des eaux us\u00e9es et 117 communaut\u00e9s priv\u00e9es de l'essentiel. Malheureusement, cela dure depuis des dizaines d'ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3393477\" data-originallang=\"fr\">Ce n'est pas sorcier. Cela n\u00e9cessitera 10 ans et 4,5 milliards de dollars. Or tout ce que le gouvernement a propos\u00e9, c'est 330 millions de dollars. On verra dans quelles conditions ces 330 millions de dollars ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s. C'est l\u00e0 qu'est le probl\u00e8me! C'est l\u00e0 que le b\u00e2t blesse. C'est l\u00e0 qu'en tant que Canadiens, nous devons comprendre que des gens refusent cette loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3393478\" data-originallang=\"fr\">L'ensemble de la Chambre veut que les Premi\u00e8res Nations aient acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable. La question est de savoir comment y arriver. Quand on regarde la fa\u00e7on qui est propos\u00e9e, on peut se poser des questions sur la sinc\u00e9rit\u00e9 avec laquelle nous voulons que tous les Canadiens, parce qu'ils sont canadiens, aient les m\u00eames droits. Le droit \u00e0 l'eau est quand m\u00eame assez essentiel, de m\u00eame que le droit \u00e0 l'air. On ne peut pas tellement s'en passer.</p>\n<p data-HoCid=\"3393479\" data-originallang=\"fr\">Non seulement nous devons faire des investissements sur le plan technique, mais pour que le probl\u00e8me de l'eau potable se r\u00e8gle une fois pour toutes, il faut leur donner les moyens techniques et les ressources, afin qu'ils entretiennent ce r\u00e9seau d'aqueduc. Il faut s'occuper non seulement des connaissances et de la culture technologique, mais aussi de l'aspect \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3393480\" data-originallang=\"fr\">S'ils sont oblig\u00e9s de faire venir des ing\u00e9nieurs de Montr\u00e9al ou de Toronto, des plombiers de Thunder Bay, de Fort Chimo, des Laurentides ou de Gasp\u00e9 chaque fois qu'ils ont un probl\u00e8me ou chaque fois qu'un tuyau casse, c'est \u00e9vident qu'ils n'y arriveront jamais.</p>\n<p data-HoCid=\"3393481\" data-originallang=\"fr\">Ce sont des nations, et une nation doit avoir les moyens technologiques appropri\u00e9s pour faire face \u00e0 certains des probl\u00e8mes les plus essentiels. Or l'un des plus essentiels est certainement celui de l'approvisionnement en eau potable. C'est \u00e7a, une nation! \u00catre une nation, c'est pouvoir b\u00e2tir, \u00e9laborer et g\u00e9rer des lois appropri\u00e9es pour que ses citoyens aient acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Si on veut leur donner le statut de nation, sans les traiter comme des enfants un peu simples d'esprit, il faut agir.</p>\n<p data-HoCid=\"3393482\" data-originallang=\"fr\">En tant que Canadien fran\u00e7ais, je me suis d\u00e9j\u00e0 fait traiter de <em>White Nigger</em> par un d\u00e9put\u00e9 de la Chambre. En 2012, c'\u00e9tait un peu bizarre.</p>\n<p data-HoCid=\"3393483\" data-originallang=\"fr\">Je me mets \u00e0 la place de ces gens. Je les ai vus au Comit\u00e9 permanent des finances. Ils ont dit qu'ils avaient un taux de suicide \u00e9pouvantable. Ce n'est pas parce que les gens se suicident davantage, mais parce qu'ils n'ont pas les services sociaux pour emp\u00eacher la tentative de se transformer en suicide. </p>\n<p data-HoCid=\"3393484\" data-originallang=\"fr\">J'ai vu la premi\u00e8re ministre d'un territoire supplier le comit\u00e9. Elle a dit que les gens tombaient comme des mouches. J'ai vu les membres du comit\u00e9 faire preuve d'une certaine condescendance. Si j'avais \u00e9t\u00e9 cette personne, je ne serais peut-\u00eatre pas rest\u00e9 poli. Elle l'a \u00e9t\u00e9 et je me demande s\u00e9rieusement si elle a commis une erreur. Elle aurait peut-\u00eatre mieux fait de p\u00e9ter une coche. Elle aurait peut-\u00eatre mieux fait de dire que c'en \u00e9tait assez.</p>\n<p data-HoCid=\"3393485\" data-originallang=\"fr\">Des manifestations autochtones ont eu lieu. Les gens disaient qu'ils aimeraient pouvoir vivre et que ce n'\u00e9tait pas trop demander. Manquer d'eau ou des moyens n\u00e9cessaires pour en produire, c'est une cons\u00e9quence \u00e9conomique. Sur le plan \u00e9conomique, les communaut\u00e9s autochtones ne roulent pas sur l'or, quoiqu'on en pense. Les communaut\u00e9s autochtones comptant plusieurs multimillionnaires, c'est une l\u00e9gende urbaine. Il est bizarre que les l\u00e9gendes urbaines visent g\u00e9n\u00e9ralement une communaut\u00e9 ethnique, particuli\u00e8rement quand cette communaut\u00e9 est une minorit\u00e9 visible.</p>\n<p data-HoCid=\"3393486\" data-originallang=\"fr\">J'ai une vision du Canada comme \u00e9tant un pays extr\u00eamement g\u00e9n\u00e9reux et grand. Je pense que cette vision est exacte en grande partie. Nous avons aid\u00e9 des peuples dans le pass\u00e9, et nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux. Lorsque l'Europe a \u00e9t\u00e9 opprim\u00e9e, nous avons sacrifi\u00e9 des dizaines de milliers des n\u00f4tres. Nous n'avons pas regard\u00e9 \u00e0 la d\u00e9pense. Toutefois, lorsqu'il est question des Autochtones, cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dispara\u00eet.</p>\n<p data-HoCid=\"3393487\" data-originallang=\"fr\">Un des probl\u00e8mes de ce projet de loi est qu'il demande beaucoup de sacrifices. En effet, on demande aux Autochtones de renoncer \u00e0 certains droits ancestraux en \u00e9change d'un acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Il est difficile de b\u00e2tir le concept de nation quand il faut renoncer \u00e0 ses droits comme nation. Cela ne s'arr\u00eate toutefois pas l\u00e0. La loi leur dicterait de renoncer \u00e0 leurs droits ancestraux en \u00e9change d'avoir peut-\u00eatre un jour de l'eau potable. Il s'agit d'un exemple typique o\u00f9 les bottines ne suivent pas les babines. Ils tiennent un discours, mais l'eau n'est pas l\u00e0. C'est un probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3393488\" data-originallang=\"fr\"> Qu'ils ne viennent pas me dire que ce sera r\u00e9gl\u00e9 dans 10 ans. Je mets au d\u00e9fi un d\u00e9put\u00e9 de dire, ici, qu'il attendra 10 ans avant de fournir de l'eau potable \u00e0 un quartier de sa ville ou de sa municipalit\u00e9. Notre instinct de politicien nous dira que si nous voulons \u00eatre r\u00e9\u00e9lus, ce n'est pas la fa\u00e7on de s'y prendre. Bien souvent, les Premi\u00e8res Nations ne votent malheureusement pas. Si elles votaient, il y aurait pas mal moins de d\u00e9put\u00e9s dans ce gouvernement. Manifestement, cette inconduite morale est inacceptable.</p>\n<p data-HoCid=\"3393489\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> ne doit pas \u00eatre battu parce qu'il s'agit d'une mauvaise loi pour les Premi\u00e8res Nations. Oui, c'est vrai. Le projet de loi S-8 doit \u00eatre battu non pas parce que c'est une mauvaise loi sur le plan technique. C'est vrai. Il doit aussi \u00eatre battu parce que si nous voulons demeurer Canadiens et conserver notre esprit de pays g\u00e9n\u00e9reux et de grand peuple, ce projet de loi doit \u00eatre envoy\u00e9 \u00e0 la poubelle de l'histoire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393473\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I want to say that I will be sharing my time with my colleague from <a data-HoCid=\"170586\" href=\"/politicians/john-rafferty/\" title=\"John Rafferty\">Thunder Bay\u2014Rainy River</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3393474\" data-originallang=\"fr\">Let me point out a few unfortunate facts. At this time, over 117 aboriginal communities have no access to running water and waste water treatment. I can guarantee that if this was happening in one of our municipalities, this Parliament would be up in arms. Imagine 117 members of parliament seeing one of their white communities deprived of water. They would not stand for that. </p>\n<p data-HoCid=\"3393475\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, these 117 communities have no water. They will continue having no water, and the only reason I can think of to explain this situation in a country like ours does not make me happy. I am proud of my country, but this is humiliating. If these were not aboriginal, first nations and Indian communities, they would have gotten their water long ago. This is called racism, and it does not do us credit.</p>\n<p data-HoCid=\"3393476\" data-originallang=\"fr\">The reasons for opposing Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> are self-evident. This bill affects thousands of homes with no running water and no sewage treatment and 117 communities lacking the basic necessities. Sadly, this has gone on for decades. </p>\n<p data-HoCid=\"3393477\" data-originallang=\"fr\">It is not rocket science. It will take 10 years and $4.5 billion. Yet, all this government offered was $330 million, and then it attached all kinds of conditions to it. That is the problem. That is the crux of the matter. We, as Canadians, need to understand that that is why people are rejecting this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3393478\" data-originallang=\"fr\">Every member in the House wants first nations to have access to drinking water. The question is how to make that happen. Considering the proposed approach, we have to wonder how sincere they are about all Canadians\u2014and they are Canadians\u2014having the same rights. The right to water is essential, as is the right to air. We cannot just do without.</p>\n<p data-HoCid=\"3393479\" data-originallang=\"fr\">Not only do we need to invest in the technical aspects, but if we really want to address the issue of drinking water once and for all, we need to give them both the technical abilities and the resources to maintain the water system. We need to address expertise and technological culture along with the economics of it.</p>\n<p data-HoCid=\"3393480\" data-originallang=\"fr\">Obviously, there is no way they can bring in engineers from Montreal or Toronto, or plumbers from Thunder Bay, Fort Chimo, the Laurentians or the Gasp\u00e9 every time there is a problem or every time something breaks.</p>\n<p data-HoCid=\"3393481\" data-originallang=\"fr\">These are nations, and a nation must have the proper technological abilities to address truly essential issues. Drinking water supply is certainly an essential issue. That is what it means to be a nation. Being a nation means having the ability to create, develop and manage appropriate laws so that citizens have access to water. If we want to give them nation status\u2014without treating them like simple-minded children\u2014we need to take action.</p>\n<p data-HoCid=\"3393482\" data-originallang=\"fr\">As a French Canadian, I have been called a white nigger by an MP. It was odd for 2012. </p>\n<p data-HoCid=\"3393483\" data-originallang=\"fr\">I am putting myself in their shoes. I have seen them in the Standing Committee on Finance. They said that the suicide rate where they live is staggering. It is not that more people commit suicide, it is that they do not have the social services to cope with people who are suicidal. </p>\n<p data-HoCid=\"3393484\" data-originallang=\"fr\">I saw the premier of a territory beg the committee. She said that people were dropping like flies. I saw committee members behave in a condescending manner. If I were that person, I might not have remained so polite. She did remain polite and I seriously wonder if she made a mistake. She might have been better off blowing a gasket. She might have been better off saying enough is enough.</p>\n<p data-HoCid=\"3393485\" data-originallang=\"fr\">Aboriginal demonstrations were held. People said they would like to be able to live and that that was not too much to ask. Not having enough water or the necessary means to obtain it is an economic consequence. Aboriginal communities are not rolling in money, despite what some might think. Aboriginal communities are not full of multi-millionaires. That is just an urban legend. It is odd that urban legends are often about an ethnic community, particularly when that community is a visible minority.</p>\n<p data-HoCid=\"3393486\" data-originallang=\"fr\">I see Canada as an extremely generous and great country. I think that is an accurate assessment for the most part. We have helped peoples in the past and we have been quite generous. When Europe was oppressed, we sacrificed tens of thousands of our own. We spared no expense. However, when it comes to aboriginals, that generosity disappears.</p>\n<p data-HoCid=\"3393487\" data-originallang=\"fr\">One of the problems with this bill is that it calls for a lot of sacrifices. Aboriginal peoples are being asked to give up some of their rights in exchange for access to water. It is hard to build the concept of nationhood when you are forced to give up your rights as a nation. It does not stop there, however. The bill would force aboriginal peoples to give up their rights in exchange for maybe one day getting drinking water. This is a prime example of the government not walking the talk. The government keeps talking about it, but the water is not there. That is a problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3393488\" data-originallang=\"fr\">The government cannot say that this will be resolved in 10 years. I challenge any member here to say that they would wait 10 years before giving drinking water to a neighbourhood in their city or municipality. Any politician knows that that that is not the way to go if you want to be re-elected. Unfortunately, first nations members often do not vote. If they did, there would be far fewer MPs in this government. This kind of moral misconduct is unacceptable.</p>\n<p data-HoCid=\"3393489\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> should not be defeated just because it is a bad bill for first nations, even though that is true. Bill S-8 should not be defeated just because it is a bad bill technically. That is also true. The bill should also be defeated because if we want to remain Canadian and remain a generous nation and a great people, this bill must be relegated to the dustbin of history.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 19:35:00", "source_id": "8068236", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4060/", "procedural": false}