{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alain Gigu\u00e8re (Marc-Aur\u00e8le-Fortin, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alain-giguere/", "url": "/debates/2013/6/6/alain-giguere-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393948\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, on nous donne un parc national. Ma foi du bon dieu, c'est toujours agr\u00e9able, et celui-l\u00e0 est particuli\u00e8rement beau.</p>\n<p data-HoCid=\"3393949\" data-originallang=\"fr\">Je me suis promen\u00e9 au large de la Nouvelle-\u00c9cosse, l\u00e0 o\u00f9 les mers peuvent parfois nous brasser. C'est toujours tr\u00e8s beau. On a un beau pays. Et maintenant, \u00e0 la Chambre, on va prendre collectivement la garantie de s'en donner un petit bout suppl\u00e9mentaire juste pour nous, et on va s'assurer de laisser en h\u00e9ritage un peu plus que ce qu'on a re\u00e7u. Du moins, on va se d\u00e9brouiller pour en offrir au moins autant, et non pas moins.</p>\n<p data-HoCid=\"3393950\" data-originallang=\"fr\">L\u00e0 o\u00f9 le b\u00e2t blesse, l\u00e0 o\u00f9 r\u00e9side malheureusement le probl\u00e8me, c'est que le bilan \u00e9cologique du pr\u00e9sent gouvernement n'est peut-\u00eatre pas \u00e0 la hauteur. Quelquefois, les conservateurs ont pass\u00e9 rapidement sur certains \u00e9l\u00e9ments.</p>\n<p data-HoCid=\"3393951\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais donc que mon distingu\u00e9 confr\u00e8re me dise que j'ai raison d'\u00eatre enthousiaste, qu'on aura un beau parc et que ce dernier ne sera jamais menac\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393948\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, today, we are getting a national park. My goodness, that is always nice and this one is especially great.</p>\n<p data-HoCid=\"3393949\" data-originallang=\"fr\">I have been off the coast of Nova Scotia, where the waters can sometimes sway us to and fro. It is always so nice. We have a beautiful country. Now, in this House, we are going to collectively guarantee that there will be an extra little slice just for us and ensure that we leave behind a little more than we received. At least, we are going to figure out how to leave behind at least as much as we received, not less.</p>\n<p data-HoCid=\"3393950\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, the problem is that this government's record when it comes to the environment is not up to snuff. Sometimes the Conservatives rush through things.</p>\n<p data-HoCid=\"3393951\" data-originallang=\"fr\">I would like my distinguished colleague to say that I am right to be enthusiastic, that we are getting a nice park and it will never be threatened.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 22:35:00", "source_id": "8068586", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4060/", "procedural": false}