{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Andr\u00e9 Bellavance (Richmond\u2014Arthabaska, BQ)"}, "politician_url": "/politicians/andre-bellavance/", "url": "/debates/2013/6/6/andre-bellavance-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill S-15\u2014Time Allocation"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392299\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les ministres conservateurs qui se l\u00e8vent concernant les motions d'attribution de temps ont un nouvel argument. Ils disent que \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que le projet de loi est sur les rails. Par exemple, \u00e0 propos d'un projet de loi concernant les chemins de fer, le <a data-HoCid=\"170700\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">ministre des Transports, de l'Infrastructure et des Collectivit\u00e9s</a> nous disait r\u00e9cemment que cela faisait six ou sept ans qu'on en discutait. Maintenant, le <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">ministre de l'Environnement</a> nous dit que cela fait deux ans que le projet de loi est en cours de discussion.</p>\n<p data-HoCid=\"3392300\" data-originallang=\"fr\">Alors pourquoi maintenant? La session parlementaire tire \u00e0 sa fin et, tout \u00e0 coup, il y a une urgence nationale pour faire adopter ces projets de loi, alors que les conservateurs sont au pouvoir depuis 2006. Si \u00e7a fait si longtemps, il me semble qu'on aurait d\u00fb les pr\u00e9senter avant, avoir des discussions formelles et permettre des d\u00e9bats sur tous ces projets de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3392301\" data-originallang=\"fr\">En terminant, je veux corriger le <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">ministre de l'Environnement</a>. Il dit qu'il y a eu une entente avec tous les partis concernant le nombre d'orateurs. Je peux certifier qu'il n'a certainement pas parl\u00e9 au Bloc qu\u00e9b\u00e9cois pour savoir \u00e0 quel moment on pourrait prendre la parole. C'est dr\u00f4le, parce que quand ils ont besoin de nous, ils ne nous parlent pas et on est un parti non reconnu, et quand ils n'ont pas besoin de nous, on n'existe plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3392302\" data-originallang=\"fr\"> Je rappelle \u00e0 la Chambre et \u00e0 tous les partis que tous les 308 d\u00e9put\u00e9s ici pr\u00e9sents sont l\u00e9gitimement et d\u00e9mocratiquement \u00e9lus, les uns comme les autres, du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> aux ministres, en passant par tous les autres d\u00e9put\u00e9s, peu importe l'endroit o\u00f9 ils sont assis.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392299\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Conservative ministers have come up with a new argument for their time allocation motions. They say that the bill has been on track for years. When speaking about a bill on the railways, the <a data-HoCid=\"170700\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Minister of Transport, Infrastructure and Communities</a> recently told us that we had already been discussing it for six or seven years. Now, the <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">Minister of the Environment</a> is telling us that we have been discussing this bill for two years.</p>\n<p data-HoCid=\"3392300\" data-originallang=\"fr\">Then why now? The parliamentary session is winding down and now suddenly there is some pressing need to pass these bills even though the Conservatives have been in power since 2006. If it has been such a long time, then it seems to me that we should have had formal discussions and debate on all these bills sooner.</p>\n<p data-HoCid=\"3392301\" data-originallang=\"fr\">In closing, I want to correct the <a data-HoCid=\"165138\" href=\"/politicians/peter-kent/\" title=\"Peter Kent\">Minister of the Environment</a>. He said there was agreement among all parties about the number of speakers. I can assure you that he certainly did not talk to the Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois to find out when we might speak. It is funny because when they need us they do not talk to us and we are a non-recognized party and when they do not need us then we no longer exist.</p>\n<p data-HoCid=\"3392302\" data-originallang=\"fr\">I would remind the House and all parties that all 308 members here are legitimately and democratically elected, from the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> to the ministers, to every other member, regardless of where they sit.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 11:55:00", "source_id": "8062415", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1507/", "procedural": false}