{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Bernard Valcourt (Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bernard-valcourt/", "url": "/debates/2013/6/6/bernard-valcourt-15/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392744\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est totalement faux. Ces compressions ne touchent ni le logement ni d'autres programmes sociaux. Les projets en question sont financ\u00e9s annuellement. Nous voulons faire en sorte que, pour les organismes autochtones \u2014 je dis bien les organismes, et non les Premi\u00e8res Nations \u2014, le financement des projets soit ax\u00e9 sur la prestation des services et des programmes essentiels dans des domaines cl\u00e9s, comme l'\u00e9ducation, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et les infrastructures dans les collectivit\u00e9s. Les Premi\u00e8res Nations ont les m\u00eames priorit\u00e9s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392744\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this is totally false. Housing will not be cut because of that, and no other social programs will be cut because of this. These are projects that are funded annually. What we want to ensure is that project funding for aboriginal organizations, not first nations, is focused on the delivery of essential services and programs in key areas, such as education, economic development and community infrastructure, and these are shared priorities with first nations. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:50:00", "source_id": "8063454", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4042/", "procedural": false}