{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brian Jean (Fort McMurray\u2014Athabasca, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brian-jean/", "url": "/debates/2013/6/6/brian-jean-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3394014\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, on aurait dit un pitbull sur un os. Je n'avais jamais pens\u00e9 voir le d\u00e9put\u00e9 dans un tel \u00e9tat. C'\u00e9tait un discours enflamm\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3394015\" data-originallang=\"en\">Je remercie le d\u00e9put\u00e9 d'avoir f\u00e9licit\u00e9 le gouvernement pour les parcs de Nahanni et de l'\u00cele-de-Sable. Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a ajout\u00e9 davantage de superficie aux parcs nationaux que tout autre premier ministre avant lui, je crois.</p>\n<p data-HoCid=\"3394016\" data-originallang=\"en\">J'ai appr\u00e9ci\u00e9 tous les discours que j'ai entendus ce soir. Le manque de confiance des n\u00e9o-d\u00e9mocrates dans ce dossier est clairement ressorti. Tout ce que j'ai entendu de leur part, c'est: \u00ab F\u00e9licitations, c'est du beau travail, mais on ne vous fait pas confiance. \u00bb Les lib\u00e9raux ont dit qu'ils l'auraient fait s'ils avaient dispos\u00e9 de 13 ou 14 ans de plus et, bien entendu, la d\u00e9put\u00e9e du Parti Vert a signal\u00e9 que nous ne ferons pas bien les choses, quoi que nous fassions.</p>\n<p data-HoCid=\"3394017\" data-originallang=\"en\">J'ai vraiment appr\u00e9ci\u00e9 les discours de tous les d\u00e9put\u00e9s et le fait qu'ils aient compliment\u00e9 le gouvernement pour cette autre initiative extraordinaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3394018\" data-originallang=\"en\">Apr\u00e8s avoir entendu le d\u00e9put\u00e9 d'en face, je puis affirmer avec certitude qu'il n'y a plus rien \u00e0 ajouter. Je me demande si le d\u00e9put\u00e9 pourrait essayer de convaincre les autres d\u00e9put\u00e9s de son caucus de permettre le renvoi du projet de loi \u00e0 un comit\u00e9 d\u00e8s que possible, et peut-\u00eatre de s'entendre pour que ce soit fait assez vite, afin que nous puissions aller nous coucher avant minuit ce soir, ou du moins, que ce soit adopt\u00e9 avant la fin de la journ\u00e9e. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3394014\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, a pit bull on a bone: I have never thought of the member in those conditions before, but it is quite vivid indeed.</p>\n<p data-HoCid=\"3394015\" data-originallang=\"en\">I appreciate the member's complimenting this government on Nahanni and Sable Island park. The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has set aside more land for parks in this country than any prime minister in our history, I believe.</p>\n<p data-HoCid=\"3394016\" data-originallang=\"en\">I appreciated all of the speeches I heard tonight. It became apparent that the NDP has a real lack of trust in relation to this issue. All I heard in their speeches was, \u201cCongratulations, great job, but we do not trust you\u201d. The Liberals said that they would have done it if they had just had another 13 or 14 years, and of course the Green Party member mentioned that we will not get it right no matter what we do. </p>\n<p data-HoCid=\"3394017\" data-originallang=\"en\">I do appreciate all of the members' speeches and the fact that they have complimented this government on yet another great initiative.</p>\n<p data-HoCid=\"3394018\" data-originallang=\"en\">After hearing the speech by the member opposite, I can tell for certain that there is nothing else to be said that has not already been said. I am wondering if the member would try to persuade other members of his caucus to allow this matter to go to committee as soon as possible, and possibly agree to do so in a timely fashion so that we could go to sleep sometime before midnight tonight, or at least have it passed before today's hour passes.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 23:05:00", "source_id": "8068628", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/450/", "procedural": false}