{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bruce Hyer (Thunder Bay\u2014Superior North, Ind.)"}, "politician_url": "/politicians/bruce-hyer/", "url": "/debates/2013/6/6/bruce-hyer-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Fisheries and Oceans"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392120\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je souhaite pr\u00e9senter aujourd'hui une p\u00e9tition sign\u00e9e par des r\u00e9sidants de Thunder Bay, du Nord-Ouest de l'Ontario ainsi que du reste de l'Ontario qui s'opposent \u00e0 la fermeture du centre des Services de communications et de trafic maritimes de Thunder Bay. C'est une question de s\u00e9curit\u00e9. Le centre est essentiel \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des plaisanciers et des autres personnes qui naviguent sur l'ensemble des lacs et des rivi\u00e8res, du lac Winnipeg au lac Huron.</p>\n<p data-HoCid=\"3392121\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires demandent \u00e0 la Chambre d'amener le gouvernement \u00e0 revenir sur sa d\u00e9cision de fermer cet important centre de communication, une importante institution maritime pour les r\u00e9sidants du Nord, \u00e9tablie depuis plus de 100 ans.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392120\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I present a petition today on behalf of residents from Thunder Bay, northwestern Ontario and across Ontario protesting the closure of the Thunder Bay Marine Communications and Traffic Services Centre. This is a safety issue. The centre is crucial to the safety of boaters and marine traffic on all of the lakes and rivers all the way from Lake Winnipeg down through to Lake Huron.</p>\n<p data-HoCid=\"3392121\" data-originallang=\"en\">The petitioners are asking that this House reverse the government's decision to close this important safety centre, which has been an important institution in the northern marine community for over 100 years.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 10:15:00", "source_id": "8061448", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4151/", "procedural": false}