{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Carolyn Bennett (St. Paul's, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/carolyn-bennett/", "url": "/debates/2013/6/6/carolyn-bennett-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392366\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est avec une frustration palpable que je prends la parole aujourd'hui au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, qui porte sur la r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale des syst\u00e8mes d'alimentation en eau et de traitement des eaux us\u00e9es des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3392367\" data-originallang=\"en\">Dans le discours qu'il a prononc\u00e9 plus t\u00f4t cette semaine \u00e0 l'\u00e9gard du projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, le <a data-HoCid=\"170863\" href=\"/politicians/greg-rickford/\" title=\"Greg Rickford\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires autochtones</a> a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392368\" data-originallang=\"en\"> Il est temps d'aller de l'avant et d'\u00e9tablir les r\u00e8glements n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger la qualit\u00e9 de l'eau potable dans les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392369\" data-originallang=\"en\"> Ce n'est pas ce qu'a promis le gouvernement en 2011 lorsqu'il a appuy\u00e9 la motion du Parti lib\u00e9ral lui demandant:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392370\" data-originallang=\"en\"> [...] de r\u00e9pondre de fa\u00e7on prioritaire aux besoins des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations dont les membres n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau courante propre dans leurs maisons [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392371\" data-originallang=\"en\">La motion demandait aussi:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392372\" data-originallang=\"en\"> que les mesures visant \u00e0 corriger cette in\u00e9galit\u00e9 soient prises au plus tard au printemps 2012. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392373\" data-originallang=\"en\">La simple adoption \u2014 avec un an de retard \u2014 d'un projet de loi visant \u00e0 permettre l'imposition de r\u00e8glements aux Premi\u00e8res Nations ne correspond pas aux mesures envisag\u00e9es dans cette motion adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 par la Chambre des communes en 2011. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> ne r\u00e9glera pas le probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3392374\" data-originallang=\"en\">Dans une forte proportion des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations, les gens n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 une eau propre et potable, ce qui est pourtant \u00e9l\u00e9mentaire. Cette situation repr\u00e9sente une grave menace pour la sant\u00e9 des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations puisqu'elle augmente les risques de maladie et de transmission des infections et a des r\u00e9percussions n\u00e9gatives sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 des habitants, comme nous avons pu le constater dans le cas de l'\u00e9pid\u00e9mie de H1N1, plus particuli\u00e8rement dans les r\u00e9serves du Nord du Manitoba. Nous sommes confront\u00e9s \u00e0 une crise et les belles paroles du gouvernement ne suffisent pas: il faut prendre des mesures concr\u00e8tes.</p>\n<p data-HoCid=\"3392375\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, cette mesure l\u00e9gislative prouve \u00e0 quel point le gouvernement est d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 et ignore l'\u00e9tat lamentable des r\u00e9seaux d'aqueduc et d'\u00e9gout de centaines de collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. Elle ne permettra pas d'offrir de l'eau propre aux habitants de ces collectivit\u00e9s, ni de faire en sorte que des op\u00e9rateurs qualifi\u00e9s soient affect\u00e9s aux installations de traitement d'eau des Premi\u00e8res Nations. Le projet de loi n'atteindra qu'un seul objectif, soit d\u00e9tourner notre attention de l'inaction du gouvernement dans ce dossier, ce qui est inexcusable. En effet, le gouvernement n'a rien fait pour combler les lacunes flagrantes qui existent dans ces collectivit\u00e9s en ce qui concerne l'infrastructure de traitement des eaux et son entretien.</p>\n<p data-HoCid=\"3392376\" data-originallang=\"en\">D\u00e8s le d\u00e9but, le Parti lib\u00e9ral a clairement \u00e9nonc\u00e9 son point de vue en ce qui concerne cette mesure l\u00e9gislative. En fait, en septembre 2011, j'ai \u00e9crit \u00e0 celui qui \u00e9tait alors ministre des Affaires autochtones. Dans cette lettre, j'ai expliqu\u00e9 que la position des lib\u00e9raux reposait sur deux aspects fondamentaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3392377\" data-originallang=\"en\"> Premi\u00e8rement, les lib\u00e9raux n'appuieraient pas une mesure l\u00e9gislative sur la salubrit\u00e9 de l'eau potable qui ne serait pas dot\u00e9e d'un plan de mise en oeuvre pr\u00e9voyant des ressources suppl\u00e9mentaires pour combler toutes les lacunes cern\u00e9es \u00e0 la suite de l'\u00c9valuation nationale des syst\u00e8mes d'aqueduc et d'\u00e9gout des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3392378\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, le gouvernement devrait collaborer avec les Premi\u00e8res Nations et obtenir leur consentement pr\u00e9alable, donn\u00e9 librement et en connaissance de cause, sur diverses options r\u00e9glementaires li\u00e9es \u00e0 la salubrit\u00e9 de l'eau portable, telles que d\u00e9termin\u00e9es par le groupe d'experts sur la salubrit\u00e9 de l'eau potable dans les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations, avant de pr\u00e9senter de nouveau la mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3392379\" data-originallang=\"en\">Or, le gouvernement a n\u00e9glig\u00e9 de tenir compte de ces deux aspects fondamentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3392380\" data-originallang=\"en\">Tous les rapports portant sur le terrible probl\u00e8me de l'eau dans les r\u00e9serves indiquent que les \u00e9normes lacunes observ\u00e9es au chapitre de l'infrastructure et de la capacit\u00e9 doivent \u00eatre combl\u00e9es avant que l'on adopte une mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3392381\" data-originallang=\"en\">Voici ce que l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations avait \u00e0 dire sur le sujet:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392382\" data-originallang=\"en\"> Le projet de loi S-8 ne garantira pas que les Premi\u00e8res Nations auront acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable. Ainsi, il \u00e9tablit de nouveaux r\u00e8glements et de nouvelles normes, mais il n'accorde pas aux Premi\u00e8res Nations les ressources n\u00e9cessaires pour respecter ces nouvelles normes. [...] Il faut plus que de nouveaux r\u00e8glements pour assurer la salubrit\u00e9 de l'eau potable. Ainsi, il faut mettre en place des infrastructures et des installations, offrir des ressources et de la formation et voir \u00e0 ce que les gens poss\u00e8dent les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour g\u00e9rer le tout. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392383\" data-originallang=\"en\"> L'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a \u00e9crit au comit\u00e9, affirmant ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392384\" data-originallang=\"en\"> L'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises que le probl\u00e8me fondamental est li\u00e9 aux ressources financi\u00e8res. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392385\" data-originallang=\"en\">L'Association du Barreau canadien a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392386\" data-originallang=\"en\"> Sur le plan de la politique publique, la priorit\u00e9 demeure un engagement ferme du gouvernement \u00e0 fournir les ressources n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler le probl\u00e8me de la qualit\u00e9 de l'eau sur les r\u00e9serves, et non pas une nouvelle loi. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392387\" data-originallang=\"en\">En fait, de nombreux t\u00e9moins qui ont comparu devant le comit\u00e9 se sont oppos\u00e9s \u00e0 ce projet de loi et ont soulign\u00e9 que, parmi les probl\u00e8mes, la d\u00e9cision du gouvernement d'aller de l'avant sans rem\u00e9dier \u00e0 la sous-capacit\u00e9 constitue la principale difficult\u00e9 qui emp\u00eache l'approvisionnement en eau potable des communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3392388\" data-originallang=\"en\">Le grand chef Roland Twinn, des Premi\u00e8res Nations du Trait\u00e9 8 de l'Alberta, a exprim\u00e9 ce que le comit\u00e9 avait entendu de la part des Premi\u00e8res Nations en g\u00e9n\u00e9ral lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392389\" data-originallang=\"en\"> [...] l'Assembly of Treaty Chiefs of Treaties 6, 7 and 8, en Alberta, fait des efforts consid\u00e9rables depuis le tout d\u00e9but pour travailler avec le gouvernement Harper afin de rem\u00e9dier \u00e0 l'\u00e9tat d\u00e9plorable des syst\u00e8mes d'eau potable des Premi\u00e8res Nations. Nos efforts ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par des pirouettes politiques, des promesses bris\u00e9es et un projet de loi insens\u00e9 qui ne fera rien pour assurer la salubrit\u00e9 de l'eau potable des Premi\u00e8res Nations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392390\" data-originallang=\"en\">De son c\u00f4t\u00e9, le groupe d'experts du gouvernement a conclu:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392391\" data-originallang=\"en\"> Une r\u00e9glementation ne permet pas \u00e0 elle seule d\u2019assurer avec efficacit\u00e9 une eau potable s\u00e9curitaire. [...] L\u2019instauration d\u2019une r\u00e9glementation qui ne serait pas accompagn\u00e9e d\u2019un investissement n\u00e9cessaire pour renforcer les capacit\u00e9s pourrait m\u00eame mettre en p\u00e9ril la salubrit\u00e9 de l\u2019eau, car les ressources si rares serviraient pour financer le cadre de r\u00e9glementation et les co\u00fbts de sa mise en application. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392392\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 l'\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9. Le groupe d'experts du gouvernement lui-m\u00eame a affirm\u00e9 que, loin de r\u00e9gler le probl\u00e8me, cette approche peut m\u00eame empirer les choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3392393\" data-originallang=\"en\">On peut lire, \u00e0 la page 22, ligne 8, du rapport de ce groupe d'experts:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392394\" data-originallang=\"en\"> [...] pour \u00eatre en mesure d\u2019assurer la salubrit\u00e9 de l\u2019eau potable, il \u00e9tait plus important d\u2019avoir les ressources ad\u00e9quates pour financer les usines, la tuyauterie, la formation, les programmes de surveillance, ainsi que le fonctionnement et l\u2019entretien, que de compter uniquement sur une r\u00e9glementation </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392395\" data-originallang=\"en\"> Le rapport du S\u00e9nat de 2007 intitul\u00e9 <em>L'approvisionnement en eau potable s\u00e9curitaire pour les Premi\u00e8res Nations</em>, du Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des peuples autochtones, pr\u00e9sid\u00e9 par l'honorable Gerry St. Germain, un s\u00e9nateur conservateur, affirme en conclusion:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392396\" data-originallang=\"en\"> Des investissements durables destin\u00e9s aux r\u00e9seaux d\u2019alimentation en eau desservant les collectivit\u00e9s ainsi qu\u2019aux r\u00e9seaux aff\u00e9rents sont essentiels pour assurer aux r\u00e9sidents des r\u00e9serves des Premi\u00e8res nations une eau potable s\u00e9curitaire. Sans cet investissement, nous risquons d\u2019adopter un r\u00e9gime de r\u00e9glementation qui alourdit les communaut\u00e9s du syst\u00e8me et qui n\u2019aide pas les autres \u00e0 se conformer aux normes l\u00e9gales. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392397\" data-originallang=\"en\">Vu les recommandations du groupe d'experts et des Premi\u00e8res Nations concernant la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes de capacit\u00e9 et de ressources avant le processus l\u00e9gislatif, ou au moins durant celui-ci, il est scandaleux que le gouvernement ait d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9senter le projet de loi au S\u00e9nat, car les mesures l\u00e9gislatives pr\u00e9sent\u00e9es l\u00e0-bas sont assujetties \u00e0 des restrictions quant aux ressources. Comme c'est un projet de loi du S\u00e9nat, il ne peut pas y avoir de dotation financi\u00e8re rattach\u00e9e au projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3392398\" data-originallang=\"en\"> Dans son discours de la semaine derni\u00e8re, le secr\u00e9taire parlementaire des Affaires autochtones s'est targu\u00e9 du fait que le gouvernement a \u00ab investi des sommes importantes dans les infrastructures d'approvisionnement en eau et de traitement des eaux us\u00e9es \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3392399\" data-originallang=\"en\">Le secr\u00e9taire parlementaire s'est attribu\u00e9 du m\u00e9rite pour de l'argent qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9, mais il a omis de pr\u00e9ciser que l'\u00c9valuation nationale des syst\u00e8mes d'aqueduc et d'\u00e9gout dans les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations de 2011, r\u00e9alis\u00e9e par son propre gouvernement, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un manque \u00e0 gagner urgent et imm\u00e9diat d'environ 1,2 million de dollars. Selon l'\u00e9valuation, il faudrait aussi ajouter 4,7 milliards de dollars au cours des 10 prochaines ann\u00e9es pour r\u00e9gler le probl\u00e8me de la sous-capacit\u00e9 des Premi\u00e8res Nations en ce qui concerne les syst\u00e8mes d'alimentation en eau potable et d'\u00e9limination des eaux us\u00e9es. Ce manque \u00e0 gagner tenait compte des niveaux de financement actuels, qui n'ont pas augment\u00e9 depuis.</p>\n<p data-HoCid=\"3392400\" data-originallang=\"en\">Soyons clairs: les 330 millions de dollars sur deux ans dont parle le gouvernement dans son budget de 2012 sont simplement une prolongation temporaire d'une mesure de financement temporaire de 2010. Ce montant ne r\u00e8gle pas le probl\u00e8me de la sous-capacit\u00e9 relev\u00e9 dans l'\u00e9valuation de 2011.</p>\n<p data-HoCid=\"3392401\" data-originallang=\"en\">\u00c0 vrai dire, non seulement le gouvernement se borne \u00e0 imposer des normes et un r\u00e8glement aux Premi\u00e8res Nations sans fournir l'investissement mat\u00e9riel requis ou de l'aide au d\u00e9veloppement de la capacit\u00e9 pour r\u00e9gler le probl\u00e8me, mais il r\u00e9duit les sommes allou\u00e9es aux projets d'infrastructure li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, comme les syst\u00e8mes d'alimentation en eau.</p>\n<p data-HoCid=\"3392402\" data-originallang=\"en\">Le budget de 2011 proposait 7 milliards de dollars sur 10 ans pour continuer de soutenir les Premi\u00e8res Nations. Ces fonds \u00e9taient surtout destin\u00e9s \u00e0 des projets d'infrastructures li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. \u00c9tant donn\u00e9 que ce programme a re\u00e7u en moyenne 1,2 milliard de dollars par ann\u00e9e au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es, ce \u00ab nouvel \u00bb engagement se traduit en fait par une baisse d'environ 345 millions de dollars par ann\u00e9e par rapport au niveau de financement de 2012 et une baisse de 500 millions de dollars par rapport \u00e0 la moyenne sur six ans. C'est tout simplement consternant.</p>\n<p data-HoCid=\"3392403\" data-originallang=\"en\">Ce projet de loi imposerait beaucoup de nouveaux co\u00fbts et de nouvelles responsabilit\u00e9s aux Premi\u00e8res Nations sans toutefois pr\u00e9voir le transfert des ressources n\u00e9cessaires. </p>\n<p data-HoCid=\"3392404\" data-originallang=\"en\">Malgr\u00e9 les beaux discours du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lors de la r\u00e9cente rencontre entre la Couronne et les Premi\u00e8res Nations, o\u00f9 il \u00e9tait question du r\u00e9tablissement de la relation, le gouvernement conservateur a manifest\u00e9 un m\u00e9pris total envers les droits des peuples autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3392405\" data-originallang=\"en\">Le Parti lib\u00e9ral a entendu dire, \u00e0 maintes reprises, au S\u00e9nat, \u00e0 la Chambre des communes et lors de discussions \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Parlement, que les Premi\u00e8res Nations n'ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment consult\u00e9es au sujet de ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3392406\" data-originallang=\"en\">Le grand chef Craig Makinaw a r\u00e9sum\u00e9 ce probl\u00e8me au comit\u00e9 de la Chambre des communes responsable d'\u00e9tudier ce projet de loi lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9 ceci: \u00ab [...] nous ne devrions pas avoir de consultations d'une journ\u00e9e et de conf\u00e9rences t\u00e9l\u00e9phoniques. Ce n'est pas de la consultation. \u00bb La consultation exige \u00e0 la fois qu'un dialogue de fond ait lieu et que le gouvernement \u00e9coute et, s'il y a lieu, tienne compte de ce qu'il entend dans l'approche qui'il adopte. Beaucoup de Premi\u00e8res Nations n'ont m\u00eame pas eu droit \u00e0 une s\u00e9ance d'information que le gouvernement essaie de faire passer pour de la consultation.</p>\n<p data-HoCid=\"3392407\" data-originallang=\"en\">Le chef Charles Weaselhead de la tribu des Blood a \u00e9t\u00e9 on ne peut plus clair au comit\u00e9 de la Chambre des communes lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9 ceci: \u00ab [...] mais la tribu des Blood n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e. \u00bb Il est vrai que les Premi\u00e8res Nations ont le droit constitutionnel d'\u00eatre consult\u00e9s sur des questions de cette nature, mais le Parti lib\u00e9ral croit \u00e9galement que consulter tous ceux qui sont touch\u00e9s par les d\u00e9cisions est une saine pratique de gestion publique.</p>\n<p data-HoCid=\"3392408\" data-originallang=\"en\">Au comit\u00e9, un repr\u00e9sentant de Metro Vancouver a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392409\" data-originallang=\"en\"> Le manque de reconnaissance des int\u00e9r\u00eats des administrations municipales et l\u2019absence d\u2019un processus de consultation significatif, y compris d\u2019occasions pour les administrations municipales de participer et de contribuer au processus, pourraient entra\u00eener d\u2019importantes difficult\u00e9s pour les collectivit\u00e9s locales, car les int\u00e9r\u00eats publics relatifs au projet de loi S-8 ne sont pas pleinement pris en compte. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392410\" data-originallang=\"en\">C'est en faisant de v\u00e9ritables consultations qu'on peut am\u00e9liorer les politiques et trouver des solutions sens\u00e9es. Or, ce n'est pas ce qui a \u00e9t\u00e9 fait pour le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>. Le projet de loi assujettit explicitement les droits ancestraux ou issus de trait\u00e9s \u00e0 une disposition qui permettrait d'y d\u00e9roger. Cette disposition, qu'on a voulu pr\u00e9senter comme une disposition de non-d\u00e9rogation, se termine pourtant par: \u00ab dans la mesure n\u00e9cessaire pour assurer la salubrit\u00e9 de l\u2019eau potable sur les terres des premi\u00e8res nations \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3392411\" data-originallang=\"en\">Lorsque l'Association du Barreau canadien a comparu devant le Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord, elle a dit: \u00ab Nous croyons que les termes \u201csauf dans la mesure n\u00e9cessaire pour assurer la salubrit\u00e9 de l'eau potable sur les terres des Premi\u00e8res Nations\u201c constituent en eux-m\u00eames une atteinte aux droits garantis par l'article 35 de la Loi constitutionnelle [...] \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3392412\" data-originallang=\"en\">M. Christopher Devlin, de cette association, a clairement fait conna\u00eetre son point de vue au comit\u00e9: \u00ab Nous voulons simplement indiquer au comit\u00e9 que nous ne pensons pas que l'efficacit\u00e9 du projet de loi dans sa forme actuelle en d\u00e9pende et que rien ne nous laisse croire que c'est essentiel \u00e0 sa mise en oeuvre. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3392413\" data-originallang=\"en\">Bien que des juristes et des sp\u00e9cialistes autochtones aient d\u00e9montr\u00e9 les probl\u00e8mes graves que pose cette disposition, le gouvernement a obstin\u00e9ment rejet\u00e9 tous les amendements de l'opposition visant \u00e0 la corriger, ce qui a pouss\u00e9 le chef national Shawn Atleo, de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, \u00e0 \u00e9crire au ministre, lorsque la mesure l\u00e9gislative a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e \u00e0 la Chambre, pour lui demander instamment de corriger cette faille avant l'adoption du projet de loi \u00e0 la Chambre des communes. Il a clairement dit dans cette lettre que \u00ab les Premi\u00e8res Nations n'accepteront pas de restreindre les droits ancestraux ou issus de trait\u00e9s dans le projet de loi S-8 \u00bb. Il est temps que le gouvernement \u00e9coute ce qu'on lui dit. </p>\n<p data-HoCid=\"3392414\" data-originallang=\"en\">Tous les Canadiens, qu'ils vivent dans le Nord du Canada, dans le Sud ou ailleurs, ont le droit fondamental d'avoir acc\u00e8s \u00e0 de l'eau potable et de disposer d'installations ad\u00e9quates \u00e0 cet \u00e9gard. Le Parti lib\u00e9ral n'appuiera pas cette mesure l\u00e9gislative, car le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de s'engager dans une voie qui, en plus de ne pas tenir compte des enjeux fondamentaux, pourrait en fait empirer la situation.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392366\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is with very real frustration that I rise today to speak to Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, which is focused on federal regulations for water and waste water systems for first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3392367\" data-originallang=\"en\">In his speech on Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> earlier this week, the <a data-HoCid=\"170863\" href=\"/politicians/greg-rickford/\" title=\"Greg Rickford\">Parliamentary Secretary to the Minister of Aboriginal Affairs </a> said: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392368\" data-originallang=\"en\"> It is time to move forward and create the regulations needed to safeguard drinking water in first nations communities. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392369\" data-originallang=\"en\"> That is not what the government committed to when in 2011 it supported the Liberal Party motion:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392370\" data-originallang=\"en\"> ...to address on an urgent basis the needs of those First Nations communities whose members have no access to clean, running water in their homes... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392371\" data-originallang=\"en\"> The same motion provided that: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392372\" data-originallang=\"en\"> action to address this disparity begin no later than the spring of 2012. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392373\" data-originallang=\"en\">Simply passing a bill\u2014a year late\u2014to allow for water regulations to be imposed on first nations is not the action contemplated in that 2011 motion passed unanimously by the House of Commons. Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> is not going to fix the problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3392374\" data-originallang=\"en\">People living in a large proportion of first nations communities do not have access to basic, clean, drinkable water. Lack of access to clean drinking water presents a serious health threat to first nations communities, creating a higher likelihood of disease and infection transmission and poorer overall health outcomes, as we saw with the H1N1 epidemic, particularly on the reserves in northern Manitoba. We are dealing with a crisis that needs much more than words from the government: it needs action.</p>\n<p data-HoCid=\"3392375\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, this legislation shows just how out of touch the government is in terms of the appalling state of water and waste water systems in hundreds of first nations communities. It will not provide clean water to one more home or one more trained operator for a first nations water facility. The only thing the bill would do is distract from the government's inexcusable inaction on confronting the appalling capacity gaps in these communities in terms of water infrastructure and maintenance.</p>\n<p data-HoCid=\"3392376\" data-originallang=\"en\">The position of the Liberal Party has been crystal clear on this legislation since the beginning. In fact, I wrote to the then minister for aboriginal affairs in September 2011. In that letter I explained the Liberal position had two fundamental points. </p>\n<p data-HoCid=\"3392377\" data-originallang=\"en\">First, Liberals would not support any legislation on safe drinking water that was introduced without an implementation plan for additional resourcing that fully addresses the deficiencies identified in the national assessment on first nations water and waste water systems. </p>\n<p data-HoCid=\"3392378\" data-originallang=\"en\">Second, the government would have to collaborate with first nations and obtain their free, prior and informed consent on the range of regulatory options regarding safe drinking water, as identified by the expert panel on safe drinking water for first nations, before the reintroduction of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3392379\" data-originallang=\"en\">The government has failed to address either of these critical points.</p>\n<p data-HoCid=\"3392380\" data-originallang=\"en\">Every report regarding the tragic on-reserve water situation states that the massive infrastructure and capacity gaps must be addressed before a legislative option is adopted.</p>\n<p data-HoCid=\"3392381\" data-originallang=\"en\">The Assembly of First Nations commented: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392382\" data-originallang=\"en\"> Bill S-8 will not guarantee that First Nations have access to safe drinking water. Bill S-8 creates new regulations and standards but does not provide First Nations with any resources to meet those new standards. ... Safe drinking water requires more than writing new regulations. Safe drinking water requires infrastructure and facilities, skills, training and resources. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392383\" data-originallang=\"en\">The Assembly of Manitoba Chiefs wrote to the committee, stating:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392384\" data-originallang=\"en\"> AMC has stated several times the fundamental problem is a financial resource one. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392385\" data-originallang=\"en\">The Canadian Bar Association stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392386\" data-originallang=\"en\"> From a policy perspective, what is still needed is a firm government commitment to provide resources to address water quality issues on reserves, not necessarily new legislation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392387\" data-originallang=\"en\">In fact, witness after witness came before committee in opposition to this legislation and, among other problems, specifically identified the government's decision to move forward without addressing the capacity gap as the primary issue impacting the provision of safe water to first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3392388\" data-originallang=\"en\">Grand Chief Roland Twinn of Treaty 8 First Nations of Alberta reflected what the committee heard in general from first nations when he said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392389\" data-originallang=\"en\"> ...the Assembly of Treaty Chiefs of Treaties 6, 7, and 8 in Alberta has, from the very beginning, made significant efforts to work with the Harper government to fix the deplorable state of first nations' drinking water systems. Our efforts have been rewarded by the government with political spin, broken promises, and a meaningless piece of legislation that will do nothing to ensure safe drinking water for first nation people. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392390\" data-originallang=\"en\">The government's own expert panel found: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392391\" data-originallang=\"en\"> Regulation alone will not be effective in ensuring safe drinking water.... Regulation without the investment needed to build capacity may even put drinking water safety at risk by diverting badly needed resources into regulatory frameworks and compliance costs. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392392\" data-originallang=\"en\">That is the key point. The government's own expert panel said that far from fixing the problem, this approach may even make matters worse. </p>\n<p data-HoCid=\"3392393\" data-originallang=\"en\">That report, on page 29, line 2, also said that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392394\" data-originallang=\"en\"> ...adequate resources for plants and piping, training and monitoring, and operations and maintenance...are more critical to ensuring safe drinking water than is regulation alone. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392395\" data-originallang=\"en\">The 2007 Senate report entitled Safe Drinking Water for First Nations, from the aboriginal peoples committee chaired by the Hon. Gerry St. Germain, a Conservative senator, stated in the conclusion:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392396\" data-originallang=\"en\"> Sustained investment in the capacity of First Nations community water systems and of those running the systems is absolutely essential to ensure First Nations people on-reserve enjoy safe drinking water. Without this investment, we risk introducing a regulatory regime that burdens communities and does little to help them meet legislated standards. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392397\" data-originallang=\"en\">Given the recommendations of the expert panel and first nations about the need to deal with capacity and resourcing issues before, or at least in concert with, legislation, it is shocking that the government decided to introduce the bill in the Senate, where it is subject to increased restrictions on incorporating resources. As a Senate bill there is, and can be, no funding appropriation attached to Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3392398\" data-originallang=\"en\">During his speech last week, the parliamentary secretary for aboriginal affairs bragged about the fact that his government \u201chas made significant investments in water and waste water infrastructure....\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3392399\" data-originallang=\"en\">Despite actually taking credit for money yet to be spent, the parliamentary secretary neglected to note that his government's own 2011 national assessment of first nations water and waste water systems identified an immediate funding shortfall of $1.2 million and indicated it would require $4.7 billion of new money spent over the next 10 years to deal with the first nations water and waste water capacity gap. This funding shortfall took into account the current funding levels, which have not been increased since that time. </p>\n<p data-HoCid=\"3392400\" data-originallang=\"en\">Let us be clear: the $330 million over two years the government points to in its 2012 budget is simply a temporary extension of temporary funding from 2010 and fails to address the capacity gap identified in the 2011 assessment. </p>\n<p data-HoCid=\"3392401\" data-originallang=\"en\">In fact, not only is the government content to impose standards and regulations on first nations without providing the required investment in physical assets or capacity-building to deal with the problem, it is actually cutting the money allocated to first nations health and safety-related infrastructure projects, such as water facilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3392402\" data-originallang=\"en\">Budget 2011 proposed $7 billion over the next 10 years to continue to provide support for first nations, primarily for health and safety-related infrastructure projects. Given that over the past six years this program received an average of $1.2 billion annually, this \u201cnew\u201d funding commitment actually represents a cut of approximately $345 million per year from the 2012 funding levels and $500 million from the six-year average. This is nothing short of shocking. </p>\n<p data-HoCid=\"3392403\" data-originallang=\"en\">The legislation would result in significant new costs and responsibilities being imposed on first nations without any commitment to transfer the necessary resources. </p>\n<p data-HoCid=\"3392404\" data-originallang=\"en\">Despite the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister'</a>s rhetoric at the Crown-First Nations Gathering about resetting the relationship, the Conservative government has shown a total disregard for the rights of indigenous people.</p>\n<p data-HoCid=\"3392405\" data-originallang=\"en\">The Liberal Party has heard consistently in the Senate, in the House of Commons and in discussions outside Parliament that there were not appropriate consultations with first nations on this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3392406\" data-originallang=\"en\">Grand Chief Craig Makinaw summed up this issue for the House of Commons committee studying this bill, when he stated, \u201c...we shouldn't have one-day consultations across the country and conference calls. That's not consultation.\u201d Consultation requires both a substantive dialogue and for the government to listen and, when appropriate, incorporate what it hears into the approach. Many did not even get the courtesy of a one-way information session the government tries to pass off as consultation.</p>\n<p data-HoCid=\"3392407\" data-originallang=\"en\">Chief Charles Weaselhead of the Blood Tribe put it simply for the commons committee when he stated, \u201c...there has been no consultation with the Blood Tribe\u201d. Although first nations have a constitutional right to be consulted on matters like this, the Liberal Party believes it is also just good government to consult with all those impacted by decisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3392408\" data-originallang=\"en\">At committee, a representative of Metro Vancouver pointed out:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392409\" data-originallang=\"en\"> A lack of acknowledgement of local government interests and the absence of a meaningful consultation process, including opportunities for local government involvement and input, pose serious challenges for local communities in that public interests with respect to Bill S-8 are not being fully considered. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392410\" data-originallang=\"en\">Proper consultation leads to better policies and solutions that actually make sense. That has not happened regarding Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>. The bill explicitly subjects existing aboriginal and treaty rights to a clause that suggests that such rights can be overridden. What is disguised as a non-derogation clause states, \u201cto the extent necessary to ensure the safety of drinking water on First Nation lands\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3392411\" data-originallang=\"en\">When the Canadian Bar Association presented to the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development, it noted, \u201cWe believe that the qualification 'except to the extent necessary to ensure the safety of the drinking water on First Nation lands' is in itself an explicit abrogation or derogation of existing Aboriginal or treaty rights pursuant to section 35 of the Constitution Act...\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3392412\" data-originallang=\"en\">Mr. Christopher Devlin of the CBA also made it clear to the committee, \u201cOur simple point to the committee is that we don't believe this is necessary and we don't believe it is required for the bill to be effective as it's drafted.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3392413\" data-originallang=\"en\">Despite evidence from legal and aboriginal experts about the serious problems with this clause, the government stubbornly refused all opposition amendments to fix it. This prompted National Chief Shawn Atleo of the AFN to write to the minister after the bill was reported back to the House, urging him to correct this flawed clause before the bill is passed into the House of Commons. He made it clear in that letter, which states, \u201cFirst Nations will not accept the diminishment of Aboriginal and treaty rights in Bill S-8.\u201d It is time for the government to listen.</p>\n<p data-HoCid=\"3392414\" data-originallang=\"en\">All Canadians, regardless of where in Canada they live, whether it is in the north, the south or elsewhere in the country, have a fundamental right to have access to drinking water and adequate water facilities. The Liberal Party will not be supporting this legislation because the government has decided to move forward in a way that not only ignores the fundamental issues at stake, but may actually make things worse.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 12:55:00", "source_id": "8062806", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/2631/", "procedural": false}