{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Chris Alexander (Parliamentary Secretary to the Minister of National Defence, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chris-alexander/", "url": "/debates/2013/6/6/chris-alexander-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3394037\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le discours du d\u00e9put\u00e9 \u00e9tait stimulant.</p>\n<p data-HoCid=\"3394038\" data-originallang=\"en\">Il a parl\u00e9 de notre collaboration avec le gouvernement de la Nouvelle-\u00c9cosse. Nous sommes \u00e9galement ravis de cette collaboration. Il a dit que c'\u00e9tait un gouvernement n\u00e9o-d\u00e9mocrate, puis a parl\u00e9 sans tarder des esp\u00e8ces en voie de disparition. Je voulais juste m'assurer qu'il ne faisait pas de lien entre les n\u00e9o-d\u00e9mocrates et les esp\u00e8ces en voie de disparition.</p>\n<p data-HoCid=\"3394039\" data-originallang=\"en\">J'aimerais poser une question au d\u00e9put\u00e9. Les d\u00e9put\u00e9s de ce c\u00f4t\u00e9-ci regrettent, autant que les d\u00e9put\u00e9s d'en face, qu'il ait fallu imposer l'attribution de temps. Si nous nous concentrions sur la substance de ces projets de loi et les faisions adopter rapidement, nous n'aurions pas \u00e0 recourir aussi souvent \u00e0 ce m\u00e9canisme parlementaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3394040\" data-originallang=\"en\">Eu \u00e9gard \u00e0 tout ce qu'il a dit au sujet de l'urgence de prot\u00e9ger cet \u00e9cosyst\u00e8me fragile situ\u00e9 au large des c\u00f4tes de sa province, le d\u00e9put\u00e9 n'est-il pas d'accord que la meilleure chose que nous puissions faire pour l'\u00eele de Sable, c'est d'adopter rapidement ce projet de loi? Oui, il faut l'\u00e9tudier au comit\u00e9 et oui, il faut l'\u00e9tudier \u00e0 la Chambre des communes. Or, si nous tergiversons pendant des jours et ne l'adoptons pas durant la session en cours, nous ne respectons aucun des imp\u00e9ratifs que le d\u00e9put\u00e9 a \u00e9num\u00e9r\u00e9s dans son discours.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3394037\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member's speech was stimulating.</p>\n<p data-HoCid=\"3394038\" data-originallang=\"en\">He spoke about our co-operation with the Government of Nova Scotia. We also appreciate that co-operation. He mentioned it was an NDP government, but then went on to talk about endangered species. I wanted to confirm that he was not making a connection between those two.</p>\n<p data-HoCid=\"3394039\" data-originallang=\"en\">The question I have for the member is the following. On the time allocation, we regret it on this side as much as those on the other side. If we could focus on the substance of these bills and move them through in a timely fashion, we would not have to resort to that parliamentary technique as often as we are.</p>\n<p data-HoCid=\"3394040\" data-originallang=\"en\">Would the member not agree, from everything he said about the urgency of protecting this fragile asset off the coast of his province, that passing this bill quickly is the best thing we can do for Sable Island? Yes, it requires consideration in committee and yes, it requires consideration in this place. However, if we hold it up for days and days and do not finish it in this session, we are not meeting any of the imperatives that the member identified in his speech.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 23:15:00", "source_id": "8068641", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4070/", "procedural": false}