{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Francine Raynault (Joliette, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francine-raynault/", "url": "/debates/2013/6/6/francine-raynault-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393149\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie ma coll\u00e8gue de son discours. </p>\n<p data-HoCid=\"3393150\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais avoir son opinion sur le manque d'approvisionnement en eau potable dans les r\u00e9serves. Quel est le r\u00e9sultat sur la sant\u00e9 des gens et sur l'\u00e9ducation? Quand je parle d'\u00e9ducation, je ne parle pas de la fa\u00e7on dont les parents \u00e9l\u00e8vent leurs enfants, mais plut\u00f4t de l'instruction que ces derniers re\u00e7oivent dans les \u00e9coles. S'ils manquent d'eau potable, ce n'est certainement pas toujours agr\u00e9able d'aller \u00e0 l'\u00e9cole. </p>\n<p data-HoCid=\"3393151\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais savoir ce qui arrive aux Autochtones de partout au pays dans une situation semblable, c'est-\u00e0-dire \u00e0 ceux qui sont aux prises avec une p\u00e9nurie d'eau ou une eau non potable.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393149\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the member for her speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3393150\" data-originallang=\"fr\">I would like to hear her opinion on the lack of access to drinking water on reserve. How does it affect people's health and education? When I say education, I am not talking about how parents raise their children, but about the education these children are getting in school. If they do not have enough drinking water, it cannot be very pleasant to go to school.</p>\n<p data-HoCid=\"3393151\" data-originallang=\"fr\">I would like to know what is happening to aboriginal people across the country who are in a similar situation, meaning, who are dealing with a lack of water or who have undrinkable water.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 17:20:00", "source_id": "8067318", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4049/", "procedural": false}