{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Frank Valeriote (Guelph, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/frank-valeriote/", "url": "/debates/2013/6/6/frank-valeriote-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392757\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 quelle date aura-t-il donn\u00e9 suite aux recommandations? C'est la deuxi\u00e8me crise alimentaire \u00e0 \u00e9clater sous la direction du ministre, et personne ne croit que la salubrit\u00e9 des aliments est sa principale priorit\u00e9. La premi\u00e8re constatation du rapport est que l'\u00e9closion d'<em>E. coli</em> \u00e9tait enti\u00e8rement \u00e9vitable et qu'elle est directement attribuable \u00e0 l'absence d'une culture solide de salubrit\u00e9 des aliments \u00e0 l'ACIA.</p>\n<p data-HoCid=\"3392758\" data-originallang=\"en\">Il est grand temps pour le ministre de mettre de c\u00f4t\u00e9 son m\u00e9pris \u00e0 l'\u00e9gard de la transparence. Aura-t-il enfin la d\u00e9cence de pr\u00e9senter des excuses aux Canadiens et de demander la tenue d'un examen exhaustif et ind\u00e9pendant des ressources de l'ACIA, chose que l'on aurait d\u00fb faire il y a longtemps?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392757\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, what date? This is the second major food outbreak on the minister's watch, and nobody believes food safety is his foremost priority. The report's primary finding was that the E. coli outbreak was entirely preventable and that it was a lack of a strong food safety culture at the CFIA that directly led to the outbreak.</p>\n<p data-HoCid=\"3392758\" data-originallang=\"en\"> It is time for the minister to overcome his contempt for transparency. Does he finally have the decency to apologize to Canadians and immediately call for an independent, comprehensive audit of the CFIA's resources, which should have been done years ago? </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Food Safety"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:50:00", "source_id": "8063468", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1214/", "procedural": false}