{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Gerry Ritz (Minister of Agriculture and Agri-Food and Minister for the Canadian Wheat Board, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/gerry-ritz/", "url": "/debates/2013/6/6/gerry-ritz-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392783\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est exactement le processus qui est en cours. On parle d'une transition de six ans. Les terres ont toujours appartenu aux gouvernements de la Saskatchewan, de l'Alberta et du Manitoba, et cela continuera d'\u00eatre le cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3392784\" data-originallang=\"en\">Les terres ne nous ont jamais appartenu. Nous les avons simplement g\u00e9r\u00e9es quand ces provinces n'avaient pas les ressources n\u00e9cessaires pour le faire. Elles les poss\u00e8dent certainement maintenant puisqu'elles g\u00e8rent leurs propres p\u00e2turages. Maintenant, elles prendront \u00e9galement en charge la gestion de ces terres, et nous nous en r\u00e9jouissons.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392783\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, that is the exact procedure that is in play. It is a six-year transition. The land has always and will continue to belong to the Government of Saskatchewan and the Governments of Alberta and Manitoba. </p>\n<p data-HoCid=\"3392784\" data-originallang=\"en\">We have never owned that land. We simply managed it when those provinces did not have the resources to do it. They certainly do now in that they run their own pastures. They are now going to take over the management of these lands as well, and we welcome that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Agriculture and Agri-Food"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:55:00", "source_id": "8063504", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1528/", "procedural": false}