{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean-Fran\u00e7ois Larose (Repentigny, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-francois-larose/", "url": "/debates/2013/6/6/jean-francois-larose-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill S-8\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392236\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, honn\u00eatement, je regarde ce que le gouvernement fait et je pense \u00e0 un pays qui a exist\u00e9 en Afrique du Sud. On a tendance \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser, comme si toutes les Premi\u00e8res Nations vivent les m\u00eames r\u00e9alit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3392237\" data-originallang=\"fr\">Le probl\u00e8me, c'est que chaque communaut\u00e9 a sa particularit\u00e9. Personnellement, je suis fier de dire que chaque fois, tous partis confondus, les d\u00e9put\u00e9s sont capables de parler de leur r\u00e9alit\u00e9, parce qu'il s'y int\u00e9ressent. Malheureusement, ce projet de loi ne s'y int\u00e9resse pas. Il n'est pas adapt\u00e9, on n'\u00e9coute pas ces communaut\u00e9s et on ne respecte pas, au minimum, leurs besoins.</p>\n<p data-HoCid=\"3392238\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi le ministre a-t-il encore une fois besoin de nous b\u00e2illonner, alors que nous apportons des id\u00e9es? Je n'ai pas entendu un seul d\u00e9put\u00e9 pr\u00e9senter toujours la m\u00eame rh\u00e9torique. Il faut avoir du culot pour dire que nous ne sommes pas s\u00e9rieux. Le mot \u00ab honorable \u00bb, c'est un titre. Cependant, certains doivent travailler pour l'avoir. Il devrait peut-\u00eatre le savoir. C'est dommage. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392236\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, honestly, to see what the government is doing makes me think of South Africa in days gone by. There is a tendency to generalize, as though every first nation were going through the same thing.</p>\n<p data-HoCid=\"3392237\" data-originallang=\"fr\">The problem is that each community is unique. I am proud that members from all parties are able to talk about their own realities because it is something they care about. Unfortunately, this bill does not take communities' individual realities into account. The government did not bother to listen to these communities or even slightly address their needs.</p>\n<p data-HoCid=\"3392238\" data-originallang=\"fr\">Why does the minister need to move a time allocation motion again when we are trying to share our ideas? I do not know any other hon. member who keeps using the same rhetoric over and over again. It takes some nerve to say that we are not serious. The word \u201chonourable\u201d is a title. Some have to work hard for it. He should know that. It is too bad.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 10:50:00", "source_id": "8061916", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4069/", "procedural": false}