{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jean Crowder (Nanaimo\u2014Cowichan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-crowder/", "url": "/debates/2013/6/6/jean-crowder-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392740\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous esp\u00e9rons que le ministre remplira v\u00e9ritablement ses engagements, car le scepticisme r\u00e8gne quant aux r\u00e9sultats attendus.</p>\n<p data-HoCid=\"3392741\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement conservateur a promis de b\u00e2tir une nouvelle relation avec les autochtones, mais ce n'\u00e9tait que des paroles creuses.</p>\n<p data-HoCid=\"3392742\" data-originallang=\"en\">Les organismes autochtones nationaux ont re\u00e7u l'annonce de compressions \u2014 jusqu'\u00e0 40 % \u2014 dans le financement des projets de l'an prochain. Les organismes devront d\u00e9sormais rivaliser entre eux pour les dollars restants.</p>\n<p data-HoCid=\"3392743\" data-originallang=\"en\">Couper le financement des projets pour la sant\u00e9, le logement et l'\u00e9ducation, est-ce l\u00e0 la vision du ministre pour une nouvelle relation?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392740\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, we hope the minister will actually follow through with his commitments, because there is a lack of trust that they will see those kinds of results.</p>\n<p data-HoCid=\"3392741\" data-originallang=\"en\">This Conservative government promised a new relationship with aboriginal peoples, but it was all just empty words. </p>\n<p data-HoCid=\"3392742\" data-originallang=\"en\">National aboriginal organizations are being warned that they will face more cuts, up to 40%, for next year's project funding. Organizations will now be pitted against each other, and they will be competing for the remaining dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3392743\" data-originallang=\"en\">Is this the minister's vision of a new relationship, cutting funds to projects in health, housing and education?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:45:00", "source_id": "8063451", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1277/", "procedural": false}