{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. John Weston (West Vancouver\u2014Sunshine Coast\u2014Sea to Sky Country, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-weston/", "url": "/debates/2013/6/6/john-weston-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392569\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je souhaite aujourd'hui dire \u00e0 la Chambre que juin est le Mois des parcs et des loisirs au Canada. Il ne s'agit pas de souligner le travail exceptionnel r\u00e9alis\u00e9 par Parcs Canada \u00e0 l'\u00e9chelle f\u00e9d\u00e9rale, mais de promouvoir, dans le cadre municipal, les bienfaits des activit\u00e9s et des services li\u00e9s aux parcs et aux loisirs.</p>\n<p data-HoCid=\"3392570\" data-originallang=\"en\">Certains d'entre nous viennent d'assister \u00e0 la conf\u00e9rence annuelle de la F\u00e9d\u00e9ration canadienne des municipalit\u00e9s, tenue \u00e0 Vancouver, o\u00f9 des repr\u00e9sentants des administrations municipales ont parl\u00e9 de la sant\u00e9 et de la condition physique dans une perspective nationale. Les Canadiens connaissent les bienfaits extraordinaires que procurent les parcs et les loisirs sur le plan de la sant\u00e9 physique et psychologique. Pourtant, les Canadiens sont de plus en plus s\u00e9dentaires. Dans la plupart cas, le niveau d'activit\u00e9 des adultes et des enfants n'atteint pas celui recommand\u00e9 dans les Directives canadiennes en mati\u00e8re d'activit\u00e9 physique. Le taux d'ob\u00e9sit\u00e9, de diab\u00e8te et de maladie cardiovasculaire est \u00e0 la hausse.</p>\n<p data-HoCid=\"3392571\" data-originallang=\"en\">Au Canada, les parcs et les installations de loisir permettent \u00e0 chaque citoyen de faire plus d'activit\u00e9 physique pour \u00eatre en meilleure sant\u00e9, dans l'int\u00e9r\u00eat des collectivit\u00e9s et du syst\u00e8me de soins de sant\u00e9. L'Association canadienne des parcs et loisirs s'est associ\u00e9e aux d\u00e9put\u00e9s afin de d\u00e9clarer le premier samedi de juin Journ\u00e9e nationale de la sant\u00e9 et de la condition physique. J'invite tous les Canadiens \u00e0 souligner la Journ\u00e9e nationale de la sant\u00e9 et de la condition physique et \u00e0 d\u00e9signer le mois de juin comme Mois des parcs et des loisirs. Faisons du Canada le champion mondial de la forme physique.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392569\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to give recognition to June as Recreation and Parks Month in Canada. As opposed to the fabulous work of Parks Canada at the federal level, this is about promoting the value of parks and recreation activities and services at the municipal level.</p>\n<p data-HoCid=\"3392570\" data-originallang=\"en\">Some of us have just returned from the FCM annual conference in Vancouver where municipal governments shone a light on national health and fitness. Canadians recognize the tremendous mental and physical health benefits from participating in parks and recreation activities. Yet, Canadians are increasingly sedentary. Most adults and children fail to meet the recommended level of activity in Canada's physical activity guidelines. Obesity, diabetes and cardiovascular disease rates are climbing.</p>\n<p data-HoCid=\"3392571\" data-originallang=\"en\">Parks and recreation facilities in Canada provide great opportunities for us all to get more physically active for the improvement of health of our citizens, communities and health care system. The Canadian Parks and Recreation Association partnered with MPs to declare the first Saturday in June as National Health and Fitness Day. I call upon all Canadians to proclaim National Health and Fitness Day and also to help celebrate that June is Recreation and Parks Month. Let us make Canada the fittest nation on earth.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Recreation and Parks Month"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:05:00", "source_id": "8063214", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1226/", "procedural": false}