{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jos\u00e9 Nunez-Melo (Laval, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jose-nunez-melo/", "url": "/debates/2013/6/6/jose-nunez-melo-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392575\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la Semaine qu\u00e9b\u00e9coise des personnes handicap\u00e9es se d\u00e9roule pr\u00e9sentement jusqu'au 7 juin, sous le th\u00e8me \u00ab Vivre \u00e0 part enti\u00e8re \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3392576\" data-originallang=\"fr\">Je profite de l'occasion pour r\u00e9it\u00e9rer mon appui aux organismes de ma circonscription et, particuli\u00e8rement, au Regroupement des organismes de promotion de personnes handicap\u00e9es de Laval, lequel travaille aupr\u00e8s des personnes vivant avec une limitation fonctionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3392577\" data-originallang=\"fr\">Toute la semaine, un grand nombre d'activit\u00e9s sont organis\u00e9es afin de promouvoir et de favoriser la participation sociale des personnes handicap\u00e9es. Comme le veut la tradition, des journ\u00e9es th\u00e9matiques sont organis\u00e9es pendant la semaine. Aujourd'hui, c'est le \u00ab jour de paie \u00bb, au cours duquel les d\u00e9fis et enjeux de participation des personnes handicap\u00e9es sur le march\u00e9 du travail sont mis en lumi\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3392578\" data-originallang=\"fr\">Je souhaite donc inviter mes coll\u00e8gues de la Chambre des communes \u00e0 remercier les organismes qui travaillent aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es de leurs propres circonscriptions.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392575\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Semaine qu\u00e9b\u00e9coise des personnes handicap\u00e9es is on now and wraps up on June 7. The theme is \u201cLiving Life to the Fullest\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3392576\" data-originallang=\"fr\">I would like to take this opportunity to renew my support for organizations in my riding, especially the Regroupement des organismes de promotion de personnes handicap\u00e9es de Laval, a group of organizations that work with people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3392577\" data-originallang=\"fr\">Throughout the week, many activities will be held to encourage people with disabilities to get involved socially and to promote the idea of social participation. As usual, theme days have been organized throughout the week. Today is \u201cpay day\u201d, which is designed to raise awareness about the challenges people with disabilities face in the workforce.</p>\n<p data-HoCid=\"3392578\" data-originallang=\"fr\">I therefore invite my colleagues here in the House of Commons to thank the organizations in their ridings that work with people with disabilities.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Quebec's Disability Awareness Week"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:10:00", "source_id": "8063221", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4054/", "procedural": false}