{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Lise St-Denis (Saint-Maurice\u2014Champlain, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/lise-st-denis/", "url": "/debates/2013/6/6/lise-st-denis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392775\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ma question porte sur le m\u00eame sujet. </p>\n<p data-HoCid=\"3392776\" data-originallang=\"fr\">Nous \u00e9tions tr\u00e8s d\u00e9\u00e7us de voir que Radio-Canada modifie son image corporative par l'emploi du vocable \u00ab ICI \u00bb en lieu et place de sa d\u00e9signation historique. Cette institution, connue de tous les francophones et francophiles du Canada et du monde entier, nous accompagne et nous instruit depuis des d\u00e9cennies.</p>\n<p data-HoCid=\"3392777\" data-originallang=\"fr\">Comme le ministre l'a indiqu\u00e9, et nous en sommes bien fiers, continuera-t-il \u00e0 consid\u00e9rer que cette d\u00e9cision n'est pas irr\u00e9vocable?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392775\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, my question is on the same subject.</p>\n<p data-HoCid=\"3392776\" data-originallang=\"fr\">We were very disappointed to learn that Radio-Canada, the CBC French-language service, will be dropping its traditional designation and rebranding itself as \u201cICI\u201d. This institution, widely known to all francophones and francophiles across Canada and around the world, has been with us and informing us for decades.</p>\n<p data-HoCid=\"3392777\" data-originallang=\"fr\">As the minister said, and we are very proud of it, will he stand by his position that this decision can be reversed?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Broadcasting Corporation"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:55:00", "source_id": "8063493", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4148/", "procedural": false}