{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mathieu Ravignat (Pontiac, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mathieu-ravignat/", "url": "/debates/2013/6/6/mathieu-ravignat-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392765\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, hier soir, le porte-parole du Cabinet du premier ministre inventait de nouvelles politiques sur Twitter. Il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il fallait tenir une \u00e9lection partielle quand un d\u00e9put\u00e9 quitte son parti, m\u00eame s'il choisit de devenir ind\u00e9pendant. Pourtant, quand j'ai pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi qui visait \u00e0 emp\u00eacher les changements d'all\u00e9geance politique et \u00e0 obliger la tenue d'une \u00e9lection partielle, les conservateurs s'y sont oppos\u00e9s. Ils ont accueilli David Emerson et Wajid Khan \u00e0 bras ouverts quand ceux-ci ont trahi leurs \u00e9lecteurs et se sont joints au caucus conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3392766\" data-originallang=\"en\">Voici donc ma question: les conservateurs seraient-ils maintenant pr\u00eats \u00e0 appuyer le projet de loi n\u00e9o-d\u00e9mocrate qui emp\u00eacherait les changements d'all\u00e9geance politique, oui ou non?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392765\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, last night, the PMO spokesperson was making up new policy on Twitter. He said that byelections are needed when a member leaves a caucus, even to become an independent. But when the Conservatives had an opportunity to support my bill to ban floor-crossers and force them to face byelections, the Conservatives opposed it. They welcomed David Emerson and Wajid Khan when they betrayed their constituents to join the Conservative caucus.</p>\n<p data-HoCid=\"3392766\" data-originallang=\"en\">Let us try. Will the Conservatives now support the NDP's bill to ban the practice of floor-crossing, yes or no?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Member for Edmonton\u2014St. Albert"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:55:00", "source_id": "8063481", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4066/", "procedural": false}