{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Megan Leslie (Halifax, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/megan-leslie/", "url": "/debates/2013/6/6/megan-leslie-8/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393658\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse de prendre la parole ce soir relativement \u00e0 une mesure l\u00e9gislative que nous attendons depuis longtemps, en fait depuis des d\u00e9cennies, et qui est vraiment tr\u00e8s importante. </p>\n<p data-HoCid=\"3393659\" data-originallang=\"en\">Certains se sont adonn\u00e9s \u00e0 de petits jeux politiques avec ce projet de loi et, contrairement \u00e0 ce que dit le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a>, ce ne sont pas les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition, mais bien les conservateurs. Or, cette mesure l\u00e9gislative est trop importante pour agir de la sorte. Si j'ai le temps \u00e0 la fin de mon intervention, je vais parler de ce qui s'est pass\u00e9. Pour l'instant, je veux parler du fond du projet de loi. Par cons\u00e9quent, jetons un coup d'oeil \u00e0 cette mesure.</p>\n<p data-HoCid=\"3393660\" data-originallang=\"en\">Premi\u00e8rement, je tiens \u00e0 dire que j'appuie le projet de loi, mais pas \u00e0 n'importe quel prix. Cette mesure l\u00e9gislative m\u00e9rite vraiment d'\u00eatre appuy\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture. Il faut que le comit\u00e9 en soit saisi et j'ai h\u00e2te qu'il le soit. J'ai h\u00e2te de travailler avec les d\u00e9put\u00e9s conservateurs et lib\u00e9raux du Comit\u00e9 de l'environnement et d'\u00e9tudier attentivement ce projet de loi afin de dissiper certaines pr\u00e9occupations, s'il y a lieu, et ensuite de l'adopter.</p>\n<p data-HoCid=\"3393661\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, le projet de loi vise \u00e0 \u00e9tablir la r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc national de l'\u00cele-de-Sable du Canada. C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant et c'est une initiative importante. </p>\n<p data-HoCid=\"3393662\" data-originallang=\"en\">L'\u00eele de Sable a la forme d'un long croissant \u00e9troit. Elle est situ\u00e9e dans l'Atlantique Nord, \u00e0 environ 290 kilom\u00e8tres au sud-est de la Nouvelle-\u00c9cosse. Croyez-le ou non, mais cette \u00eele se trouve dans la circonscription d'Halifax. Je suis la d\u00e9put\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale de l'\u00eele de Sable et je repr\u00e9sente la seule personne qui vit dans l'\u00eele, Zoe Lucas, et tous les chevaux qui s'y trouvent.</p>\n<p data-HoCid=\"3393663\" data-originallang=\"en\">Mon homologue provincial \u00e0 l'assembl\u00e9e l\u00e9gislative de la Nouvelle-\u00c9cosse, Leonard Preyra, repr\u00e9sente aussi l'\u00eele de Sable. En fait, sa circonscription s'appelle Halifax Citadel-Sable Island. Il est chanceux que le nom de cette \u00eele figure dans la d\u00e9signation de sa circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3393664\" data-originallang=\"en\">L'\u00eele de Sable se caract\u00e9rise par la pr\u00e9sence de dunes et d'herbages divers. On y trouve plus de 190 esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales, ainsi que la plus grande colonie de phoques gris au monde, comme l'a mentionn\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>. En fait, le grand nombre de phoques gris dans l'\u00eele est presque probl\u00e9matique.</p>\n<p data-HoCid=\"3393665\" data-originallang=\"en\">On y trouve \u00e9galement 350 esp\u00e8ces d'oiseau, y compris la sterne de Dougall, qui est prot\u00e9g\u00e9e en vertu de la Loi sur les esp\u00e8ces en p\u00e9ril.</p>\n<p data-HoCid=\"3393666\" data-originallang=\"en\">Cette \u00eele est en quelque sorte une anomalie dans l'oc\u00e9an, mais c'est aussi un endroit sp\u00e9cial. Je n'y suis jamais all\u00e9e. Je ne suis pas certaine de vouloir m'y rendre, parce que je pense que nous ne devrions pas tous y aller. Nous pouvons apprendre des choses sur cette \u00eele et l'appr\u00e9cier tout en restant sur le continent. Cela dit, cet endroit occupe vraiment une place sp\u00e9ciale dans le coeur des N\u00e9o-\u00c9cossais.</p>\n<p data-HoCid=\"3393667\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, les chevaux sauvages sont les plus c\u00e9l\u00e8bres habitants de l'\u00eele. On en compte environ 375. Le cheval de l'\u00eele de Sable est le cheval officiel de la Nouvelle-\u00c9cosse. Qui, ici, savait que notre province a un cheval officiel? Pourtant, tous les N\u00e9o-\u00c9cossais le savent.</p>\n<p data-HoCid=\"3393668\" data-originallang=\"en\">L'\u00eele de Sable est \u00e0 la limite du plateau continental, ce qui fait qu'elle conna\u00eet parfois des temp\u00eates impressionnantes et des eaux tr\u00e8s agit\u00e9es. C'est pour cette raison qu'on la surnomme le cimeti\u00e8re de l'Atlantique. On compte quelque 350 naufrages \u00e0 cet endroit. </p>\n<p data-HoCid=\"3393669\" data-originallang=\"en\">Que peut-on dire au sujet du projet de loi? Cette mesure est l'aboutissement de nombreuses ann\u00e9es de travail par la collectivit\u00e9, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, le gouvernement provincial et Parcs Canada. Tous ces intervenants ont collabor\u00e9 afin de prot\u00e9ger la nature et les \u00e9cosyst\u00e8mes uniques de l'\u00eele de Sable. </p>\n<p data-HoCid=\"3393670\" data-originallang=\"en\">En 2004, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et celui de la Nouvelle-\u00c9cosse ont conclu \u00ab qu'il serait dans l'int\u00e9r\u00eat public d'utiliser une d\u00e9signation f\u00e9d\u00e9rale d'aire prot\u00e9g\u00e9e afin d'atteindre les objectifs de conservation de l'\u00eele de Sable \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3393671\" data-originallang=\"en\">C'\u00e9tait en 2004 et c'est ce qui a marqu\u00e9 le d\u00e9but des efforts visant \u00e0 transformer cet endroit en un parc national. Depuis, Parcs Canada a particip\u00e9 \u00e0 des consultations s\u00e9rieuses, y compris \u00e0 des s\u00e9ances publiques, au cours desquelles cet organisme faisait le point sur la progression du dossier. J'ai d'ailleurs assist\u00e9 \u00e0 plusieurs de ces s\u00e9ances \u00e0 Halifax.</p>\n<p data-HoCid=\"3393672\" data-originallang=\"en\">Je dois prendre un instant pour souligner le travail accompli par les gens de Parcs Canada qui sont charg\u00e9s de ce dossier. Ils se sont merveilleusement acquitt\u00e9s de leur t\u00e2che. Ils ont \u00e9cout\u00e9 les objections des gens et se sont montr\u00e9s tr\u00e8s ouverts. Ils ont \u00e9norm\u00e9ment de m\u00e9rite. Ils ont r\u00e9ussi parfaitement \u00e0 gagner la confiance de la population de nos circonscriptions.</p>\n<p data-HoCid=\"3393673\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit, l'\u00eele occupe une place sp\u00e9ciale dans le coeur des N\u00e9o-\u00c9cossais, ce qui fait que tout le monde craint que les choses ne se passent pas bien. Que voudra dire la cr\u00e9ation d'un parc? Transformera-t-on l'\u00eele en une sorte de Disneyland? Les gens ont beaucoup h\u00e9sit\u00e9. Parcs Canada a oeuvr\u00e9 lentement et patiemment aupr\u00e8s de la population, l'a \u00e9cout\u00e9e exprimer ses craintes et a b\u00e2ti un tr\u00e8s solide lien de confiance avec elle. </p>\n<p data-HoCid=\"3393674\" data-originallang=\"en\">Je voudrais \u00e9galement souligner le travail de Zoe Lucas, de la Green Horse Society, une femme incroyable dont nous avons d\u00e9j\u00e0 entendu parler ce soir. Il faut souligner aussi le travail de la Soci\u00e9t\u00e9 pour la nature et les parcs du Canada, o\u00f9 Chris Miller s'occupe de ce dossier actuellement. N'oublions pas non plus le travail de Mark Butler, de l'Ecology Action Centre, et de beaucoup d'autres personnes qui se sont faites les d\u00e9fenseurs de cette cause. Enfin, je m'en voudrais de ne pas applaudir le travail de Leonard Preyra, qui a \u00e9t\u00e9 le porte-\u00e9tendard de ce projet de loi \u00e0 l'assembl\u00e9e l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3393675\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi nous est soumis, aux Communes. Quelles en seront les cons\u00e9quences? Il n'est pas parfait, mais c'est normal. Je pense que ce projet de loi est un pas dans la bonne direction. J'y vois certains probl\u00e8mes, mais j'esp\u00e8re que nous pourrons en parler lors de l'\u00e9tude au comit\u00e9. Je sais que le ministre prendra la parole au sujet de ce projet de loi dans cette enceinte. Je lui suis reconnaissante de prendre part au d\u00e9bat de ce soir et d'\u00e9couter mes objections. Il y r\u00e9pondra peut-\u00eatre m\u00eame, esp\u00e9rons-le.</p>\n<p data-HoCid=\"3393676\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi pr\u00e9voit inclure un article 140.1 dans la Loi de mise en oeuvre de l\u2019Accord Canada-Nouvelle-\u00c9cosse sur les hydrocarbures extrac\u00f4tiers. J'appellerai cette loi la loi sur les hydrocarbures extrac\u00f4tiers. Voici l'article en question:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393677\" data-originallang=\"en\"> 140.1 Nul ne peut exercer des travaux ou des activit\u00e9s li\u00e9s au forage p\u00e9trolier, notamment le forage exploratoire, dans la r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc national de l\u2019\u00cele-de-Sable du Canada ni \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un mille marin de la laisse de basse mer. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393678\" data-originallang=\"en\">Il n'y aura donc aucun forage. Ce sera compl\u00e8tement interdit. C'est ainsi que j'interpr\u00e8te cet article, et c'est tr\u00e8s important. Aucun forage en surface ne sera effectu\u00e9 \u00e0 moins d'un mille marin. C'est l'interpr\u00e9tation que je fais de cet article. Gardons cette id\u00e9e \u00e0 l'esprit pour plus tard, car je voudrais parler de l'interdiction de forage relativement \u00e0 un autre article. Mais avant, poursuivons l'examen du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3393679\" data-originallang=\"en\">L'article 142.1 de la loi serait modifi\u00e9 pour inclure le paragraphe 142.1(3), dont voici le texte:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393680\" data-originallang=\"en\"> 142.1(3) Les droits d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la surface pr\u00e9vus au pr\u00e9sent article, concernant la r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc national de l\u2019\u00cele-de-Sable du Canada, se limitent \u00e0 ce qui suit: </p>\n<p data-HoCid=\"3393681\" data-originallang=\"en\"> a) l\u2019acc\u00e8s aux t\u00eates de puits existantes aux fins de s\u00e9curit\u00e9 et de la protection de l\u2019environnement; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393682\" data-originallang=\"en\">Je saute aux alin\u00e9as 142.1(3)<em>c)</em> et 142.1(3)<em>d)</em>, qui se lisent comme suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393683\" data-originallang=\"en\"> c) la capacit\u00e9 d\u2019\u00e9vacuation d\u2019urgence des travailleurs extrac\u00f4tiers; </p>\n<p data-HoCid=\"3393684\" data-originallang=\"en\"> d) la mise en service, l\u2019entretien et l\u2019inspection des installations d\u2019urgence, notamment l\u2019aire d\u2019atterrissage d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re et les caches \u00e0 carburant. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393685\" data-originallang=\"en\">J'ai saut\u00e9 l'alin\u00e9a 142.1(3)<em>b)</em>, mais ce que j'ai lu ne me pose aucun probl\u00e8me. \u00c9videmment, il s'agit de t\u00eates de puits existantes. Je comprends que le vent emporte le sable aux t\u00eates de puits et qu'il faut pouvoir r\u00e9agir. Il est tout \u00e0 fait logique de disposer d'installations d'urgence, comme une plateforme d'atterrissage pour les h\u00e9licopt\u00e8res en cas d'urgence au large. Ces parties du projet de loi ne pr\u00e9sentent pour moi aucun probl\u00e8me. </p>\n<p data-HoCid=\"3393686\" data-originallang=\"en\">Cependant, l'alin\u00e9a 142.1(3)<em>b)</em> porte sur l'exploration dont nous parlons. Je le cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393687\" data-originallang=\"en\"> b) les activit\u00e9s d\u2019exploration p\u00e9troli\u00e8re \u00e0 faible incidence sur l\u2019environnement, notamment les programmes sismiques, g\u00e9ologiques ou g\u00e9ophysiques; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393688\" data-originallang=\"en\">Si nous revenons au forage de surface, les activit\u00e9s d'exploration excluent le forage \u00e9galement, d'apr\u00e8s mon interpr\u00e9tation du projet de loi. Je comprends que m\u00eame les programmes sismiques excluent le forage, ce qui voudrait dire, d'apr\u00e8s moi, qu'on ne peut pas pr\u00e9lever d'\u00e9chantillons du sol. Creuser un peu \u00e0 la pelle, ce n'est pas du forage, mais je comprends que cela signifie que le forage est interdit et je veux \u00e9tudier la question au comit\u00e9 pour m'assurer que mon interpr\u00e9tation est bonne. </p>\n<p data-HoCid=\"3393689\" data-originallang=\"en\">Toujours \u00e0 propos des activit\u00e9s d'exploration, la question des programmes sismiques pose un probl\u00e8me de taille. J'ai d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 recevoir des appels et des courriels de gens de la localit\u00e9, qui disent ne pas comprendre ce que cela signifie et qu'ils sont tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s, comme je le suis, du reste. Qu'est-ce, au juste, qu'un programme sismique? J'ai entendu le discours de la <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement</a>, qui a expliqu\u00e9 combien les programmes sismiques avaient chang\u00e9 et qu'ils avaient l\u00e0 une incidence beaucoup plus faible. </p>\n<p data-HoCid=\"3393690\" data-originallang=\"en\">D'apr\u00e8s ce que je comprends de l'activit\u00e9 sismique, on se sert d'un genre de bo\u00eete, pas tr\u00e8s grosse, probablement de la taille de ce podium, qui envoie des ondes sonores et qui permet de prendre des photos. Cela n'entra\u00eene ni utilisation de c\u00e2bles g\u00e9ants ni forage. Toutefois, je veux me renseigner aupr\u00e8s de l'Office Canada-Nouvelle-\u00c9cosse des hydrocarbures extrac\u00f4tiers pour m'assurer que c'est ce dont il est question, car il n'y a pas de d\u00e9finition dans la mesure de ce qu'on entend par \u00ab \u00e0 faible incidence \u00bb sur l'environnement. Il n'est pas question d'activit\u00e9 sismique dans la Loi sur les parcs nationaux, ni dans la Loi sur la mise en oeuvre de l'accord extrac\u00f4tier. Par cons\u00e9quent, qu'entend-on par l\u00e0?</p>\n<p data-HoCid=\"3393691\" data-originallang=\"en\">J'attends aussi avec impatience le t\u00e9moignage de l'office au sujet de cette exploration \u00e0 faible incidence sur l'environnement. Ces activit\u00e9s doivent-elles \u00eatre approuv\u00e9es par l'office aussi, ou est-ce quelque chose que les compagnies ont le droit de faire simplement parce qu'il en est question dans cette partie du projet de loi?</p>\n<p data-HoCid=\"3393692\" data-originallang=\"en\">Je viens de mentionner les compagnies. En fait, la soci\u00e9t\u00e9 ExxonMobil d\u00e9tient les droits de forage dans l'\u00eele. Elle n'y fait aucun forage pour l'instant, et elle respecte la limite d'un mille marin, mais elle le fait de fa\u00e7on volontaire. Je trouve tr\u00e8s positif que le projet de loi encadre un comportement volontaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3393693\" data-originallang=\"en\">Toutefois, ces baux vont continuer d'exister. J'ai du mal \u00e0 comprendre une chose: si les baux existent toujours mais que les compagnies ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 faire du forage, doivent-elles se tourner vers l'office pour entreprendre ce genre d'exploration? Comment cela se fera-t-il? Quelles seront les cons\u00e9quences pour l'environnement?</p>\n<p data-HoCid=\"3393694\" data-originallang=\"en\">La secr\u00e9taire parlementaire a mentionn\u00e9 que Zoe Lucas avait pu s'entendre avec les repr\u00e9sentants de l'industrie pour \u00e9laborer les meilleures pratiques relativement \u00e0 ce type d'exploration. J'aimerais en savoir plus \u00e0 ce sujet. Peut-\u00eatre Zoe Lucas pourrait-elle venir t\u00e9moigner devant le comit\u00e9. Je crois savoir qu'elle a collabor\u00e9 \u00e9troitement avec les intervenants du secteur pour \u00e9viter que l'on tra\u00eene de l'\u00e9quipement dans les dunes, pour s'assurer qu'il y aura un moratoire sur ce travail pendant certaines saisons d'accouplement et d'autres garanties similaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3393695\" data-originallang=\"en\">Zoe Lucas a pass\u00e9 la plus grande partie de son temps dans l'\u00eele. C'est une scientifique extraordinaire, et j'ai confiance en elle. Par cons\u00e9quent, si c'est un projet auquel elle a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e, je serais encline \u00e0 croire qu'il satisfait \u00e0 des normes tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es, mais c'est une chose que je voudrai explorer au comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3393696\" data-originallang=\"en\">Nous interdisons le forage en surface. Nous interdisons le forage \u00e0 moins d'un mille marin. Toutefois, pour moi, cela veut dire qu'\u00e0 1,1 mille marin, nous pourrions avoir des plateformes. Et que dire de la pollution par le bruit et de la pollution lumineuse? Il y a des esp\u00e8ces en danger sur l'\u00eele et je veux savoir si on se soucie de ce genre de questions environnementales.</p>\n<p data-HoCid=\"3393697\" data-originallang=\"en\">Imaginons cette plateforme \u00e0 1,1 mille marin, juste au-del\u00e0 de la limite. Il y aura quand m\u00eame du forage sous l'\u00eele. Je me suis entretenue avec des citoyens qui ont dit que c'\u00e9tait scandaleux. Mon instinct me porte \u00e0 dire que c'est scandaleux, mais je tente de comprendre ce que cela signifie et j'essaie aussi de comprendre s'il est techniquement possible de se trouver \u00e0 une distance de 1,1 mille marin, de forer sous le substrat rocheux puis de forer \u00e0 l'horizontale.</p>\n<p data-HoCid=\"3393698\" data-originallang=\"en\">Nous savons tous que le forage horizontal existe et que nous avons la technologie pour le faire, par exemple, dans le cas de la fracturation hydraulique, mais ce genre de forage est-il techniquement faisable maintenant? Cela se fait-il sous le substrat rocheux et quelles sont les cons\u00e9quences environnementales possibles? </p>\n<p data-HoCid=\"3393699\" data-originallang=\"en\">L'\u00eele de Sable, comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, est situ\u00e9e dans un champ gazier. Ce ne sont donc pas les d\u00e9versements de p\u00e9trole que je crains. Toutefois, j'aimerais d\u00e9velopper l'id\u00e9e qu'on puisse forer sous l'\u00eele, parce que c'est assez pr\u00e9occupant. J'aimerais aussi entendre ce qu'ont \u00e0 dire l'Office Canada-Nouvelle-\u00c9cosse des hydrocarbures extrac\u00f4tiers et la Soci\u00e9t\u00e9 pour la nature et les parcs du Canada sur les effets de ce genre de forage sur l'environnement.</p>\n<p data-HoCid=\"3393700\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170334\" href=\"/politicians/kirsty-duncan/\" title=\"Kirsty Duncan\">Etobicoke-Nord</a> et la secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement ont soulev\u00e9 la question d'un pr\u00e9c\u00e9dent qui serait cr\u00e9\u00e9. C'est une dr\u00f4le de situation, car l'\u00eele de Sable rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence de la Garde c\u00f4ti\u00e8re et est vis\u00e9e par cet accord sur les hydrocarbures extrac\u00f4tiers. Or, ce projet de loi modifierait cet accord, non la Loi sur les parcs, en ce qui a trait au forage. Je ne vois pas comment cela pourrait cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent pour les autres parcs \u00e9tant donn\u00e9 que c'est une situation tellement particuli\u00e8re: la loi sur l'accord ne vise aucun autre parc.</p>\n<p data-HoCid=\"3393701\" data-originallang=\"en\">Je suppose que c'est le minist\u00e8re qui serait le mieux plac\u00e9 pour d\u00e9terminer quels sont les \u00e9ventuels pr\u00e9c\u00e9dents. Je ne pense pas qu'il y en ait. C'est mon interpr\u00e9tation de la loi, mais j'aimerais approfondir un peu plus la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3393702\" data-originallang=\"en\">Concernant la consultation avec les Mi'kmaq, j'ai entendu l'explication de la secr\u00e9taire parlementaire concernant la diff\u00e9rence entre une r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc et un parc. Elle a expliqu\u00e9 que, durant le d\u00e9roulement de ce processus propre \u00e0 la Nouvelle-\u00c9cosse, il faudrait \u00e9viter de parler de parc et privil\u00e9gier le terme \u00ab r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc \u00bb, qui conf\u00e8re les m\u00eames protections et obligations.</p>\n<p data-HoCid=\"3393703\" data-originallang=\"en\">Je comprends cet argument. C'est \u00e9galement comme cela que j'interpr\u00e8te la loi, mais je r\u00e9p\u00e8te que j'aimerais approfondir la question au comit\u00e9, avec le minist\u00e8re. Je crois comprendre que les repr\u00e9sentants de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Mi'kmaq de la Nouvelle-\u00c9cosse continentale ont \u00e9galement t\u00e9moign\u00e9 devant le S\u00e9nat; j'aimerais \u00e9galement entendre leurs opinions. </p>\n<p data-HoCid=\"3393704\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a> a parl\u00e9 de la population de phoques sur l'\u00eele. Je pense qu'il nous faut des r\u00e9ponses de la part de Parcs Canada au sujet de la chasse aux phoques. Si je comprends bien la chose, la chasse est autoris\u00e9e dans certains parcs nationaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3393705\" data-originallang=\"en\">Il y a une grande diff\u00e9rence entre la chasse aux phoques et l'abattage s\u00e9lectif de phoques. Le NPD est en faveur de la chasse, mais pas n\u00e9cessairement de l'abattage s\u00e9lectif. C'est pourquoi il importe de savoir si la chasse serait encore permise sur l'\u00eele. Ce n'est pas un point d\u00e9terminant, mais cela nous aiderait \u00e0 mieux comprendre le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3393706\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 mes principales pr\u00e9occupations concernant le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude. J'ai h\u00e2te de travailler avec les d\u00e9put\u00e9s conservateurs et lib\u00e9raux qui si\u00e8gent au Comit\u00e9 de l'environnement afin de d\u00e9terminer quoi faire avec le projet de loi et quels amendements proposer, le cas \u00e9ch\u00e9ant. Je r\u00e9p\u00e8te que je voterai pour le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture afin de le renvoyer au comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3393707\" data-originallang=\"en\">Je veux revenir sur un incident qui s'est produit cet apr\u00e8s-midi et qui m'a vraiment perturb\u00e9e. C'est le fait que nous si\u00e9gions jusqu'\u00e0 minuit. Nous le faisons d\u00e9j\u00e0 depuis un certain temps. C'est fort bien. Je suis pas mal fatigu\u00e9e, mais ce n'est pas grave parce que m\u00eame si je suis fatigu\u00e9e, c'est toujours un privil\u00e8ge que d'\u00eatre \u00e0 la Chambre. C'est quelque chose de sp\u00e9cial. M\u00eame si nous devons \u00eatre ici jusqu'\u00e0 minuit, je consid\u00e8re que c'est un honneur.</p>\n<p data-HoCid=\"3393708\" data-originallang=\"en\">Je suis p\u00e2le et j'ai les traits tir\u00e9s, mais c'est ce qui arrive lorsque nous sommes fatigu\u00e9s. J'avais quand m\u00eame encore pas mal d'enthousiasme, mais celui-ci a \u00e9t\u00e9 refroidi aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3393709\" data-originallang=\"en\">Je ne comprends pas pourquoi nous si\u00e9geons jusqu'\u00e0 minuit. Je ne vois pas o\u00f9 est l'urgence et pourquoi nous ne pourrions pas collaborer afin d'adopter ces mesures l\u00e9gislatives. Je ne comprends pas pourquoi nous d\u00e9battons de projets de loi que nous aurions pu \u00e9tudier avant, au lieu que les conservateurs prorogent le Parlement et nous emp\u00eachent de si\u00e9ger. Nous aurions pu d\u00e9battre de ces mesures l\u00e9gislatives \u00e0 ce moment-l\u00e0, parce que la majorit\u00e9 d'entre elles avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es, mais les conservateurs ont choisi de mettre fin aux d\u00e9bats. </p>\n<p data-HoCid=\"3393710\" data-originallang=\"en\">Malgr\u00e9 tout, et m\u00eame si je suis fatigu\u00e9e et que j'ai les traits tir\u00e9s, j'ai gard\u00e9 mon enthousiasme. J'ai fait de mon mieux pour m'acquitter de mes responsabilit\u00e9s. Toutefois, comme vous avez pu le constater plus t\u00f4t, monsieur le Pr\u00e9sident, les conservateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 une motion d'attribution de temps. Ils ont pris une mesure pour limiter la dur\u00e9e du d\u00e9bat sur ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3393711\" data-originallang=\"en\">Cela n'a rien de sp\u00e9cial en soi. Ce n'est rien de nouveau, puisque c'est la 42<sup>e</sup> fois qu'ils le font. Ce qui est choquant, c'est que le NPD s'effor\u00e7ait de collaborer avec le gouvernement, afin que cette mesure aille de l'avant. J'en ai parl\u00e9 au cours de la p\u00e9riode des questions sur l'attribution de temps. Nous tentions de n\u00e9gocier. Nous avions ouvert une porte pour dire \u00ab essayons d'adopter cette mesure l\u00e9gislative et de faire quelque chose ensemble \u00bb, mais les conservateurs nous ont claqu\u00e9 cette porte au nez.</p>\n<p data-HoCid=\"3393712\" data-originallang=\"en\">Habituellement, nos adversaires sont le porte-parole et le secr\u00e9taire parlementaire, mais, en l'occurrence, la secr\u00e9taire parlementaire n'est pas en cause. Nous avons de tr\u00e8s bonnes relations de travail. Le probl\u00e8me, c'est la direction du Parti conservateur; c'est la fa\u00e7on de faire du leader du gouvernement \u00e0 la Chambre. C'est le fait que les conservateurs savent uniquement se servir d'un marteau et que tout ce qui les entourent leur semble \u00eatre des clous.</p>\n<p data-HoCid=\"3393713\" data-originallang=\"en\">Il m'est tr\u00e8s difficile d'imaginer que nous allons pouvoir collaborer en comit\u00e9, que nous allons pouvoir n\u00e9gocier et travailler ensemble. J'ai perdu confiance et cela m\u00e9rite d'\u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 parce que c'est la r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3393714\" data-originallang=\"en\">Cette mesure l\u00e9gislative doit \u00eatre renvoy\u00e9e au comit\u00e9. Je suis pr\u00eate \u00e0 travailler avec mes coll\u00e8gues, mais cela ne sera pas facile.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393658\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am happy to be standing here tonight speaking to this bill. It has been a long time coming. It has been decades coming. This is a really important piece of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3393659\" data-originallang=\"en\">Some games have been played with regard to this legislation, and despite the assertions of the member for <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a>, the games have not been played by the opposition. The games, in fact, have been played by the Conservatives. I think this legislation is too important for games. If there is time at the end, I will address what happened. All of that aside, I want to jump in and talk about the substance of this bill, so let us take look at the legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3393660\" data-originallang=\"en\">First, I want to say that I want to support this legislation, but I will not do it at any cost. This is absolutely worth supporting at second reading. We need to get this to committee. I am eager to get it to committee. I am eager to work with both the Conservative and Liberal members of the environment committee to take a good look at this legislation, hopefully resolve some of the issues we may have with it and eventually pass it.</p>\n<p data-HoCid=\"3393661\" data-originallang=\"en\">As members know, this legislation will establish Sable Island national park reserve of Canada. That is pretty exciting. It is a huge step. </p>\n<p data-HoCid=\"3393662\" data-originallang=\"en\">As members might know, Sable Island is a long, narrow crescent of sand in the North Atlantic. It is about 290 kilometres off the southeast shore of Nova Scotia. Believe it or not, Sable Island is actually in the riding of Halifax. I am the member of Parliament for Sable Island, for the one person, Zoe Lucas, who lives there, and all of those horses. </p>\n<p data-HoCid=\"3393663\" data-originallang=\"en\">My provincial counterpart in the Nova Scotia legislature, Minister Leonard Preyra, represents Sable as well. The name of his constituency is actually Halifax Citadel-Sable Island. He is lucky enough to have Sable Island in the name of his riding, which is pretty fun.</p>\n<p data-HoCid=\"3393664\" data-originallang=\"en\">Sable Island is characterized by sand dunes and grasses. It is home to over 190 plant species. It has the world's largest colony of grey seals, as we heard from my colleague from <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>. There is a borderline problem with grey seals on the island because of the population explosion. </p>\n<p data-HoCid=\"3393665\" data-originallang=\"en\">There are 350 species of birds, including roseate tern, which is protected under the Species at Risk Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3393666\" data-originallang=\"en\"> It is a little anomaly there in the ocean, but it is a pretty special place. I have never been. I am not sure that I want to go, because I respect the idea that we should not all be heading to Sable Island. I respect that we can learn about it and appreciate it from the mainland. However, it certainly occupies a special place in the hearts of Nova Scotians.</p>\n<p data-HoCid=\"3393667\" data-originallang=\"en\"> Of course, as members know, the island's most famous inhabitants are wild horses. There are about 375 of them on the island. The Sable Island horse is Nova Scotia's official horse. Who knew that Nova Scotia had an official horse? Every single Nova Scotian knows that.</p>\n<p data-HoCid=\"3393668\" data-originallang=\"en\">Sable is on the edge of the continental shelf, and as a result, it has some pretty wicked storms, with big surges and rough seas. As a result, it is known as the graveyard of the Atlantic. There have been about 350 recorded shipwrecks on the island.</p>\n<p data-HoCid=\"3393669\" data-originallang=\"en\">What does this bill do? This bill is a culmination of years of work by community members, the federal government, the provincial government and Parks Canada. They have all come together to work to protect Sable Island's unique nature and ecosystems.</p>\n<p data-HoCid=\"3393670\" data-originallang=\"en\">In 2004, the federal and Nova Scotia governments concluded that \u201cit would be in the public interest to use a federal protected area designation to achieve conservation objectives for Sable Island\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3393671\" data-originallang=\"en\">That was in 2004. That was really the beginning of the big thrust to turn this into a national park. Since then, Parks Canada has engaged in very real and meaningful consultation, including public sessions where they just reported back on where they were and gave us status updates. I attended a number of these in Halifax.</p>\n<p data-HoCid=\"3393672\" data-originallang=\"en\">I need to take a moment to acknowledge the work of the people at Parks Canada who have been handling this file. They have done an incredible job. They have listened to concerns and have been very open. Huge credit goes to them. They have done an excellent job of establishing trust in our communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3393673\" data-originallang=\"en\">As I said, this island occupies a special place in the hearts of Nova Scotians, and as a result, everybody is afraid that something will go wrong. What would a park designation mean? Would it mean that it would turn into Disneyland or something? There was a lot of hesitation. Parks Canada worked slowly and patiently with communities, heard out their concerns, and built an incredible amount of trust in the communities. </p>\n<p data-HoCid=\"3393674\" data-originallang=\"en\">I also want to note the work of Zoe Lucas, from the Green Horse Society, who we have already heard about tonight. She is an incredible person. There is the Canadian Parks and Wilderness Society. Right now, Chris Miller is handling this file. There is the work of Mark Butler with the Ecology Action Centre, including many other people who have championed this work. I would also like to give a special shout out to Leonard Preyra, who has really been a champion of this bill in the legislature.</p>\n<p data-HoCid=\"3393675\" data-originallang=\"en\">We have the bill in the House. What would it do? It is not perfect, and it is okay that it is not perfect. It is not perfect, but I think it is a step in the right direction. I have some issues with the bill that I am hopeful we can explore at committee. I understand that the minister will be speaking to this bill in the House. I am grateful that he will be part of the debate tonight and will hear my concerns, and hopefully, even speak to them.</p>\n<p data-HoCid=\"3393676\" data-originallang=\"en\">There will be a proposed section 140.1 of the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum and Resources Accord Implementation Act. I will call it the offshore act. The change states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393677\" data-originallang=\"en\"> 140.1 No person shall carry on any work or activity related to the drilling for petroleum, including exploratory drilling for petroleum, in Sable Island National Park Reserve of Canada or within one nautical mile seaward of its low-water mark. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393678\" data-originallang=\"en\">That means that there will be no drilling. That is a complete ban on drilling. That is my interpretation of this section. That is very important. There will be no surface drilling within one nautical mile. That is my understanding or interpretation of that section. Keep that in mind while I move on to the next section, because I want to apply that no-drilling part to another section.</p>\n<p data-HoCid=\"3393679\" data-originallang=\"en\">Section 142.1 of the act will be amended to say in proposed subsection 142.1(3):</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393680\" data-originallang=\"en\"> 142.1(3) With respect to Sable Island National Park Reserve of Canada, the surface access rights provided for under this section are limited to the following: </p>\n<p data-HoCid=\"3393681\" data-originallang=\"en\"> (a) access to existing wellheads for the purposes of safety and environmental protection; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393682\" data-originallang=\"en\">I will skip to proposed paragraphs 142.1(3)(c) and 142.1(3)(d) which state:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393683\" data-originallang=\"en\"> (c) emergency evacuation capacity for offshore workers; and </p>\n<p data-HoCid=\"3393684\" data-originallang=\"en\"> (d) the operation, maintenance and inspection of emergency facilities, including helicopter landing and fuel storage facilities. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393685\" data-originallang=\"en\">I skipped proposed paragraph 142.1(3)(<em>b</em>), but I have no problem with what I read. Of course, there are already existing wellheads. I understand that the wind blows the sand off the wellheads, and people need to be able to deal with them. Having emergency facilities like a helicopter landing in case there is an emergency offshore makes good sense. I do not have any problems with those parts of the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3393686\" data-originallang=\"en\">However, proposed paragraph 142.1(3)(b) is the exploration we are talking about. It states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3393687\" data-originallang=\"en\"> (b) petroleum exploration activities with a low impact on the environment, including seismic, geological or geophysical programs; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3393688\" data-originallang=\"en\">If we go back to the surface drilling piece, my interpretation of the legislation says that exploratory activities would mean no drilling also. I would interpret this to mean that even seismic is no drilling. I would interpret this to say that one could take soil samples. It is not drilling to take a spade and dig a little bit, but I interpret this to mean no drilling, and I want to explore that at committee to make sure that this is a correct interpretation.</p>\n<p data-HoCid=\"3393689\" data-originallang=\"en\">Going further with this idea of the exploration activities, there is a huge problem with the issue of seismic. I have already started getting emails and being contacted by people in the community saying that they do not understand what this means, that this is really worrying for them, and I share that concern. What does seismic look like? I heard the speech by the <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment</a>, who talked about how seismic has changed and that it is much more low impact here. </p>\n<p data-HoCid=\"3393690\" data-originallang=\"en\">My understanding of seismic is that it is a not very big kind of box, probably the size of this podium, that sends out sound waves, and they can take a picture that way. It does not involve dragging giant cables or drilling. However, I want to find out from the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Board, CNSOPB, if this is what it is talking about, because there is no definition here of what \u201clow impact\u201d is. It is not in the National Parks Act and it is not in the offshore accord act, so what is this seismic?</p>\n<p data-HoCid=\"3393691\" data-originallang=\"en\">I am also looking forward to testimony from the CNSOPB about this idea of low-impact exploration. Does that have to be approved by the CNSOPB as well, or is it something that companies can do just by virtue of being in this section of the bill?</p>\n<p data-HoCid=\"3393692\" data-originallang=\"en\">I talked about companies. ExxonMobil actually has the rights for drilling on the island. They do not drill on the island right now, and they do observe a one nautical mile limit, but it is voluntary, so it is very positive that the bill would put into legislation something that is happening voluntarily. </p>\n<p data-HoCid=\"3393693\" data-originallang=\"en\">However, the leases will still exist. I am having trouble wrapping my head around the fact that if the leases still exist but they are not allowed to drill, do they need permission from the CNSOPB to do this exploration? What does it look like? What kinds of impacts will it have on the environment?</p>\n<p data-HoCid=\"3393694\" data-originallang=\"en\">The parliamentary secretary talked about how Zoe Lucas was able to work with industry to come up with best practices when it comes to this kind of exploration. I would love to hear more about that and maybe have Zoe Lucas come to committee and testify as a witness. I understand that she has worked closely with industry to avoid things like dragging equipment through the dunes, making sure there is a moratorium on this work during certain mating seasons and those kinds of assurances.</p>\n<p data-HoCid=\"3393695\" data-originallang=\"en\"> Zoe Lucas spends most of her time on the island. She is an extraordinary scientist, and I trust her. Therefore, if this is something that she has worked on, my inclination is to say that it is probably to a pretty high standard, but that is something I think we need to explore at committee. </p>\n<p data-HoCid=\"3393696\" data-originallang=\"en\">We have banned surface drilling. We have banned drilling within one nautical mile. However, to me this means that at 1.1 nautical miles, we could have platforms. What does that mean for noise pollution and light pollution? We are dealing with species at risk on the island, and I want to know if there are those kinds of environmental concerns. </p>\n<p data-HoCid=\"3393697\" data-originallang=\"en\">Let us imagine this platform at 1.1 nautical miles, just outside the range. There is still drilling under the island. I have had a number of contacts from people in communities saying that it is outrageous. My instinct is to say that is outrageous, but I am trying to understand what it means, and I am also trying to understand if it is technically possible to be 1.1 nautical miles out, drill down below bedrock and then do horizontal drilling. </p>\n<p data-HoCid=\"3393698\" data-originallang=\"en\">We all know that horizontal drilling is real and that we have the technology to do it, for example, in hydraulic fracturing, but is it technically possible right now to do that kind of drilling? If it is below the bedrock, what are the potential environmental implications?</p>\n<p data-HoCid=\"3393699\" data-originallang=\"en\">Sable Island, as members know, is in a gas field, so I am not as concerned about things like oil spills. However, I would like to flesh out this idea of drilling under the island, because it is pretty concerning. I would also like to hear from the CNSOPB and the Canadian Parks and Wilderness Society about their perception of the environmental impacts of this drilling.</p>\n<p data-HoCid=\"3393700\" data-originallang=\"en\">My colleague from <a data-HoCid=\"170334\" href=\"/politicians/kirsty-duncan/\" title=\"Kirsty Duncan\">Etobicoke North</a> and the parliamentary secretary for the environment raised the precedent-setting issue. This is a funny beast, because Sable Island falls under the jurisdiction of the Coast Guard and under this offshore petroleum accord. However, the offshore petroleum accord is being amended here, not the parks act, when it comes to drilling. I do not see how it would be a precedent for other parks, because it is such an unusual situation: there are no other parks under the jurisdiction of the offshore accord act. </p>\n<p data-HoCid=\"3393701\" data-originallang=\"en\">I suppose this question would be best put to the department to flesh out what the potential precedents are. I do not think there are any. That is my interpretation when I read the legislation, but I would like to flesh out that concept a little bit more.</p>\n<p data-HoCid=\"3393702\" data-originallang=\"en\">Regarding the consultation with the Mi'kmaq, I did hear the explanation from the parliamentary secretary about the issue of park reserve versus park. She explained that while this Made-in-Nova Scotia Process is happening, we actually should not be designating things as parks but rather park reserves, which offers the same protections and obligations. </p>\n<p data-HoCid=\"3393703\" data-originallang=\"en\">I understand that argument. That is also my interpretation of the legislation, but again I would like to flesh that out at committee with the department. I know as well that some people from the Confederacy of Mainland Mi'kmaq testified at the Senate, and I would like to hear from them too.</p>\n<p data-HoCid=\"3393704\" data-originallang=\"en\">My colleague from <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a> raised the issue of the seal population on the island. I think we need some answers from Parks Canada about the seal hunt. To the best of my understanding, hunting is allowed in some national parks. </p>\n<p data-HoCid=\"3393705\" data-originallang=\"en\">There is a big difference between a seal hunt and a seal cull. The NDP has been supportive of a hunt, but not necessarily of a cull, so it would be important to know if hunting would still be allowed on the island. This is not a make-or-break issue, but it is an important piece in understanding this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3393706\" data-originallang=\"en\">Those are my major concerns with the actual legislation. I am looking forward to working with my Conservative and Liberal colleagues on the environment committee to try to figure out what we do with this legislation and whether we can and should amend it. As I have said, I will be supporting it at second reading to get it to committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3393707\" data-originallang=\"en\">I want to come back to something that happened this afternoon, because it really does trouble me. It is the fact that we are sitting until midnight. We have been sitting here until midnight for a while now. That is okay. I am pretty tired, but it is okay, because every moment in the House, even if it is a tired moment, is a real privilege. It is a very special thing to be here. Even though it is until midnight, I am still honoured. </p>\n<p data-HoCid=\"3393708\" data-originallang=\"en\">I am pretty tired and my skin is pretty thin, quite frankly, because that is what happens when we are tired. I still had quite a bit of spirit, but today in the House, my spirit was broken a little bit. </p>\n<p data-HoCid=\"3393709\" data-originallang=\"en\">I do not understand why we are sitting until midnight. I do not understand what the urgency is and why we cannot work co-operatively to get some of these things through the House. I do not understand why we are debating bills that we could have debated when the Conservatives prorogued the House and we were not sitting. Perhaps we could have debated these laws then, because most of them are repeats, but they needed to shut debate down at that time.</p>\n<p data-HoCid=\"3393710\" data-originallang=\"en\">Regardless of all of this, being tired and having thin skin, I have kept my spirits up. I have done my best to do my job. I have tried my best to do my job. However, today, as you saw earlier, Mr. Speaker, the Conservatives moved time allocation. They moved to limit the debate on this bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3393711\" data-originallang=\"en\">That in itself is not special. In itself it is nothing new, because today's time allocation was the 42nd time that they have moved time allocation. The upsetting thing is the fact that the NDP was trying to work with the government to move this bill forward. This is what I spoke to during the questions and answers around time allocation. We were trying to negotiate. We opened a door to say, \"Let us try to pass this and do something together\", but they took that door and slammed it in our face. </p>\n<p data-HoCid=\"3393712\" data-originallang=\"en\">Usually our adversaries are the critic and the parliamentary secretary, but this is not about the parliamentary secretary. We have a very good working relationship. This is about the leadership of the Conservatives. It is about the House leader's leadership. It is about the fact that all they know is to pick up a hammer, and when one has a hammer, everything looks like a nail. </p>\n<p data-HoCid=\"3393713\" data-originallang=\"en\">It is very hard for me to think that we are going to be able to do this at committee, have that kind of negotiation and work together. I have lost a tremendous amount of trust, and I think it is worth saying it again on the record that this is the reality. </p>\n<p data-HoCid=\"3393714\" data-originallang=\"en\">I need to get this to committee. I am open to working with my colleagues, but it is going to be pretty hard.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 20:45:00", "source_id": "8068309", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1099/", "procedural": false}