{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Jacob (Brome\u2014Missisquoi, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-jacob/", "url": "/debates/2013/6/6/pierre-jacob-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill S-8\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392220\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais citer un ancien membre du panel et groupe d'experts sur la salubrit\u00e9 de l'eau potable, Steve Hrudey, venu t\u00e9moigner en comit\u00e9, le 23 mai dernier. Il a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392221\" data-originallang=\"fr\"> Si les responsables de l'eau potable de Walkerton avaient suivi les quelques instructions en place pour traiter l'eau de la collectivit\u00e9, la trag\u00e9die aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e. L'\u00e9pisode de Walkerton est survenu en raison du non-respect des proc\u00e9dures \u00e0 suivre contenues dans le plan op\u00e9rationnel [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392222\" data-originallang=\"fr\">Que fera le ministre pour \u00e9viter un autre \u00e9pisode comme celui de Walkerton chez les Premi\u00e8res Nations?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392220\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to quote a former member of the expert panel on safe drinking water, Steve Hrudey, who testified in committee on May 23, 2013. He said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3392221\" data-originallang=\"fr\"> If those responsible for Walkerton's drinking water had simply satisfied the very limited guidance that was in place for treating Walkerton's water, that tragedy could have been averted. This disaster arose from a failure to do what needed to be done operationally... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3392222\" data-originallang=\"fr\">What is the minister going to do to prevent a Walkerton-like disaster from occurring in first nations communities?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 10:45:00", "source_id": "8061824", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4128/", "procedural": false}