{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Raymond C\u00f4t\u00e9 (Beauport\u2014Limoilou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/raymond-cote/", "url": "/debates/2013/6/6/raymond-cote-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393817\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je dois tout d'abord signaler que je partagerai mon temps de parole avec ma tr\u00e8s estim\u00e9e coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170315\" href=\"/politicians/jean-crowder/\" title=\"Jean Crowder\">Nanaimo\u2014Cowichan</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3393818\" data-originallang=\"fr\">Comment ne pas commencer par d\u00e9plorer la 42<sup>e</sup> motion d'attribution de temps impos\u00e9e par le gouvernement conservateur? C'est vraiment d\u00e9plorable, car nous sommes d'accord avec ce qu'on peut appeler l'esprit g\u00e9n\u00e9ral de ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3393819\" data-originallang=\"fr\">Je me concentrerai passablement sur le cas de l'\u00eele de Sable et le fait d'accorder le statut de parc national \u00e0 l'\u00eele de Sable. C'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e \u00e0 la base, mais comme le diable est dans les d\u00e9tails, nous aimerions bien travailler d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal, avec tout le respect que nous leur devons, avec nos coll\u00e8gues conservateurs pour \u00e9tudier ces d\u00e9tails et trouver des terrains d'entente.</p>\n<p data-HoCid=\"3393820\" data-originallang=\"fr\"> Malheureusement, notre temps sera limit\u00e9, ce qui est vraiment d\u00e9plorable. \u00c9videmment, on n'utiliserait sans doute pas nos privil\u00e8ges parlementaires pour assommer nos coll\u00e8gues de discours. Tout ce qu'on demande, c'est d'\u00eatre entendus concernant des inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes et des propositions qu'on veut apporter, ainsi que sur toute autre question raisonnable qui m\u00e9rite d'\u00eatre d\u00e9battue \u00e0 la Chambre. Malheureusement, il faut faire avec ce qu'on a.</p>\n<p data-HoCid=\"3393821\" data-originallang=\"fr\"> Le Parti conservateur a la majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre. Grand bien lui fasse. Qu'il abuse de son pouvoir, mais on continuera quand m\u00eame \u00e0 travailler et on tendra surtout la main \u00e0 un projet de loi qui comporte plusieurs aspects positifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3393822\" data-originallang=\"fr\">En tant que fier Canadien originaire du Qu\u00e9bec et y r\u00e9sidant toujours, je parlerai de l'\u00eele de Sable, un lieu quand m\u00eame mythique dans l'imaginaire de tout Canadien. Qui n'a pas entendu parler de l'\u00eele de Sable, cette mince et fragile bande de sable, au large de la Nouvelle-\u00c9cosse. L'\u00eele h\u00e9berge entre autres la mythique colonie de chevaux sauvages. C'est un lieu bucolique. C'est aussi un tr\u00e9sor national dont la r\u00e9putation a largement d\u00e9bord\u00e9 nos fronti\u00e8res. </p>\n<p data-HoCid=\"3393823\" data-originallang=\"fr\">Je le r\u00e9p\u00e8te, c'est d\u00e9j\u00e0 une magnifique id\u00e9e d'en faire un parc national et de lui offrir les protections qui viennent avec ce statut. </p>\n<p data-HoCid=\"3393824\" data-originallang=\"fr\">Ma coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>, qui d\u00e9fend ce dossier avec brio en ce qui concerne la proposition du gouvernement, a signal\u00e9 un gros probl\u00e8me. En effet, il y a malheureusement une \u00e9rosion, voire m\u00eame presque un massacre, des grandes protections environnementales, par rapport au palier f\u00e9d\u00e9ral, ce qui inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment et fragilise finalement ce statut de parc national.</p>\n<p data-HoCid=\"3393825\" data-originallang=\"fr\">Je ne parlerai pas vraiment de \u00e7a, parce que cela a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu. D'ailleurs, je ne doute pas que des coll\u00e8gues voudront d\u00e9velopper ce sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3393826\" data-originallang=\"fr\">Je parlerai plut\u00f4t du statut de parc national. Avec un tel statut, la responsabilit\u00e9, la supervision et la mise en op\u00e9ration de l'\u00eele de Sable reviendront \u00e0 Parcs Canada. Je parlerai \u00e9galement du manque de moyens. En effet, peu importe la valeur qu'on peut attribuer \u00e0 ce projet de loi, ce manque de moyens repr\u00e9sentera ultimement quelque chose de vain, si on ne peut pas r\u00e9tablir au moins certains moyens qui assureraient cette protection et permettrait d'\u00e9tudier cet endroit et d'acqu\u00e9rir les connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 propos de ce magnifique milieu naturel. </p>\n<p data-HoCid=\"3393827\" data-originallang=\"fr\">Pour illustrer cette question, je vais parler de ma circonscription, Beauport\u2014Limoilou. Elle h\u00e9berge un haut lieu de notre histoire sous la supervision et la responsabilit\u00e9 de Parcs Canada. Je parle du parc Cartier-Br\u00e9beuf qui h\u00e9berge, avec une quasi-certitude historique et arch\u00e9ologique, le premier lieu d'hivernage de Jacques Cartier. On remonte donc au XVI<sup>e</sup> si\u00e8cle. </p>\n<p data-HoCid=\"3393828\" data-originallang=\"fr\">Le parc Cartier-Br\u00e9beuf, qui se situe maintenant au centre-ville de Qu\u00e9bec, sur les bords de la rivi\u00e8re Saint-Charles, est un endroit dont je me souviens tr\u00e8s bien. Quand j'\u00e9tais au secondaire, je l'avais visit\u00e9 avec un groupe scolaire. Je l'ai aussi visit\u00e9 avec mon fils, apr\u00e8s m'\u00eatre \u00e9tabli dans Limoilou. Durant l'hiver, on avait pris plaisir \u00e0 boire une d\u00e9coction d'\u00e9corce de c\u00e8dre, je crois. Je m'en souviens assez vaguement, car cela fait d\u00e9j\u00e0 une bonne vingtaine d'ann\u00e9es. Mon fils \u00e9tait un petit bonhomme, \u00e0 l'\u00e9poque. C'\u00e9tait une recette am\u00e9rindienne qui avait permis \u00e0 Jacques Cartier et \u00e0 son \u00e9quipage de survivre aux terribles hivers canadiens et aux ravages du scorbut, entre autres. </p>\n<p data-HoCid=\"3393829\" data-originallang=\"fr\">Une telle richesse est tr\u00e8s importante \u00e0 pr\u00e9server, ne serait-ce que pour un motif de fiert\u00e9. D'ailleurs, je ne parle pas de la connaissance que cela nous apporte. Quand on sait d'o\u00f9 on vient, on comprend beaucoup mieux et on a certains outils de base pour se diriger. La perspective historique est r\u00e9ellement fondamentale. C'est extr\u00eamement facile de perdre un pass\u00e9, des art\u00e9facts et des aspects concrets de notre histoire qui restent fragiles et limit\u00e9s. Ce sont des objets de notre patrimoine. </p>\n<p data-HoCid=\"3393830\" data-originallang=\"fr\">Cette ann\u00e9e, il n'y aura plus de guides-interpr\u00e8tes au parc Cartier-Br\u00e9beuf. Tout va se faire par panneaux d'affichage ou par audio-guides. Les gens vont partir avec leurs petits \u00e9couteurs. C'est un moyen tr\u00e8s int\u00e9ressant, dans l'absolu. En fait, cette innovation a un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat, mais ultimement, rien ne remplace l'\u00eatre humain ni l'interaction qui peut apporter beaucoup aux visiteurs, comme aux guides-interpr\u00e8tes. Je le sais, pour l'avoir v\u00e9cu moi-m\u00eame dans un site patrimonial dans Lotbini\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3393831\" data-originallang=\"fr\">Rien ne remplace cette interaction entre le visiteur et le guide-interpr\u00e8te qui peut nous emmener beaucoup plus loin. Ce dernier donne des r\u00e9ponses ou, recevant des interrogations auxquelles il n'\u00e9tait pas pr\u00e9par\u00e9, cherche \u00e0 aller plus loin dans ses connaissances et revient avec un bagage beaucoup plus riche pour sa client\u00e8le. Il est vraiment consternant de voir ce lieu fondateur de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise au Canada \u00eatre ainsi abandonn\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3393832\" data-originallang=\"fr\">Au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne, j'ai souvent demand\u00e9 \u00e0 quoi sert d'adopter une loi si nous n'avons pas les moyens de la mettre en oeuvre et de nous assurer de son ex\u00e9cution juste et compl\u00e8te.</p>\n<p data-HoCid=\"3393833\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la base, c'est certain que le projet de loi <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> peut \u00eatre tr\u00e8s prometteur. Toutefois, par exemple, la biodiversit\u00e9 au Canada se d\u00e9grade, surtout la biodiversit\u00e9 marine. Dans le cas pr\u00e9cis de l'\u00eele de Sable, si nous n'avons pas les moyens des ambitions que rec\u00e8le ce projet de loi, celui-ci sera vain. Ce sera surtout un objet de honte pour nous, qui allons transmettre cet h\u00e9ritage aux g\u00e9n\u00e9rations futures, un h\u00e9ritage particuli\u00e8rement riche et fragile. </p>\n<p data-HoCid=\"3393834\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais aussi soulever la baisse de fr\u00e9quentation dans le r\u00e9seau de Parcs Canada. J'ai \u00e9t\u00e9 l'heureux titulaire du poste de porte-parole en mati\u00e8re de petite entreprise et de tourisme, poste qu'occupe maintenant mon coll\u00e8gue et voisin proche. On constate tous les deux une baisse dramatique du nombre de touristes \u00e9trangers. On peut faire le m\u00eame constat en ce qui concerne Parcs Canada ou les touristes \u00e9trangers: malheureusement, nous ne prenons pas les moyens pour int\u00e9resser les gens, les attirer, les accueillir et leur faire vivre une exp\u00e9rience hors du commun.</p>\n<p data-HoCid=\"3393835\" data-originallang=\"fr\">De la m\u00eame mani\u00e8re, en ce qui a trait au projet de loi <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a>, nous sommes d'accord sur l'intention et nous sommes d'accord pour l'appuyer en deuxi\u00e8me lecture, mais est-ce que les moyens vont suivre? Est-ce que le gouvernement va pouvoir nous rassurer \u00e0 ce sujet? J'ai de gros doutes. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393817\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would first like to say that I will be sharing my time with my very esteemed colleague, the member for <a data-HoCid=\"170315\" href=\"/politicians/jean-crowder/\" title=\"Jean Crowder\">Nanaimo\u2014Cowichan</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3393818\" data-originallang=\"fr\">How could I not begin by speaking out against the 42nd time allocation motion imposed by the Conservative government? It is truly shameful because we agree with the overall intention of this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3393819\" data-originallang=\"fr\">I will focus mainly on the case of Sable Island and on giving it national park status. That is basically a very good idea, but since the devil is in the details, with all due respect to our Conservative colleagues, we would like to work with them as equals to examine these details and find common ground.</p>\n<p data-HoCid=\"3393820\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, our time will be limited, which is truly a shame. Clearly, we will not use our parliamentary privilege to talk our colleagues' ears off. All we are asking is that the Conservatives listen to our legitimate concerns, our proposals and any other reasonable issue that deserves to be debated in the House. Unfortunately, we will have to make do with what we have.</p>\n<p data-HoCid=\"3393821\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives have a majority in the House. Good for them. Although they may abuse their power, we will continue to work and, more importantly, we will get behind a bill that has a number of positive aspects.</p>\n<p data-HoCid=\"3393822\" data-originallang=\"fr\">As a proud Canadian who was born in Quebec and still lives there today, I will talk about Sable Island, which is a rather mythical place in the minds of all Canadians. Who has not heard of Sable Island, this thin and fragile strip of sand off the coast of Nova Scotia? The island is home to many animals, including the mythical herd of wild horses. It is an idyllic place. It is also a national treasure whose reputation extends far beyond our borders.</p>\n<p data-HoCid=\"3393823\" data-originallang=\"fr\">I repeat: it is a wonderful idea to make Sable Island a national park and to provide it with the protection that comes with that status.</p>\n<p data-HoCid=\"3393824\" data-originallang=\"fr\">However, the hon. member for <a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>, a strong advocate for this issue, has pointed out a serious problem. Unfortunately, major environmental protections at the federal level have been weakened and even gutted, which is a great cause for concern and which undermines national park status.</p>\n<p data-HoCid=\"3393825\" data-originallang=\"fr\">I will not talk about that because it has been debated. I am certain that some of my colleagues will want to expand on that.</p>\n<p data-HoCid=\"3393826\" data-originallang=\"fr\">I will talk instead about the national park status. With that status, Sable Island will become the responsibility of Parks Canada, which will supervise and operate it. I will also talk about the lack of funding. No matter the value that we place on this bill, the lack of funding ultimately makes it a hollow bill, unless we at least restore some means to ensure that the island is protected and studied in order to acquire the knowledge we need about this magnificent natural place.</p>\n<p data-HoCid=\"3393827\" data-originallang=\"fr\">To illustrate this point, I will talk about my riding, Beauport\u2014Limoilou. It is home to an important element of our history that is the responsibility of Parks Canada. I am referring to Cartier-Br\u00e9beuf Park, which history and archeology have identified as the first spot where Jacques Cartier wintered back in the 16th century.<sup></sup></p>\n<p data-HoCid=\"3393828\" data-originallang=\"fr\">Cartier-Br\u00e9beuf Park, which is now located in downtown Quebec City, on the shore of the St. Charles River, is a place that I remember well. When I was in high school, I went there on a school trip. I also visited it with my son after settling in Limoilou. In the winter, I think we enjoyed drinking a cedar bark brew. I do not remember it well because it was about 20 years ago. My son was a young boy at the time. It was an aboriginal recipe that helped Jacques Cartier and his crew survive the terrible Canadian winters and the ravages of scurvy, among other things.</p>\n<p data-HoCid=\"3393829\" data-originallang=\"fr\">It is very important that we preserve such an asset because it is a source of pride, not to mention knowledge. When we know where we come from, we have a greater understanding of ourselves and we have certain basic tools to guide us. The historical perspective is key. It is very easy to lose track of the past, of artifacts and material aspects of our history, which are fragile and few. These objects are part of our heritage.</p>\n<p data-HoCid=\"3393830\" data-originallang=\"fr\">This year, there will be no more interpretive guides at Cartier-Br\u00e9beuf park. Everything will be done with interpretive signs or audio-guides. People will go around with their earphones. It is an appealing method, from a technical standpoint. It is a very interesting innovation, but ultimately, nothing can replace a human being or the interaction that can mean so much to both the visitors and the interpretive guides. I can say that based on my experience at a heritage site in Lotbini\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3393831\" data-originallang=\"fr\">Nothing can replace that interaction between the visitors and the interpretive guides, who can offer so much more to the visitors. They can answer questions, or if they are asked a question that they cannot answer, they can expand their knowledge and come back with even more information to share with visitors. It is really dismaying to see this place\u2014one of the spots where the French presence was first felt in Canada\u2014being abandoned like this.</p>\n<p data-HoCid=\"3393832\" data-originallang=\"fr\">At the Standing Committee on Justice and Human Rights, I have often asked what the point is of passing a bill if we do not have the means to put it into effect and ensure that it will be fairly and thoroughly implemented.</p>\n<p data-HoCid=\"3393833\" data-originallang=\"fr\">It is true that Bill <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> could be very promising. However, biodiversity in Canada is on the decline, particularly marine biodiversity, and in the case of Sable Island specifically, if we do not have the means to fulfill this bill's ambitions, it will all be for naught. It will be a disgrace for us because we are passing this legacy on to future generations, and it is a rich, fragile legacy.</p>\n<p data-HoCid=\"3393834\" data-originallang=\"fr\">I also wanted to talk about the drop in visitors to our national parks. I used to be the proud critic for small business and tourism, a position that is now held by my nearby colleague. We have both noticed a dramatic drop in the number of foreign tourists. We can draw the same conclusion, be it regarding Parks Canada or foreign tourists: unfortunately, we are not doing what it takes to spark people's interest, draw them in, welcome them and help them enjoy a one-of-a-kind experience.</p>\n<p data-HoCid=\"3393835\" data-originallang=\"fr\">At the same time, we agree with the purpose of Bill <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> and we agree to support it at second reading, but will the means follow? Can the government reassure us that they will? I have serious doubts.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 21:45:00", "source_id": "8068355", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4126/", "procedural": false}