{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Raymond C\u00f4t\u00e9 (Beauport\u2014Limoilou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/raymond-cote/", "url": "/debates/2013/6/6/raymond-cote-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392790\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, Arrimage Qu\u00e9bec, le port de Qu\u00e9bec et le <a data-HoCid=\"191921\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">ministre des Transports</a> s'\u00e9changent la patate chaude pour savoir \u00e0 qui est la faute si des poussi\u00e8res s'abattent sur Limoilou.</p>\n<p data-HoCid=\"3392791\" data-originallang=\"fr\"> C'est rendu que c'est la faute de la Ville de Qu\u00e9bec, car la pression dans ses bornes fontaines n'est pas assez grande.</p>\n<p data-HoCid=\"3392792\" data-originallang=\"fr\"> Quand est-ce que le ministre va venir \u00e0 Qu\u00e9bec pour constater combien le port, dont il est responsable en tant que ministre \u2014 je dis bien \u00ab responsable \u00bb \u2014, a besoin d'investissement du f\u00e9d\u00e9ral pour mettre \u00e0 jour ses installations, afin de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des gens?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392790\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, Quebec Stevedoring, the Port of Qu\u00e9bec and the <a data-HoCid=\"191921\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Minister of Transport</a> are passing the buck and trying to find out who is to blame for the dust that is falling on Limoilou.</p>\n<p data-HoCid=\"3392791\" data-originallang=\"fr\">Now Quebec City is to blame because its hydrants do not have enough pressure.</p>\n<p data-HoCid=\"3392792\" data-originallang=\"fr\">When will the minister come to Quebec City to see how badly the port, for which he, as minister, is responsible\u2014and I mean responsible\u2014needs federal investment to update its facilities in order to protect public health?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Health"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 15:00:00", "source_id": "8063511", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4126/", "procedural": false}