{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Raymond C\u00f4t\u00e9 (Beauport\u2014Limoilou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/raymond-cote/", "url": "/debates/2013/6/6/raymond-cote-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393270\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le grand plaisir de m'exprimer sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6077022\" href=\"/bills/41-1/C-489/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the Corrections and Conditional Release Act (restrictions on offenders)\">C-489</a>. Par contre, je suis loin de partager l'enthousiasme de mon coll\u00e8gue qui vient de s'exprimer. </p>\n<p data-HoCid=\"3393271\" data-originallang=\"fr\">Je m'explique. J'ai eu l'honneur de si\u00e9ger au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne et de pouvoir examiner un certain nombre de projets de loi priv\u00e9s \u00e9manant de d\u00e9put\u00e9s conservateurs. Je ne cacherai pas que cela a \u00e9t\u00e9 assez consternant de voir le remarquable talent des conservateurs \u00e0 transformer l'or en plomb, selon un proc\u00e9d\u00e9 alchimique qui d\u00e9passe compl\u00e8tement ma capacit\u00e9 de compr\u00e9hension.</p>\n<p data-HoCid=\"3393272\" data-originallang=\"fr\">J'ai l'air de taquiner ou de vouloir blaguer \u00e0 propos de \u00e7a, mais il faut toujours faire preuve d'une grande prudence quand on veut aborder des modifications au Code criminel. C'est quelque chose de fondamental, parce que le Code criminel est tr\u00e8s complexe et vaste dans ses applications. Des modifications peuvent souvent apporter plus de complications que de solutions, \u00e0 tout le moins quand elles sont faites avec un manque de prudence.</p>\n<p data-HoCid=\"3393273\" data-originallang=\"fr\">Par contre, je ne cacherai pas que le projet de loi du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> a un m\u00e9rite quand m\u00eame tr\u00e8s important. Son grand int\u00e9r\u00eat, c'est d'offrir potentiellement des mesures concr\u00e8tes de protection et de soutien aux victimes d'actes criminels. C'est ce qui sera examin\u00e9 attentivement par mes coll\u00e8gues n\u00e9o-d\u00e9mocrates qui si\u00e8gent au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne. Je ne doute absolument pas de \u00e7a.</p>\n<p data-HoCid=\"3393274\" data-originallang=\"fr\">Il ne faut pas se cacher que le projet de loi est relativement prometteur. Ce qui m'inqui\u00e8te en premier lieu, c'est la mise en march\u00e9 faite par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> et ses coll\u00e8gues. C'est une mise en march\u00e9 dont l'approche est tr\u00e8s client\u00e9liste, en faveur de la protection des mineurs. On cherche \u00e0 attendrir, puis \u00e0 scorer tr\u00e8s facilement dans ce genre de domaine. </p>\n<p data-HoCid=\"3393275\" data-originallang=\"fr\">C'est une approche tr\u00e8s discutable. Cependant, par rapport \u00e0 plusieurs projets de loi ax\u00e9s sur des modifications au Code criminel qui se voulaient tr\u00e8s r\u00e9pressifs et qui empruntaient la voie de l'alourdissement des peines pour les criminels, sans s'occuper du sort des victimes, c'est quand m\u00eame quelque chose d'innovant et de diff\u00e9rent. Et, je le r\u00e9p\u00e8te, c'est quelque chose de quand m\u00eame prometteur, compte tenu des observations que j'ai pu faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3393276\" data-originallang=\"fr\">Tout d'abord, il faudra voir quelle sera la port\u00e9e de ce projet de loi et ce qu'il permettra de corriger. Je vais m'appuyer sur un cas tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec, celui de la polici\u00e8re Sandra Dion qui a \u00e9t\u00e9 victime d'un acte criminel violent. Elle a subi une agression \u00e0 coup de tournevis qui l'avait passablement \u00e9branl\u00e9e. Le pire, c'est que Mme Dion a appris que le d\u00e9linquant qui l'avait attaqu\u00e9e sauvagement, et qui souffre de probl\u00e8mes psychiatriques, \u00e9tait potentiellement admissible \u00e0 faire un s\u00e9jour dans une maison de transition \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e0 proximit\u00e9 de son propre domicile. \u00c7a l'avait \u00e9norm\u00e9ment inqui\u00e9t\u00e9e. En r\u00e9action, elle \u00e9tait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 quelques jours \u00e0 Ottawa. D'ailleurs, elle \u00e9tait venue tenter de rencontrer et de sensibiliser des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 sa cause, particuli\u00e8rement des d\u00e9put\u00e9s du parti au pouvoir. Sa d\u00e9marche avait \u00e9t\u00e9 passablement d\u00e9cevante. </p>\n<p data-HoCid=\"3393277\" data-originallang=\"fr\">Par contre, \u00e0 partir de son t\u00e9moignage et de son cas, ainsi que d'autres cas apparent\u00e9s, on peut peut-\u00eatre esp\u00e9rer faire \u00e9voluer le projet de loi ou, \u00e0 tout le moins, v\u00e9rifier s'il couvre sa situation. Si ce n'est pas le cas, on devrait faire \u00e9voluer le projet de loi de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elle ait les moyens d'obtenir ce qu'il faut pour \u00eatre rassur\u00e9e quant \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9, avoir une certaine prise sur la r\u00e9alit\u00e9 et relativement \u00e0 la lib\u00e9ration de l'agresseur qui l'a sauvagement attaqu\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3393278\" data-originallang=\"fr\">Je dois signaler qu'\u00e0 partir du syst\u00e8me d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli, Mme Dion avait quand m\u00eame obtenu, de la part des instances en faveur de la lib\u00e9ration de l'agresseur, que son agresseur ne se retrouve pas \u00e0 la maison de transition qui \u00e9tait vis\u00e9e, car la maison de transition en question n'\u00e9tait pas \u00e9quip\u00e9e pour le prendre en charge, \u00e9tant donn\u00e9 ses besoins en m\u00e9dication tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3393279\" data-originallang=\"fr\">Comme je l'ai dit, je vais appuyer le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture en accordant une grande confiance aux travaux qui seront men\u00e9s au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne.</p>\n<p data-HoCid=\"3393280\" data-originallang=\"fr\">N\u00e9anmoins, j'aimerais partager certaines inqui\u00e9tudes avec mes coll\u00e8gues. Lors de mon s\u00e9jour au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne, j'ai ressenti une de ces inqui\u00e9tudes en observant le tr\u00e8s mauvais r\u00e9flexe des d\u00e9put\u00e9s conservateurs, soit celui de vouloir restreindre les pouvoirs des juges ou des autres instances qui appliquent des d\u00e9cisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3393281\" data-originallang=\"fr\">Je peux comprendre que certaines d\u00e9cisions prises par la cour peuvent parfois \u00e9chapper \u00e0 l'entendement du public, que des d\u00e9cisions paraissent d\u00e9phas\u00e9es par rapport au cas rapport\u00e9 dans les m\u00e9dias, souvent tr\u00e8s sommairement malheureusement.</p>\n<p data-HoCid=\"3393282\" data-originallang=\"fr\">Notre syst\u00e8me de justice existe de telle mani\u00e8re qu'il permet tout d'abord la pr\u00e9somption d'innocence. \u00c9videmment, il permet ensuite de rendre justice, tant \u00e0 la partie plaignante qu'\u00e0 la partie soumise \u00e0 la plainte. Or si on ne conserve pas cet \u00e9quilibre, quelle confiance pourraient avoir toutes les parties impliqu\u00e9es, sans compter le public en g\u00e9n\u00e9ral, en notre appareil de justice?</p>\n<p data-HoCid=\"3393283\" data-originallang=\"fr\">Quand on commet une injustice trop facilement et qu'on la commet \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, \u00e7a peut donner un faux sentiment de s\u00e9curit\u00e9 et \u00e7a peut amener \u00e9norm\u00e9ment de probl\u00e8mes dans notre soci\u00e9t\u00e9. Il n'y a rien de pire qu'une personne innocente qui doit subir l'opprobre li\u00e9e \u00e0 une accusation et \u00e0 une impossibilit\u00e9 ou \u00e0 une grande restriction pour sa r\u00e9habilitation ou pour pouvoir \u00eatre lav\u00e9e de tout soup\u00e7on qui pesait sur elle.</p>\n<p data-HoCid=\"3393284\" data-originallang=\"fr\">Pour en revenir aux personnes accus\u00e9es et touch\u00e9es par le projet de loi, il ne faut jamais oublier que tous les cas restent uniques, bien que la loi cherche \u00e0 couvrir l'ensemble des cas. Un des id\u00e9aux, c'est d'\u00e9tablir des r\u00e8gles et des articles qui soient d'une port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale permettant une certaine interpr\u00e9tation et implication modul\u00e9es par les juges, avec l'aide de l'appareil de justice et des avocats, tant ceux de la Couronne que ceux de la d\u00e9fense. Au lieu d'appliquer une r\u00e8gle stricte facilement inadapt\u00e9e \u00e0 plusieurs cas, cela permet de pouvoir moduler le jugement des experts qui oeuvrent dans l'appareil de justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3393285\" data-originallang=\"fr\">C'est quelque chose qu'il va falloir v\u00e9rifier et valider lors de l'\u00e9tude au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne. Je le dis et je le r\u00e9p\u00e8te. J'ai quand m\u00eame confiance que mes coll\u00e8gues de la justice veulent approfondir cet aspect, et je vais observer cela avec une grande attention.</p>\n<p data-HoCid=\"3393286\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, je ne le cacherai pas, et je le r\u00e9p\u00e8te, comme je l'ai dit au d\u00e9but, le grand int\u00e9r\u00eat du projet de loi du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a>, c'est d'entrouvrir la porte \u00e0 des mesures concr\u00e8tes, potentiellement en faveur des victimes d'actes criminels en vue de les soutenir. Je pense que c'est vraiment sur ce point qu'il faut s'appuyer. Il faut s'y accrocher pour en arriver \u00e0 un terrain d'entente commun, afin d'offrir un projet de loi qui modifiera les diff\u00e9rents articles vis\u00e9s, de telle mani\u00e8re qu'il soit juste et efficient, en plus de vraiment prot\u00e9ger l'int\u00e9r\u00eat du public.</p>\n<p data-HoCid=\"3393287\" data-originallang=\"fr\">Je m'accroche \u00e0 ce mince rayon de lumi\u00e8re.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393270\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, it is my great pleasure to speak to Bill <a data-HoCid=\"6077022\" href=\"/bills/41-1/C-489/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the Corrections and Conditional Release Act (restrictions on offenders)\">C-489</a>. However, I definitely do not share the enthusiasm of my colleague who has just spoken. </p>\n<p data-HoCid=\"3393271\" data-originallang=\"fr\"> I will explain that. I have had the honour of serving on the Standing Committee on Justice and Human Rights and having the opportunity to examine various private members\u2019 bills brought forward by Conservative members. I will not pretend that it has not been somewhat dismaying to see the Conservatives\u2019 remarkable talent for transforming gold into lead, using some process of alchemy that completely exceeds my powers of comprehension.</p>\n<p data-HoCid=\"3393272\" data-originallang=\"fr\"> I sound like I am teasing or trying to make a joke about it, but we must always be very careful when we embark on amending the Criminal Code. This is fundamental, because the Criminal Code is very complex and has very wide application. Amendments can sometimes create more complications than solutions, at least when they are made without due care and attention.</p>\n<p data-HoCid=\"3393273\" data-originallang=\"fr\"> However, I have to say that the bill introduced by the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> is in fact very important. What is particularly worthwhile about it is that it potentially offers some real measures to protect and support victims of crime. That is what my New Democratic colleagues on the Standing Committee on Justice and Human Rights will be looking at very closely. I have absolutely no doubt of that.</p>\n<p data-HoCid=\"3393274\" data-originallang=\"fr\"> We cannot deny that the bill is relatively promising. What concerns me, first, is the marketing job being done by the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> and his colleagues. By focusing attention on the protection of minors, they are pandering to their political base. They are tugging at people\u2019s heartstrings and then trying to score an easy goal in an area like this. </p>\n<p data-HoCid=\"3393275\" data-originallang=\"fr\"> This is a very debatable approach. However, compared to a number of bills proposing Criminal Code amendments that were very punitive and went down the road of lengthening sentences for criminals, without a thought for victims, this is something innovative and different. As I said, it is promising, from what I have been able to see of it.</p>\n<p data-HoCid=\"3393276\" data-originallang=\"fr\"> First of all, we will have to see what the effect of this bill is and what problem it will remedy. I am going to cite a case in Quebec City that received a lot of media coverage, the case of police officer Sandra Dion, who was a victim of a violent crime. She was assaulted with a screwdriver and was very traumatized. The worst thing is that Ms. Dion learned that the offender who had savagely attacked her, and who has psychiatric problems, was potentially eligible to live in a halfway house in Quebec City near her own home. This distressed her enormously. She reacted by moving to Ottawa for a few days. In fact, she came to try to meet with members and make them aware of her case, particularly members of the party in power. Her efforts met a somewhat disappointing fate.</p>\n<p data-HoCid=\"3393277\" data-originallang=\"fr\"> However, based on her testimony and her case, and other similar cases, we can perhaps hope to improve the bill or at least determine whether it covers her situation. If not, we should improve the bill so she will have a way of getting what is needed so she can have some assurance of her safety and some influence over the situation and the release of the assailant who savagely attacked her.</p>\n<p data-HoCid=\"3393278\" data-originallang=\"fr\"> I should note that Ms. Dion was in fact able to use the existing system to ensure that the authorities who supported releasing her assailant did not send him to the halfway house that had been planned, because it was not equipped to handle him, given his very significant medication needs.</p>\n<p data-HoCid=\"3393279\" data-originallang=\"fr\"> As I said, I will support the bill at second reading because I have confidence in the work that will be done at the Standing Committee on Justice and Human Rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3393280\" data-originallang=\"fr\"> I would nonetheless like to share some concerns with my colleagues. When I was a member of the Standing Committee on Justice and Human Rights, I observed the Conservative members' very bad knee-jerk response as they sought to limit the powers of the judges and other authorities who carry out decisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3393281\" data-originallang=\"fr\"> I understand that some decisions made by the courts can sometimes be difficult for the public to understand, and decisions can seem out of sync with the media reports of a case, which unfortunately often do not tell the whole story.</p>\n<p data-HoCid=\"3393282\" data-originallang=\"fr\"> Our justice system is predicated on the presumption of innocence. Obviously, it then provides for justice to be done, both for the complainant and for the defendant. If we do not maintain that balance, what confidence can all of the parties involved, not to mention the general public, have in our justice system?</p>\n<p data-HoCid=\"3393283\" data-originallang=\"fr\"> When we too readily do an injustice, and do it repeatedly, it may offer a false sense of security, and that can lead to a great many problems in our society. There is nothing worse than an innocent person having to suffer the stigma associated with a charge and the impossibility or serious difficulty of restoring their good name or being able to shed all of the suspicion they have been tarred with.</p>\n<p data-HoCid=\"3393284\" data-originallang=\"fr\"> To come back to the accused persons who are affected by the bill, we must never forget that every case is unique, although the law tries to cover all cases. One of the ideals is to make rules and provisions that apply generally and allow for some individualized interpretation or involvement by judges, with the help of the justice system and the lawyers, both for the Crown and for the defence. Instead of easily applying a strict rule that is inappropriate in some cases, the judgment of justice system experts can be applied in an individualized manner.</p>\n<p data-HoCid=\"3393285\" data-originallang=\"fr\"> That is something that will have to be investigated and ascertained when the bill goes to the Standing Committee on Justice and Human Rights. I cannot emphasize that enough. I am in fact confident that my colleagues on the justice committee want to take a good look at this aspect, and I am going to watch the proceedings very closely.</p>\n<p data-HoCid=\"3393286\" data-originallang=\"fr\"> To conclude, I cannot emphasize enough that, as I said at the outset, what is most worthwhile about the bill brought forward by the member for <a data-HoCid=\"170478\" href=\"/politicians/mark-warawa/\" title=\"Mark Warawa\">Langley</a> is that it opens the door part-way to concrete measures that will potentially assist victims of crime in order to provide them with support. I think this is really the point we have to focus on. We have to hold onto that so we can find common ground, so we can propose a bill that will amend the targeted provisions in fairly and efficiently and genuinely protect the public interest.</p>\n<p data-HoCid=\"3393287\" data-originallang=\"fr\"> I will hold onto that thin ray of hope.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Criminal Code"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 18:10:00", "source_id": "8067970", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4126/", "procedural": false}