{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Raymond C\u00f4t\u00e9 (Beauport\u2014Limoilou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/raymond-cote/", "url": "/debates/2013/6/6/raymond-cote-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393327\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170604\" href=\"/politicians/jonathan-genest-jourdain/\" title=\"Jonathan Genest-Jourdain\">Manicouagan</a> de son discours.</p>\n<p data-HoCid=\"3393328\" data-originallang=\"fr\"> On se sent toujours en danger quand on est expos\u00e9 au tranchant de son esprit aff\u00fbt\u00e9 comme une lame de rasoir. J'ai trouv\u00e9 sa mise en perspective tr\u00e8s int\u00e9ressante et je voudrais faire un rapprochement relativement audacieux. J'esp\u00e8re qu'il va me le pardonner.</p>\n<p data-HoCid=\"3393329\" data-originallang=\"fr\">L'exp\u00e9rience que je cumule actuellement au Comit\u00e9 permanent des finances m'a d\u00e9montr\u00e9 une tendance g\u00e9n\u00e9rale, qui n'est pas exclusive au gouvernement conservateur, de se d\u00e9charger de plus en plus de responsabilit\u00e9s pour des suppos\u00e9es raisons de r\u00e9alisme \u00e9conomique et de r\u00e9ductions budg\u00e9taires. Par le fait m\u00eame, on transf\u00e8re ces responsabilit\u00e9s \u00e0 d'autres paliers de gouvernement qu'on pourrait qualifier d'inf\u00e9rieurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3393330\" data-originallang=\"fr\">Quand je suivais le discours de mon coll\u00e8gue, je me disais qu'il s'agissait visiblement d'une des cons\u00e9quences, et qu'elle \u00e9tait probablement justifi\u00e9e par le m\u00eame genre de consid\u00e9ration. Je voudrais savoir ce qu'il en pense.</p>\n<p data-HoCid=\"3393331\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral cherche-t-il \u00e0 fuir ses responsabilit\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393327\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank my colleague from <a data-HoCid=\"170604\" href=\"/politicians/jonathan-genest-jourdain/\" title=\"Jonathan Genest-Jourdain\">Manicouagan</a> for his speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3393328\" data-originallang=\"fr\">People always feel threatened by his razor-sharp mind. I found his perspective very interesting and would like to make a daring comparison. I hope he will forgive me.</p>\n<p data-HoCid=\"3393329\" data-originallang=\"fr\"> As a result of my experience to date as a member of the Standing Committee on Finance, I have detected a general trend, which is not exclusive to the Conservative government, towards offloading more and more responsibilities on putative grounds of economic realism and the need for budget cuts. This means that such responsibilities are transferred to other levels of government that could be described as lower.</p>\n<p data-HoCid=\"3393330\" data-originallang=\"fr\"> As I was listening to my colleague\u2019s speech, I was thinking that this was clearly one of the consequences, and that it was probably based on similar considerations. I would like to know what he thinks of it.</p>\n<p data-HoCid=\"3393331\" data-originallang=\"fr\"> Is the federal government generally attempting to shirk its responsibilities?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 18:35:00", "source_id": "8068099", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4126/", "procedural": false}