{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Robert Sopuck (Dauphin\u2014Swan River\u2014Marquette, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/robert-sopuck/", "url": "/debates/2013/6/6/robert-sopuck-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3393030\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je n'en reviens pas de cette pseudo-indignation de la part du d\u00e9put\u00e9 d'en face, moi dont la circonscription compte 10 r\u00e9serves alors qu'il n'y en a aucune dans la sienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3393031\" data-originallang=\"en\">Dans ma circonscription, lorsqu'on compare les r\u00e9serves aux collectivit\u00e9s agricoles, c'est le jour et la nuit. Les collectivit\u00e9s agricoles s'autosuffisent, elles sont florissantes et elles se distinguent des r\u00e9serves sur un point majeur: leurs r\u00e9sidants ont droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9. Or, les gens qui ont des droits de propri\u00e9t\u00e9 paient l'imp\u00f4t foncier. Mettre en contraste l'argent que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral investit dans l'\u00e9ducation des \u00e9l\u00e8ves autochtones et celui qu'il investit dans celle des autres \u00e9l\u00e8ves canadiens, c'est comme comparer des choses qui ne se comparent pas, car, gr\u00e2ce aux droits de propri\u00e9t\u00e9, les collectivit\u00e9s agricoles g\u00e9n\u00e8rent des revenus fonciers.</p>\n<p data-HoCid=\"3393032\" data-originallang=\"en\">Je suis d'accord avec mon ami le d\u00e9put\u00e9 sur un point: il faut r\u00e9viser la Loi sur les Indiens. J'en conviens. Il faut la modifier afin de conf\u00e9rer des droits de propri\u00e9t\u00e9 aux r\u00e9sidants des r\u00e9serves. Selon le c\u00e9l\u00e8bre \u00e9conomiste p\u00e9ruvien Hernando de Soto, lorsqu'on entend stimuler une communaut\u00e9 pauvre et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e, il faut d'abord commencer par conf\u00e9rer des droits de propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 ses membres.</p>\n<p data-HoCid=\"3393033\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 serait-il d'accord pour que notre gouvernement aille en ce sens et conf\u00e8re des droits de propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e dans les r\u00e9serves?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3393030\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the phony outrage from my friend opposite is almost too much for me to bear, having 10 reserves in my constituency and he having none.</p>\n<p data-HoCid=\"3393031\" data-originallang=\"en\">The contrast between the reserves in my constituency and the thriving agricultural communities around them is very stark. The agricultural communities are self-sufficient, thriving and have a very important difference from the reserve communities: people have property rights. When people have property rights, they generate property taxes. The comparison between how much money is spent by the federal government and students in general is an apples and oranges comparison, because those agricultural communities generate property taxes because they have property rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3393032\" data-originallang=\"en\">One thing that my hon. friend said that I did agree with is that the Indian Act needs to be changed. I agree that the Indian Act should be changed, to allow private property rights on reserves. The great Peruvian economist, Hernando de Soto, says that the key first step in the development of poor and desperate communities is property rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3393033\" data-originallang=\"en\">Would the member agree with a move by our government if we decide to do this, to allow private property rights on reserves?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safe Drinking Water for First Nations Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 16:35:00", "source_id": "8065649", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4033/", "procedural": false}