{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Rona Ambrose (Minister of Public Works and Government Services and Minister for Status of Women, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rona-ambrose/", "url": "/debates/2013/6/6/rona-ambrose-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392767\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la r\u00e9alit\u00e9, c'est que le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a> a d\u00e9missionn\u00e9 du caucus, et que les \u00e9lecteurs d'Edmonton\u2014St. Albert ont \u00e9lu un d\u00e9put\u00e9 conservateur. Le d\u00e9put\u00e9 lui-m\u00eame a \u00e9crit dans son blogue, il y a un mois et demi \u00e0 peine: \u00ab J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en tant que d\u00e9put\u00e9 conservateur. Mes \u00e9lecteurs s'attendent \u00e0 ce que j'appuie le premier ministre et le Cabinet. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3392768\" data-originallang=\"en\">Nous croyons qu'il devrait respecter ses \u00e9lecteurs et poser le geste qui s'impose: il devrait se pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection partielle comme candidat ind\u00e9pendant.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392767\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member for <a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a> did resign from caucus, and the people of Edmonton\u2014St. Albert did elect a Conservative MP. The member himself said just a month and a half ago on one of his blogs, \u201cI'm elected as a Conservative Member of Parliament. My constituents expect me to support the prime minister and the cabinet\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3392768\" data-originallang=\"en\">We do think he should do the right thing by him and by his constituents: run in a byelection as an independent.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Member for Edmonton\u2014St. Albert"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:55:00", "source_id": "8063485", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1250/", "procedural": false}