{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Simms (Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/scott-simms/", "url": "/debates/2013/6/6/scott-simms-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392688\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les conservateurs qui ont des principes fuient maintenant le caucus, et je dis bien \u00ab les conservateurs qui ont des principes \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3392689\" data-originallang=\"en\">Voici quelques-uns des plus beaux coups des conservateurs: la descente de la GRC au quartier g\u00e9n\u00e9ral du Parti conservateur; le scandale des manoeuvres de transfert de fonds; le cadeau de 90 000 $ \u00e0 Mike Duffy; le scandale \u00e9lectoral de Peter Penashue; et l'un de nos grands favoris, le jus d'orange et les limousines de Bev Oda.</p>\n<p data-HoCid=\"3392690\" data-originallang=\"en\">Sans changer de sujet, pourquoi le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a-t-il vraiment laiss\u00e9 tout cela en suspens alors que tant de questions demeurent sans r\u00e9ponse?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392688\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, principled Conservatives are now fleeing the caucus\u2014and I repeat, \u201cprincipled Conservatives\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3392689\" data-originallang=\"en\">Here are some of the greatest hits: RCMP raid on party headquarters; the in-and-out scandal; $90,000 payoff to Mike Duffy; the Penashue election scandal; and one of our all-time favourites, Bev Oda's orange juice and limousines.</p>\n<p data-HoCid=\"3392690\" data-originallang=\"en\">Without changing the channel, why has the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> really left all this out there with so many questions to be answered?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:35:00", "source_id": "8063409", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/571/", "procedural": false}