{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Blaney (Minister of Veterans Affairs and Minister for La Francophonie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-blaney/", "url": "/debates/2013/6/6/steven-blaney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392722\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170498\" href=\"/politicians/terence-young/\" title=\"Terence Young\">Oakville</a> de nous rappeler que, si on peu avoir des d\u00e9bats ici \u00e0 la Chambre, c'est parce que le 6 juin 1944, 14 000 Canadiens sont d\u00e9barqu\u00e9s en Normandie.</p>\n<p data-HoCid=\"3392723\" data-originallang=\"fr\">De cette campagne, 5 000 d'entre eux ne sont pas revenus. Il y en a encore parmi nous aujourd'hui et on peut profiter d'un moment comme celui-ci pour les remercier.</p>\n<p data-HoCid=\"3392724\" data-originallang=\"fr\">Merci pour la d\u00e9mocratie! Merci pour la libert\u00e9! Merci d'avoir combattu le nazisme et la violation des droits humains! Merci \u00e0 nos v\u00e9t\u00e9rans!</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392722\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I thank the member for <a data-HoCid=\"170498\" href=\"/politicians/terence-young/\" title=\"Terence Young\">Oakville</a> for reminding us that the reason why we are able to have debates in the House is that on June 6, 1944, 14,000 Canadians landed in Normandy.</p>\n<p data-HoCid=\"3392723\" data-originallang=\"fr\">Five thousand of our Canadian soldiers never returned. There are still some surviving veterans of that campaign, and we can take this opportunity to thank them. </p>\n<p data-HoCid=\"3392724\" data-originallang=\"fr\">Thank you for democracy. Thank you for freedom. Thank you for having fought against Nazism and the violation of human rights. Thank you to our veterans.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:45:00", "source_id": "8063440", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/346/", "procedural": false}