{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Terence Young (Oakville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/terence-young/", "url": "/debates/2013/6/6/terence-young-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392719\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il y a 69 ans aujourd'hui, les anciens combattants canadiens ont d\u00e9barqu\u00e9 sur les plages de la Normandie et amorc\u00e9 la pouss\u00e9e vers la fin de la Seconde Guerre mondiale.</p>\n<p data-HoCid=\"3392720\" data-originallang=\"en\">Ils ont combattus avec h\u00e9ro\u00efsme et distinction pour lib\u00e9rer l'Europe.</p>\n<p data-HoCid=\"3392721\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">ministre des Anciens Combattants</a> pourrait-il indiquer \u00e0 la Chambre pourquoi la journ\u00e9e d'aujourd'hui rev\u00eat une telle importance pour les anciens combattants canadiens?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392719\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it was 69 years ago today that Canadian veterans stormed the beaches of Normandy and began the drive to end World War II.</p>\n<p data-HoCid=\"3392720\" data-originallang=\"en\">They fought with heroism and distinction to bring freedom and liberty to Europe.</p>\n<p data-HoCid=\"3392721\" data-originallang=\"en\">Would the <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">Minister of Veterans Affairs</a> please update this House on why today is such an important day for Canadian veterans?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:45:00", "source_id": "8063437", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1233/", "procedural": false}