{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Tilly O'Neill Gordon (Miramichi, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tilly-oneill-gordon/", "url": "/debates/2013/6/6/tilly-oneill-gordon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3392769\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada a annonc\u00e9 hier qu'elle changerait son image de marque et retirerait le mot \u00ab Canada \u00bb de son nom.</p>\n<p data-HoCid=\"3392770\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine</a> pourrait-il dire \u00e0 la Chambre comment le gouvernement accueille ce changement?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3392769\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, yesterday Radio-Canada announced a rebranding campaign that would remove the word \u201cCanada\u201d from its name.</p>\n<p data-HoCid=\"3392770\" data-originallang=\"en\">Can the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> please tell the House what our government thinks of this change?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Broadcasting Corporation"}, "document_url": "/debates/2013/6/6/", "time": "2013-06-06 14:55:00", "source_id": "8063488", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1146/", "procedural": false}