{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bruce Stanton (Simcoe North, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bruce-stanton/", "url": "/debates/2012/9/25/bruce-stanton-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F9%2F25%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"2980126\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en 2010, l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de l'Ontario adoptait la Loi sur le Jour des Franco-Ontariens et des Franco-Ontariennes.</p>\n<p data-HoCid=\"2980127\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement de l'Ontario posait un geste des plus symboliques qui rend hommage \u00e0 la contribution exceptionnelle de la communaut\u00e9 francophone au sein de la soci\u00e9t\u00e9 civile de leur province.</p>\n<p data-HoCid=\"2980128\" data-originallang=\"fr\">D\u00e9sormais, chaque ann\u00e9e, le 25 septembre, les Franco-Ontariens et Franco-Ontariennes c\u00e9l\u00e8brent avec fiert\u00e9 leur langue, leur patrimoine et leur culture. Aujourd'hui, le vert et le blanc du drapeau des Franco-Ontariens vont rayonner partout dans la province.</p>\n<p data-HoCid=\"2980129\" data-originallang=\"fr\"> Canadiens de langue fran\u00e7aise, leur pr\u00e9sence depuis 400 ans dans la province de l'Ontario vient renforcer la dualit\u00e9 linguistique de notre pays, pierre angulaire de notre identit\u00e9 nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"2980130\" data-originallang=\"fr\"> Bonne f\u00eate aux Franco-Ontariens et Franco-Ontariennes de l'Ontario et de partout au pays!</p>", "en": "<p data-HoCid=\"2980126\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, in 2010, the Legislative Assembly of Ontario passed the Franco-Ontarian Day Act.</p>\n<p data-HoCid=\"2980127\" data-originallang=\"fr\">The Government of Ontario made a symbolic gesture to pay tribute to the exceptional contribution the francophone community makes to civil society in their province.</p>\n<p data-HoCid=\"2980128\" data-originallang=\"fr\">From now on, every year on September 25, Franco-Ontarians will proudly celebrate their language, heritage and culture. Today, the green and white of the Franco-Ontarian flag will radiate across the province.</p>\n<p data-HoCid=\"2980129\" data-originallang=\"fr\">French-speaking Ontarians have been in the province for 400 years. They help strengthen our country's linguistic duality and represent a cornerstone of our national identity. </p>\n<p data-HoCid=\"2980130\" data-originallang=\"fr\">Happy Franco-Ontarian Day to all Franco-Ontarians in Ontario and across the country.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Franco-Ontarian Day"}, "document_url": "/debates/2012/9/25/", "time": "2012-09-25 14:05:00", "source_id": "7687052", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/580/", "procedural": false}