{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alexandre Boulerice (Rosemont\u2014La Petite-Patrie, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alexandre-boulerice/", "url": "/debates/2013/6/12/alexandre-boulerice-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3406039\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je dois avouer que c'est avec une \u00e9motion non retenue que je me l\u00e8ve \u00e0 la Chambre avec la certitude que la nation enti\u00e8re est d\u00e9sormais suspendue \u00e0 mes l\u00e8vres pour cet important d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3406040\" data-originallang=\"fr\">Je me permets de commencer en citant un po\u00e8te fran\u00e7ais du XIII<sup>e</sup> si\u00e8cle qui s'appelait Rutebeuf. Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 700 ans, il \u00e9crivait:</p>\n<p data-HoCid=\"3406041\" data-originallang=\"fr\"> <span class=\"verse\"> Que sont mes amis devenus<br> Que j'avais de si pr\u00e8s tenus<br> Et tant aim\u00e9s<br> </span> </p>\n<p data-HoCid=\"3406042\" data-originallang=\"fr\"> On pourrait le paraphraser aujourd'hui en disant:</p>\n<p data-HoCid=\"3406043\" data-originallang=\"fr\"> <span class=\"verse\"> Que sont mes principes devenus<br> Que j'avais si bien vendus<br> Et tant vant\u00e9s<br> </span> </p>\n<p data-HoCid=\"3406044\" data-originallang=\"fr\">On parle bien s\u00fbr du Parti conservateur et de la d\u00e9ception am\u00e8re qu'il provoque au sein m\u00eame de sa base.</p>\n<p data-HoCid=\"3406045\" data-originallang=\"fr\">Pendant des ann\u00e9es, alors qu'il \u00e9tait dans l'opposition, ce gouvernement a dit qu'il ferait du m\u00e9nage \u00e0 Ottawa, qu'il apporterait du changement et qu'il se baserait sur certains principes: l'int\u00e9grit\u00e9, la transparence, la libert\u00e9 d'expression et la capacit\u00e9 pour les parlementaires de faire leur travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3406046\" data-originallang=\"fr\">Or que voyons-nous depuis le d\u00e9but de ce mandat majoritaire des conservateurs? On emp\u00eache les parlementaires de discuter, de d\u00e9battre et de sugg\u00e9rer. On impose des b\u00e2illons. On impose des s\u00e9ances \u00e0 huis clos aux comit\u00e9s. On fait tout le contraire que de ce qu'on avait promis aux Canadiens et Canadiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3406047\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, c'est bien, on d\u00e9bat du projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56, Loi modifiant la Loi sur le droit d'auteur, la Loi sur les marques de commerce et d'autres lois en cons\u00e9quence</a>, c'est-\u00e0-dire la Loi visant \u00e0 combattre la contrefa\u00e7on de produits. Ce qu'on voit, c'est de la contrefa\u00e7on de d\u00e9bats. C'est de la trahison de libert\u00e9 d\u00e9mocratique. C'est emp\u00eacher les parlementaires de faire leur travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3406048\" data-originallang=\"fr\">Avec ce projet de loi, nous sommes rendus \u00e0 47 b\u00e2illons. Quarante-sept applications de limitation du temps de parole des d\u00e9put\u00e9s pour des projets de loi \u00e9manant du gouvernement! Ce soir, nous avions avec nous le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> qui nous annon\u00e7ait un autre b\u00e2illon. Un 48<sup>e</sup> b\u00e2illon s'en vient!</p>\n<p data-HoCid=\"3406049\" data-originallang=\"fr\">Selon moi, les conservateurs visent 50 b\u00e2illons avant que la session ne finisse. Ils doivent vouloir finir avec un chiffre rond, quelque chose comme \u00e7a. \u00c7a doit \u00eatre plus simple. </p>\n<p data-HoCid=\"3406050\" data-originallang=\"fr\">Cependant, ce sont les m\u00eames conservateurs qui d\u00e9chiraient leur chemise et qui s'\u00e9poumonaient quand les lib\u00e9raux osaient imposer un b\u00e2illon apr\u00e8s quelques semaines de d\u00e9bat. Ces m\u00eames conservateurs, au pouvoir aujourd'hui, oublient tous leurs principes pass\u00e9s et ils sont capables de nous imposer un b\u00e2illon apr\u00e8s une heure ou deux de d\u00e9bat, en disant qu'il y a mati\u00e8re \u00e0 urgence, qu'il faut absolument faire adopter ce projet de loi et que c'est d'une importance vitale.</p>\n<p data-HoCid=\"3406051\" data-originallang=\"fr\">En m\u00eame temps, ils disent aux journalistes que le NPD devrait leur donner l'autorisation de quitter le Parlement et de s'en aller chez eux. C'est l'un ou l'autre: on ne peut pas avoir le beurre et l'argent du beurre. On ne peut pas dire qu'il y a urgence \u00e0 faire adopter un projet de loi, et en m\u00eame temps, se plaindre des n\u00e9o-d\u00e9mocrates en disant qu'ils les tiennent au Parlement et qu'ils les obligent \u00e0 travailler et \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3406052\" data-originallang=\"fr\">Pour revenir au projet de loi en tant que tel, venant d'une famille bien ancr\u00e9e dans le milieu culturel avec un p\u00e8re \u00e9crivain et un fr\u00e8re musicien, la question des droits d'auteur m'est \u00e9videmment tr\u00e8s ch\u00e8re. Je sais qu'il n'est pas uniquement question des droits d'auteur li\u00e9s aux artistes dans ce projet de loi et qu'il peut \u00e9galement y avoir un impact.</p>\n<p data-HoCid=\"3406053\" data-originallang=\"fr\">C'est important parce que les droits d'auteur et la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sont li\u00e9s. Ce sont des enjeux fondamentaux dans le respect des cr\u00e9ateurs et des gens qui d\u00e9veloppent des produits, que ce soit des produits culturels, commercialis\u00e9s ou de haute technologie. Ce soir, on a parl\u00e9, entre autres, de compagnies pharmaceutiques et de bien d'autres choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3406054\" data-originallang=\"fr\">En tant que n\u00e9o-d\u00e9mocrates, ce d\u00e9bat nous tient \u00e0 coeur. On pense que ce projet de loi va dans la bonne direction. Toutefois, on comprendra que je vais probablement apporter un b\u00e9mol dans quelques minutes. Souvent, avec les conservateurs, les bottines ne suivent pas les babines, comme on disait chez nous quand j'\u00e9tais petit. Il reste que ce projet de loi a de bonnes intentions.</p>\n<p data-HoCid=\"3406055\" data-originallang=\"fr\">Dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, il faut reconna\u00eetre l'importance de l'innovation et du respect des recettes et des revenus pour les cr\u00e9ateurs de ces innovations. Ils ne doivent pas voir le fruit de leur travail pris par une tierce partie qui vient copier ce qu'ils ont mis au point, construit ou imagin\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3406056\" data-originallang=\"fr\">C'est un vol pur et simple de la recette d'un produit, d'une marchandise, d'une id\u00e9e ou d'un concept apr\u00e8s sa cr\u00e9ation ou son d\u00e9veloppement. C'est assez difficile de savoir ce qui se passe dans le noir, en-dessous de la table. Il y a des \u00e9valuations, mais dans ce cas-ci, on a seulement la valeur des saisies de produits contrefaits faites par la GRC. Cette derni\u00e8re nous dit que cette valeur est pass\u00e9e de 7,6 millions de dollars en 2005 \u00e0 38 millions de dollars en 2012. C'est important.</p>\n<p data-HoCid=\"3406057\" data-originallang=\"fr\"> Effectivement, comme le soulignait mon coll\u00e8gue tant\u00f4t, ce n'est probablement que la pointe de l'iceberg. C'est seulement ce qu'on r\u00e9ussit \u00e0 saisir, alors que beaucoup de produits contrefaits doivent circulent partout dans nos soci\u00e9t\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3406058\" data-originallang=\"fr\"> Lorsqu'on a la chance de voyager partout dans le monde, on peut voir tous ces jeunes dans les places touristiques qui nous vendent de fausses montres de grandes marques. Ce n'est qu'un exemple parmi tant d'autres de ce qu'on peut voir quand on se prom\u00e8ne dans le monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3406059\" data-originallang=\"fr\">En 2009, l'OCDE estimait que le commerce international de marchandises de contrefa\u00e7on et de copies pouvait valoir jusqu'\u00e0 250 milliards de dollars. Cela vaut la peine de se pencher sur cette question et de prendre les mesures n\u00e9cessaires pour r\u00e9gler le probl\u00e8me. </p>\n<p data-HoCid=\"3406060\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> est un pas dans la bonne direction, mais l'opposition officielle serait bien plus heureuse si on se donnait les moyens de nos ambitions. Il ne s'agit pas que de l'argent perdu, mais \u00e9galement d'un risque pour les Canadiens et les Qu\u00e9b\u00e9cois. On a appris, \u00e0 la suite de plusieurs t\u00e9moignages, que les produits contrefaits peuvent souvent repr\u00e9senter des risques pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des consommateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3406061\" data-originallang=\"fr\"> Ce soir, on a entendu parler de composantes \u00e9lectriques contrefaites qui peuvent \u00eatre dangereuses et provoquer des courts-circuits, ainsi que de rembourrages de vestes ou de manteaux d'hiver insalubres ou de mauvaise qualit\u00e9 qui ne font pas le travail. Si cela a aussi des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des gens qu'on repr\u00e9sente, on en est d'autant plus pr\u00e9occup\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3406062\" data-originallang=\"fr\">Je dois avouer que je suis d\u00e9\u00e7u et triste. Ce projet de loi est si important pour les entreprises et les consommateurs canadiens qu'on aimerait bien que le gouvernement conservateur y joigne les moyens n\u00e9cessaires. Pour l'instant, on ne sait pas encore comment le r\u00e9gime d'application propos\u00e9 dans le projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> va \u00eatre financ\u00e9. Ce n'est quand m\u00eame pas un d\u00e9tail. </p>\n<p data-HoCid=\"3406063\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi ajoute de nouvelles exigences importantes pour ce qui est des fonctions des agents de l'Agence des services frontaliers en p\u00e9riode de r\u00e9duction budg\u00e9taire. C'est l\u00e0 que le masque conservateur tombe, parce qu'on sait tr\u00e8s bien qu'on impose un fardeau, des normes et des r\u00e8gles suppl\u00e9mentaires. De la main gauche, on nous montre ce qu'on propose, et de la main droite, on pige 143 millions de dollars dans le budget de l'Agence des services frontaliers du Canada. On lui donne plus de travail, un travail n\u00e9cessaire, mais on ne lui donne pas les moyens de le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3406064\" data-originallang=\"fr\">Selon le \u00ab Rapport sur les plans et les priorit\u00e9s de l'Agence des services frontaliers \u00bb, 549 emplois \u00e0 temps plein vont dispara\u00eetre d'ici 2015. C'est certain que cela comprend des agents frontaliers. Il y aura donc moins de ressources financi\u00e8res, plus de travail \u00e0 faire et moins de monde pour le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3406065\" data-originallang=\"fr\"> Par ailleurs, ce qu'on a entendu ce soir de la part du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de l'Immigration</a> est merveilleux. Chaque fois qu'on essaie de montrer les cons\u00e9quences pratiques des compressions aveugles dans les services publics du gouvernement conservateur, celui-ci nous dit que nos chiffres ne sont pas bons et qu'il va nous parler des faits. </p>\n<p data-HoCid=\"3406066\" data-originallang=\"fr\">Ce qui est dr\u00f4le, c'est qu'on nous a annonc\u00e9, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, des compressions de 4 milliards de dollars dans la prestation de services aux citoyens et aux citoyennes. On nous a dit qu'on allait r\u00e9duire les co\u00fbts de la bureaucratie, de la paperasse et de la photocopie, mais que cela n'allait pas toucher les services aux citoyens. On nous a dit qu'on allait \u00e9liminer 19 600 postes, mais que cela n'appara\u00eetrait nulle part et n'aurait aucun impact. </p>\n<p data-HoCid=\"3406067\" data-originallang=\"fr\">Or l'Agence des services frontaliers nous dit elle-m\u00eame, dans son rapport sur les plans et priorit\u00e9s, que 549 emplois vont dispara\u00eetre; et les conservateurs nous disent que ce n'est pas vrai. C'est ce qui arrive chaque fois qu'on soul\u00e8ve de tels exemples. Selon le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de l'Immigration</a>, les vrais chiffres indiquent une augmentation du budget de 27 %. J'aimerais qu'il parle au <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3406068\" data-originallang=\"fr\">Quand le <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor</a> a annonc\u00e9 son plan de r\u00e9ductions budg\u00e9taires, il a dit que tout le monde allait subir des compressions de 5 \u00e0 10 % et que personne n'y \u00e9chapperait. Toutefois, chaque fois qu'on met le doigt sur des r\u00e9ductions de postes et des r\u00e9percussions sur les services, on nous dit qu'il n'y a pas de compressions et qu'au contraire, il y aura une augmentation. Il y aura plus d'agents frontaliers et le budget sera plus \u00e9lev\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3406069\" data-originallang=\"fr\">Si chaque fois qu'il \u00e9tait cens\u00e9 y avoir une baisse il y a finalement une hausse, je veux parler au <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a>. Comment atteindra-t-il le d\u00e9ficit z\u00e9ro pour les prochaines \u00e9lections en 2015?</p>\n<p data-HoCid=\"3406070\" data-originallang=\"fr\"> On ne peut pas dire une chose et son contraire. On ne peut pas dire qu'on va augmenter les ressources pour l'Agence canadienne d'inspection des aliments, par exemple, et la passer \u00e0 la moulinette comme tous les autres agences et minist\u00e8res du gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3406071\" data-originallang=\"fr\">L'ann\u00e9e pass\u00e9e, j'ai trouv\u00e9 les premi\u00e8res pages du budget fascinantes. Elles donnaient 51 millions de dollars de plus \u00e0 l'Agence canadienne d'inspection des aliments. Dans les pages subs\u00e9quentes, o\u00f9 l'on retrouve g\u00e9n\u00e9ralement les mauvaises nouvelles, le plan de compressions budg\u00e9taires du gouvernement sur trois ans r\u00e9duira le budget de l'agence de 56 millions de dollars. Je suis all\u00e9 voir un fonctionnaire du minist\u00e8re des Finances pour lui demander lequel des montants \u00e9tait le bon entre le montant allou\u00e9 de 51 millions de dollars et le montant r\u00e9duit de 56 millions de dollars. Il m'a r\u00e9pondu qu'ils \u00e9taient bons tous les deux, qu'il fallait faire le total et qu'il s'agissait de 5 millions de dollars de moins.</p>\n<p data-HoCid=\"3406072\" data-originallang=\"fr\">\u00c9videmment, les conservateurs n'aiment pas ajuster les chiffres des bonnes nouvelles qu'ils tentent de nous faire croire \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des coupes sur le terrain. On se rend compte que dans plusieurs minist\u00e8res, comme \u00e0 Service Canada ou dans certaines agences, les compressions budg\u00e9taires des conservateurs font mal.</p>\n<p data-HoCid=\"3406073\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi a de bonnes intentions, mais sur le terrain, de mani\u00e8re pratico-pratique, il fera mal aux services rendus aux citoyens. Comme le d\u00e9put\u00e9 conservateur qui a parl\u00e9 avant moi l'a dit, si le gouvernement ne donne pas de mordant et des ressources r\u00e9elles \u00e0 ce projet de loi, les agents frontaliers devront faire preuve d'audace et faire le travail que le gouvernement n'ose pas faire, sans les ressources que le gouvernement n'ose pas leur donner. C'est donc mettre un fardeau suppl\u00e9mentaire sur le dos des agents frontaliers.</p>\n<p data-HoCid=\"3406074\" data-originallang=\"fr\">C'est inqui\u00e9tant pour nous. \u00c0 la suite de l'adoption du projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>, les agents douaniers devront proc\u00e9der \u00e0 des \u00e9valuations extr\u00eamement compliqu\u00e9es pour savoir si les marchandises qui entrent et sortent du pays portent pr\u00e9judice aux droits d'auteur ou aux marques de commerce. De telles \u00e9valuations sur des copies contrefaites pourraient consister \u00e0 examiner, par exemple, si l'une des exceptions pr\u00e9vues par la Loi sur le droit d'auteur est applicable au produit devant lui, comme un CD ou un DVD. Cette d\u00e9termination, m\u00eame les tribunaux ont souvent de la difficult\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tablir. On demandera aux agents frontaliers de faire ce genre de travail extr\u00eamement d\u00e9licat et minutieux en ne leur fournissant pas assez d'employ\u00e9s, de formation et de ressources pour le faire. C'est inqui\u00e9tant.</p>\n<p data-HoCid=\"3406075\" data-originallang=\"fr\">La circulation \u00e0 nos fronti\u00e8res communes avec les \u00c9tats-Unis, par exemple, sera-t-elle retard\u00e9e? Cela veut-il dire que les gens devront maintenant attendre plus longtemps parce que l'agent frontalier devra v\u00e9rifier le contenu d'un camion rempli de bo\u00eetes et s'assurer que ces produits ne sont pas de la contrebande ou de la contrefa\u00e7on? De plus, alors qu'ils \u00e9taient deux pour faire la <em>job</em> auparavant, l'agent sera seul dor\u00e9navant. Cela augmentera donc le fardeau, la t\u00e2che et la charge de travail des agents frontaliers, et c'est ce qui nous inqui\u00e8te.</p>\n<p data-HoCid=\"3406076\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais parler du respect qu'a le gouvernement conservateur pour les agents frontaliers. Alors que l'Agence des services frontaliers du Canada est en processus de n\u00e9gociations, pour la premi\u00e8re fois de l'histoire des services publics du Canada, le gouvernement conservateur tentera de lui imposer une convention collective \u00e0 la suite des recommandations publi\u00e9es le 5 juin dernier par la Commission de l'int\u00e9r\u00eat public.</p>\n<p data-HoCid=\"3406077\" data-originallang=\"fr\">Encore une fois, on ne respecte pas le processus de libre n\u00e9gociation. On va augmenter leur charge de travail. On ne respecte m\u00eame par leur capacit\u00e9 de n\u00e9gocier librement leur contrat de travail et leur convention collective. De plus, on souhaite leur imposer un nouveau contrat de travail qui contient des augmentations salariales moins \u00e9lev\u00e9es que ce que les autres fonctionnaires de l'\u00c9tat ont obtenu ou obtiennent.</p>\n<p data-HoCid=\"3406078\" data-originallang=\"fr\">C'est important de mettre cela en perspective, parce que cela fait \u00e9galement partie des cons\u00e9quences de l'attitude du gouvernement envers les travailleurs et les travailleuses. Je voulais profiter de cette occasion pour parler du manque de respect du gouvernement envers les agents frontaliers dans la fa\u00e7on dont il traite le renouvellement de leur n\u00e9gociation collective.</p>\n<p data-HoCid=\"3406079\" data-originallang=\"fr\">Je veux aussi rappeler l'attitude du gouvernement en ce qui concerne les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Un peu plus t\u00f4t ce soir, mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014Baie James</a> disait que l'adjointe du ministre qui est pr\u00e9sentement le <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor</a> s'\u00e9tait rendue \u00e0 Ottawa pour demander que le Canada fasse partie d'une liste noire des pires pays en ce qui concerne les lois prot\u00e9geant la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. En anglais, cela s'appelle <em>the 301 watch list</em>. Elle comprend des pays qui d\u00e9fendent la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle aussi bien que le Y\u00e9men ou la Cor\u00e9e du Nord.</p>\n<p data-HoCid=\"3406080\" data-originallang=\"fr\">Selon la logique tordue des conservateurs, le fait d'\u00eatre sur la liste noire, de faire partie des <em>bad guys</em>, d'\u00eatre parmi les pires pays au monde en ce qui concerne la protection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, nous inciterait davantage \u00e0 \u00e9dicter des lois appropri\u00e9es. Comme si on avait besoin d'\u00eatre per\u00e7us, aux yeux du monde entier, comme \u00e9tant des incomp\u00e9tents, des gens incapables de prot\u00e9ger leurs propres cr\u00e9ations, leurs propres inventions, leurs propres innovations! Comme si on avait besoin d'\u00eatre compar\u00e9s au Y\u00e9men ou \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord avant d'enfin avoir la bonne id\u00e9e d'agir!</p>\n<p data-HoCid=\"3406081\" data-originallang=\"fr\"> Ce qui est dr\u00f4le, c'est qu'\u00e0 la suite de l'intervention du bras droit de l'actuel <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor</a>, cela a fonctionn\u00e9. Quelques semaines plus tard, le Canada se retrouvait sur cette liste. Tout le monde devrait avoir honte que notre pays se retrouve avec des \u00c9tats qui font si peu de cas d'enjeux aussi importants que les droits d'auteurs ou la protection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3406082\" data-originallang=\"fr\">Je sais qu'il est tard, mais je voudrais remercier tous mes coll\u00e8gues de leurs discours, ce soir. Ils \u00e9taient tous excellents, tout comme les questions. Je voudrais aussi souligner le travail de tous les employ\u00e9s qui travaillent dans l'ombre, les gens du service du caucus, les gens du bureau du chef qui sont l\u00e0 pour nous appuyer, pour nous aider \u00e0 faire notre travail, m\u00eame s'il faut le faire jusqu'\u00e0 1 heure du matin.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3406039\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I can barely contain my emotions as I rise in the House because I know that the entire nation is hanging on my every word as I weigh in on this important debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3406040\" data-originallang=\"fr\">I would like to begin by quoting a 13th century French poet named Rutebeuf. Some 700 years ago, Rutebeuf wrote:</p>\n<p data-HoCid=\"3406041\" data-originallang=\"fr\"> <span class=\"verse\"> What has become of the friends<br> Whom I held so dear<br> And loved so much<br> </span> </p>\n<p data-HoCid=\"3406042\" data-originallang=\"fr\">One could paraphrase his words today:</p>\n<p data-HoCid=\"3406043\" data-originallang=\"fr\"> <span class=\"verse\"> What has become of the principles<br> That I praised so highly<br> And boasted of so much<br> </span> </p>\n<p data-HoCid=\"3406044\" data-originallang=\"fr\">I am, of course, talking about the Conservative Party and the bitter disappointment it has inspired among its supporters.</p>\n<p data-HoCid=\"3406045\" data-originallang=\"fr\">For years, while it was in opposition, this government said that it would clean up Ottawa, bring change and act according to the following principles: integrity, transparency, freedom of expression and enabling parliamentarians to do their work.</p>\n<p data-HoCid=\"3406046\" data-originallang=\"fr\">What has happened since the beginning of the Conservatives' majority mandate? Parliamentarians are being prevented from talking, debating issues and making suggestions. The government is imposing time allocation. It is forcing committees to work behind closed doors. It is doing exactly the opposite of what it promised Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3406047\" data-originallang=\"fr\">It is good that we are debating Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56, An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts</a>, the Combating Counterfeit Products Act today. What we are seeing is counterfeit debates. Democratic freedom is being undermined and parliamentarians are being prevented from doing their work.</p>\n<p data-HoCid=\"3406048\" data-originallang=\"fr\">With this bill, that makes 47 gag orders. Forty-seven motions to limit members' speaking time on government bills. This evening, the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader of the Government in the House of Commons</a> came to announce another gag order. A 48th gag order is coming.</p>\n<p data-HoCid=\"3406049\" data-originallang=\"fr\">I think that the Conservatives are aiming for 50 before the session ends. They must want to end on a round number or something like that. It must be as simple as that.</p>\n<p data-HoCid=\"3406050\" data-originallang=\"fr\">However, these are the same Conservatives who would tear their hair out and shout whenever the Liberals dared impose time allocation after weeks of debate. Once in power, these same Conservatives today put their principles behind them and can impose time allocation after an hour or two of debate by saying that it is a matter of urgency and that the bill absolutely must be passed because it is of vital importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3406051\" data-originallang=\"fr\">In the meantime, they tell reporters that the NDP should give consent to adjourn Parliament and go home. It is one or the other: they cannot have their cake and eat it too. They cannot say that a bill urgently needs to be passed and then complain that the NDP is keeping them in Parliament and forcing them to work and answer their questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3406052\" data-originallang=\"fr\">Let me come back to the bill. I come from a family that is well-rooted in the cultural community. My father is a writer and my brother is a musician, so copyright is very important to me. I know that this bill is about more than just copyright as it relates to artists, but it can have consequences for that. </p>\n<p data-HoCid=\"3406053\" data-originallang=\"fr\">It is important because copyright and intellectual property are related. These are fundamental to respecting creators and people who develop products, whether we are talking about cultural products, merchandise or high-technology products. This evening we talked about pharmaceutical companies and many other things.</p>\n<p data-HoCid=\"3406054\" data-originallang=\"fr\">This debate is important to the NDP. We believe that this bill is headed in the right direction. However, members will understand that I will probably raise a concern in a few minutes. The Conservatives often do not walk the talk, as people used to say when I was young. However, this bill does have good intentions. </p>\n<p data-HoCid=\"3406055\" data-originallang=\"fr\">We have to recognize the importance of innovation in economic development and the fact that the creators of these innovations are entitled to the resulting profits. We must not allow third parties to copy what they have developed, built or imagined and abscond with the fruits of their labour.</p>\n<p data-HoCid=\"3406056\" data-originallang=\"fr\">That is outright theft of the revenues generated after a product, good, idea or concept is created and developed. It is rather difficult to know what happens surreptitiously, under the table. There are estimates but, in this case, we only have the value of seizures of counterfeit goods by the RCMP. It says that seizures increased from $7.6 million in 2005 to $38 million in 2012. That is significant. </p>\n<p data-HoCid=\"3406057\" data-originallang=\"fr\">As my colleague pointed out earlier, it is probably just the tip of the iceberg. That is just what was seized. There must be a lot of counterfeit goods in the world. </p>\n<p data-HoCid=\"3406058\" data-originallang=\"fr\">I think that if we have an opportunity to travel around the world, we will see all these young people in tourist areas who sell brand name watches that are fakes. This is just one of many examples of what we can see when we travel around the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3406059\" data-originallang=\"fr\">In 2009, the OECD estimated that the international trade in counterfeit and pirated goods could be valued at up to $250 billion. I think it is worth studying this issue and doing what is necessary to solve the problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3406060\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> is a step in the right direction but the official opposition would be much happier if we had the resources to serve our ambitions. We are not just talking about the loss of money but a risk to Canadians and Quebeckers. We learned from the testimony of several witnesses that counterfeit goods often pose a risk to the health and safety of consumers. </p>\n<p data-HoCid=\"3406061\" data-originallang=\"fr\">We heard this evening about counterfeit electrical components that can be dangerous and can cause short-circuits, as well as about poor quality counterfeit winter jackets or vests with unsanitary stuffing that do not do the job. Counterfeiting is of even greater concern to us when it has an impact on the health and safety of our constituents.</p>\n<p data-HoCid=\"3406062\" data-originallang=\"fr\">However, I must admit that I am sad and disappointed. This bill is so important for Canadian companies and consumers that we would like the Conservative government to allocate the resources needed to enforce it. For the time being, we still do not know where the funding for the enforcement regime set out in Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> will come from. That is not just a minor detail.</p>\n<p data-HoCid=\"3406063\" data-originallang=\"fr\">This bill imposes significant new duties on Canada Border Services Agency officers at a time when budgets are being cut. That is where the Conservatives' true colours shine through because we know full well that they are imposing an additional burden, additional standards and additional rules on the CBSA. They are proposing measures and then turning around and cutting $143 million from the CBSA'S budget. The Conservatives are giving the CBSA more work to do and telling them that the work needs to be done, but then they are not giving them the resources they need to do that work.</p>\n<p data-HoCid=\"3406064\" data-originallang=\"fr\">According to the Canada Border Services Agency's report on plans and priorities, 549 full-time jobs will be cut by 2015. Of course, some of those jobs will be border officer positions. The CBSA will therefore have fewer financial resources, more work to do and fewer employees to do it.</p>\n<p data-HoCid=\"3406065\" data-originallang=\"fr\">What we heard the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">immigration minister </a> say this evening was wonderful. Every time we try to show the practical implications of the Conservative government's blind cuts to public services, the Conservatives tell us that our figures are inaccurate and that they are going to give us the facts.</p>\n<p data-HoCid=\"3406066\" data-originallang=\"fr\">What is funny is that last year they announced $4 billion in cuts to services for Canadians. They said they would cut the cost of bureaucracy, red tape and photocopies, but that this would not affect services for Canadians. They said they would cut 19,600 positions, but that this would not make a difference or have any impact.</p>\n<p data-HoCid=\"3406067\" data-originallang=\"fr\">In its report on plans and priorities, the Canada Border Services Agency itself says that 549 jobs are going to disappear, yet the Conservatives say no, that is not true. That happens every time we provide an example. According to the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Immigration</a>, the real numbers show that the budget is going to increase by 27%. He needs to talk to the <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">President of the Treasury Board</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3406068\" data-originallang=\"fr\">When the <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">President of the Treasury Board</a> announced his budget reduction plan, he said that there would be cuts of 5% to 10% across the board, that no one would escape. However, every time we mention job cuts and the impact on services, the government says that it is not a question of cuts, that there will actually be an increase in funding. There will be more border services officers and the budget will increase.</p>\n<p data-HoCid=\"3406069\" data-originallang=\"fr\">If every budget cut has turned into an increase, I want to talk to the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a>. How will he get rid of the deficit in time for the next election in 2015?</p>\n<p data-HoCid=\"3406070\" data-originallang=\"fr\">The government cannot talk out of both sides of its mouth. It cannot say that it will increase resources for the Canadian Food Inspection Agency, for example, and then put it on the chopping block, as it has done with every other government agency and department.</p>\n<p data-HoCid=\"3406071\" data-originallang=\"fr\">Last year, I found the first few pages of the budget to be fascinating. They contained an additional $51 million allocation to the Canadian Food Inspection Agency. In subsequent pages, where the bad news is usually found, the government's three-year budget reduction plan reduced the agency's budget by $56 million. I went to see a finance department official to ask whether the $51-million allocation or the $56-million reduction was right. He told me that both were right and that they would result in an overall reduction of $5 million.</p>\n<p data-HoCid=\"3406072\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives obviously do not like to adjust the good news figures they want us to believe to reflect the reality of the cuts being made. We are seeing that, in several departments and in organizations such as Service Canada and other agencies, the Conservatives' budget cuts hurt. </p>\n<p data-HoCid=\"3406073\" data-originallang=\"fr\">This bill has good intentions, but in practical terms, on the ground, it will reduce services for Canadians. As the Conservative member who spoke before me said, if the government does not give teeth and real resources to this bill, border officers will have to be bold and do the work that the government does not dare do, without the resources that the government does not dare give them. This will be an additional burden on border officers.</p>\n<p data-HoCid=\"3406074\" data-originallang=\"fr\">That is a concern of ours. Once Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> is passed, customs officers would be asked to make highly complicated assessments on whether goods entering or exiting the country infringe on any copyright or trademark rights. Such an assessment for pirated copies would include, for example, consideration of whether any of the exceptions under the Copyright Act would apply to a product such as the CD or DVD that the officer is looking at. That is something with which the courts often struggle. We would be asking border officers to do sensitive, detailed work without providing them with enough employees, training or resources to do the job. That is worrisome. </p>\n<p data-HoCid=\"3406075\" data-originallang=\"fr\">Would traffic at our border crossings into the United States be slowed down? Would that mean that people will have to wait even longer because the border officer has to check the contents of a truck filled with boxes and ensure that those are not contraband or counterfeit goods? In addition, although there used to be two of them to do the job, now there is just one officer. That will increase the burden on border officers, make their task harder and increase their workload, and that is what concerns us.</p>\n<p data-HoCid=\"3406076\" data-originallang=\"fr\">I would like to talk about the lack of respect the Conservative government has for border officers. The Canada Border Services Agency is in the process of negotiations, and yet, for the first time in the history of Canada's public services, the Conservative government will try to impose a collective agreement based on recommendations published by the public interest commission on June 5.</p>\n<p data-HoCid=\"3406077\" data-originallang=\"fr\">Once again, the government is not showing respect for free collective bargaining. It wants to increase their workload. It is not even honouring their ability to freely negotiate their contract and collective agreement. Furthermore, the government wants to impose a new contract that would contain salary increases that are lower than what other public servants have obtained or are obtaining.</p>\n<p data-HoCid=\"3406078\" data-originallang=\"fr\">I want to put this in perspective, because it is absolutely one of the consequences of the Conservatives' attitude towards workers. I wanted to take this opportunity to talk about the government's lack of respect for the border officers in how it is handling the renewal of their collective agreement.</p>\n<p data-HoCid=\"3406079\" data-originallang=\"fr\">I also want to remind members of the Conservatives' attitude towards intellectual property. Earlier this evening, my colleague from <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014James Bay</a> said that the assistant to the minister who is now the <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">President of the Treasury Board</a> went to Ottawa to ask that Canada be put on the 301 watch list because of its poor record on protecting intellectual property laws. This list includes countries that are as effective as Yemen and North Korea at protecting intellectual property. </p>\n<p data-HoCid=\"3406080\" data-originallang=\"fr\">By the Conservatives' twisted logic, being on the black list, being one of the bad guys, being among the world's worst offenders when it comes to protecting intellectual property rights, would actually give us an incentive to enact appropriate legislation. As if we need the whole world to see us as incompetent, unable to protect our own creations, our own inventions, our own innovations. As if we need to be compared to Yemen or North Korea before we can take action.</p>\n<p data-HoCid=\"3406081\" data-originallang=\"fr\">The funny thing is that, after the <a data-HoCid=\"170841\" href=\"/politicians/tony-clement/\" title=\"Tony Clement\">President of the Treasury Board</a>'s top official intervened, it worked. A few weeks later, Canada was on the list. Everyone here should be ashamed of the fact that our country is on the same list as countries that care so little about such critically important issues as copyright and protecting intellectual property.</p>\n<p data-HoCid=\"3406082\" data-originallang=\"fr\">I know it is late, but I would like to thank all of my colleagues for their speeches this evening. They were all excellent, and so were the questions. I would also like to thank all of the people who work behind the scenes, people who work for the caucus and the leader's office and who are here to support us and help us do our work even if that means working until 1 a.m.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Counterfeit Products Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-13 00:25:00", "source_id": "8078850", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4145/", "procedural": false}