{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Andrew Cash (Davenport, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/andrew-cash/", "url": "/debates/2013/6/12/andrew-cash-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404716\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cette semaine, les Canadiens ont appris que les conservateurs ont l'intention de confier en sous-traitance la num\u00e9risation du contenu \u00e0 Biblioth\u00e8que et Archives Canada. Cette annonce fait suite \u00e0 la mise \u00e0 pied d'employ\u00e9s charg\u00e9s de cette t\u00e2che. Il y a aussi le portail en ligne, o\u00f9 les Canadiens devront dor\u00e9navant payer pour avoir acc\u00e8s aux archives.</p>\n<p data-HoCid=\"3404717\" data-originallang=\"en\">Les archives appartiennent \u00e0 tous les Canadiens. Le ministre peut-il confirmer si oui ou non les Canadiens devront payer pour avoir acc\u00e8s aux archives nationales?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404716\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this week, Canadians learned of the Conservative plan to contract out the digitization of content at Library and Archives Canada. This follows layoffs of employees who were responsible for digitizing content. Then there is the online portal, where Canadians will now have to pay to access the archives. </p>\n<p data-HoCid=\"3404717\" data-originallang=\"en\">The archives belong to all Canadians. Will the minister now confirm whether or not Canadians will be charged to access our national archives?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Library and Archives Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:55:00", "source_id": "8077241", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4075/", "procedural": false}