{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Andr\u00e9 Bellavance (Richmond\u2014Arthabaska, BQ)"}, "politician_url": "/politicians/andre-bellavance/", "url": "/debates/2013/6/12/andre-bellavance-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Development and Peace"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404858\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, j'ai le plaisir de d\u00e9poser une p\u00e9tition, sign\u00e9e par des gens de ma circonscription, au sujet du soutien financier \u00e0 l'organisme D\u00e9veloppement et paix.</p>\n<p data-HoCid=\"3404859\" data-originallang=\"fr\">En fait, les p\u00e9titionnaires demandent le r\u00e9tablissement du financement \u00e0 D\u00e9veloppement et paix \u00e0 pr\u00e8s de 50 millions de dollars pour les cinq prochaines ann\u00e9es. Ils demandent \u00e9galement que du financement soit offert aux ONG qui sont appuy\u00e9es par la population et qui ont vu leur financement sabr\u00e9 par l'ACDI. De plus, ils demandent au gouvernement de verser 0,7 % de son PIB en aide internationale, tel que promis en 2005. Comme on le sait, l'aide internationale qu'offre actuellement le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral atteint \u00e0 peine 0,35 %.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404858\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, today it is my pleasure to present a petition signed by some of my constituents about funding for Development and Peace.</p>\n<p data-HoCid=\"3404859\" data-originallang=\"fr\">The petitioners are asking the government to reinstate funding for Development and Peace in the amount of nearly $50 million over the next five years. They are also asking the government to fund publicly supported NGOs whose funding was slashed by CIDA. They also want the government to allocate 0.7% of GDP to international aid, as promised in 2005. As we all know, the federal government is currently contributing barely 0.35% to international aid. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 16:00:00", "source_id": "8077548", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1507/", "procedural": false}