{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Anne-Marie Day (Charlesbourg\u2014Haute-Saint-Charles, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/anne-marie-day/", "url": "/debates/2013/6/12/anne-marie-day-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Adjournment Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3406147\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il y a \u00e0 peine quelques semaines, j'ai d\u00fb interpeller la <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">ministre des Ressources humaines et du D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences</a> concernant une sortie m\u00e9diatique de la part du Fonds mon\u00e9taire international au sujet des politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 mises en place par le Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3406148\" data-originallang=\"fr\">Le Fonds mon\u00e9taire international, qui n'est pas exactement l'organisation la plus \u00e0 gauche du spectre \u00e9conomique, nous sert habituellement une rh\u00e9torique d'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire parfois extr\u00eame pour remettre des \u00e9conomies mondiales sur les rails apr\u00e8s une r\u00e9cession.</p>\n<p data-HoCid=\"3406149\" data-originallang=\"fr\"> Or cette m\u00eame organisation, qui a avou\u00e9 derni\u00e8rement sur la place publique que ses plus illustres \u00e9conomistes s'\u00e9taient tromp\u00e9s sur les pr\u00e9dictions budg\u00e9taires mondiales et sur les effets de la mise en place de politiques d'aust\u00e9rit\u00e9, est revenu sur sa position en ce qui a trait aux politiques du Canada. En effet, le FMI a d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00ab appel\u00e9 les gouvernements \u00e0 ex\u00e9cuter des plans d'aust\u00e9rit\u00e9 avec pr\u00e9caution \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3406150\" data-originallang=\"fr\">Le FMI a ajout\u00e9 qu'un r\u00e9\u00e9quilibrage trop rapide pourrait exacerber les risques, qu'abaisser la dette est un marathon, pas un sprint et qu'aller trop vite tuera la croissance et fera encore plus d\u00e9railler la reprise.</p>\n<p data-HoCid=\"3406151\" data-originallang=\"fr\">Toujours selon le FMI, le fl\u00e9chissement de la croissance mondiale viendra freiner la relance \u00e9conomique canadienne. Il anticipe une croissance de 1,7 % de l\u2019\u00e9conomie canadienne cette ann\u00e9e et de 2 % l\u2019an prochain. Ces pr\u00e9visions repr\u00e9sentent des reculs de deux dixi\u00e8mes de point et d\u2019un demi point, respectivement, par rapport aux pr\u00e9dictions \u00e9mises en septembre. Cette r\u00e9vision \u00e0 la baisse permet de croire que l\u2019\u00e9conomie canadienne est et sera tir\u00e9e vers le fond par les divers probl\u00e8mes \u00e9conomique mondiaux, comme la faible relance \u00e9conomique en Europe, la baisse des prix des mati\u00e8res premi\u00e8res et la croissance \u00e9conomique des pays \u00e9mergents qui ne sont pas \u00e0 la hauteur de nos esp\u00e9rances.</p>\n<p data-HoCid=\"3406152\" data-originallang=\"fr\">Bref, le FMI rappelle que le Canada n'a pas besoin de faire de z\u00e8le en mati\u00e8re d'assainissement des finances publiques. Le principal d\u00e9fi \u00e0 court terme est plut\u00f4t de soutenir sa faible croissance et de r\u00e9duire ses autres vuln\u00e9rabilit\u00e9s \u00e9conomiques, comme la baisse des prix des mati\u00e8res premi\u00e8res et le fait que le gouvernement conservateur met tous ses oeufs dans le m\u00eame panier en misant presque uniquement sur nos ressources naturelles, plut\u00f4t que de s'assurer que notre pays maintienne une \u00e9conomie forte et vari\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3406153\" data-originallang=\"fr\">Bas\u00e9e sur ces r\u00e9v\u00e9lations, je ne peux m'emp\u00eacher d'interpeller la ministre sur les raisons qui poussent son gouvernement \u00e0 aller de l'avant avec une r\u00e9forme de l'assurance-emploi qui est d\u00e9cri\u00e9e de toutes parts, incluant dans ses propres provinces. Si des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 aussi draconiennes ne sont pas n\u00e9cessaires, pourquoi s'attaquer aux familles de la classe moyenne qui s'attendent \u00e0 recevoir des services auxquels ils ont droit, ayant pay\u00e9 leurs cotisations?</p>\n<p data-HoCid=\"3406154\" data-originallang=\"fr\">Cela ne fait que prouver que cette r\u00e9forme est un saccage inutile qui ne fait rien pour am\u00e9liorer notre \u00e9conomie. Bien au contraire, ces nouvelles politiques affaiblissent nos \u00e9conomies r\u00e9gionales, qui sont entre autres bas\u00e9es sur des secteurs saisonniers.</p>\n<p data-HoCid=\"3406155\" data-originallang=\"fr\"> La ministre peut-elle expliquer pourquoi elle poursuit sans ajustement ni consultation ce saccage \u00e0 notre r\u00e9gime de l'assurance-emploi, si ce n'est qu'au nom de l'id\u00e9ologie conservatrice?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3406147\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, a few short weeks ago, I had to ask the <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">Minister of Human Resources and Skills Development</a> a question about a media release from the International Monetary Fund concerning the austerity measures implemented in Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3406148\" data-originallang=\"fr\"> The International Monetary Fund, which is not exactly a left-leaning economic organization, is well known for its sometimes extreme rhetoric promoting fiscal austerity to get world economies back on track after a recession.</p>\n<p data-HoCid=\"3406149\" data-originallang=\"fr\">However, this same organization, which recently publicly admitted that its most renowned economists were wrong about their global budget forecasts and the impact of austerity policies, reversed its position on Canada's policies. Indeed, the IMF stated that it had called on governments to implement austerity plans with caution.</p>\n<p data-HoCid=\"3406150\" data-originallang=\"fr\">The IMF added that overly sharp budget-balancing could increase risks and also said that decreasing debt is a marathon, not a sprint, and that going too fast will kill growth and further derail the recovery.</p>\n<p data-HoCid=\"3406151\" data-originallang=\"fr\">The IMF also said that the decline in global growth would slow Canada's economic growth. It anticipates the Canadian economy to grow by 1.7% this year and 2% next year. These predictions reflect drops of two-tenths of a percentage point and one-half of a percentage point, respectively, based on predictions from September. This downward revision leads us to believe that the Canadian economy is and will be dragged down by various global economic problems, such as the weak economy recovery in Europe, decreased commodity prices and economic growth in emerging countries that is not meeting our expectations.</p>\n<p data-HoCid=\"3406152\" data-originallang=\"fr\">The IMF points out that Canada does not need to be overly zealous in getting its finances in order. The main short-term challenge is to sustain its weak growth and to reduce other economic vulnerabilities, such as decreased commodity prices and the fact that the Conservative government is putting all of its eggs in one basket by focusing almost exclusively on our natural resources instead of ensuring that our country maintain a strong and diversified economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3406153\" data-originallang=\"fr\">Based on this information, I would like to ask the minister why her government is moving forward with EI reform, when this reform is being widely criticized even by her own provinces. If such draconian austerity measures are not unnecessary, why is the government going after middle-class families who expect to get the services they are entitled to, since they made their contributions?</p>\n<p data-HoCid=\"3406154\" data-originallang=\"fr\">All this proves is that the reform unnecessarily guts the system and does nothing to improve our economy. On the contrary, these new policies weaken our regional economies, which rely on seasonal industries. </p>\n<p data-HoCid=\"3406155\" data-originallang=\"fr\">Could the minister explain why she is moving forward with gutting the EI system without any changes or consultation, if it is not in the name of Conservative ideology?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-13 01:05:00", "source_id": "8078916", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4131/", "procedural": false}