{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Anne Minh-Thu Quach (Beauharnois\u2014Salaberry, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/anne-minh-thu-quach/", "url": "/debates/2013/6/12/anne-minh-thu-quach-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404740\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cela manque compl\u00e8tement de coh\u00e9rence. Les conservateurs ne se satisfont pas du d\u00e9mant\u00e8lement de la protection et des \u00e9valuations environnementales, mais non. S'ils le peuvent, ils vont aussi nuire aux activit\u00e9s des organisations environnementales.</p>\n<p data-HoCid=\"3404741\" data-originallang=\"fr\">En raison du retard du gouvernement dans l'octroi du financement au R\u00e9seau d'observation de mammif\u00e8res marins, le recrutement d'employ\u00e9s n\u00e9cessaires pour observer les esp\u00e8ces en p\u00e9ril est presque devenu impossible.</p>\n<p data-HoCid=\"3404742\" data-originallang=\"fr\"> Telle est la pens\u00e9e magique des conservateurs: si on n'observe plus les esp\u00e8ces en p\u00e9ril, eh bien, on n'aura plus besoin de s'inqui\u00e9ter de leur disparition.</p>\n<p data-HoCid=\"3404743\" data-originallang=\"fr\">Est-ce que le ministre va rattraper ce retard administratif inacceptable ou va-t-il regarder les esp\u00e8ces dispara\u00eetre, les bras crois\u00e9s?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404740\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, that does not make any sense. The Conservatives are not content to simply gut environmental protections and assessments. If they can, they will also undermine the activities of environmental organizations.</p>\n<p data-HoCid=\"3404741\" data-originallang=\"fr\">Because the government has stalled on giving the R\u00e9seau d'observation de mammif\u00e8res marins its funding, it has become almost impossible for the organization to recruit the employees it needs to monitor the species at risk. </p>\n<p data-HoCid=\"3404742\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives seem to think that if we simply do not monitor species at risk, then we will not have to worry about whether they go extinct.</p>\n<p data-HoCid=\"3404743\" data-originallang=\"fr\">Will the minister do something about this unacceptable administrative delay or will he stand idly by while these species go extinct?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Environment"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:00:00", "source_id": "8077268", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4125/", "procedural": false}