{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bob Dechert (Mississauga\u2014Erindale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bob-dechert/", "url": "/debates/2013/6/12/bob-dechert-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404559\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, les Canadiens d'origine philippine c\u00e9l\u00e8brent une date importante de l'histoire de leur communaut\u00e9. Il y a 115 ans, jour pour jour, le peuple philippin, sous la direction d'Emilio Aguinaldo, a d\u00e9clar\u00e9 son ind\u00e9pendance du r\u00e9gime colonial espagnol. </p>\n<p data-HoCid=\"3404560\" data-originallang=\"en\">Le Canada est fier d'accueillir l'une des plus importantes communaut\u00e9s philippines au monde. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, le Canada a accueilli un nombre record d'immigrants, de visiteurs et d'\u00e9tudiants philippins. Le nombre d'immigrants philippins a augment\u00e9 de 146 % depuis 2004. Les Canadiens d'origine philippine ont \u00e9norm\u00e9ment contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9dification de notre pays. En 2012, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> s'est rendu aux Philippines et a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident Benigno Aquino. Ce fut un moment historique dans la relation qu'entretiennent nos deux pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3404561\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui et dans les semaines \u00e0 venir, les Philippins partout au pays c\u00e9l\u00e9breront la F\u00eate de l'ind\u00e9pendance avec leur famille et leurs amis, y compris sur la Colline du Parlement et dans ma ville, Mississauga.</p>\n<p data-HoCid=\"3404562\" data-originallang=\"en\"> Au nom du caucus conservateur, j'invite tous les Canadiens \u00e0 se joindre \u00e0 nous pour souhaiter \u00e0 tous les Canadiens d'origine philippine une joyeuse F\u00eate de l'ind\u00e9pendance des Philippines.</p>\n<p data-HoCid=\"3404563\" data-originallang=\"en\"> <em>Mabuhay</em>.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404559\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today Canadians of Filipino heritage celebrate an important date in the history of their community. It was 115 years ago that the Filipino people, under the leadership of Emilio Aguinaldo, proclaimed independence from Spanish colonial rule. </p>\n<p data-HoCid=\"3404560\" data-originallang=\"en\">Today, Canada is proud to be home to one of the largest Filipino communities in the world. Last year, Canada welcomed a record number of immigrants, visitors and students from the Philippines, with the number of immigrants increasing 146% since 2004. Canadians of Filipino heritage have made enormous contributions toward building our country. In 2012, our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> travelled to the Philippines and met with President Benigno Aquino, an historic moment in the relationship between our two countries.</p>\n<p data-HoCid=\"3404561\" data-originallang=\"en\">Today and in the coming weeks, Filipinos across the country will celebrate independence day with family and friends, including on Parliament Hill and in my city of Mississauga.</p>\n<p data-HoCid=\"3404562\" data-originallang=\"en\"> On behalf of the Conservative caucus, I invite all Canadians to join in wishing all Filipino Canadians a happy Philippine independence day.</p>\n<p data-HoCid=\"3404563\" data-originallang=\"en\"> <em>Mabuhay</em>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Philippine Independence Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:20:00", "source_id": "8077059", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4083/", "procedural": false}