{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Carol Hughes (Algoma\u2014Manitoulin\u2014Kapuskasing, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/carol-hughes/", "url": "/debates/2013/6/12/carol-hughes-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3405533\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le projet de loi a beau \u00eatre un pas dans la bonne direction, nous comprenons n\u00e9anmoins les r\u00e9serves exprim\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3405534\" data-originallang=\"en\">\u00c0 une \u00e9poque, on ne parlait que de Hilfiger. Je suis s\u00fbre que beaucoup de gens s'en souviennent. Chaque fois qu'on pensait avoir achet\u00e9 un produit Hilfiger \u00e0 bon prix, on apprenait par la suite que c'\u00e9tait un produit de contrefa\u00e7on. Nous comprenons qu'il faut mettre \u00e0 jour ce type de loi et qu'il faut renforcer notre position en adoptant une loi plus stricte.</p>\n<p data-HoCid=\"3405535\" data-originallang=\"en\">Cependant, Smart &amp; Biggar, Fetherstonhaugh, soci\u00e9t\u00e9 d'avocats et d'agents de brevets et de marques de commerce, a parl\u00e9 du projet de loi dont nous sommes saisis. Elle a dit qu'il \u00e9tait important de l'adopter mais qu'il faudrait d'abord y apporter d'importantes am\u00e9liorations, notamment aux mesures concernant les fronti\u00e8res. Elle ajoute qu'il faudra tenir des d\u00e9bats \u00e9nergiques et amender la mesure avant de l'adopter.</p>\n<p data-HoCid=\"3405536\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9senter ce projet de loi le 1<sup>er</sup> mars et, tout \u00e0 coup, il nous fait savoir qu'il compte limiter le d\u00e9bat. Selon les professionnels, un d\u00e9bat \u00e9nergique s'impose.</p>\n<p data-HoCid=\"3405537\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement permettra-t-il au processus l\u00e9gislatif de se d\u00e9rouler en bonne et due forme, sans limiter le d\u00e9bat? Le gouvernement acceptera-t-il les amendements qui s'imposent? Sera-t-il r\u00e9ceptif \u00e0 de tels amendements?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3405533\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, although we believe that this is going in the right direction, we understand the concerns.</p>\n<p data-HoCid=\"3405534\" data-originallang=\"en\">I remember that for awhile, it was Hilfiger. I am sure a lot of people remember that. People would say that they got a good deal on a Hilfiger item, and it would turn out to be a knock-off. We understand that this type of legislation needs to be updated and that we need to have better direction and stronger legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3405535\" data-originallang=\"en\"> However, Smart &amp; Biggar, Fetherstonhaugh, Barristers and Solicitors, Patent&amp;Trade-mark Agents, talk about the specific legislation. They say how important it is to pass it but that it needs \u201csignificant improvements...in particular to the proposed border measures\u201d. They go on say that there should be \u201crobust debate\u201d and amendments before passing such a bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3405536\" data-originallang=\"en\">The government decided to table this on March 1, and all of a sudden, it turns around and says that it is going to limit debate. The professionals say that there must be robust debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3405537\" data-originallang=\"en\">Will the government give time for this legislation to go through the proper channels without further limiting of debate? Will the government make the appropriate amendments? Will it be receptive to appropriate amendments?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Counterfeit Products Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 20:55:00", "source_id": "8078343", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1071/", "procedural": false}