{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dan Harris (Scarborough Southwest, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/dan-harris/", "url": "/debates/2013/6/12/dan-harris-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill C-56\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3405010\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est agr\u00e9able de finalement voir le ministre prendre la parole au sujet de ce projet de loi, m\u00eame s'il ne l'a pas fait avant la pr\u00e9sentation de la motion d'attribution de temps.</p>\n<p data-HoCid=\"3405011\" data-originallang=\"en\">J'aurais cru que le ministre aurait eu suffisamment \u00e0 coeur le projet de loi pour le pr\u00e9senter lui-m\u00eame, mais jusqu'\u00e0 maintenant, nous n'avons eu qu'une dizaine de minutes pour en discuter. Qui plus est, le discours qu'a prononc\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170109\" href=\"/politicians/kellie-leitch/\" title=\"Kellie Leitch\">Simcoe\u2014Grey</a> \u00e9tait franchement r\u00e9voltant. Elle ne pouvait pas s'emp\u00eacher de rire pendant son intervention, qui a eu lieu apr\u00e8s minuit. Nous n'avons gu\u00e8re obtenu d'information, et le ministre n'a pas encore prononc\u00e9 un discours convenable \u00e0 la Chambre des communes pour justifier cette mesure et expliquer pourquoi il est important de l'adopter.</p>\n<p data-HoCid=\"3405012\" data-originallang=\"en\">Dans plusieurs parties de la mesure, il est question de l'Accord commercial relatif \u00e0 la contrefa\u00e7on, ce qui soul\u00e8ve de s\u00e9rieuses pr\u00e9occupations. L'Europe a refus\u00e9 d'aller dans cette direction, mais le gouvernement met en oeuvre certaines de ces initiatives par le biais de ce projet de loi. Les chiffres mentionn\u00e9s par le ministre, soit une augmentation de 7 milliards \u00e0 38 milliards de dollars, sont \u00e9videmment anecdotiques. Nous r\u00e9clamons depuis des ann\u00e9es la production de rapports plus s\u00e9rieux pour savoir pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 combien se chiffrent les pertes li\u00e9es \u00e0 la contrefa\u00e7on. Le gouvernement n'a pas encore boug\u00e9 dans ce dossier, et il n'a pas non plus int\u00e9gr\u00e9 dans le projet de loi une disposition qui renforcerait les donn\u00e9es que nous recevrons.</p>\n<p data-HoCid=\"3405013\" data-originallang=\"en\">Pourquoi le ministre n'a-t-il pas jug\u00e9 le projet de loi suffisamment important pour faire un discours digne de ce nom avant la pr\u00e9sentation de la motion d'attribution de temps?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3405010\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is nice to finally see the minister up on his feet on this bill, even though it did not actually happen until after time allocation was introduced. </p>\n<p data-HoCid=\"3405011\" data-originallang=\"en\">I would think the minister would have cared enough about the bill to be the one to introduce it, but so far we have only had about 10 minutes of debate on the bill. As well, the speech given by the member for <a data-HoCid=\"170109\" href=\"/politicians/kellie-leitch/\" title=\"Kellie Leitch\">Simcoe\u2014Grey</a> was, frankly, disgraceful. She could not stop laughing during her speech, and it happened after midnight. We did not get very much information, and the minister has yet to actually give a proper speech in the House of Commons defending this bill and explaining why it is important for the government to pass it.</p>\n<p data-HoCid=\"3405012\" data-originallang=\"en\">Several parts of the bill deal with the anti-counterfeiting trade agreement, which raises serious concerns. Europe has said no to that, but the government is implementing some of those measures in this bill. The numbers the minister mentioned in terms of going from $7 billion to $38 billion are, of course, anecdotal. We have been calling for years for stronger reporting measures to accurately capture how much is being lost to counterfeiting; the government has not yet taken any action on that issue, nor has it put anything into the bill to strengthen the data that we are going to receive.</p>\n<p data-HoCid=\"3405013\" data-originallang=\"en\">Why did the minister not feel the bill was important enough to merit a full speech on it before time allocation was brought in? </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combatting Counterfeit Products Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 16:45:00", "source_id": "8077777", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4116/", "procedural": false}