{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Diane Ablonczy (Minister of State of Foreign Affairs (Americas and Consular Affairs), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/diane-ablonczy/", "url": "/debates/2013/6/12/diane-ablonczy-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404753\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 d'avoir soulev\u00e9 cette question importante.</p>\n<p data-HoCid=\"3404754\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a> a personnellement parl\u00e9 \u00e0 l'ambassadeur de Turquie pour lui faire part de ses inqui\u00e9tudes concernant l'arrestation de ces deux journalistes et la situation actuelle en Turquie. Des fonctionnaires canadiens qui sont en contact avec CBC/Radio-Canada ont rencontr\u00e9 les deux journalistes d\u00e9tenus. L'ambassadeur de Turquie nous a assur\u00e9 que les deux journalistes sont en s\u00e9curit\u00e9 et bien trait\u00e9s. Nous continuerons de communiquer avec les autorit\u00e9s aux plus hauts niveaux jusqu'\u00e0 ce que cette affaire soit r\u00e9gl\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404753\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the member raising this important matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3404754\" data-originallang=\"en\">The <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">Minister of Foreign Affairs</a> has spoken personally with the Turkish ambassador to express his concern about the arrest of these two journalists and also about the ongoing situation in Turkey. Canadian officials are in touch with the CBC and have met with the two detained journalists. The Turkish ambassador has assured us that the two journalists are safe and well treated. We will continue to liaise at the highest levels until this matter is resolved.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:05:00", "source_id": "8077287", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1243/", "procedural": false}