{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Frank Valeriote (Guelph, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/frank-valeriote/", "url": "/debates/2013/6/12/frank-valeriote-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3405400\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il n'y a pas si longtemps, quand le gouvernement \u00e9tait minoritaire, il acceptait souvent des amendements motiv\u00e9s. Je suis en train de lire un article qui dit que l'actuel <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a> a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 des amendements motiv\u00e9s propos\u00e9s par l'ancien porte-parole lib\u00e9ral en mati\u00e8re de citoyennet\u00e9 et d'immigration, Maurizio Bevilacqua, mais que pour une raison ou une autre ce n'est plus le cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3405401\" data-originallang=\"en\">J'ai \u00e9cout\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170418\" href=\"/politicians/john-carmichael/\" title=\"John Carmichael\">Don Valley-Ouest</a>, qui \u00e9tait dans cette enceinte lorsque le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax-Ouest</a> a fait son discours. Selon moi, ce dernier a propos\u00e9 des amendements fort r\u00e9fl\u00e9chis et judicieux. Le d\u00e9put\u00e9 d'Halifax-Ouest, celui de <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014Baie James</a> et moi avons manifest\u00e9 des inqui\u00e9tudes quant au refus cat\u00e9gorique du gouvernement qui, bien franchement, se montre incapable d'accepter des amendements motiv\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3405402\" data-originallang=\"en\">Voulez-vous dire, monsieur, par l'interm\u00e9diaire de la pr\u00e9sidence, que vous accepterez ces amendements ou \u00eates-vous en train de nous dire que le projet de loi, tel qu'il est, est parfait en tout point?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3405400\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, not too long ago, when the government was a minority government, it often received and accepted reasoned amendments. I am reading an article that states that the current <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a> accepted reasoned amendments proposed by the then Liberal critic for citizenship and immigration, Maurizio Bevilacqua, but somehow that does not happen anymore. </p>\n<p data-HoCid=\"3405401\" data-originallang=\"en\">I listened to the member for <a data-HoCid=\"170418\" href=\"/politicians/john-carmichael/\" title=\"John Carmichael\">Don Valley West</a>, who was here when the member for <a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax West</a> gave his remarks. He offered what I think were some very reasoned and sound amendments, and he, I and the member for <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014James Bay</a> expressed concern about the government's absolute unwillingness and, frankly, inability to accept reasoned amendments. </p>\n<p data-HoCid=\"3405402\" data-originallang=\"en\">Would you tell me, sir, through the Speaker, that you will entertain these amendments, or are you telling us that this bill is absolutely perfect in its current form?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Counterfeit Products Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 20:00:00", "source_id": "8078249", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1214/", "procedural": false}