{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/12/guy-caron-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404707\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment des bonnes nouvelles pour qu'on arr\u00eate de parler des scandales qui minent le gouvernement conservateur. Pour lui, les bonnes nouvelles passent par la signature d'un accord commercial avec l'Europe et, pour y parvenir, il commence \u00e0 faire des concessions. On a appris, hier, qu'il avait c\u00e9d\u00e9 sur la question du plafond sur les investissements \u00e9trangers dans le cadre de prise de contr\u00f4le des compagnies canadiennes. N\u00e9gocier en position de d\u00e9sespoir n'est jamais une bonne id\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3404708\" data-originallang=\"fr\">Quelle nouvelle concession le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> s'appr\u00eate-t-il \u00e0 faire dans les n\u00e9gociations sur l'accord commercial avec l'Europe?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404707\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> is desperate for good news so that people will stop talking about the scandals that are plaguing the Conservative government. He believes that signing a trade agreement with Europe would be welcome news. He is starting to make concessions to achieve that end. Yesterday, we learned that he has given in on the issue of the threshold for reviewing investments leading to foreign takeovers of Canadian companies. Negotiating when desperate is never a good idea. </p>\n<p data-HoCid=\"3404708\" data-originallang=\"fr\">What other concessions is the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> willing to make in the trade deal with Europe?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:50:00", "source_id": "8077231", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}