{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Isabelle Morin (Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2014Lachine, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/isabelle-morin/", "url": "/debates/2013/6/12/isabelle-morin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404530\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, Iqbal Masih, un enfant ouvrier pakistanais vendu en tant qu'esclave \u00e0 l'\u00e2ge de quatre ans, a pass\u00e9 six ann\u00e9es de sa vie encha\u00een\u00e9 \u00e0 un m\u00e9tier \u00e0 tisser.</p>\n<p data-HoCid=\"3404531\" data-originallang=\"fr\">En 1995, Iqbal a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de ses conditions de travail forc\u00e9 atroces. Iqbal est pass\u00e9 \u00e0 l'action et a d\u00e9nonc\u00e9 le travail des enfants. Il en est devenu c\u00e9l\u00e8bre sur la sc\u00e8ne internationale, mais malheureusement en 1995, Iqbal Masih a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 pour avoir d\u00e9fendu les droits des enfants.</p>\n<p data-HoCid=\"3404532\" data-originallang=\"fr\">En 2010, il y avait encore 215 millions d'enfants, soit 1 enfant sur 7, qui travaillaient. De tous ces enfants, plus de moiti\u00e9 sont expos\u00e9s aux pires formes de travail des enfants. Ils travaillent dans des environnements dangereux, comme esclaves ou dans des activit\u00e9s illicites. Le travail des enfants privent les enfants de leur enfance, de leur potentiel, de leur dignit\u00e9 et de leurs droits fondamentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3404533\" data-originallang=\"fr\">Le 12 juin de chaque ann\u00e9e, nous soulignons la Journ\u00e9e mondiale contre le travail des enfants. </p>\n<p data-HoCid=\"3404534\" data-originallang=\"fr\">Je d\u00e9die mon temps de parole \u00e0 la m\u00e9moire d'Iqbal Masih, \u00e0 tous les jeunes Canadiens et aux organismes qui luttent tous les jours contre le travail des enfants.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404530\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, Iqbal Masih, a Pakistani child labourer, was sold as a slave at the age of four and spent six years of his life chained to a loom. </p>\n<p data-HoCid=\"3404531\" data-originallang=\"fr\">In 1995, Iqbal was freed from horrible conditions of forced labour. He took action and spoke out against child labour. Iqbal Masih's efforts to stop child labour made him famous on the international stage but, sadly, he was killed in 1995 for standing up for children's rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3404532\" data-originallang=\"fr\">In 2010, there were still 215 million children\u2014that is one in seven\u2014who were working. More than half of all those children are exposed to the worst kinds of child labour. They work in dangerous environments, as slaves or in illegal activities. Child labour robs them of their childhood, potential, dignity and basic rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3404533\" data-originallang=\"fr\">Every year, on June 12, we mark World Day Against Child Labour.</p>\n<p data-HoCid=\"3404534\" data-originallang=\"fr\">I want to dedicate my speaking time to the memory of Iqbal Masih, to all young Canadians and to organizations that are involved in the daily fight against child labour.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "World Day Against Child Labour"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:10:00", "source_id": "8077031", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4063/", "procedural": false}