{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. John Rafferty (Thunder Bay\u2014Rainy River, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/john-rafferty/", "url": "/debates/2013/6/12/john-rafferty-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3404824\"> demande \u00e0 pr\u00e9senter le projet de loi <a data-HoCid=\"6205308\" href=\"/bills/41-1/C-531/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (public transit operators)\">C-531, Loi modifiant le Code criminel (conducteurs de v\u00e9hicules de transport en commun)</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3404825\" data-originallang=\"en\"> \u2014 Monsieur le Pr\u00e9sident, r\u00e9cemment, Thunder Bay a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'incidents violents. Deux chauffeurs d'autobus de la section 966 du Syndicat uni du transport ont \u00e9t\u00e9 victimes d'agression pendant qu'ils travaillaient au service de la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3404826\" data-originallang=\"en\">La population de Thunder Bay\u2014Rainy River et, \u00e0 vrai dire, de partout ailleurs au Canada, trouve totalement inacceptable qu'on harc\u00e8le et qu'on agresse des personnes qui consacrent leur vie \u00e0 servir le public.</p>\n<p data-HoCid=\"3404827\" data-originallang=\"en\">De par la nature de leur travail, il est difficile pour les conducteurs de v\u00e9hicules de transport en commun de se d\u00e9fendre contre des actes d'agression pendant qu'ils s'acquittent de leur principale fonction. Ils sont donc susceptibles d'\u00eatre confront\u00e9s \u00e0 un plus grand nombre de menaces impr\u00e9visibles et inhabituelles dans leur milieu de travail que la majorit\u00e9 des Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3404828\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que le projet de loi aura un effet dissuasif, qui pr\u00e9viendra les agressions contre les conducteurs de v\u00e9hicules de transport en commun, et qu'il compl\u00e9tera les efforts dont redoubleront, je l'esp\u00e8re, les administrations provinciales et municipales, pour offrir aux conducteurs de meilleurs moyens de se prot\u00e9ger physiquement pendant qu'ils travaillent au service de la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3404829\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 en consultation avec mes coll\u00e8gues n\u00e9o-d\u00e9mocrates de partout au Canada. Je tiens \u00e0 les remercier de m'avoir donn\u00e9 leur point de vue et leur soutien en vue de sa pr\u00e9sentation. Je remercie \u00e9galement le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a>, qui est nouvellement ind\u00e9pendant. Il a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi semblable durant la derni\u00e8re l\u00e9gislature. Nous avons discut\u00e9 de la r\u00e9daction du projet de loi, et il appuie celui-ci.</p>\n<p data-HoCid=\"3404830\" data-originallang=\"en\">Pour conclure, je tiens \u00e0 assurer aux membres du Syndicat uni du transport et aux conducteurs de v\u00e9hicules de transport en commun au Canada qui s'efforcent d'offrir un service public de tr\u00e8s haute qualit\u00e9, qu'ils ont l'appui des n\u00e9o-d\u00e9mocrates et des Canadiens, qui sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 rendre leur milieu de travail le plus s\u00fbr possible.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"15\">(Les motions sont r\u00e9put\u00e9es adopt\u00e9es, le projet de loi est lu pour la premi\u00e8re fois et imprim\u00e9.)</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3404824\"> moved for leave to introduce Bill <a data-HoCid=\"6205308\" href=\"/bills/41-1/C-531/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (public transit operators)\">C-531, An Act to amend the Criminal Code (public transit operators)</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3404825\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, recently in Thunder Bay we have had some violent incidents. Two transit drivers from Local 966 of the Amalgamated Transit Union have become victims of assault while carrying out their duties on our behalf.</p>\n<p data-HoCid=\"3404826\" data-originallang=\"en\">Harassment and assault against those who have dedicated their lives to the service of the public is completely unacceptable to the people of Thunder Bay\u2014Rainy River and indeed Canadians coast to coast.</p>\n<p data-HoCid=\"3404827\" data-originallang=\"en\">Because of the nature of their work and their inherent inability to defend themselves against aggressive acts while carrying out their primary duties, transit drivers face a number of unusual and unpredictable threats in their workplace that most Canadians do not.</p>\n<p data-HoCid=\"3404828\" data-originallang=\"en\">I hope this bill will act as a deterrent to such violent incidents upon transit drivers in our communities and complement what I hope will be more vigorous efforts by provincial and local governments to offer greater physical protections to transit operators while they are on the job and serving the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3404829\" data-originallang=\"en\">This bill has been drafted in consultation with my New Democrat colleagues from across Canada, and I would like to thank them for sharing their thoughts and support for putting this bill forward. I would also like to thank the newly independent member of Parliament for <a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a>, who tabled a similar bill in the last Parliament and consulted with me on the drafting of this bill, and who indeed supports this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3404830\" data-originallang=\"en\">In closing, I would like to assure members of the Amalgamated Transit Union and other transit operators across Canada who devote themselves to providing a very high level of public service that New Democrats and Canadians stand with them and are committed to making their workplace as safe as possible.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"15\"> (Motions deemed adopted, bill read the first time and printed) </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Public Transit Operators Protection Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:50:00", "source_id": "8077486", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1166/", "procedural": false}