{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John McCallum (Markham\u2014Unionville, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/john-mccallum/", "url": "/debates/2013/6/12/john-mccallum-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404513\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, depuis 15 ans, l'Association des musulmans progressistes du Canada, dirig\u00e9e par M. Mobeen Khaja, organise chaque ann\u00e9e, le 30 juin, un gala \u00e0 l'occasion de la f\u00eate du Canada. Sur le coup de minuit, le groupe, qui repr\u00e9sente toutes les confessions et toutes les communaut\u00e9s, coupe un g\u00e2teau et chante le <em>\u00d4 Canada</em>.</p>\n<p data-HoCid=\"3404514\" data-originallang=\"en\">L'association a pour mission de favoriser la compr\u00e9hension entre les diverses communaut\u00e9s et les diff\u00e9rents groupes religieux au Canada. Cette ann\u00e9e, elle rendra hommage au maire de Markham, Frank Scarpitti, avec qui j'ai eu le plaisir de travailler \u00e0 divers titres depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la Chambre, en 2000. Markham a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e cette ann\u00e9e la ville la plus multiculturelle du Canada, et j'en suis tr\u00e8s fier.</p>\n<p data-HoCid=\"3404515\" data-originallang=\"en\">Je remercie l'Association des musulmans progressistes du Canada de ses efforts pour promouvoir le multiculturalisme et je la f\u00e9licite pour le succ\u00e8s des c\u00e9l\u00e9brations qu'elle organise en l'honneur de notre magnifique pays.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404513\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for 15 years the Association of Progressive Muslims of Canada, led by Mr. Mobeen Khaja, has held a Canada Day gala on June 30. At the stroke of midnight, the group, representing all faiths and communities, cuts a cake and sings <em>O Canada</em> together.</p>\n<p data-HoCid=\"3404514\" data-originallang=\"en\">The mission of the association is to build understanding among different communities and faith groups in Canada. This year, the association is honouring the mayor of Markham, Frank Scarpitti. I have had the privilege of working with Mayor Scarpitti in various capacities since my first election to this House in 2000. This year Markham was declared Canada's most multicultural community, and I am deeply proud of this accomplishment.</p>\n<p data-HoCid=\"3404515\" data-originallang=\"en\"> I would like to thank the Association of Progressive Muslims of Canada for its efforts to further multiculturalism, and I would also like to offer congratulations for its continued success in celebrating our great country.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Association of Progressive Muslims of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:05:00", "source_id": "8077017", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1387/", "procedural": false}