{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Julian Fantino (Minister of International Cooperation, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/julian-fantino/", "url": "/debates/2013/6/12/julian-fantino-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404747\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement a annonc\u00e9 trois nouvelles initiatives pour encourager la croissance mue par le secteur priv\u00e9, notamment le soutien d'un nouveau m\u00e9canisme de la Banque mondiale offrant une assurance aux projets qui favorisent la croissance \u00e9conomique et la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9. Les Canadiens peuvent s'enorgueillir de ces initiatives et de ces investissements. D'ailleurs, le pr\u00e9sident de la Banque mondiale, M. Jim Yong Kim, a dit que ces investissements permettront de reconstruire des \u00e9conomies fragiles, ce qui cr\u00e9era de bons emplois et aidera les gens \u00e0 se sortir de la pauvret\u00e9. Il a ajout\u00e9: \u00ab Nous sommes fort reconnaissants \u00e0 nos partenaires canadiens [...] \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3404748\" data-originallang=\"en\">Le NPD conteste la valeur et l'utilit\u00e9 d'obtenir la participation du secteur priv\u00e9, mais nous continuerons de contribuer \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois et \u00e0 la croissance \u00e9conomique pour les plus d\u00e9munis dans les pays pauvres.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404747\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government has announced three new initiatives to encourage private sector-led growth, including support for a World Bank facility that would provide insurance for projects that help support economic growth and reduce poverty. Canadians can be very proud of these initiatives and investments. In fact, World Bank President Dr. Jim Yong Kim said that these investments will \u201chelp rebuild fragile economies, which creates good jobs and helps people lift themselves out of poverty\u201d. He also said, \u201cWe are very grateful to our Canadian partners...\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3404748\" data-originallang=\"en\">While the NDP protests the value and worth of engaging the private sector, we will continue to help create jobs and growth for those who are most in need in impoverished countries.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Co-operation"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:00:00", "source_id": "8077276", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4031/", "procedural": false}