{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Kelly Block (Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kelly-block/", "url": "/debates/2013/6/12/kelly-block-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404702\" data-originallang=\"en\"> Monsieur le Pr\u00e9sident, dans une localit\u00e9 autochtone \u00e9loign\u00e9e, lorsque, en pleine nuit, \u00e0 30\u00b0 sous z\u00e9ro, une femme se fait violemment agresser, il est imp\u00e9ratif qu'elle re\u00e7oive la m\u00eame protection que tous les autres Canadiens. C'est la raison pr\u00e9cise pour laquelle le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, qui permettrait l'ex\u00e9cution d'ordonnances de protection d'urgence. Il est honteux que le chef lib\u00e9ral ait contraint hier son caucus \u00e0 voter contre ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3404703\" data-originallang=\"en\">La <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">ministre de la Condition f\u00e9minine</a> pourrait-elle expliquer \u00e0 la Chambre en quoi notre position diff\u00e8re de celle des lib\u00e9raux?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404702\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in a remote aboriginal community, when it is the middle of the night and it is 30 degrees below zero, and a women has been violently assaulted, it is absolutely necessary that she receive the same protection as all other Canadians. That is exactly why our government introduced Bill <a data-HoCid=\"5138145\" href=\"/bills/41-1/S-2/\" title=\"An Act respecting family homes situated on First Nation reserves and matrimonial interests or rights in or to structures and lands situated on those reserves\">S-2</a>, which will allow enforcement emergency protection orders, but yesterday, the Liberal leader shamefully whipped his caucus to vote against it. </p>\n<p data-HoCid=\"3404703\" data-originallang=\"en\">Can the <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">Minister for Status of Women</a> please update this House on the difference between our government's position and the Liberals'?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:50:00", "source_id": "8077226", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/963/", "procedural": false}