{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Laurie Hawn (Edmonton Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/laurie-hawn/", "url": "/debates/2013/6/12/laurie-hawn-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404504\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, samedi dernier, Edmonton a perdu l'un de ses enfants ch\u00e9ris. Apr\u00e8s une longue lutte contre le cancer, John Berry s'est \u00e9teint pr\u00e9matur\u00e9ment \u00e0 l'\u00e2ge de 62 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3404505\" data-originallang=\"en\">La carri\u00e8re de John dans la radiodiffusion l'a men\u00e9 partout au pays, de l'Ontario \u00e0 la Colombie-Britannique. Il s'est surtout fait conna\u00eetre dans les ann\u00e9es 1980 et 1990 par son humour en tant que m\u00e9t\u00e9orologue et commentateur des nouvelles locales \u00e0 la cha\u00eene CFRN TV. John a quitt\u00e9 le monde du journalisme en 1996 pour devenir traiteur et chef cuisinier vedette. Il mettait ses talents au service des restaurants de la ville, des \u00e9v\u00e9nements caritatifs et des soupes populaires de la r\u00e9gion d'Edmonton.</p>\n<p data-HoCid=\"3404506\" data-originallang=\"en\">John ne savait pas dire non aux oeuvres de bienfaisance. Il a \u00e9t\u00e9 animateur des journ\u00e9es du Klondike et juge lors de nombreuses activit\u00e9s caritatives. Il \u00e9tait devenu un incontournable des \u00e9v\u00e9nements publics tenus dans notre ville. John \u00e9tait un homme imposant par sa taille, son sourire, son sens de l'humour et sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Il s'\u00e9tait donn\u00e9 pour mission d'am\u00e9liorer les choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3404507\" data-originallang=\"en\">La famille comptait beaucoup pour John, qui \u00e9tait un homme de foi. Il manquera \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 son \u00e9pouse, Mirna, et \u00e0 ses trois enfants.</p>\n<p data-HoCid=\"3404508\" data-originallang=\"en\">\u00ab Plut\u00f4t que du facteur de refroidissement \u00e9olien, tout ce dont je dois me pr\u00e9occuper, c'est de savoir si la viande est bleue, saignante ou \u00e0 point, et \u00e7a me convient parfaitement \u00bb, a confi\u00e9 John \u00e0 l'<em>Edmonton Journal</em>, en 2005. \u00ab Dieu m'a men\u00e9 ici pour une raison, et j'en suis ravi. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3404509\" data-originallang=\"en\">Et nous aussi. John, repose en paix, mon ami.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404504\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Edmonton lost a favourite son last Saturday, with the sad passing of John Berry after a long battle with cancer, at the much too young age of 62.</p>\n<p data-HoCid=\"3404505\" data-originallang=\"en\">John's career in broadcasting spanned the country, from Ontario to B.C. He is best remembered as the entertaining weatherman and local events commentator on CFRN TV in the eighties and nineties. John left the world of journalism in 1996 and became a celebrity chef and private caterer, appearing at local restaurants, community charity events and soup kitchens around Edmonton.</p>\n<p data-HoCid=\"3404506\" data-originallang=\"en\">John could never say no to any charity. He emceed Klondike Days, acted as a judge at many charitable events and became a fixture at any public event in our city. John was a big man with a bigger smile, an even bigger sense of humour and an enormous heart. He was a man who simply wanted to make things better.</p>\n<p data-HoCid=\"3404507\" data-originallang=\"en\">John was a strong family man and a man of faith. He will be deeply missed by his wife Mirna and their three children.</p>\n<p data-HoCid=\"3404508\" data-originallang=\"en\">\u201cInstead of the wind-chill factor, all I have to worry about is rare, medium or well done, and that suits me just fine\u201d, John told the <em>Edmonton Journal</em> in 2005. \u201cGod led me here for a reason, and I'm here and I'm loving it\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3404509\" data-originallang=\"en\">We loved having John here too. Rest in peace, my friend.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "John Berry"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:05:00", "source_id": "8077011", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/441/", "procedural": false}