{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Leona Aglukkaq (Minister of Health, Minister of the Canadian Northern Economic Development Agency and Minister for the Arctic Council, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/leona-aglukkaq/", "url": "/debates/2013/6/12/leona-aglukkaq-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404696\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous respectons la comp\u00e9tence des provinces et des territoires dans le domaine de la sant\u00e9. Pour les aider, nous leur avons octroy\u00e9 un financement de 6,5 milliards de dollars. Le gouvernement a aussi investi 30 millions dans la recherche sur les soins de sant\u00e9 communautaires de premi\u00e8re ligne, ce qui am\u00e9liorera l'acc\u00e8s aux soins et r\u00e9duira le co\u00fbt que les provinces et les territoires doivent assumer. Nous accordons aussi un financement stable et \u00e0 long terme qui verra les transferts en sant\u00e9 atteindre jusqu'\u00e0 40 milliards de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3404697\" data-originallang=\"en\">Sous le r\u00e9gime du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement, les transferts en sant\u00e9 destin\u00e9s aux provinces et aux territoires n'ont cess\u00e9 de diminuer. Le gouvernement conservateur continuera de collaborer avec les provinces et les territoires afin de s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404696\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, we respect the provinces' and the territories' jurisdiction in the area of health care. To help the provinces and territories, we have issued funding of $6.5 billion. Our government also invested $30 million for research in community-based primary care that will help improve access to care and reduce costs for the provinces and territories. We are also providing long-term stable funding arrangements that will see transfers increase up to $40 billion.</p>\n<p data-HoCid=\"3404697\" data-originallang=\"en\">Under the previous government, we all saw cuts to health care in the provinces and territories. Our government will continue to work with the provinces and territories in addressing this issue.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Health"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:45:00", "source_id": "8077218", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/929/", "procedural": false}