{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Merv Tweed (Brandon\u2014Souris, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/merv-tweed/", "url": "/debates/2013/6/12/merv-tweed-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404843\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le privil\u00e8ge de pr\u00e9senter deux p\u00e9titions demandant au Parlement d'imposer un moratoire sur la commercialisation de la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e, afin que ses r\u00e9percussions sur les agriculteurs canadiens puissent \u00eatre \u00e9tudi\u00e9es en bonne et due forme.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404843\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have the privilege of presenting two petitions calling on Parliament to impose a moratorium on the release of genetically modified alfalfa in order to allow proper review of the impact on farmers in Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:55:00", "source_id": "8077514", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1299/", "procedural": false}