{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Murray Rankin (Victoria, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/murray-rankin/", "url": "/debates/2013/6/12/murray-rankin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3405210\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s heureux d\u2019intervenir pour appuyer avec la plus grande \u00e9nergie la motion M-428 propos\u00e9e par mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170419\" href=\"/politicians/kennedy-stewart/\" title=\"Kennedy Stewart\">Burnaby\u2014Douglas</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3405211\" data-originallang=\"en\">Dans la loyale opposition de Sa Majest\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 un chef de file en ce qui concerne la recherche de moyens d\u2019am\u00e9liorer et de renouveler la d\u00e9mocratie au Canada. Ce n\u2019est ici qu\u2019un exemple parmi beaucoup d\u2019autres qu\u2019on pourrait citer. Je salue le d\u00e9put\u00e9 pour sa volont\u00e9 d\u2019insuffler une nouvelle vitalit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mocratie canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3405212\" data-originallang=\"en\">Cette mesure, qui semble bien modeste, est ind\u00e9niablement un progr\u00e8s. La d\u00e9mocratie canadienne a besoin d\u2019\u00eatre renouvel\u00e9e. Je le dis \u00e0 cause de cette statistique \u00e9pouvantable: aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, seulement 39 % des Canadiens de 18 \u00e0 24 ans ont vot\u00e9. Or, nous savons \u00e0 quel point ce segment de la population est branch\u00e9. Ces jeunes sont vraiment la g\u00e9n\u00e9ration du num\u00e9rique. </p>\n<p data-HoCid=\"3405213\" data-originallang=\"en\"> Pourtant, ce moyen qui revitaliserait la d\u00e9mocratie pour cette g\u00e9n\u00e9ration risque de ne pas \u00eatre accept\u00e9, si je comprends bien ce que disent mes coll\u00e8gues d\u2019en face. </p>\n<p data-HoCid=\"3405214\" data-originallang=\"en\"> Que propose la motion? Elle demande simplement que le Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre ait la possibilit\u00e9 d\u2019examiner cette proposition et de faire rapport dans 12 mois au plus tard. </p>\n<p data-HoCid=\"3405215\" data-originallang=\"en\"> C\u2019est une mesure qui a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e ailleurs, dans d\u2019autres Parlements, au fil du temps, et comme le d\u00e9put\u00e9 et d\u2019autres l\u2019ont dit, elle a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e dans d\u2019autres d\u00e9mocraties. Elle fait partie de la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine, dans de nombreux \u00c9tats et, bien s\u00fbr, \u00e0 la Maison-Blanche, comme on nous l\u2019a dit. Elle existe aussi au Qu\u00e9bec et au Royaume-Uni.</p>\n<p data-HoCid=\"3405216\" data-originallang=\"en\"> Mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a> a parl\u00e9 du co\u00fbt de cette mesure. Bien s\u00fbr, il faut en tenir compte, et je suis persuad\u00e9 qu\u2019on en tiendra compte, mais comment le co\u00fbt se compare-t-il \u00e0 l\u2019avantage d\u2019une population qui participe davantage, notamment chez les jeunes qui semblent h\u00e9las tellement coup\u00e9s de notre d\u00e9mocratie? C\u2019est l\u00e0 un avantage qui n\u2019a pas de prix. La mesure propos\u00e9e est importante pour favoriser la participation. </p>\n<p data-HoCid=\"3405217\" data-originallang=\"en\"> Le m\u00eame d\u00e9put\u00e9 a parl\u00e9 en des termes \u00e9logieux de la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la responsabilit\u00e9. Eh bien, il s\u2019agit ici de responsabilit\u00e9. Je le sais gr\u00e2ce \u00e0 mon exp\u00e9rience, il y a de nombreuses ann\u00e9es, du travail au Comit\u00e9 de la justice et du solliciteur g\u00e9n\u00e9ral. Lorsqu\u2019il \u00e9tait simple d\u00e9put\u00e9, l\u2019actuel <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a si\u00e9g\u00e9 \u00e0 ce comit\u00e9, et j\u2019\u00e9tais un consultant qui s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 avec 100 recommandations visant \u00e0 am\u00e9liorer ces mesures de responsabilisation que sont la Loi sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information et la Loi sur la protection des renseignements personnels. </p>\n<p data-HoCid=\"3405218\" data-originallang=\"en\"> Ces recommandations n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre, m\u00eame si tout le monde les approuvait. Ce fut un effort visant \u00e0 assurer une plus grande transparence, mais nous avons laiss\u00e9 passer l\u2019occasion. Pour citer <em>Macbeth</em>, la Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la responsabilit\u00e9 est \u00ab pleine de bruit et de fureur, mais ne signifie rien \u00bb, \u00e0 moins que des mesures comme celle-ci ne soient prises afin de lui donner corps. </p>\n<p data-HoCid=\"3405219\" data-originallang=\"en\"> D\u2019autres simples d\u00e9put\u00e9s conservateurs appuient les initiatives de cette nature. Ils tiennent \u00e0 nous faire \u00e9voluer vers une d\u00e9mocratie plus responsable et transparente. Parmi eux, je salue le d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a>. Mais je crois savoir qu\u2019il ne fait plus partie du caucus conservateur. Peut-\u00eatre parce qu\u2019il croit encore aux vertus de la responsabilit\u00e9, dont le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a> a parl\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3405220\" data-originallang=\"en\"> Je salue \u00e9galement le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170419\" href=\"/politicians/kennedy-stewart/\" title=\"Kennedy Stewart\">Burnaby\u2014Douglas</a> qui a pris la peine d\u2019organiser et de financer un sondage afin de d\u00e9terminer si les Canadiens se soucient de cette question. Je suis heureux de noter que plus de 81 % des r\u00e9pondants ont appuy\u00e9 ou fortement appuy\u00e9 une initiative de ce genre. Pour moi, cela est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3405221\" data-originallang=\"en\"> Tout ce que nous demandons, c\u2019est de renvoyer la question au comit\u00e9 pour qu\u2019il l\u2019\u00e9tudie et fasse rapport au Parlement des moyens d\u2019\u00e9tablir un tel syst\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3405222\" data-originallang=\"en\"> Mon coll\u00e8gue a parl\u00e9 de p\u00e9titions frivoles traitant de questions comme l'\u00e9toile de la mort de la <em>Guerre des \u00e9toiles</em>, qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans d\u2019autres pays. Je suis persuad\u00e9 que les parlementaires sont capables de faire preuve de discernement et de faire marcher le syst\u00e8me. Nous sommes des gens pratiques et pragmatiques. Les Canadiens feraient marcher ce syst\u00e8me parce qu\u2019ils souhaitent le faire et que nous avons besoin de trouver des moyens d\u2019int\u00e9resser davantage nos jeunes.</p>\n<p data-HoCid=\"3405223\" data-originallang=\"en\"> Nous parlons de groupes marginalis\u00e9s qui appuient fortement cette mesure. Ces groupes sont nombreux. Cela est extr\u00eamement important, mais je concentre mon intention sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019int\u00e9resser les jeunes parce que je m\u2019inqui\u00e8te beaucoup du fonctionnement futur de notre d\u00e9mocratie. Ces jeunes constituent, comme je l\u2019ai dit, la g\u00e9n\u00e9ration num\u00e9rique et ont besoin de moyens de ce genre pour mieux participer.</p>\n<p data-HoCid=\"3405224\" data-originallang=\"en\"> Je suis extr\u00eamement heureux que mon ami ait signal\u00e9 l\u2019appui de gens tels que Preston Manning et Ed Broadbent. Quand des parlementaires de diff\u00e9rentes affiliations parlent avec enthousiasme de cette mesure, surtout s\u2019ils repr\u00e9sentent des p\u00f4les oppos\u00e9s de l\u2019\u00e9ventail politique, cela montre \u00e0 quel genre de soutien nous pouvons nous attendre de la part des Canadiens de toutes les all\u00e9geances politiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3405225\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai collabor\u00e9 avec la F\u00e9d\u00e9ration canadienne des contribuables alors que j'avais l'honneur de si\u00e9ger \u00e0 la Freedom of Information and Privacy Association, et elle appuie fortement cette mesure parce qu\u2019elle croit \u2014 comme les conservateurs l\u2019affirment aussi \u2014 \u00e0 la responsabilit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3405226\" data-originallang=\"en\"> Je constate aussi que le groupe Leadnow, qui a tant fait pour promouvoir la responsabilit\u00e9 environnementale en Colombie-Britannique et partout dans le pays, a dit tr\u00e8s clairement qu\u2019il appuie pleinement l\u2019adoption des p\u00e9titions \u00e9lectroniques au Parlement \u00ab parce que cela donnera une voix plus forte aux Canadiens et leur permettra de toucher plus efficacement les d\u00e9cideurs \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3405227\" data-originallang=\"en\"> Je salue particuli\u00e8rement le groupe Leadnow pour l\u2019efficacit\u00e9 avec laquelle il a obtenu l\u2019engagement des jeunes dont j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3405228\" data-originallang=\"en\"> En conclusion, je voudrais exhorter tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 examiner cette mesure avec soin et \u00e9quit\u00e9. Il s\u2019agit simplement de la renvoyer au comit\u00e9 pour qu\u2019il fasse le travail n\u00e9cessaire. Elle comprend des m\u00e9canismes int\u00e9gr\u00e9s pouvant pr\u00e9venir les p\u00e9titions frivoles. Elle permettrait aussi d\u2019int\u00e9resser les jeunes et, comme je l\u2019ai dit, de r\u00e9tablir et de renouveler la d\u00e9mocratie, particuli\u00e8rement pour les jeunes Canadiens qui n\u2019attendent plus rien de notre syst\u00e8me.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3405210\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased to rise today to speak in the strongest terms possible in support of Motion No. 428, moved by my colleague, the member for <a data-HoCid=\"170419\" href=\"/politicians/kennedy-stewart/\" title=\"Kennedy Stewart\">Burnaby\u2014Douglas</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3405211\" data-originallang=\"en\">He has been a leader in Her Majesty's Loyal Opposition in trying to come up with measures to improve Canadian democracy and to renew it. This is but one of the many examples that one could cite, and I salute the member for his concern for revitalizing Canadian democracy. </p>\n<p data-HoCid=\"3405212\" data-originallang=\"en\">This measure, which seems such a small step, is definitely a step in that direction. Canadian democracy needs renewal. I say that because of the shocking statistic that just 39% of Canadians aged 18 to 24 voted in the last federal election, yet when we look at people in that age demographic, we see how plugged in they are. They are truly the digital generation. </p>\n<p data-HoCid=\"3405213\" data-originallang=\"en\">However, this tool that would revitalize democracy for that generation may not be passed, if I understand what my friends across the way are saying.</p>\n<p data-HoCid=\"3405214\" data-originallang=\"en\">What does this motion do? It simply asks for the committee on procedure and House affairs to be given the opportunity to examine this proposal and report back in no more than 12 months. </p>\n<p data-HoCid=\"3405215\" data-originallang=\"en\">It is a measure that has been looked at elsewhere in parliaments over time, and it has been used, as the member has stated and others have stated, in other democracies around the world. It is part of American democracy at many state levels, and of course at the White House, as we were told. Quebec has had it as a feature. The United Kingdom has had it as a feature.</p>\n<p data-HoCid=\"3405216\" data-originallang=\"en\">My friend the member for <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a> spoke about the potential cost of such a measure. Of course that ought to be considered and I am sure it will be considered, but what is the value against that cost of a more engaged population, a population particularly of younger Canadians, who seem so alienated, sadly, from our democracy? That, I say, is a value that we cannot put a price on. This is an important tool in that direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3405217\" data-originallang=\"en\">The same member spoke about the Accountability Act in glowing terms. Well, this is about accountability. I know about it from the experience of working many years ago with the justice and solicitor general committee. The current <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> was a backbencher serving on that committee, and I was a consultant who came up with 100 recommendations to improve the accountability measure that was called the Access to Information and Privacy Act. </p>\n<p data-HoCid=\"3405218\" data-originallang=\"en\">Those recommendations have never seen the light of day, despite the fact that they were the subject of unanimous approval. It was an effort toward greater transparency that has been lost. The Accountability Act, to quote <em>Macbeth</em>, is \u201c...full of sound and fury, signifying nothing\u201d unless measures of this sort are taken in conjunction with it to put meat on the bones.</p>\n<p data-HoCid=\"3405219\" data-originallang=\"en\">I know that other members of the Conservative backbench support initiatives of this sort. They are strongly in favour of moving us toward a more accountable and transparent democracy, and I salute the member for <a data-HoCid=\"170123\" href=\"/politicians/brent-rathgeber/\" title=\"Brent Rathgeber\">Edmonton\u2014St. Albert</a> as one of those, although I understand he is no longer a member of the Conservative caucus, perhaps because he still believes in the accountability of which the member for <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a> spoke.</p>\n<p data-HoCid=\"3405220\" data-originallang=\"en\">I also salute the member for <a data-HoCid=\"170419\" href=\"/politicians/kennedy-stewart/\" title=\"Kennedy Stewart\">Burnaby\u2014Douglas</a> for going to the trouble of spending the money to get a survey to find out whether Canadians care about this issue. I am pleased that over 81% support or strongly support an initiative of this sort. That, it seems to me, is telling. </p>\n<p data-HoCid=\"3405221\" data-originallang=\"en\">All we are saying is to give it to the committee so that the committee can have a look at it and come back to Parliament with ways to make it work.</p>\n<p data-HoCid=\"3405222\" data-originallang=\"en\"> My friend talked about frivolous petitions like <em>Star Wars</em> that other jurisdictions have encountered. I am confident that parliamentarians would be able to figure it out and make it work. We are practical, pragmatic people. Canadians would make this work because we want it to work and because we need to find ways to engage our youth. </p>\n<p data-HoCid=\"3405223\" data-originallang=\"en\">We talk about marginalized groups that are strongly in support of this measure, and there are many such groups. That is critically important, but I am focusing my attention on the need to engage youth, because I am very concerned about the functioning of our democracy going forward. This is the digital generation, as I say, and they need to have tools of this sort to make it work.</p>\n<p data-HoCid=\"3405224\" data-originallang=\"en\">I am so pleased that my friend pointed out the support of people like Preston Manning and Ed Broadbent. When parliamentarians from across the spectrum have both spoken so passionately in favour of this measure\u2014from both sides of the aisle, so to speak, or from both sides of the political spectrum\u2014it is indicative and demonstrative of the support that initiatives of this sort are getting and will get from Canadians of all political stripes.</p>\n<p data-HoCid=\"3405225\" data-originallang=\"en\">I have worked with the Canadian Taxpayers Federation as part of the Freedom of Information and Privacy Association, on which I had the honour to serve, and it is strongly in support of this measure because it believes, as the Conservatives say they believe, in accountability.</p>\n<p data-HoCid=\"3405226\" data-originallang=\"en\">I also see that Leadnow, which has done so much to promote environmental responsibility in British Columbia and across Canada, has also said very clearly that it fully supports bringing electronic petitions to Parliament, as \u201cit will help strengthen the voice of Canadians and enable them to reach decision-makers more effectively\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3405227\" data-originallang=\"en\">I particularly salute Leadnow because it has been so effective in engaging the youth of whom I have spoken before.</p>\n<p data-HoCid=\"3405228\" data-originallang=\"en\">In conclusion, I urge all members of Parliament to examine this measure carefully and fairly. It is only an effort to get it to the committee to do the job required. It already has built-in mechanisms, so we would not have frivolous petitions as a consequence. It would help engage the youth of Canada and, as I say, restore and renew democracy, particularly for those young Canadians who have lost hope in our system.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Electronic Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 18:35:00", "source_id": "8078004", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4152/", "procedural": false}