{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Paul Dewar (Ottawa Centre, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/paul-dewar/", "url": "/debates/2013/6/12/paul-dewar-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404752\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, plus t\u00f4t aujourd'hui nous avons appris une nouvelle tr\u00e8s pr\u00e9occupante selon laquelle deux journalistes du r\u00e9seau anglais de Radio-Canada, Derek Stoffel et Sasa Petricic, sont d\u00e9tenus \u00e0 Istanbul. Je me demande si le gouvernement peut faire le point sur la situation, nous dire ce qui se passe et ce qu'il fait pour les aider.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404752\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, earlier today we heard the disturbing news that CBC reporters Derek Stoffel and Sasa Petricic were detained in Istanbul. I wonder if the government can update us on their status, what is happening and what the government is doing to help them.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:00:00", "source_id": "8077284", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/396/", "procedural": false}