{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre-Luc Dusseault (Sherbrooke, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-luc-dusseault/", "url": "/debates/2013/6/12/pierre-luc-dusseault-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3405730\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux d'avoir l'occasion de prendre la parole aujourd'hui sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>. C'est toujours au nom de ma circonscription, Sherbrooke, que je le fais. </p>\n<p data-HoCid=\"3405731\" data-originallang=\"fr\">C'est aussi un enjeu qui me tient \u00e0 coeur puisque la r\u00e9gion de Sherbrooke, en Estrie, est tr\u00e8s pr\u00e8s des fronti\u00e8res. C'est donc un enjeu qui me tient \u00e0 coeur et me pr\u00e9occupe, tout comme mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170180\" href=\"/politicians/jean-rousseau/\" title=\"Jean Rousseau\">Compton\u2014Stanstead</a>, j'en suis certain, qui \u00e9coute \u00e7a en ce moment et qui aura s\u00fbrement les m\u00eames r\u00e9flexions que moi. D'ailleurs, il y a peu de temps, Stanstead a re\u00e7u la visite du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de l\u2019Immigration</a> quand on a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'effet passoire qu'on pouvait y trouver. C'\u00e9tait dans le cadre de r\u00e9v\u00e9lations et de surprises qu'on avaient eues concernant des immigrants ill\u00e9gaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3405732\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, il est \u00e9galement vrai, en ce qui concerne les produits de contrefa\u00e7on, que plus nos fronti\u00e8res sont facilement p\u00e9n\u00e9trables par des gens malintentionn\u00e9s ou par des criminels, moins c'est bon pour notre pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3405733\" data-originallang=\"fr\">En tant que d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170324\" href=\"/politicians/pierre-luc-dusseault/\" title=\"Pierre-Luc Dusseault\">Sherbrooke</a>, c'est certain que les fronti\u00e8res m'interpellent grandement, compte tenu leur proximit\u00e9. En effet, ma circonscription est \u00e0 moins de 30 minutes des \u00c9tats-Unis.</p>\n<p data-HoCid=\"3405734\" data-originallang=\"fr\">D'ailleurs, je remercie en passant, ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170376\" href=\"/politicians/helene-leblanc/\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne LeBlanc\">LaSalle\u2014\u00c9mard</a>, qui a travaill\u00e9 sur ce dossier, qui continue de le faire tous les jours et qui est passionn\u00e9e par ce dossier et par son travail. Je suis certain qu'elle repr\u00e9sentera bien notre position au moment opportun, lors de l'\u00e9tude plus approfondie en comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3405735\" data-originallang=\"fr\"> On esp\u00e8re que \u00e7a arrivera bient\u00f4t parce que le gouvernement s'y prend \u00e0 la derni\u00e8re minute, comme on l'a mentionn\u00e9 plus t\u00f4t. On dirait que c'est une de leurs derni\u00e8res priorit\u00e9s en cette fin de session parlementaire. C'est difficile de les croire quand ils nous disent que c'est une priorit\u00e9 pour eux, alors qu'on attend depuis longtemps le projet de loi d\u00e9pos\u00e9 le 1<sup>er</sup> mars 2013. Aujourd'hui, alors que la session s'ach\u00e8ve, on nous dit que c'est une priorit\u00e9. On repassera donc pour les voeux ou les professions de foi du gouvernement \u00e0 ce sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3405736\" data-originallang=\"fr\">Nous appuierons le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture. Comme on le sait, ce projet de loi est attendu. On en discute depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es. Je pense que les discussions remontent \u00e0 2007. Il y a aussi eu une discussion avec les \u00c9tats-Unis, un acteur important dans cette lutte contre la contrefa\u00e7on, et qui est incontournable pour notre pays puisque c'est notre alli\u00e9 commercial majeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3405737\" data-originallang=\"fr\">Il est important pour les entreprises et les consommateurs canadiens de contrer la contrefa\u00e7on, en particulier lorsque des produits contrefaits peuvent mettre en danger la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens. C'est un point assez important que j'ai aussi mentionn\u00e9 tout \u00e0 l'heure en posant une question \u00e0 mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax-Ouest</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3405738\" data-originallang=\"fr\"> Ce dernier avait mentionn\u00e9 que des produits dans les v\u00e9hicules automobiles pouvaient parfois \u00eatre contrefaits. De toute \u00e9vidence, \u00e7a met en danger la vie de certains Canadiens qui vont au garage du coin pour faire r\u00e9parer leur voiture. Ils pourraient se retrouver avec des produits provenant de la contrefa\u00e7on, qui ne respectent pas les normes canadiennes. On pourrait se retrouver avec des freins ou des sacs gonflables qui ne sont pas conformes aux normes canadiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3405739\" data-originallang=\"fr\"> C'est vraiment un sujet important, en ce sens qu'il met parfois la s\u00e9curit\u00e9 et la vie des Canadiens en danger, lorsque ceux-ci croient utiliser un produit tout \u00e0 fait conforme aux normes en vigueur. Ils pourraient finalement se rendre compte que le produit a \u00e9t\u00e9 contrefait, c'est-\u00e0-dire que des gens malintentionn\u00e9s ont tent\u00e9 de copier un produit qui existait d\u00e9j\u00e0. Dans ce cas, ce ne sont pas n\u00e9cessairement les produits les plus s\u00e9curitaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3405740\" data-originallang=\"fr\">Il y a aussi la question des ressources. J'en ai parl\u00e9 ce soir dans ce d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>. Je l'ai aussi mentionn\u00e9 dans mes questions \u00e0 mes coll\u00e8gues. J'ai parl\u00e9 du manque de ressources \u00e0 l'Agence des services frontaliers du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3405741\" data-originallang=\"fr\">Le ministre et la plupart des d\u00e9put\u00e9s qui ont pris la parole tentent de jouer avec les chiffres en disant que, depuis 2005, le budget total a augment\u00e9, qu'on va le diminuer par rapport \u00e0 2012, mais qu'il s'agit en fait d'une augmentation par rapport \u00e0 2005. On joue avec les chiffres. Cependant, la v\u00e9rit\u00e9, c'est que moins d'argent sera disponible pour l'agence en 2013. C'est un chiffre qui est facile \u00e0 trouver.</p>\n<p data-HoCid=\"3405742\" data-originallang=\"fr\">Depuis tout \u00e0 l'heure, le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a> nous rappelle que cela demeure une augmentation par rapport \u00e0 2005. Cependant, la r\u00e9alit\u00e9, c'est que l'agence aura moins d'argent qu'elle en avait l'an dernier, et \u00e7a, c'est une coupe claire et nette.</p>\n<p data-HoCid=\"3405743\" data-originallang=\"fr\">Souvent, le gouvernement aime comparer ses d\u00e9penses avec celles du gouvernement lib\u00e9ral de 2005. On nous dit qu'il s'agit d'une augmentation. Par contre, l'augmentation des fonds accord\u00e9s aux minist\u00e8res en question est inf\u00e9rieure \u00e0 l'inflation qu'il y a eu depuis 2005. N'importe quel administrateur sait que si le co\u00fbt des d\u00e9penses augmentent et que si le budget ne suit pas l'augmentation des co\u00fbts, on peut consid\u00e9rer cela comme une baisse de budget. C'est un calcul assez simple, mais le gouvernement ne semble pas le comprendre lorsqu'il parle des augmentations depuis le r\u00e8gne des lib\u00e9raux jusqu'\u00e0 aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3405744\" data-originallang=\"fr\">C'est un autre d\u00e9bat, qui s'inscrit dans la foul\u00e9e de toutes les compressions budg\u00e9taires effectu\u00e9es par les conservateurs. Cela prouve que, au moyen du projet de loi, on donne des responsabilit\u00e9s suppl\u00e9mentaires aux agents des services frontaliers. On leur demande d'avoir plus de pouvoirs et d'\u00eatre plus \u00e0 l'aff\u00fbt de la contrefa\u00e7on, sans toutefois leur donner les ressources n\u00e9cessaires. C'est un point de vue partag\u00e9 par plusieurs personnes depuis le d\u00e9p\u00f4t du projet de loi <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3405745\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi ajoute deux nouvelles infractions criminelles, en vertu de la Loi sur le droit d'auteur. Ces infractions ont trait \u00e0 la possession et \u00e0 l'exportation d'exemplaires contrefaits. Le projet de loi cr\u00e9e aussi des infractions li\u00e9es \u00e0 la vente ou \u00e0 l'offre de produits contrefaits \u00e0 l'\u00e9chelle commerciale. Il cr\u00e9e aussi une interdiction d'importer ou d'exporter des copies contrefaites ou des marchandises de contrefa\u00e7on et introduit un certain \u00e9quilibre \u00e0 cette interdiction en cr\u00e9ant deux exceptions.</p>\n<p data-HoCid=\"3405746\" data-originallang=\"fr\">Ces deux exceptions sont importantes: la premi\u00e8re concerne une utilisation personnelle, soit un article qu'une personne a en sa possession ou dans ses bagages; et la deuxi\u00e8me a trait aux articles en contr\u00f4le de transit. Si le temps me le permet, je reviendrai plus tard sur la notion de \u00ab contr\u00f4le de transit \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3405747\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi vise r\u00e9ellement \u00e0 combattre la criminalit\u00e9. Souvent, ce sont des groupes criminels qui d\u00e9cident d'utiliser les produits contrefaits dans le but de faire des profits. C'est donc souvent le crime organis\u00e9 qui participe au commerce des produits de contrefa\u00e7on. Le projet de loi ne s'attaque donc pas directement \u00e0 de simples citoyens qui, par inadvertance, auraient \u00e9t\u00e9 en possession de produits contrefaits ou en auraient achet\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3405748\" data-originallang=\"fr\">De plus, le projet de loi accorde aux autorit\u00e9s frontali\u00e8res de nouveaux pouvoirs d'office qui les autorisent \u00e0 consigner des copies contrefaites ou des marchandises de contrefa\u00e7on. Il s'agit d'un changement de politique important car, jusqu'\u00e0 maintenant, les autorit\u00e9s frontali\u00e8res exigeaient que les d\u00e9tenteurs de droits priv\u00e9s obtiennent d'abord une ordonnance du tribunal avant de saisir des marchandises copi\u00e9es ou contrefaites. Cette demande d'accorder ces pouvoirs d'office aux agents revient dans les discussions depuis 2007, si je ne me trompe pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3405749\" data-originallang=\"fr\">Je vais terminer en disant que le projet de loi accorde de nouvelles responsabilit\u00e9s mais, malheureusement, il n'accorde pas les ressources permettant de les assumer. On demande aux agents de faire plus avec moins. Au NPD, on trouve cette pratique inacceptable. Quand on demande \u00e0 quelqu'un d'assumer des responsabilit\u00e9s suppl\u00e9mentaires, on doit lui donner les ressources pour le faire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3405730\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to rise today to speak to Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>, on behalf of my riding of Sherbrooke.</p>\n<p data-HoCid=\"3405731\" data-originallang=\"fr\">I have a vested interest in this issue because the Sherbrooke area in the Eastern Townships is very close to the border. This is therefore very important to me and concerns me deeply. I am sure that my colleague from <a data-HoCid=\"170180\" href=\"/politicians/jean-rousseau/\" title=\"Jean Rousseau\">Compton\u2014Stanstead</a>, who is now listening and probably thinking along the same lines, shares my interest and concerns. Indeed, the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Immigration</a> recently visited Stanstead, as a result of reports of the porous border. This happened against a backdrop of recent revelations and surprises about illegal immigrants.</p>\n<p data-HoCid=\"3405732\" data-originallang=\"fr\">However, it is also true, with regard to counterfeit goods, that the easier it is for dishonest people or criminals to cross our borders, the more our country suffers.</p>\n<p data-HoCid=\"3405733\" data-originallang=\"fr\">As the member for <a data-HoCid=\"170324\" href=\"/politicians/pierre-luc-dusseault/\" title=\"Pierre-Luc Dusseault\">Sherbrooke</a>, I am understandably very interested in our borders, given their proximity. Indeed, my riding is less than 30 minutes away from the U.S.</p>\n<p data-HoCid=\"3405734\" data-originallang=\"fr\">By the way, I would like to thank the member for <a data-HoCid=\"170376\" href=\"/politicians/helene-leblanc/\" title=\"H\u00e9l\u00e8ne LeBlanc\">LaSalle\u2014\u00c9mard</a>, who has worked on this file and continues to do so every day. She is passionate about this issue and about her work. I am convinced she will represent our views when the time comes, when the bill is being studied in more detail in committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3405735\" data-originallang=\"fr\">We hope that that will happen soon because the government is addressing this at the last minute, as was mentioned earlier. It seems to be at the bottom of their list of priorities at the tail end of this parliamentary session. It is hard to believe the government when it says that this is a priority. We have been waiting for this bill for a long time. It was introduced on March 1, 2013. Today, the government is saying that it is a priority, just as the session is coming to a close. So much for good intentions and good faith.</p>\n<p data-HoCid=\"3405736\" data-originallang=\"fr\">We will be supporting the bill at second reading. It is common knowledge that this bill has been anticipated and talked about for years now. I think the discussions go back to 2007. There have also been talks with the United States, which is an important player in the fight against counterfeit goods. The United States is essential to our country because it is our major trading partner.</p>\n<p data-HoCid=\"3405737\" data-originallang=\"fr\">It is important for Canadian businesses and consumers that we fight counterfeiting, particularly when counterfeit goods can put Canadians' health and safety at risk. It is a rather important point that I also mentioned earlier when I asked the member for <a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax West</a> a question.</p>\n<p data-HoCid=\"3405738\" data-originallang=\"fr\">The member mentioned that auto parts could sometimes be counterfeit. That clearly endangers the lives of some Canadians who go to the local garage to have their car fixed. They might wind up with counterfeit parts that are not up to Canadian standards. The brakes or airbags might not be up to Canadian standards.</p>\n<p data-HoCid=\"3405739\" data-originallang=\"fr\">This is a very important issue in the sense that it could endanger the safety and lives of Canadians when they think they are using a product that complies with current standards. However, they might eventually realize they are using a counterfeit product, meaning that some malicious person tried to copy an existing product. Those are not necessarily the safest of products.</p>\n<p data-HoCid=\"3405740\" data-originallang=\"fr\">There is also the matter of resources. I talked about that this evening during this debate on Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a>. I also mentioned it in my questions to my colleagues. I talked about the lack of resources at the Canada Border Services Agency.</p>\n<p data-HoCid=\"3405741\" data-originallang=\"fr\">The minister and most of the members who have spoken try to play with the numbers and say that since 2005, the total budget has increased, that it will decrease relative to 2012, but that in fact, since 2005, it has increased. They are playing with the numbers. However, the truth is that less money will be available for the agency in 2013. That is a number that is easy to come up with.</p>\n<p data-HoCid=\"3405742\" data-originallang=\"fr\">The <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a> keeps saying that the budget has increased relative to 2005, but the reality is that the agency will have less money than it did last year. That is a budget cut. There are no two ways about it.</p>\n<p data-HoCid=\"3405743\" data-originallang=\"fr\">The government often likes to compare its spending to that of the Liberal government in 2005. It says this is an increase. However, the increase in funding allocated to the departments in question is below the level of inflation since 2005. Any administrator knows that if costs increase and the budget does not keep pace with the increase in costs, then this can be considered a budget cut. It is a simple calculation that seems to escape the government when it talks about increases from the time the Liberals were in power to now. </p>\n<p data-HoCid=\"3405744\" data-originallang=\"fr\">That is another debate we could have in the wake of the Conservatives' budget cuts. This bill puts additional responsibilities on border services officers. They are being asked to take on more responsibility and be on the lookout for counterfeiting, but they are not being given the resources they need. That point has been raised by a number of people since Bill <a data-HoCid=\"6004372\" href=\"/bills/41-1/C-56/\" title=\"An Act to amend the Copyright Act and the Trade-marks Act and to make consequential amendments to other Acts\">C-56</a> was introduced.</p>\n<p data-HoCid=\"3405745\" data-originallang=\"fr\">The bill creates two new criminal offences under the Copyright Act. These offences have to do with the possession or export of infringing copies. The bill also creates offences for selling or offering for sale any counterfeit goods on a commercial scale. The bill also prohibits the importation or exportation of infringing copies or counterfeit goods and balances out this ban with two exceptions.</p>\n<p data-HoCid=\"3405746\" data-originallang=\"fr\">These two exceptions are important. The first has to do with personal use, so copies that are in an individual's possession or baggage. The second has to do with copies that are in transit control. If I have the time, I will discuss the notion of transit control later on.</p>\n<p data-HoCid=\"3405747\" data-originallang=\"fr\">The bill is truly focused on fighting crime. It is often criminal groups that choose to use counterfeit goods in order to make money. Organized crime groups are often the ones that are trading in counterfeit goods. This bill will does not directly target average people who may inadvertently be in possession of or have purchased counterfeit goods. </p>\n<p data-HoCid=\"3405748\" data-originallang=\"fr\">The bill also gives border officials new powers that authorize them to detain infringing copies or counterfeit goods. That is an important policy change, since up until now, border officials required copyright holders to first get a court order before they would seize infringing copies or counterfeit goods. This request to grant these powers to officers has been discussed since 2007, I believe.</p>\n<p data-HoCid=\"3405749\" data-originallang=\"fr\">In conclusion, I want to say that it is unfortunate that this bill assigns new responsibilities but does not provide any resources to carry them out. We are asking the officers to do more with less. The NDP thinks that is unacceptable. If you ask someone to take on added responsibilities, you have to give them the resources to do so. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Counterfeit Products Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 22:15:00", "source_id": "8078500", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4097/", "procedural": false}