{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randy Hoback (Prince Albert, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/randy-hoback/", "url": "/debates/2013/6/12/randy-hoback-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404814\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, conform\u00e9ment au paragraphe 34(1) du R\u00e8glement, j'ai l'honneur de pr\u00e9senter \u00e0 la Chambre, dans les deux langues officielles, le rapport de la section canadienne de ParlAmericas concernant sa participation \u00e0 la trenti\u00e8me r\u00e9union du conseil d'administration, tenue \u00e0 Medellin, en Colombie, du 20 au 22 f\u00e9vrier 2013, ainsi que le rapport r\u00e9vis\u00e9 de la visite bilat\u00e9rale effectu\u00e9e \u00e0 la ville de Guatemala, au Guatemala, et \u00e0 San Salvador, au Salvador, du 19 au 26 janvier 2013.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404814\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, pursuant to Standing Order 34(1), I have the honour to present, in both official languages, the following reports on the Canadian Section of ParlAmericas representing its participation at the 30th meeting of the board of directors in Medellin, Colombia , from February 20 to February 22, 2013, and a revised copy of the bilateral visit to Guatemala City, Guatemala, and San Salvador, El Salvador, from January 19 to January 26, 2013.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Interparliamentary Delegations"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:45:00", "source_id": "8077467", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1067/", "procedural": false}