{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Fletcher (Minister of State (Transport), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-fletcher/", "url": "/debates/2013/6/12/steven-fletcher-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404683\" data-originallang=\"en\"> Monsieur le Pr\u00e9sident, il va de soi que nos pens\u00e9es et nos pri\u00e8res accompagnent les familles qui ont perdu un \u00eatre cher dans ce tragique accident.</p>\n<p data-HoCid=\"3404684\" data-originallang=\"en\">Le ministre a charg\u00e9 le Comit\u00e9 consultatif de la s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire de voir ce qui peut \u00eatre fait. Sur le conseil du comit\u00e9, nous allons recommander l'installation de dispositifs d'enregistrement afin de savoir comment ces locomotives fonctionnent.</p>\n<p data-HoCid=\"3404685\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que la d\u00e9put\u00e9e ne politise pas cette question.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404683\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, naturally our thoughts and prayers go to the families who have had loved ones lose their lives in that tragic derailment.</p>\n<p data-HoCid=\"3404684\" data-originallang=\"en\">The minister has tasked the advisory council on rail safety to look at what can be done. He is taking the advice of the council, and we are going to suggest bringing in recording devices so that we will know how these locomotives operate.</p>\n<p data-HoCid=\"3404685\" data-originallang=\"en\">I wish the member would not politicize this. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Transportation Safety"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:45:00", "source_id": "8077205", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/414/", "procedural": false}