{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Tilly O'Neill Gordon (Miramichi, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tilly-oneill-gordon/", "url": "/debates/2013/6/12/tilly-oneill-gordon-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Canada Post"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404846\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole \u00e0 la Chambre pour pr\u00e9senter ces p\u00e9titions d'employ\u00e9s de Postes Canada de la r\u00e9gion de Miramichi au sujet des services postaux.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404846\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I stand in the House to present these petitions from Canada Post workers in the Miramichi area concerning postal services.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 15:55:00", "source_id": "8077521", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1146/", "procedural": false}