{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Tim Uppal (Minister of State (Democratic Reform), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tim-uppal/", "url": "/debates/2013/6/12/tim-uppal-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F12%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3404651\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux la question de la r\u00e9forme \u00e9lectorale. C'est la raison pour laquelle nous prenons le temps de bien faire les choses. </p>\n<p data-HoCid=\"3404652\" data-originallang=\"en\">Nous avons promis de pr\u00e9senter un projet de loi en la mati\u00e8re. C'est ce que nous ferons.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3404651\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government takes election reform very seriously. That is why we are taking the time to ensure that we get it right.</p>\n<p data-HoCid=\"3404652\" data-originallang=\"en\">We committed to introducing legislation in this regard, and we will.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Elections Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/12/", "time": "2013-06-12 14:40:00", "source_id": "8077171", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1213/", "procedural": false}