{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ben Lobb (Huron\u2014Bruce, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ben-lobb/", "url": "/debates/2013/4/18/ben-lobb-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3278810\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il est parfois int\u00e9ressant d'entendre les discours qui sont faits \u00e0 la Chambre et de constater, pour ainsi dire, les diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de voir la r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3278811\" data-originallang=\"en\">Je pr\u00e9cise, pour les gens qui nous \u00e9coutent, que je si\u00e8ge au Comit\u00e9 des anciens combattants depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois, en 2008. C'est vraiment un privil\u00e8ge de faire partie de ce comit\u00e9. Malgr\u00e9 ce qu'on peut entendre aujourd'hui, le comit\u00e9 est vraiment d\u00e9nu\u00e9 de tout esprit partisan. Je crois que tous les membres du comit\u00e9 font de leur mieux pour aider les anciens combattants. </p>\n<p data-HoCid=\"3278812\" data-originallang=\"en\">Quoi qu'il en soit, il faut selon moi examiner quelques aspects en particulier.</p>\n<p data-HoCid=\"3278813\" data-originallang=\"en\">Les repr\u00e9sentants de l'Association des services fun\u00e9raires du Canada sont venus \u00e0 Ottawa il y a quelques ann\u00e9es pour parler des aspects qui pourraient \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s. Le pr\u00e9sident de l'association, qui a comment\u00e9 le budget, n'avait vraiment que de bons mots \u00e0 dire sur les mesures que nous avons prises pour accro\u00eetre le financement des fun\u00e9railles des anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3278814\" data-originallang=\"en\">L'autre chose qui, selon moi, est pass\u00e9e inaper\u00e7ue dans le d\u00e9bat, c'est que la part consacr\u00e9e aux fun\u00e9railles \u00e9tait vraiment illimit\u00e9e, selon l'endroit d'o\u00f9 venait l'ancien combattant, que ce soit d'une r\u00e9gion urbaine ou d'une r\u00e9gion comme la mienne, qu'on pourrait qualifier de rurale. Si l'ancien combattant venait d'une ville, les fun\u00e9railles pouvaient co\u00fbter tr\u00e8s cher. Le minist\u00e8re des Anciens combattants payait les frais. \u00c0 mon avis, il faut aussi le mentionner.</p>\n<p data-HoCid=\"3278815\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> et le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a> ont parl\u00e9 de ce qu'ils croient \u00eatre des manquements au minist\u00e8re. \u00c0 mon avis, ils ne doivent pas oublier ce que nous avons fait depuis 2006 pour transformer le minist\u00e8re. \u00c0 la suite de leurs commentaires, j'estime qu'il faut pr\u00e9ciser certaines choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3278816\" data-originallang=\"en\">Essentiellement, avant que nous formions le gouvernement en 2006, les activit\u00e9s au minist\u00e8re des Anciens Combattants se d\u00e9roulaient comme en 1972. Tous les dossiers \u00e9taient sur papier. Il n'existait presqu'aucun dossier d'anciens combattants en version \u00e9lectronique, du moins pas en d\u00e9tail. Des progr\u00e8s extraordinaires ont \u00e9t\u00e9 accomplis \u00e0 cet \u00e9gard ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Compte tenu de la transformation qui s'est d\u00e9roul\u00e9e aux Anciens combattants depuis que je suis d\u00e9put\u00e9, depuis 2008, j'estime que d'\u00e9normes progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s pour am\u00e9liorer l'efficience et surtout pour fournir des services aux anciens combattants de mani\u00e8re rapide, appropri\u00e9e et professionnelle. Les gestionnaires de cas qui travaillent en premi\u00e8re ligne pour aider les anciens combattants se sont vu accorder beaucoup plus de latitude. Je pense qu'il vaut la peine de le mentionner. Il vaut la peine de signaler que le minist\u00e8re des Anciens Combattants n'a pas m\u00e9nag\u00e9 ses efforts.</p>\n<p data-HoCid=\"3278817\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> a parl\u00e9 d'emplois. La plupart des coupures ont \u00e9t\u00e9 faites par attrition. Je pense que cela t\u00e9moigne de la compassion du minist\u00e8re, au niveau tant politique qu'administratif. Je pense que cela t\u00e9moigne de l'effort accompli et de la mani\u00e8re dont le minist\u00e8re s'efforce de fonctionner.</p>\n<p data-HoCid=\"3278818\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, on a r\u00e9alis\u00e9 des gains d'efficience tellement extraordinaires depuis deux ans que cela permet d'\u00e9liminer certaines personnes qui travaillent \u00e0 l'arri\u00e8re-plan, pourrait-on dire. Cependant, les travailleurs de premi\u00e8re ligne demeurent en place et continuent de faire de l'excellent travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3278819\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> a \u00e9galement parl\u00e9 des bureaux et de leur capacit\u00e9 de fournir les services. Dans ma circonscription, <a data-HoCid=\"170244\" href=\"/politicians/ben-lobb/\" title=\"Ben Lobb\">Huron\u2014Bruce</a>, nous n'avons pas de bureau et la prestation des services est pourtant excellente, que je sache. Les gestionnaires de cas que j'ai rencontr\u00e9s au fil des ann\u00e9es font de l'excellent travail. Ils se d\u00e9placent en voiture \u00e0 partir de London, qui est \u00e0 une heure de route de ma localit\u00e9 et dans certains cas ils peuvent m\u00eame aller plus loin, selon le lieu de r\u00e9sidence de l'ancien combattant. Ils font de l'excellent travail. Ils travaillent avec les sections de la L\u00e9gion. Si l'ancien combattant ne peut pas se rendre \u00e0 la L\u00e9gion, ils vont jusqu'\u00e0 sa maison. Je n'ai jamais entendu la moindre plainte de la part des anciens combattants quant \u00e0 la mani\u00e8re dont ils ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s ou la mani\u00e8re dont les gestionnaires de cas ont trait\u00e9 leur dossier ou leur cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3278820\" data-originallang=\"en\">Nous sommes en 2013 et l'on peut faire les choses bien diff\u00e9remment par rapport \u00e0 1972, m\u00eame si l'opposition r\u00e9siste aux changements, \u00e0 la modernit\u00e9 ou \u00e0 la technologie moderne.</p>\n<p data-HoCid=\"3278821\" data-originallang=\"en\">Je voudrais \u00e9galement parler de la nouvelle Charte des anciens combattants. Nous y avons d\u00e9j\u00e0 apport\u00e9 un changement depuis que je si\u00e8ge ici, parce que nous avons \u00e9cout\u00e9 les anciens combattants et les groupes qui les repr\u00e9sentent. Nous nous rendons compte que la Charte des anciens combattants est un document vivant, \u00e9volutif, qui n'est pas grav\u00e9 dans le marbre; \u00e0 mesure que les besoins des anciens combattants vont changer, le programme va changer \u00e9galement.</p>\n<p data-HoCid=\"3278822\" data-originallang=\"en\">Je viens de jeter un coup d'oeil aux changements \u00e0 l'allocation pour perte de revenus, ainsi qu'\u00e0 l'allocation pour d\u00e9ficience permanente. Ce sont l\u00e0 des am\u00e9liorations notables.</p>\n<p data-HoCid=\"3278823\" data-originallang=\"en\">Il y a environ deux ans, les anciens combattants nous ont fait savoir qu'ils souhaitaient qu'une certaine souplesse puisse s'appliquer \u00e0 l'\u00e9gard de la somme forfaitaire qui leur est vers\u00e9e. Nous les avons \u00e9cout\u00e9s, et lorsque Jean-Pierre Blackburn \u00e9tait ministre, nous avons apport\u00e9 ces changements. Nous avons fait un bon travail d'\u00e9coute.</p>\n<p data-HoCid=\"3278824\" data-originallang=\"en\">Je trouve int\u00e9ressant que les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition se plaignent d'un manque de consultation. Je si\u00e8ge \u00e0 divers comit\u00e9s depuis 2008, et j'ai entendu les t\u00e9moignages de nombreux groupes d'anciens combattants qui ont discut\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment du Fonds du souvenir. Ils ont clairement exprim\u00e9 leur point de vue, non seulement dans les comit\u00e9s de la Chambre des communes, mais aussi dans ceux du S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3278825\" data-originallang=\"en\">\u00c0 propos de consultation, nous avons parfaitement compris le message au sujet du Fonds du souvenir. Nous avons entendu clairement l'Association des services fun\u00e9raires du Canada. Nous avons entendu clairement la L\u00e9gion. Nous avons entendu clairement les anciens combattants et diverses associations qui les repr\u00e9sentent. Affirmer qu'il n'y a pas eu de consultation est pour le moins ridicule, car il y a une multitude de rapports ou de dossiers diff\u00e9rents que l'on peut consulter. Sans compter que l'ombudsman a lui aussi r\u00e9dig\u00e9 des documents \u00e0 ce sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3278826\" data-originallang=\"en\">Nous avons agi. Nous avons doubl\u00e9 le financement du Fonds du Souvenir destin\u00e9 aux fun\u00e9railles. C'est un programme fond\u00e9 sur le revenu qui permet \u00e0 un ancien combattant et \u00e0 sa famille d'avoir des obs\u00e8ques en toute dignit\u00e9, ce qui est le but ultime du Fonds du souvenir. Il y a des centaines de milliers de personnes qui ont servi dans l'arm\u00e9e et qui ne sont pas des clients actifs du minist\u00e8re des Affaires des anciens combattants. Toutefois, on parle ici de personnes directement vis\u00e9es en raison des blessures qu'elles ont subies pendant leur service. Ce sont des clients du minist\u00e8re des Affaires des anciens combattants. Le Fonds vise \u00e0 offrir \u00e0 ces anciens combattants des fun\u00e9railles dignes, et c'est ce que nous avons fait.</p>\n<p data-HoCid=\"3278827\" data-originallang=\"en\">Il convient aussi de mentionner qu'en d\u00e9pit du ralentissement \u00e9conomique et des pressions financi\u00e8res accrues sur le Tr\u00e9sor, nous n'avons pas fait ce que les lib\u00e9raux ont fait il y a de cela quelques ann\u00e9es, soit couper dans tous les services essentiels. On parle beaucoup des compressions dans les transferts sociaux et de sant\u00e9, mais il y a aussi eu des coupures au minist\u00e8re des Affaires des anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3278828\" data-originallang=\"en\">Nous avons maintenu le financement. Nous avons trouv\u00e9 des moyens d'\u00e9conomiser gr\u00e2ce \u00e0 des gains d'efficience au minist\u00e8re, \u2014 ce qu'approuvent la plupart des Canadiens \u2014, et nous avons maintenu le Fonds. Nous n'avons pas ramen\u00e9 le Fonds du Souvenir pour les fun\u00e9railles et l'inhumation des anciens combattants de 3 600 $ \u00e0 1 800 $. Nous l'avons doubl\u00e9. Nous avons fait des investissements, et ce, en p\u00e9riode de d\u00e9ficit.</p>\n<p data-HoCid=\"3278829\" data-originallang=\"en\">Au moment o\u00f9 les provinces, d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre \u2014 et je suis de l'Ontario \u2014 sabrent dans certains services, nous continuons de r\u00e9pondre aux besoins des anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3278830\" data-originallang=\"en\">Bien des membres de notre caucus ont des parents ou des grands-parents qui ont servi dans les Forces canadiennes. Nous avons m\u00eame quelques d\u00e9put\u00e9s qui ont servi dans les Forces canadiennes. Je suis assis pr\u00e8s d'un d\u00e9put\u00e9 dont le p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien servi par le minist\u00e8re des Anciens Combattants. Si des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition aimeraient s'entretenir avec lui de son exp\u00e9rience et du professionnalisme avec lequel ils ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s, lui et sa famille, je suis certain qu'il serait heureux de leur en parler n'importe quand. Je les invite \u00e0 le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3278831\" data-originallang=\"en\">En r\u00e9sum\u00e9, nous devons examiner toute la gamme des programmes que nous offrons aux anciens combattants. Nous avons fait des \u00e9tudes sur les services offerts par d'autres pays \u00e0 leurs anciens combattants et le Canada offre invariablement un service sup\u00e9rieur. Il arrive bon premier. Que l'on parle de formation professionnelle, d'\u00e9tat de stress post-traumatique ou de sant\u00e9 mentale, dans le monde entier, les gouvernements regardent ce que le minist\u00e8re des Anciens Combattants fait au Canada et ils utilisent notre mod\u00e8le de prestation des services aux anciens combattants. Pourquoi? Parce que nous sommes \u00e0 l'\u00e9coute des anciens combattants. Nous travaillons pour eux. En outre, le minist\u00e8re, le ministre et tout le personnel s'emploient \u00e0 faire le n\u00e9cessaire pour eux parce que nous leur sommes reconnaissants de la fa\u00e7on dont ils se sont d\u00e9vou\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3278832\" data-originallang=\"en\">Je suis heureux que nous en d\u00e9battions. Je pense que nous avons bien expliqu\u00e9 ce qu'il en est et nous avons montr\u00e9 aux Canadiens les sommes que nous y consacrons. Je signale, au passage, que le budget du minist\u00e8re des Anciens Combattants d\u00e9passe les trois milliards de dollars par ann\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3278810\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I find the speeches in the House interesting, from time to time, and the different perceptions on reality, I guess one could say. </p>\n<p data-HoCid=\"3278811\" data-originallang=\"en\">Just for the people at home, I have been on the veterans affairs committee since I was first elected in 2008. It is a privilege, really, to serve on the committee. In spite of the debates we have heard today, it really is not a partisan committee. I think all members are trying to do their best for veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3278812\" data-originallang=\"en\">However, I think we do need to focus on a couple of things.</p>\n<p data-HoCid=\"3278813\" data-originallang=\"en\">The Funeral Service Association of Canada was in Ottawa a couple of years ago and made its presentation on the issues it thought could be improved. The head of the funeral association came forward after the budget and really had glowing remarks about what we have been able to do to provide increased funding for the funerals of veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3278814\" data-originallang=\"en\">The other thing that I think has been lost in this debate is the burial portion of it that was really unlimited, depending upon where a veteran was from, whether from a city or from an area like mine, which would be considered rural. If they were from a city, the actual burial portion of it could be quite expensive. Veterans Affairs was there to cover that cost. I think that should also be mentioned in the debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3278815\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> and the member for <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a> commented on what they perceived to be deficiencies inside the department. However, I think they have to remember what we have done since 2006, to date, to transform this department. Seeing how they went on about this, I think I should clarify a few things.</p>\n<p data-HoCid=\"3278816\" data-originallang=\"en\">Basically, prior to our becoming government in 2006, they were doing business in Veterans Affairs as they might have done business in 1972. Virtually all the records were paper. There were virtually no electronic veterans' files of any detail. That has come a tremendous way in the last few years. With respect to the transformation agenda that has taken place at Veterans Affairs just during my time, since 2008, I feel great strides have been made to improve efficiencies and, most important, to deliver results to veterans in a timely, appropriate and professional manner. Case managers who deal at the front line to get things done for veterans have been given a lot more leeway. I think that is really worth mentioning. It is worth noting that Veterans Affairs has stepped up to the plate.</p>\n<p data-HoCid=\"3278817\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> talked about jobs. By and large, most of those have been through attrition. I think that speaks to the compassion of the department, both at the political level and at the administration level as well. I think that speaks to the effort and the manner in which it is trying to deliver.</p>\n<p data-HoCid=\"3278818\" data-originallang=\"en\">The other point is that such tremendous efficiencies have been developed in the last couple of years that it allows for those people in the backrooms, I guess we would call them, to perhaps be replaced through the efficiencies. However, the front-line workers are still there and are still doing a great job.</p>\n<p data-HoCid=\"3278819\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> also touched upon the offices and their ability to deliver services. In my riding of <a data-HoCid=\"170244\" href=\"/politicians/ben-lobb/\" title=\"Ben Lobb\">Huron\u2014Bruce</a>, we do not have an office, and the service is delivered quite fine, as far as I am concerned. The case managers I have come to know or spoken to over the years do a great job. They drive from London, which is about an hour's drive from where I live, and in some cases it is farther, depending on where one lives. They do a great job. They work with the Legion branches. If veterans cannot make it to the Legion, they go to their house. I have never once had a complaint from veterans on the way they have been treated or the way the case manager has treated their file or their situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3278820\" data-originallang=\"en\">It is the year 2013 and things can be done differently from the way they done were in 1972, even if the opposition resists those changes into modern times or modern technology.</p>\n<p data-HoCid=\"3278821\" data-originallang=\"en\">Another thing I would like to talk about is the new veterans charter. We have already made one change since I have been here, with the new veterans charter, because we have listened to veterans and we have listened to veterans groups. We realize the new veterans charter is a living, breathing document that is not set in stone forever, and as veterans' needs change, so will the program.</p>\n<p data-HoCid=\"3278822\" data-originallang=\"en\">I just looked at changes to the earnings loss benefit. I looked at changes to the permanent impairment allowance. These were significant improvements. </p>\n<p data-HoCid=\"3278823\" data-originallang=\"en\">A couple of years ago, veterans came forward and said they would like some flexibility on the lump sum that is paid out. We listened to veterans, and when Jean-Pierre Blackburn was the minister, we brought those in. We have done a great job of listening.</p>\n<p data-HoCid=\"3278824\" data-originallang=\"en\">I find it interesting that members of the opposition talk about the lack of consultation. I have been in committee since 2008, and I have heard numerous veterans groups who appeared before committee talk specifically about the last post funding and they have made themselves clear, not only in House of Commons committees but in the Senate committees as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3278825\" data-originallang=\"en\"> As far as consultation is concerned, we have heard loud and clear about the last post fund. We have heard loud and clear from the Funeral Service Association of Canada. We have heard loud and clear from the Legion. We have heard loud and clear from veterans and different veterans associations. To say there was no consultation is ridiculous, to say the least, because there are umpteen different reports or files that can be seen, and the ombudsman has provided documentation as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3278826\" data-originallang=\"en\">We have been there. We have doubled funding for the last post fund on the funeral side of it, and it is a means-based program that allows a veteran and his or her family to have a dignified funeral, which is the whole purpose of the last post fund. There are hundreds of thousands of people who have served in the military who are not active clients of Veterans Affairs. However, these are people who are involved and are clients of Veterans Affairs, through their service-related injuries.The fund is to provide those veterans a proper and dignified funeral, and that is what we have done.</p>\n<p data-HoCid=\"3278827\" data-originallang=\"en\">It is also worthwhile to note that in spite of the economic downturn and in spite of increased financial pressures on government coffers, we did not do what the Liberals did so many years ago and cut all the vital services. We go on at length about the cuts to social transfers and health transfers, but there also were cuts in the Veterans Affairs Department.</p>\n<p data-HoCid=\"3278828\" data-originallang=\"en\"> We have maintained the funding. We have found savings by providing efficiencies in the department, with which I think most Canadians agree, and we have maintained the fund. We did not cut the funerals and burials of the last post from $3,600 to $1,800. We doubled it. We have made the investments, and this is in a time of deficit. </p>\n<p data-HoCid=\"3278829\" data-originallang=\"en\">When provinces from coast to coast\u2014and I am from Ontario\u2014have slashed services in some cases, we continue to deliver, and we have continued to deliver for veterans. </p>\n<p data-HoCid=\"3278830\" data-originallang=\"en\">Many members of our caucus have parents or grandparents who have served in the Canadian Forces. We even have some members of Parliament who have served in our Canadian Forces. I have a member sitting right near me who had a great experience with his father with Veterans Affairs. If any members of the opposition would like to talk to him about his experience and the professionalism with which they treated him and his family, I am sure he would be happy to share that with them anytime. I would encourage them to do that.</p>\n<p data-HoCid=\"3278831\" data-originallang=\"en\">To sum up, we have to look at the entire suite of programs that are going to veterans. We have done studies on what other countries provide to their veterans in the form of services, and time and time again, Canada comes out ahead. It comes out right at the top. Whether it is about vocational training, PTSD or mental health, governments around the world are looking at what we are doing in Canada with Veterans Affairs, and they are using our template to deliver services to veterans. Why? It is because we listen to veterans; we are working for veterans; and the department, the minister and all his staff are focused on getting the job done, because we appreciate the service commitment that they provided.</p>\n<p data-HoCid=\"3278832\" data-originallang=\"en\">I appreciate the time for the debate. I think we have put forward a great case and we have shown Canadians, demonstrated our investment, and it should be noted that the Department of Veterans Affairs' budget is over $3 billion each and every year.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Last Post Fund"}, "document_url": "/debates/2013/4/18/", "time": "2013-04-18 18:00:00", "source_id": "7968910", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1102/", "procedural": false}