{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Gordon Brown (Leeds\u2014Grenville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/gord-brown/", "url": "/debates/2013/4/18/gord-brown-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3277466\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, conform\u00e9ment au paragraphe 34(1) du R\u00e8glement, j'ai l'honneur de pr\u00e9senter \u00e0 la Chambre, dans les deux langues officielles, les rapports de la d\u00e9l\u00e9gation canadienne du Groupe interparlementaire Canada-\u00c9tats-Unis concernant sa participation aux quatre r\u00e9unions suivantes: la r\u00e9union annuelle avec des membres du S\u00e9nat des \u00c9tats-Unis, qui a eu lieu les 14 et 15 mai 2012 \u00e0 Washington (D.C.); la cinqui\u00e8me conf\u00e9rence annuelle de l'Alliance des \u00c9tats du Sud-Est des \u00c9tats-Unis et des provinces canadiennes, qui s'est tenue du 20 au 22 mai 2012 \u00e0 Myrtle Beach, en Caroline du Sud; la rencontre annuelle de la National Governors Association, qui s'est tenue du 12 au 15 juillet 2012, \u00e0 Williamsburg, en Virginie; et la conf\u00e9rence de l\u2019Alliance commerciale de la fronti\u00e8re canado-am\u00e9ricaine, qui s'est d\u00e9roul\u00e9e du 23 au 25 septembre 2012, \u00e0 Washington (D.C.).</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3277466\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, pursuant to Standing Order 34(1) I have the honour to present to the House, in both official languages, the following reports of the Canadian delegation of the Canada-United States Inter-Parliamentary Group respecting its participation at the following four meetings: the annual meeting with members of the U.S. Senate that was held in Washington, D.C., May 14 to 15, 2012; the fifth annual conference of the Southeastern United States-Canadian Provinces Alliance that was held in Myrtle Beach, South Carolina, May 20 to 22, 2012; the National Governors Association annual meeting that was held in Williamsburg, Virginia, July 12 to 15, 2012; and the Canadian/American Border Trade Alliance Conference that was held in Washington, D.C., September 23 to 25, 2012.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Interparliamentary Delegations"}, "document_url": "/debates/2013/4/18/", "time": "2013-04-18 10:05:00", "source_id": "7964406", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1383/", "procedural": false}