{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Stoffer (Sackville\u2014Eastern Shore, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/peter-stoffer/", "url": "/debates/2013/4/18/peter-stoffer-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3278772\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais remercier ma coll\u00e8gue de la grande province de Terre-Neuve-et-Labrador qui a propos\u00e9 la motion M-422. Je l\u2019appr\u00e9cie vraiment. Nous n\u2019avons pas \u00e0 revenir sur ce qui s\u2019est pass\u00e9 il y a 20 ans. Cependant, m\u00eame si je ne m\u2019occupais pas de politique \u00e0 l\u2019\u00e9poque, je me souviens bien des articles \u00e9crits au sujet de la baisse radicale de 24 000 $ \u00e0 12 000 $ de l'exemption ouvrant droit \u00e0 l\u2019admissibilit\u00e9. J\u2019esp\u00e8re que les lib\u00e9raux auront tir\u00e9 des enseignements de cette erreur. Il est \u00e9vident qu\u2019ils l\u2019ont fait compte tenu de cette motion. Je vais donc consid\u00e9rer que cette motion constitue des excuses pour ce qui s\u2019est pass\u00e9 il y a 20 ans, m\u00eame si la d\u00e9put\u00e9e \u00e9tait alors beaucoup plus jeune. Je ne consid\u00e8re pas qu\u2019elle et le parti actuel sont responsables de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 l\u2019\u00e9poque.</p>\n<p data-HoCid=\"3278773\" data-originallang=\"en\">La secr\u00e9taire parlementaire nous a pr\u00e9sent\u00e9 quelques chiffres. Elle a dit qu\u2019environ 1 300 anciens combattants ont re\u00e7u de l\u2019aide. C\u2019est excellent. Le probl\u00e8me, c\u2019est que d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e, nous aurons perdu plus de 40 000 anciens combattants de la Seconde Guerre mondiale et de la guerre de Cor\u00e9e et que seuls 1 300 d\u2019entre eux auront eu acc\u00e8s au Programme de fun\u00e9railles et d\u2019inhumation. Ces chiffres ne sont pas tr\u00e8s r\u00e9jouissants.</p>\n<p data-HoCid=\"3278774\" data-originallang=\"en\">J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit et je r\u00e9p\u00e9terai que le Programme de fun\u00e9railles d\u2019inhumation que le Canada offre \u00e0 ses anciens combattants constitue la derni\u00e8re chance pour une nation reconnaissante de dire merci \u00e0 un v\u00e9t\u00e9ran et \u00e0 sa famille pour les services rendus au pays. Le fait d\u2019exclure les anciens combattants d\u2019aujourd\u2019hui est une vraie farce. Bien s\u00fbr, cela co\u00fbtera de l\u2019argent, tout comme la publicit\u00e9 faite pour le plan d\u2019action \u00e9conomique, tout comme les frais factur\u00e9s par Mike Duffy au S\u00e9nat, tout comme chaque chose que font les conservateurs et tout comme le scandale des F-35. Les conservateurs ne voient aucun inconv\u00e9nient \u00e0 des d\u00e9penses de centaines de millions de dollars destin\u00e9es \u00e0 leurs amis et \u00e0 leurs agences. Combien ont-ils vers\u00e9 \u00e0 des consultants il y a quelque temps? Je crois que c\u2019\u00e9tait de l\u2019ordre de 96 000 $ par jour. C\u2019est vraiment insens\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3278775\" data-originallang=\"en\">Nous parlons ici des h\u00e9ros du Canada, des hommes et des femmes qui ont servi leur pays. Ainsi, \u00e0 moins de majorer l\u2019exemption de 12 015 $ de la succession, de nombreux anciens combattants n\u2019auront pas acc\u00e8s au programme.</p>\n<p data-HoCid=\"3278776\" data-originallang=\"en\">Je remercie le gouvernement d\u2019avoir ajout\u00e9 65 millions de dollars, mais il y a aucun plan dans le budget. Il dit qu\u2019il y aura 63 millions de dollars la premi\u00e8re ann\u00e9e et 2 millions de dollars l\u2019ann\u00e9e suivante. J\u2019ai appel\u00e9 des responsables du Fonds du Souvenir, qui m\u2019ont dit n'\u00eatre au courant de rien. Ils \u00e9taient n\u00e9anmoins heureux de cette initiative, mais elle les surprenait. Lorsque j\u2019ai assist\u00e9 \u00e0 une s\u00e9ance d\u2019information du minist\u00e8re, les fonctionnaires m\u2019ont dit que l\u2019argent serait r\u00e9parti sur une certaine p\u00e9riode et que le plan serait plus ou moins \u00e9labor\u00e9 au fur et \u00e0 mesure. Autrement dit, il n\u2019y a pas de plan. </p>\n<p data-HoCid=\"3278777\" data-originallang=\"en\">Nous remercions le gouvernement de veiller \u00e0 ce que les anciens combattants admissibles obtiennent davantage d\u2019argent. Toutefois, ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170758\" href=\"/politicians/judy-foote/\" title=\"Judy Foote\">Random\u2014Burin\u2014St. George's</a> a raison. Si on nous avait pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi distinct \u00e0 ce sujet, il aurait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 imm\u00e9diatement. En fait, nous encourageons le gouvernement \u00e0 retirer ces dispositions du budget, \u00e0 accepter la motion de la d\u00e9put\u00e9e et \u00e0 la mettre aux voix. Toutefois, le gouvernement ne le fera pas. Il laissera les dispositions dans le budget avec toutes les autres mesures n\u00e9fastes qu\u2019il contient, puis il nous reprochera d\u2019avoir vot\u00e9 contre cette mesure, ce qui revient carr\u00e9ment \u00e0 d\u00e9former les faits. Je pourrais \u00e9num\u00e9rer des centaines de choses contre lesquelles les conservateurs ont vot\u00e9 au cours de l\u2019examen du budget lorsqu\u2019ils \u00e9taient dans l\u2019opposition. Quoi qu\u2019il en soit, c\u2019est tout simplement absurde. </p>\n<p data-HoCid=\"3278778\" data-originallang=\"en\">Pour les hommes et les femmes qui ont servi le Canada et pour leur famille, le jour du Souvenir c\u2019est tous les jours, pas seulement le 11 novembre. </p>\n<p data-HoCid=\"3278779\" data-originallang=\"en\">De ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous sommes fermement convaincus que chaque ancien combattant devrait avoir acc\u00e8s au programme. Ce n'est pas compliqu\u00e9 pour le gouvernement d'\u00e9liminer les tracasseries administratives. Il n'a qu'\u00e0 veiller \u00e0 ce que les proches d'un ancien combattant, \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, puissent obtenir cet argent afin de mieux lui organiser des fun\u00e9railles empreintes de dignit\u00e9. C'est la seule mani\u00e8re de nous assurer que chaque ancien combattant et sa famille jouissent du respect qu'ils m\u00e9ritent \u00e0 si juste titre.</p>\n<p data-HoCid=\"3278780\" data-originallang=\"en\">Il est inconcevable que le gouvernement puisse inclure cet argent. Nous ignorons d'o\u00f9 proviennent les 65 millions de dollars. Personne ne sait trop comment on a abouti \u00e0 ce chiffre. Les conservateurs affirment vouloir consulter la L\u00e9gion royale canadienne. Avec tout le respect que je dois \u00e0 la L\u00e9gion \u2014 qui fait de l'excellent travail \u2014, ce n'est pas elle qui fournit le service, mais bien le Fonds du souvenir. On s'attendrait \u00e0 ce que le gouvernement ait consult\u00e9 les responsables du fonds \u00e0 propos de ces sommes additionnelles, mais il ne l'a pas fait, ce qui prouve qu'il les a ajout\u00e9es au budget \u00e0 la derni\u00e8re minute afin de couper court aux critiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3278781\" data-originallang=\"en\">Nous ne d\u00e9non\u00e7ons pas cette nouvelle injection de fonds, mais bien la mani\u00e8re dont elle s'est faite et le fait que beaucoup d'autres anciens combattants se heurteront encore \u00e0 une fin de non-recevoir. D'ici \u00e0 ce que nous allions au lit ce soir, le vieillissement aura eu raison de 120 autres anciens combattants de la Seconde Guerre mondiale et de la guerre de Cor\u00e9e. Dans bien des cas, ils auront rendu leur dernier souffle sans s'\u00eatre qualifi\u00e9s pour le programme. C'est honteux et c'est immoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3278782\" data-originallang=\"en\">Pensons-y. Ces personnes ont servi le pays avec un courage et un honneur admirables, et nous leur disons qu'elles ne sont pas admissibles. \u00ab Pas de soupe pour vous \u00bb , comme on dit. Elles ne seront pas admissibles. \u00ab Vous pourriez y \u00eatre admissibles, mais vous ne l'\u00eates pas. \u00bb Sur le champ de bataille, l'ennemi n'a jamais dit: \u00ab Vous \u00eates r\u00e9serviste. Vous \u00eates un militaire \u00e0 plein temps. Vous faites beaucoup d'argent. Vous n'en faites pas beaucoup. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3278783\" data-originallang=\"en\">Les balles ne font pas de discrimination. Le stress post-traumatique non plus. Le gouvernement parle beaucoup d'admissibilit\u00e9: si vous \u00eates admissible, si vous y avez droit, si vous avez une blessure de guerre. J'ai connu un homme qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a quelques semaines. Il souffrait d'amiantose. Il a obtenu une pension en raison de cette maladie, mais c'est une crise cardiaque qui l'a emport\u00e9. Sa famille n'a pas eu d'argent pour les fun\u00e9railles et l'inhumation parce que sa crise cardiaque n'\u00e9tait pas caus\u00e9e par l'amiante. C'est absurde! Cet homme est mort. Il a particip\u00e9 \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e. Pourquoi ne lui offrons-nous pas des fun\u00e9railles et une inhumation convenables, afin que sa famille puisse lui faire ses adieux dignement, comme elle le m\u00e9rite? C'est ce que nous devons faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3278784\" data-originallang=\"en\">Je veux assurer \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e et au Parti lib\u00e9ral que nous appuierons la motion M-422. Nous remercions vivement la d\u00e9put\u00e9e de l'avoir pr\u00e9sent\u00e9e. Nous avons encore beaucoup de pain sur la planche. Je travaillerai en \u00e9troite collaboration avec son coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> pour que le Parti lib\u00e9ral fasse les choses correctement cette fois-ci. Nous l'aiderons dans la mesure du possible, en collaborant comme nous le faisons d'habitude, afin que tous les anciens combattants et membres de l'ARC ainsi que leurs familles soient trait\u00e9s avec le respect et la dignit\u00e9 qu'ils m\u00e9ritent dans leurs rapports avec le minist\u00e8re des Anciens Combattants, et pas seulement en ce qui concerne les fun\u00e9railles et l'inhumation.</p>\n<p data-HoCid=\"3278785\" data-originallang=\"en\">Apr\u00e8s tout, les anciens combattants sont ceux qui nous permettent d'avoir de bonnes nuits de sommeil. Je n'en ai pas eu depuis le premier Woodstock, mais \u00e7a, c'est un probl\u00e8me personnel. Nos anciens combattants sont ceux qui nous permettent de bien dormir. Veillons au moins \u00e0 ce qu'ils puissent dormir en paix.</p>\n<p data-HoCid=\"3278786\" data-originallang=\"en\">Que Dieu b\u00e9nisse tous les anciens combattants et leurs familles.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3278772\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank my hon. colleague from the great province of Newfoundland and Labrador for bringing forward Motion No. 422. I greatly appreciate it. We do not necessarily have to go back 20 years on something, but even though I was not a politician then I remember clearly the articles written about the massive cut from $24,000 to $12,000 in terms of the eligibility rate. I hope the Liberals have learned from that mistake. With this motion, they obviously have. I will accept that as an apology for what happened 20 years ago, even though the member was much younger back then. I do not really blame her or the current party for that now.</p>\n<p data-HoCid=\"3278773\" data-originallang=\"en\">The parliamentary secretary gave us some numbers. She talked about 1,300 veterans being helped. That is great. The problem is that by the end of this year we are going to lose over 40,000 World War II and Korean veterans due to the aging process and 1,300 of those 40,000 will have access to the funeral and burial service. Those numbers do not jive. </p>\n<p data-HoCid=\"3278774\" data-originallang=\"en\">I said this before and I will say it again, the funeral and burial service that Canada offers its veterans is the last chance for a grateful nation to say thanks to that person and to that family for what they have done for our country. To not include modern day veterans is a travesty. It will cost money, just like Canada's economic action plan advertising costs money, just like Mike Duffy in the Senate costs money, just like everything else the Conservatives do, like the F-35 boondoggle. The Conservatives have no problem with spending hundreds of millions of dollars on their friends and their agencies. How much did they get in consulting a while ago? I believe it was something like $96,000 a day. It is insane.</p>\n<p data-HoCid=\"3278775\" data-originallang=\"en\">We are talking about Canada's heroes, the men and women who have served our country. The fact is that unless we increase the $12,015 estate exemption many veterans will be denied this service.</p>\n<p data-HoCid=\"3278776\" data-originallang=\"en\">I thank the government for putting in $65 million, but there is no plan in the budget. It says it will be $63 million in the first year and $2 million in the second year. I called officials with the Last Post Fund and they knew nothing about it. They were pleased but they were surprised by this. When I received a briefing from the department, officials told me the money would be rolled out over a certain period of time, that the plan would be worked on more or less as they went along. There is no plan.</p>\n<p data-HoCid=\"3278777\" data-originallang=\"en\">We thank the government for ensuring that those who are eligible will get more money. However, my hon. colleague from <a data-HoCid=\"170758\" href=\"/politicians/judy-foote/\" title=\"Judy Foote\">Random\u2014Burin\u2014St. George's</a> is correct. If we had a stand alone on this one, it would be passed immediately. In fact, we would encourage the government to take that out of the budget, accept the member's motion and move it forward. The government will not do that. The government will leave it in the budget with all the other bad things that are in it, beat us over the head and say that we voted against it, which is typical nonsense. I could list hundreds of things the Conservatives voted against when they were in opposition in the budget talks, but it is just simple nonsense.</p>\n<p data-HoCid=\"3278778\" data-originallang=\"en\">Remembrance Day is every day for the men and women who served our country and their families, not just on November 11.</p>\n<p data-HoCid=\"3278779\" data-originallang=\"en\"> On this side of the House, we firmly believe that every veteran should have access to this program. It is quite simple for the government to reduce red tape. It just has to ensure that when every veteran passes away, they would be eligible to get this money to assist in a proper and dignified funeral services. That is the only true way we can ensure that every veteran and their family gets the respect they so rightly deserve.</p>\n<p data-HoCid=\"3278780\" data-originallang=\"en\">It is unconscionable that the government can include this money. We do not know where the $65 million came from. Nobody really knows how that figure came about. The Conservatives say that they want to consult with the Royal Canadian Legion. With great respect to the legion, which does a great job, it is not the one that delivers the service. It is the Last Post Fund that delivers the service. One would think the government would have consulted with the Last Post Fund with respect to this additional money, but it did not do that, which shows us that this is a last minute add on which was thrown in the budget to appease the critics.</p>\n<p data-HoCid=\"3278781\" data-originallang=\"en\">We are not criticizing the added money. We are criticizing the way it was done and the fact that many more veterans will still be denied. By the time we put our heads down tonight, we will lose another 120 World War II and Korean veterans through the aging process. They will have crossed the bar and many of those people will not have qualified for this program. That is a shame and it is a sin.</p>\n<p data-HoCid=\"3278782\" data-originallang=\"en\">Think about that. These people have served their country with great gallantry and with great honour, and we are saying to them that they do not qualify. \u201cNo soup for you\u201d, as they say. They will not qualify. \u201cYou might; but you do not.\u201d On the battlefield, the enemy never said, \u201cYou are a reservist. You are a full-time guy. You make a lot of money. You do not.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3278783\" data-originallang=\"en\"> Bullets do not discriminate. PTSD does not discriminate. The reality is that the government uses all these qualifying words: if you qualify; if you are eligible; if you have a service-related injury. I knew a gentleman who passed away a few weeks ago. He had asbestosis. He got a benefit for that, but he died of a heart attack. He was denied the funeral and burial service, because his heart attack was not due to the asbestos. What kind of nonsense is that? The reality is that the man passed away. He served in the Korea War. Why do we not offer him the funeral and burial service that his family rightfully deserves so that they could send him away in a dignified and proper manner. That is what we need to be doing.</p>\n<p data-HoCid=\"3278784\" data-originallang=\"en\">I want to assure the hon. member and her Liberal Party that we will be supporting Motion No. 422. We thank her very much for bringing this forward. There is a lot more work we need to do. I will be working very closely with her colleague from <a data-HoCid=\"170396\" href=\"/politicians/sean-casey/\" title=\"Sean Casey\">Charlottetown</a> to make sure that the Liberal Party gets it right this time. We will assist him in any way we can, in the co-operative nature in which we do business around here, to ensure that every one of our military and RCAF veterans and their families, not just for this service but all aspects of veterans affairs, are treated with the respect and dignity they so rightfully deserve.</p>\n<p data-HoCid=\"3278785\" data-originallang=\"en\">At the end of the day, they are the ones who allow us to have a good night's sleep. I have not had one since the original Woodstock, but that is a personal problem. Our veterans are the ones who allow us to do that. We should at least allow them to ensure that they themselves have a good night's sleep.</p>\n<p data-HoCid=\"3278786\" data-originallang=\"en\">God bless all the veterans and their families out there.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Last Post Fund"}, "document_url": "/debates/2013/4/18/", "time": "2013-04-18 17:40:00", "source_id": "7968896", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1338/", "procedural": false}