{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sylvain Chicoine (Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sylvain-chicoine/", "url": "/debates/2013/4/18/sylvain-chicoine-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3278833\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de prendre la parole au sujet de la motion M-422.</p>\n<p data-HoCid=\"3278834\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais revenir sur quelques commentaires \u00e9mis par mon coll\u00e8gue d'en face \u00e0 propos des programmes et des services offerts aux anciens combattants. Il pr\u00e9tend que le gouvernement en a fait beaucoup dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, mais selon moi, il en reste encore \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire avant de donner des services et des soins de sant\u00e9 ad\u00e9quats aux anciens combattants. Il reste encore beaucoup de travail \u00e0 faire, et j'esp\u00e8re que mon coll\u00e8gue est d'accord avec moi \u00e0 ce sujet. J'esp\u00e8re aussi qu'on am\u00e9liorera tr\u00e8s bient\u00f4t la Nouvelle Charte des anciens combattants, afin de donner aux anciens combattants tous les montants qu'ils m\u00e9ritent. Cela d\u00e9montrerait bien la reconnaissance qu'on leur porte.</p>\n<p data-HoCid=\"3278835\" data-originallang=\"fr\">Mon coll\u00e8gue a mentionn\u00e9 n'avoir rencontr\u00e9 aucun v\u00e9t\u00e9ran ayant des probl\u00e8mes d'accessibilit\u00e9 aux services. Je ne peux pas dire que je suis dans la m\u00eame situation, car j'ai rencontr\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de v\u00e9t\u00e9rans qui mentionnaient avoir des difficult\u00e9s \u00e0 obtenir des renseignements sur les services auxquels ils ont droit. Encore r\u00e9cemment, un d'entre eux m'a mentionn\u00e9 avoir droit \u00e0 certains services depuis plusieurs ann\u00e9es, mais il vient tout juste de s'en rendre compte. Il n'arrivait pas \u00e0 trouver l'information n\u00e9cessaire. La fermeture de huit bureaux, qui aura lieu l'an prochain partout au pays, est totalement d\u00e9plorable. On va ainsi obliger un ancien combattant plus \u00e2g\u00e9, n'ayant pas n\u00e9cessairement acc\u00e8s \u00e0 un ordinateur pour obtenir des renseignements sur les services auxquels il a droit, \u00e0 parcourir plusieurs centaines de kilom\u00e8tres avant d'arriver au bureau le plus pr\u00e8s de chez lui et d'obtenir des informations sur les services auxquels il a droit.</p>\n<p data-HoCid=\"3278836\" data-originallang=\"fr\">Je reviens \u00e0 la motion dont nous sommes saisis aujourd'hui, soit la motion M-422, qui porte sur la bonification du Fonds du Souvenir. Je donnerai quelques explications. Le Fonds du Souvenir a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par Anciens Combattants Canada pour fournir une aide financi\u00e8re aux v\u00e9t\u00e9rans dans le besoin, afin qu'ils obtiennent des fun\u00e9railles dignes du sacrifice qu'ils ont fait pour leur pays. L'aide financi\u00e8re sert donc \u00e9videmment \u00e0 payer l'inhumation, la cr\u00e9mation et le marquage des s\u00e9pultures.</p>\n<p data-HoCid=\"3278837\" data-originallang=\"fr\">Le Fonds du Souvenir est un organisme \u00e0 but non lucratif qui procure, depuis 1909, une aide financi\u00e8re aux anciens combattants aux prises avec des difficult\u00e9s financi\u00e8res au moment de leur d\u00e9c\u00e8s. Il g\u00e8re le Programme de fun\u00e9railles et d'inhumation d'Anciens Combattants Canada depuis 1998. Le financement ne vient donc pas uniquement des fonds du gouvernement, puisqu'on sollicite quelquefois des dons priv\u00e9s qui permettent d'offrir aux anciens combattants des fun\u00e9railles dignes de ce nom et du sacrifice fait par les anciens combattants d\u00e9favoris\u00e9s financi\u00e8rement.</p>\n<p data-HoCid=\"3278838\" data-originallang=\"fr\">Depuis 2009, \u00e0 la suite d'observations de l'ombudsman, le NPD mentionnait que le Programme de fun\u00e9railles et d'inhumation, qui rev\u00eat une grande importance aux yeux des v\u00e9t\u00e9rans, est clairement sous-financ\u00e9. De plus, les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 font en sorte que les v\u00e9t\u00e9rans ont de la difficult\u00e9 \u00e0 obtenir une aide financi\u00e8re, puisque plus des deux tiers des familles qui demandent cette aide financi\u00e8re se voient refuser l'acc\u00e8s \u00e0 ce fonds fun\u00e9raire.</p>\n<p data-HoCid=\"3278839\" data-originallang=\"fr\">Depuis ce moment, le NPD demande au gouvernement de r\u00e9agir \u00e0 ce rapport de l'ombudsman. En plus de l'ombudsman, plusieurs autres intervenants ont \u00e9galement demand\u00e9 au gouvernement de bonifier le fonds. Il y a eu la L\u00e9gion royale canadienne, l'Association des services fun\u00e9raires du Canada, les Anciens combattants de l'arm\u00e9e, de la marine et des forces a\u00e9riennes du Canada, le <em>Canadian Veterans Advocacy</em>, le Conseil national des associations d'anciens combattants au Canada, ainsi que beaucoup d'autres organisations d'anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3278840\" data-originallang=\"fr\">\u00c9videmment, le NPD appuiera la motion. Selon moi, la d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale admet qu'il s'agissait d'une mauvaise action du gouvernement lib\u00e9ral de 1995 que de couper l'accessibilit\u00e9 \u00e0 ce fonds fun\u00e9raire. Ainsi, si les anciens combattants connaissent aujourd'hui des probl\u00e8mes d'admissibilit\u00e9, c'est \u00e0 cause de l'h\u00e9ritage du gouvernement Chr\u00e9tien, qui a r\u00e9duit l'exemption \u00e0 la succession, en la faisant passer de 24 000 $, \u00e0 l'\u00e9poque, \u00e0 12 000 $, montant allou\u00e9 depuis ce temps.</p>\n<p data-HoCid=\"3278841\" data-originallang=\"fr\">Nous pouvons donc comprendre qu'avec ce tr\u00e8s faible niveau d'exemption, tr\u00e8s peu de familles d'anciens combattants ont acc\u00e8s \u00e0 cette aide financi\u00e8re pour frais fun\u00e9raires, ce qui est vraiment d\u00e9plorable.</p>\n<p data-HoCid=\"3278842\" data-originallang=\"fr\">Les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux ont envoy\u00e9 derni\u00e8rement une lettre ouverte \u00e0 certains m\u00e9dias locaux dans les circonscriptions de plusieurs de nos d\u00e9put\u00e9s, o\u00f9 ils demandaient que l'on appuie cette motion. Nous le ferons, \u00e9videmment. Cependant, je d\u00e9plore le fait qu'ils se pr\u00e9sentaient comme des ardents d\u00e9fenseurs des droits des v\u00e9t\u00e9rans alors que c'est un peu \u00e0 cause de l'h\u00e9ritage de leur gouvernement que nous nous retrouvons dans cette situation malheureuse, aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3278843\" data-originallang=\"fr\">S'il y a un probl\u00e8me d'accessibilit\u00e9 au Fonds du Souvenir, les v\u00e9t\u00e9rans se butent aussi \u00e0 beaucoup d'autres probl\u00e8mes, notamment au niveau du TACRA, le Tribunal des anciens combattants, contre lequel ils doivent se battre. Le NPD d\u00e9plore cette situation. Il demande au gouvernement de remplacer cette instance par une autre qui, en collaboration avec les anciens combattants, r\u00e9pondra davantage aux besoins des anciens combattants et de leurs familles.</p>\n<p data-HoCid=\"3278844\" data-originallang=\"fr\">J'esp\u00e8re pouvoir revenir pour terminer mon discours afin de mentionner \u00e0 quel point cette motion est importante, au moins pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes d'accessibilit\u00e9 au Fonds du Souvenir, ce qui constitue une grande lacune actuellement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3278833\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to speak to Motion No. 422.</p>\n<p data-HoCid=\"3278834\" data-originallang=\"fr\">I would like to touch on a few comments made by the member opposite about the programs and services offered to veterans. He said that the government has done a lot in recent years, but I feel that there is still much left to do before our veterans actually receive adequate services and health care. There is much work left to do, and I hope that my colleague agrees with me. I also hope that the new veterans charter will soon be improved so that veterans receive the amount they deserve. That would go a long way toward giving them the recognition they are worthy of.</p>\n<p data-HoCid=\"3278835\" data-originallang=\"fr\">My colleague said that he has never met a veteran who had problems accessing services. I cannot say the same because I have met a great deal of veterans who said they had a hard time getting information on the services to which they are entitled. Just recently, one veteran told me that he had been entitled to receive certain services for a number of years already, but that he only just found out. He could not find the necessary information. The closure of eight offices next year across the country is despicable. This will force older veterans, who do not necessarily have access to a computer to get information about the services to which they are entitled, to travel hundreds of kilometres to find the closest office to get the information on the services they are entitled to receive.</p>\n<p data-HoCid=\"3278836\" data-originallang=\"fr\">I want to come back to the motion before us today, Motion No. 422, on improving the Last Post Fund. I will elaborate. The Last Post Fund was mandated by Veterans Affairs Canada to provide financial assistance to veterans in need, in order that they may have a funeral worthy of the sacrifice they made for their country. The financial assistance is used to pay for burial, cremation, and grave marking. </p>\n<p data-HoCid=\"3278837\" data-originallang=\"fr\">The Last Post Fund is a non-profit organization that, since 1909, has been providing financial assistance to veterans in financial difficulty at the time of their death. It has been administering the Veterans Affairs Canada Funeral and Burial Program since 1998. The funding does not come from the federal government alone. It also comes from private donations that help provide veterans with a proper burial worthy of the sacrifice made by financially disadvantaged veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3278838\" data-originallang=\"fr\">Since 2009, further to observations made by the ombudsman, the NDP has been saying that the Funeral and Burial Program, which is very important to veterans, is clearly underfunded. What is more, the eligibility criteria are such that veterans have a hard time getting financial assistance, with two-thirds of families applying for this financial assistance being denied access to this funeral fund.</p>\n<p data-HoCid=\"3278839\" data-originallang=\"fr\">Since then, the NDP has been calling on the government to respond to the ombudsman's report. A number of other stakeholders have also called on the government to improve the fund. There is the Royal Canadian Legion, the Funeral Service Association of Canada, the Army, Navy and Air Force Veterans in Canada, Canadian Veterans Advocacy, the National Council of Veteran Associations, and many other veterans' organizations.</p>\n<p data-HoCid=\"3278840\" data-originallang=\"fr\">Of course, the NDP will support the motion. I think the Liberal member is admitting that it was a bad decision on the part of the Liberal government in 1995 to cut off access to this funeral fund. Thus, if veterans are having eligibility problems today, it is because of a Chr\u00e9tien government legacy that decreased the estate exemption from $24,000 to $12,000, where it has remained since then. </p>\n<p data-HoCid=\"3278841\" data-originallang=\"fr\">Thus, we can understand that with this very low exemption level, very few veterans' families are eligible for this financial support for funeral expenses, which is truly appalling.</p>\n<p data-HoCid=\"3278842\" data-originallang=\"fr\">Liberal members recently sent an open letter to some local media outlets in the ridings of several of our MPs, calling for support for this motion. Of course we will support it. However, I deplore the fact that they presented themselves as ardent defenders of veterans' rights, when it is because of the legacy of one of their own governments that we are in this unfortunate situation today.</p>\n<p data-HoCid=\"3278843\" data-originallang=\"fr\">While accessing the Last Post Fund is one problem, veterans also come up against many other problems, particularly concerning the Veterans Review and Appeal Board, or VRAB, which they often have to fight. The NDP abhors this situation and is calling on the government to replace that board with another body that, in co-operation with veterans, will better meet their needs and their families' needs.</p>\n<p data-HoCid=\"3278844\" data-originallang=\"fr\">I hope to have the opportunity to finish my speech in order to emphasize how important this motion is, at least so we can try to solve some of the problems related to eligibility regarding the Last Post Fund, which is seriously flawed at this time. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Last Post Fund"}, "document_url": "/debates/2013/4/18/", "time": "2013-04-18 18:10:00", "source_id": "7968958", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4133/", "procedural": false}