{"attribution": {"fr": "", "en": "The Speaker"}, "politician_url": "/politicians/andrew-scheer/", "url": "/debates/2013/4/18/the-speaker-15/", "h3": {"fr": "", "en": "Electoral Reform Bill\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F18%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3278375\" data-originallang=\"fr\">Hier, les d\u00e9put\u00e9s d'Ottawa\u2014Vanier et de Toronto\u2014Danforth ont tous deux pris la parole au sujet d'une question de privil\u00e8ge concernant la possible divulgation pr\u00e9matur\u00e9e du contenu d'un projet de loi \u00e9manant du gouvernement avant sa pr\u00e9sentation \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3278376\" data-originallang=\"en\"> Les deux d\u00e9put\u00e9s ont fait mention d\u2019un article paru dans le journal <em>The Globe and Mail</em>, dans lequel il \u00e9tait all\u00e9gu\u00e9 que, lors de la r\u00e9union hebdomadaire du caucus du Parti conservateur, certains d\u00e9put\u00e9s avaient exprim\u00e9 des r\u00e9serves sur la fa\u00e7on dont certains articles pr\u00e9cis du projet de loi avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s et avait demand\u00e9 que ceux-ci soient r\u00e9\u00e9crits. Les d\u00e9put\u00e9s d\u2019<a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a> et de <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a> ont affirm\u00e9 que cela montrait que les d\u00e9put\u00e9s conservateurs avaient peut-\u00eatre re\u00e7u le texte m\u00eame du projet de loi en question. Les deux d\u00e9put\u00e9s ont insist\u00e9 sur la gravit\u00e9 de la divulgation pr\u00e9matur\u00e9e du contenu des projets de loi et ont demand\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence de se pencher sur la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3278377\" data-originallang=\"fr\">Dans son intervention, le leader du gouvernement \u00e0 la Chambre a assur\u00e9 \u00e0 la Chambre qu'aucune copie ni aucune disposition du projet de loi n'avait circul\u00e9 lors de la r\u00e9union du caucus tenue par le Parti conservateur ce jour-l\u00e0, et qu'aucun extrait du texte n'avait \u00e9t\u00e9 fourni.</p>\n<p data-HoCid=\"3278378\" data-originallang=\"en\">Je n\u2019ai pas \u00e0 rappeler aux d\u00e9put\u00e9s la pratique bien \u00e9tablie consistant \u00e0 pr\u00e9server la confidentialit\u00e9 du contenu d\u2019un projet de loi jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il soit pr\u00e9sent\u00e9 au Parlement. Il s\u2019ensuit que la divulgation pr\u00e9matur\u00e9e constitue une question grave. Cependant, dans le cas qui nous occupe, un examen attentif des arguments soumis \u00e0 la pr\u00e9sidence au sujet des all\u00e9gations r\u00e9v\u00e8le que celles ci semblent fond\u00e9es davantage sur des conjectures et des hypoth\u00e8ses que sur des faits av\u00e9r\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3278379\" data-originallang=\"en\">En outre, le leader du gouvernement \u00e0 la Chambre a d\u00e9clar\u00e9 de fa\u00e7on cat\u00e9gorique \u00e0 la Chambre qu\u2019aucune copie, disposition ou extrait du projet de loi en question n\u2019avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la disposition des personnes se trouvant \u00e0 la r\u00e9union. En d\u2019autres mots, il conteste les hypoth\u00e8ses faites et il insiste sur le fait qu\u2019il n\u2019y avait eu aucun manquement \u00e0 l\u2019obligation de confidentialit\u00e9 concernant ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3278380\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 le manque de preuve, et les affirmations cat\u00e9goriques du ministre, la pr\u00e9sidence consid\u00e8re la question close.</p>\n<p data-HoCid=\"3278381\" data-originallang=\"fr\">Je remercie les d\u00e9put\u00e9s de leur attention.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3278375\" data-originallang=\"fr\">Yesterday, the members for Ottawa\u2014Vanier and Toronto\u2014Danforth both rose on a question of privilege regarding the possible premature disclosure of the contents of a government bill prior to its introduction in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3278376\" data-originallang=\"en\">Both members referenced an article that appeared in the <em>Globe and Mail</em> newspaper that suggested that during the weekly Conservative Party caucus meeting, some Conservative members had expressed concerns about how specific sections of the bill were drafted and had asked that they be rewritten. The members for <a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a> and <a data-HoCid=\"181257\" href=\"/politicians/craig-scott/\" title=\"Craig Scott\">Toronto\u2014Danforth</a> suggested that this demonstrated that the Conservative members may have been provided with the actual text of the draft bill in question. Both members emphasized the seriousness of the premature disclosure of bills and asked the Chair to investigate this matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3278377\" data-originallang=\"fr\">In response, the Leader of the Government in the House assured the House that at the caucus meeting held by the Conservative Party that day, no draft copies of the bill or sections of it were circulated or displayed, nor were excerpts provided. </p>\n<p data-HoCid=\"3278378\" data-originallang=\"en\">As members know, it is a well-established practice that the contents of a bill are kept confidential until introduced in Parliament, thus making their premature disclosure a serious matter. However, in this case, a careful reading of the arguments presented to the Chair about what transpired reveals that the concerns expressed appear to be based more on conjecture and supposition than on actual evidence.</p>\n<p data-HoCid=\"3278379\" data-originallang=\"en\"> Furthermore, the government House leader has stated categorically to the House that no copies, sections or excerpts of said bill were in any way made available to those who were in attendance at the caucus meeting. In other words, he challenges the supposition being made, and he insists that there was no breach of confidentiality regarding the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3278380\" data-originallang=\"en\">In light of the lack of evidence and the minister's categorical assurances, the Chair considers the matter closed.</p>\n<p data-HoCid=\"3278381\" data-originallang=\"fr\">I thank members for their attention.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/4/18/", "time": "2013-04-18 15:15:00", "source_id": "7967416", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1535/", "procedural": false}