{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Annick Papillon (Qu\u00e9bec, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/annick-papillon/", "url": "/debates/2013/5/29/annick-papillon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363862\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, j'ai le grand plaisir de prendre la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a>. En premier lieu, je tiens \u00e0 f\u00e9liciter chaleureusement ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170255\" href=\"/politicians/alexandrine-latendresse/\" title=\"Alexandrine Latendresse\">Louis-Saint-Laurent</a>, voisine de ma circonscription, de son merveilleux travail, un travail exceptionnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3363863\" data-originallang=\"fr\">Je rappellerai que le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par ma coll\u00e8gue \u00e0 la suite de la nomination d'un unilingue anglophone au poste de v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral, en novembre 2011. \u00c0 l'\u00e9poque, le gouvernement conservateur avait commenc\u00e9 par d\u00e9fendre la nomination du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral. Finalement, il s'\u00e9tait prononc\u00e9 contre ledit projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3363864\" data-originallang=\"fr\">Heureusement, depuis, le gouvernement a fait volte-face et semble maintenant appuyer le projet de loi du NPD. S'il est adopt\u00e9, le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> fera en sorte que les prochains titulaires des 10 postes d'agents du Parlement \u00e9num\u00e9r\u00e9s dans la loi devront comprendre le fran\u00e7ais et l'anglais sans l'aide d'un interpr\u00e8te et devront s'exprimer clairement dans les deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3363865\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> se r\u00e9sume \u00e0 la liste de 10 postes pour lesquels le bilinguisme est jug\u00e9 comme \u00e9tant une comp\u00e9tence essentielle. Ces postes, de par leurs fonctions, demandent de pouvoir communiquer avec tous les parlementaires et les Canadiens dans la langue officielle de leur choix. C'est une question de respect.</p>\n<p data-HoCid=\"3363866\" data-originallang=\"fr\">Je suis satisfaite de constater que, \u00e0 la suite de l'\u00e9tude du Comit\u00e9 permanent des langues officielles, le projet de loi a franchi une \u00e9tape importante. L'essentiel du projet de loi est rest\u00e9 intact, ce qui est une excellente nouvelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3363867\" data-originallang=\"fr\">Cependant, je me questionne sur le manque d'explication concernant les quelques amendements propos\u00e9s par les conservateurs afin de modifier la structure du projet de loi. Le pr\u00e9ambule, qui r\u00e9it\u00e9rait l'importance de l'\u00e9galit\u00e9 de statut du fran\u00e7ais et de l'anglais dans les institutions du Parlement et dans la Constitution, a notamment \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 du projet de loi par les conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3363868\" data-originallang=\"fr\">Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 se prononcer sur le projet de loi, le commissaire aux langues officielles, M. Graham Fraser, a d\u00e9fendu l'inclusion d'un tel pr\u00e9ambule dans le projet de loi. Je cite les propos du commissaire:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363869\" data-originallang=\"fr\"> Je n'ai pas entendu un argument qui explique pourquoi on devrait enlever le pr\u00e9ambule de ce projet de loi. Il est pratique et je le trouve utile. Cela exprime l'esprit de la loi, ses buts et ses objectifs pour que les gens ordinaires puissent comprendre pourquoi cette loi a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. Cela d\u00e9crit aussi les buts g\u00e9n\u00e9raux de loi. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363870\" data-originallang=\"fr\">C'est bien dommage, mais on se rend compte que, trop souvent, lorsque les conservateurs apportent des modifications \u00e0 un projet de loi, ils enl\u00e8vent malheureusement la mise en contexte et les r\u00e9f\u00e9rences historiques. C'est vraiment d\u00e9plorable. Cette attitude doit \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e et corrig\u00e9e. Finalement, je leur propose aujourd'hui de corriger le tir.</p>\n<p data-HoCid=\"3363871\" data-originallang=\"fr\">Parfois, j'ai l'impression que le gouvernement conservateur se confond dans sa d\u00e9finition du bilinguisme. Il faut bien l'avouer, il est difficile de comprendre comment, d'un c\u00f4t\u00e9, les conservateurs affirment \u00eatre les d\u00e9fenseurs des langues officielles et, de l'autre, ils imposent des restrictions budg\u00e9taires qui se font au d\u00e9triment du bilinguisme. Derri\u00e8re les beaux discours, dans les faits, le fran\u00e7ais est trop souvent au second rang. Les exemples sont trop nombreux pour ne pas douter de la sinc\u00e9rit\u00e9 du gouvernement conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3363872\" data-originallang=\"fr\">Voici les faits. Le gouvernement a nomm\u00e9 un v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral unilingue anglophone. C'est aussi le gouvernement conservateur qui nomme des juges unilingues anglophones \u00e0 la Cour supr\u00eame du Canada. Enfin, c'est lui qui pousse des fonctionnaires francophones \u00e0 travailler davantage en anglais. C'est sous la gouverne du gouvernement conservateur que les pilotes qui naviguent sur le Saint-Laurent entre Qu\u00e9bec et Montr\u00e9al ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte au commissaire aux langues officielles, l'hiver dernier, car ils ont \u00e9t\u00e9 incapables de communiquer en fran\u00e7ais avec l'\u00e9quipage des deux brise-glaces de la Garde c\u00f4ti\u00e8re canadienne. Finalement, c'est aussi ce gouvernement qui ne voit aucun probl\u00e8me \u00e0 fermer le seul centre de sauvetage bilingue au Canada, voire m\u00eame en Am\u00e9rique du Nord.</p>\n<p data-HoCid=\"3363873\" data-originallang=\"fr\"> Il n'y a pas de doute, la situation du bilinguisme au Canada est effectivement fort pr\u00e9occupante. L'an dernier, le commissaire aux langues officielles, M. Graham Fraser, a dit craindre que les r\u00e9ductions de d\u00e9penses de 5,2 milliards de dollars souhait\u00e9es par Ottawa d'ici \u00e0 2015 entra\u00eenent de mauvaises surprises, dont une diminution des services dans les deux langues officielles. Malheureusement, les pr\u00e9visions du commissaire semblent se r\u00e9aliser. Les d\u00e9put\u00e9s de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre ne savent pas o\u00f9 va l'argent. De plus, on a perdu, en un clin d'oeil, 3 milliards de dollars destin\u00e9s \u00e0 la lutte contre le terrorisme. Si on investissait dans le bilinguisme, peut-\u00eatre qu'on n'en serait pas l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3363874\" data-originallang=\"fr\">Selon un article du quotidien <em>Le Devoir</em>, les compressions budg\u00e9taires incitent des minist\u00e8res \u00e0 r\u00e9duire le nombre de documents qu'ils font traduire. Concr\u00e8tement, c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe, si bien que les activit\u00e9s du Bureau de la traduction auraient diminu\u00e9 de 9 % en 2011-2012 et qu'une baisse de 17 % est pr\u00e9vue pour 2012-2013. De plus, les minist\u00e8res demandent au personnel francophone de r\u00e9diger leurs rapports directement en anglais pour gagner du temps et \u00e9pargner de l'argent.</p>\n<p data-HoCid=\"3363875\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 mon avis, cette situation est tout simplement inadmissible. M\u00eame le bureau du commissaire Fraser subit le r\u00e9gime minceur d'Ottawa. Il devra dor\u00e9navant assumer, \u00e0 m\u00eame son budget r\u00e9gulier, la mise \u00e0 jour de son syst\u00e8me informatique pour traiter plus efficacement les plaintes.</p>\n<p data-HoCid=\"3363876\" data-originallang=\"fr\">Si le gouvernement a vraiment \u00e0 coeur le bilinguisme, comme nous l'avons de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, il devrait plut\u00f4t logiquement fournir au commissaire davantage de ressources n\u00e9cessaires pour que celui-ci puisse bien faire son travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3363877\" data-originallang=\"fr\">R\u00e9cemment, je lisais dans un journal que, depuis les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, le bilinguisme est dans un \u00e9tat de stagnation. C'est vraiment d\u00e9plorable. Nous, nous voulons que de plus en plus de gens partout au Canada, le deuxi\u00e8me pays au monde en superficie, soient fiers de leur histoire canadienne, qui nous a gratifi\u00e9s de deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3363878\" data-originallang=\"fr\">Cela nous permet de rejoindre les gens de tous les continents. On devrait en \u00eatre fiers, et davantage que nous le sommes. C'est pourquoi il est important d'investir dans ce domaine et de ressentir la fiert\u00e9 canadienne d'avoir deux langues officielles aussi merveilleuses, le fran\u00e7ais et l'anglais.</p>\n<p data-HoCid=\"3363879\" data-originallang=\"fr\">En 2002, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> affirmait que le Canada n'\u00e9tait pas un pays bilingue. Ironiquement, il dit aujourd'hui que c'est son devoir de prot\u00e9ger la langue fran\u00e7aise partout au pays. Les temps ont bien chang\u00e9. Or, encore cette semaine, selon un article du journal <em>Le Droit</em>, le commissaire aux langues officielles a affirm\u00e9 qu'il allait devoir \u00e9valuer ses options afin de forcer le gouvernement \u00e0 se plier \u00e0 la Loi sur les langues officielles au moment de nommer magistrats, ambassadeurs, sous-ministres et dirigeants de soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3363880\" data-originallang=\"fr\">L'an dernier, Graham Fraser a demand\u00e9 que le Bureau du Conseil priv\u00e9, le minist\u00e8re du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, tienne compte de la Loi sur les langues officielles pour d\u00e9terminer les exigences linguistiques des milliers de postes pourvus par les nominations du gouverneur en conseil.</p>\n<p data-HoCid=\"3363881\" data-originallang=\"fr\"> Aux yeux du commissaire, si un poste est accompagn\u00e9 du crit\u00e8re de bilinguisme, le gouvernement devrait alors s'assurer qu'il est respect\u00e9 par le comit\u00e9 de s\u00e9lection. Un an plus tard, le gouvernement est rest\u00e9 muet quant \u00e0 cette recommandation.</p>\n<p data-HoCid=\"3363882\" data-originallang=\"fr\">Voici un extrait d'une lettre que M. Fraser a adress\u00e9e \u00e0 mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170451\" href=\"/politicians/yvon-godin/\" title=\"Yvon Godin\">Acadie\u2014Bathurst</a>, qui fait un excellent travail au Comit\u00e9 permanent des langues officielles:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363883\" data-originallang=\"fr\"> Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, [le Bureau du Conseil priv\u00e9] n'a pas donn\u00e9 suite \u00e0 nos recommandations. [...] Nous \u00e9valuons pr\u00e9sentement les options qui s'offrent \u00e0 nous pour nous assurer que le [Bureau du Conseil priv\u00e9] remplisse le r\u00f4le-cl\u00e9 qui lui incombe d'appuyer le gouvernement dans la mise en oeuvre de son engagement en vertu de la partie VII de la Loi sur les langues officielles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363884\" data-originallang=\"fr\">La partie VII de la loi stipule notamment que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral s'engage \u00e0 favoriser l'\u00e9panouissement des minorit\u00e9s linguistiques et \u00e0 promouvoir l'usage du fran\u00e7ais et de l'anglais dans la soci\u00e9t\u00e9 canadienne. Il est important de pr\u00e9ciser qu'il est loin d'\u00eatre n\u00e9cessaire que toutes les personnes nomm\u00e9es par le Bureau du Conseil priv\u00e9 soient bilingues, mais celles qui font affaire avec le public devraient g\u00e9n\u00e9ralement ma\u00eetriser les deux langues.</p>\n<p data-HoCid=\"3363885\" data-originallang=\"fr\">Il doit y avoir des crit\u00e8res objectifs en ce qui concerne le niveau linguistique que chaque poste doit exiger, et c'est pourquoi le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> est si important.</p>\n<p data-HoCid=\"3363886\" data-originallang=\"fr\">En terminant, j'invite chacun de mes coll\u00e8gues, de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, des autres partis politiques, ainsi que les conservateurs juste en face \u00e0 appuyer en grand nombre ce projet de loi. Trop d'erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises dans le pass\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3363887\" data-originallang=\"fr\">Quand on fait r\u00e9ellement preuve de leadership, on est capable d'admettre ses erreurs et d'aller de l'avant. C'est ce que propose ce projet de loi. Il est tr\u00e8s int\u00e9ressant, car il concerne les piliers de l'histoire canadienne: les langues officielles. On a la chance de s'unir et de voter unanimement sur un projet de loi qui nous concerne tous et toutes. Ce serait un pas dans la bonne direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3363888\" data-originallang=\"fr\"> Il est temps de montrer aux Canadiens et aux Canadiennes que nous, les parlementaires, avons parfois des d\u00e9saccords sur plusieurs sujets, mais que lorsqu'il s'agit du respect des langues officielles de ce pays, nous pouvons faire front commun et dire que c'est une fiert\u00e9 et qu'on doit y investir davantage pour s'assurer qu'un jour nous pourrons tous parler les deux langues, afin de mieux pouvoir communiquer ensemble et d'avoir une soci\u00e9t\u00e9 meilleure.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363862\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am very pleased to speak to Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> today. I want to congratulate my colleague from <a data-HoCid=\"170255\" href=\"/politicians/alexandrine-latendresse/\" title=\"Alexandrine Latendresse\">Louis-Saint-Laurent</a>, whose riding is next to mine, on her wonderful, excellent work.</p>\n<p data-HoCid=\"3363863\" data-originallang=\"fr\">My colleague introduced Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> after a unilingual anglophone was appointed Auditor General in November 2011. At first the Conservative government defended the appointment of the Auditor General and opposed the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3363864\" data-originallang=\"fr\">Fortunately, the government has since changed its mind and seems to now support the NDP's bill. If it passes, Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> will ensure that future appointees to the 10 officer of Parliament positions set out in the bill will be required to understand French and English without the assistance of an interpreter and will have to be able to express themselves clearly in both official languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363865\" data-originallang=\"fr\">In short, Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> sets out the 10 positions for which bilingualism is considered an essential qualification. Because of the nature of the work, these positions require the individual to communicate with all parliamentarians and Canadians in the official language of their choice. It is a matter of respect.</p>\n<p data-HoCid=\"3363866\" data-originallang=\"fr\">I am happy to see that the bill has made it through the important step of being studied by the Standing Committee on Official Languages. The essence of the bill remained intact, which is excellent news.</p>\n<p data-HoCid=\"3363867\" data-originallang=\"fr\">However, I have to wonder why the Conservatives did not explain some of the amendments they proposed to the structure of the bill. The Conservatives removed the preamble, which emphasized the importance of the equal status of French and English in parliamentary institutions and in the Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3363868\" data-originallang=\"fr\">When he was called upon to speak to the bill, the Commissioner of Official Languages, Graham Fraser, spoke in favour of including such a preamble in the bill. He said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363869\" data-originallang=\"fr\"> I have heard no arguments for deleting this preamble. It is practical, and I consider it useful. It expresses the spirit of the bill, its goals and objectives, so that ordinary people can understand why the bill has been introduced. It also describes the bill's overall aims. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363870\" data-originallang=\"fr\">It is unfortunate, but it has become apparent that, when the Conservatives amend legislation, far too often they remove the context and historical references. It is truly disgraceful. That kind of attitude must be denounced and corrected. I suggest that the Conservatives change their approach.</p>\n<p data-HoCid=\"3363871\" data-originallang=\"fr\">I sometimes get the impression that the Conservative government is confused about its definition of bilingualism. You have to admit that it is hard to reconcile how, on the one hand, the Conservatives claim to be advocates for official languages and yet, on the other hand, they impose budgetary restrictions at the expense of bilingualism. The fact is that if you peel away the rhetoric, French is far too often given second-class status. There are so many examples attesting to this that it is impossible not to doubt the sincerity of the Conservative government.</p>\n<p data-HoCid=\"3363872\" data-originallang=\"fr\">Here are the plain facts. The government appointed a unilingual anglophone to the position of Auditor General. The Conservative government also appoints unilingual anglophone judges to the Supreme Court of Canada. It is the Conservative government that coerces francophone public servants to work more often in English. It was under a Conservative government that the pilots who travel on the Saint Lawrence River between Quebec City and Montreal had to file a complaint last winter with the Commissioner of Official Languages because they were unable to communicate in French with the crews of two Canadian Coast Guard icebreakers. Finally, it is also this Conservative government that does not see the problem with closing the only bilingual rescue centre in Canada, perhaps even in North America.</p>\n<p data-HoCid=\"3363873\" data-originallang=\"fr\">There is no doubt that the state of bilingualism in Canada is cause for great concern. Last year, the Commissioner of Official Languages, Graham Fraser, expressed his fear that the $5.2 billion in spending cuts called for by Ottawa between now and 2015 would result in a number of unwelcome surprises, such as a reduction in the services provided in both official languages. Unfortunately, the commissioner\u2019s predictions seem to be coming true. The members on the other side of the House do not know where the money is going. Furthermore, in the blink of an eye, $3 billion that was supposed to go towards fighting terrorism has gone missing. Had the government invested in bilingualism, perhaps we would not be where we are today.</p>\n<p data-HoCid=\"3363874\" data-originallang=\"fr\">According to an article in the daily newspaper <em>Le Devoir</em>, budget cuts are forcing departments to reduce the number of documents they have translated. This is evidenced by the fact that the production rate at the Translation Bureau dropped by 9% in 2011\u201312, with a further drop of 17% forecast for 2012\u201313. Moreover, departments are asking francophone staff to write their reports in English in order to save time and money.<em></em></p>\n<p data-HoCid=\"3363875\" data-originallang=\"fr\">In my opinion, the situation is, quite simply, unacceptable. Ottawa is even streamlining the office of Commissioner Fraser. In future, it will have to use money from its own budget to update its computer systems in order to process complaints more efficiently.</p>\n<p data-HoCid=\"3363876\" data-originallang=\"fr\">If the government really cares about bilingualism, as we do on this side of the House, logically, it should be providing the commissioner with more resources so that he can do his job properly.</p>\n<p data-HoCid=\"3363877\" data-originallang=\"fr\">Recently, I read in a newspaper that bilingualism has stagnated over the past decade. This is really appalling. We want more and more people across Canada, geographically the second-largest country in the world, to be proud of their Canadian history, which endowed us with two official languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363878\" data-originallang=\"fr\">These two languages allow us to bring together people from all continents. We should be more proud of that. That is why it is important to invest in this area and to tap into Canadian pride regarding our two wonderful official languages, French and English.</p>\n<p data-HoCid=\"3363879\" data-originallang=\"fr\">In 2002, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> said that Canada is not a bilingual country. Ironically, today he is saying that it is his duty to protect the French language throughout this country. How times have changed. Again this week, however, according to an article in <em>Le Droit</em>, the Commissioner of Official Languages said that he needed to weigh his options for forcing the government to abide by the Official Languages Act when appointing judges, ambassadors, deputy ministers and heads of crown corporations.</p>\n<p data-HoCid=\"3363880\" data-originallang=\"fr\">Last year, Graham Fraser asked that the Privy Council Office, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s department, take into consideration the Official Languages Act when determining the language requirements for thousands of positions filled by Governor in Council appointments.</p>\n<p data-HoCid=\"3363881\" data-originallang=\"fr\">In the commissioner's opinion, if a position requires a bilingual candidate, the government should ensure that the selection committee respects that criterion. One year later, the government has remained silent on that recommendation.</p>\n<p data-HoCid=\"3363882\" data-originallang=\"fr\">Here is part of a letter that Mr. Fraser wrote to the member for <a data-HoCid=\"170451\" href=\"/politicians/yvon-godin/\" title=\"Yvon Godin\">Acadie\u2014Bathurst</a>, who does outstanding work on the Standing Committee on Official Languages:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363883\" data-originallang=\"fr\"> [The Privy Council Office] has yet to follow through on our recommendations...We are currently weighing our options for ensuring that the [Privy Council Office] fulfills its key mandate of helping the government meet its commitments pursuant to part VII of the Official Languages Act. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363884\" data-originallang=\"fr\">Part VII of the act stipulates that the federal government must work to enhance the vitality of linguistic minority communities and promote the use of French and English in Canadian society. It is important to note that it is in no way necessary for everyone appointed by the Privy Council Office to be bilingual, but those who work with the public must, generally speaking, be proficient in both languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363885\" data-originallang=\"fr\">There needs to be objective criteria governing language levels for each position, and that is why Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> is so important.</p>\n<p data-HoCid=\"3363886\" data-originallang=\"fr\">To conclude, I invite all of my colleagues, from all parties on this side of the House as well as the Conservatives across the aisle, to support this bill. Too many mistakes have been made in the past.</p>\n<p data-HoCid=\"3363887\" data-originallang=\"fr\">People who show real leadership are able to acknowledge their mistakes and move forward. That is what this bill is proposing. It is a significant bill because it concerns official languages, one of the pillars of Canada's history. We have an opportunity here to show unity and vote unanimously on a bill that concerns us all. This would be a step in the right direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3363888\" data-originallang=\"fr\">It is time to show Canadians that although parliamentarians may sometimes disagree on many issues, we can stand together when it comes to respecting Canada's official languages. We can say they are a source of pride and that we must invest more so that one day we can all speak both languages in order to communicate better with each other and live in a better society.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Language Skills Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 18:40:00", "source_id": "8043402", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4068/", "procedural": false}