{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Costas Menegakis (Richmond Hill, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/costas-menegakis/", "url": "/debates/2013/5/29/costas-menegakis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363142\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je souhaite souligner le 25<sup>e</sup> anniversaire de la plus importante violation syst\u00e9matique des droits de la personne commise par le r\u00e9gime iranien.</p>\n<p data-HoCid=\"3363143\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'\u00e9t\u00e9 1988, 5 000 prisonniers politiques ont \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9s et ex\u00e9cut\u00e9s par le r\u00e9gime iranien, puis enterr\u00e9s dans des fosses communes, pour avoir men\u00e9 de simples activit\u00e9s comme la distribution de d\u00e9pliants. Jusqu'\u00e0 ce jour, le r\u00e9gime nie encore les faits. Le r\u00e9gime tyrannique de l'ayatollah Ali Khomeyni n'a d\u00e9montr\u00e9 aucun respect pour la d\u00e9mocratie et les droits de la personne. Les malfaiteurs qui ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment commis ce massacre cruel continuent d'occuper des postes influents. Nous condamnons ces ignobles crimes contre l'humanit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3363144\" data-originallang=\"en\">C'est ce m\u00eame r\u00e9gime iranien qui, depuis hier, pr\u00e9side sans scrupule la conf\u00e9rence de l'ONU sur le d\u00e9sarmement. Je suis fier de dire que le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Canada s'est retir\u00e9 en guise de protestation.</p>\n<p data-HoCid=\"3363145\" data-originallang=\"en\">Alors que des \u00e9lections sont cens\u00e9es avoir lieu au cours des prochains mois, nous encourageons les Iraniens et la diaspora iranienne \u00e0 visiter le site www.theglobaldialogue.ca afin de documenter la r\u00e9pression brutale que le r\u00e9gime continue d'exercer \u00e0 ce jour.</p>\n<p data-HoCid=\"3363146\" data-originallang=\"en\">J'invite tous les Canadiens \u00e0 joindre leurs efforts aux n\u00f4tres afin de d\u00e9noncer les atroces violations des droits de la personne qui sont encore commises en Iran.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363142\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise to recognize the 25th anniversary of the largest systematic violation of human rights committed by the Iranian regime.</p>\n<p data-HoCid=\"3363143\" data-originallang=\"en\">In the summer of 1988, the Iranian regime tortured and executed five thousand political prisoners and buried them in mass graves for simple activities like distributing pamphlets. They deny it to this day. The tyranny of Ayatollah Ali Khomeyni showed no respect for democracy or human rights. The gangsters who carried out this brutal, deliberate massacre remain in powerful positions. We condemn these despicable crimes against humanity.</p>\n<p data-HoCid=\"3363144\" data-originallang=\"en\">This is the same Iran that as of yesterday is shamelessly leading the UN Conference on Disarmament. I am proud to note that Canada's envoy walked out in protest.</p>\n<p data-HoCid=\"3363145\" data-originallang=\"en\">With supposed elections in Iran in the coming month, we encourage Iranians and the Iranian diaspora to visit www.theglobaldialogue.ca to catalogue the repression that this brutal regime continues to this day.</p>\n<p data-HoCid=\"3363146\" data-originallang=\"en\">I call on all Canadians to join us in the effort to highlight the ongoing human rights atrocities in today's Iran.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Iran"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:10:00", "source_id": "8041828", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4085/", "procedural": false}