{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Sweet (Ancaster\u2014Dundas\u2014Flamborough\u2014Westdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-sweet/", "url": "/debates/2013/5/29/david-sweet-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363121\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, une r\u00e9pression brutale s'est abattue sur l'Iran alors que la dictature militaro-religieuse r\u00e9trograde proc\u00e8de \u00e0 un simulacre d'\u00e9lections justes. C'est pourquoi de nombreux d\u00e9put\u00e9s prennent part \u00e0 la Semaine de la responsabilisation de l'Iran afin de jeter la lumi\u00e8re de la v\u00e9rit\u00e9 sur ce qui se passe dans ce pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3363122\" data-originallang=\"en\">Je veux attirer l'attention sur quelques exemples. D'abord, Navid Khanjani, un \u00e9tudiant baha'i, s'est vu refuser le droit d'aller \u00e0 l'universit\u00e9 \u00e0 cause de sa foi et a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 12 ans d'incarc\u00e9ration \u00e0 la prison d'Evin, \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, o\u00f9 il subit des mauvais traitements. </p>\n<p data-HoCid=\"3363123\" data-originallang=\"en\">Son cas confirme la tendance de ce r\u00e9gime \u00e0 recourir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment aux s\u00e9vices. Les d\u00e9put\u00e9s se rappelleront que j'ai parl\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la Chambre de Youcef Nadarkhani, un pasteur chr\u00e9tien condamn\u00e9 \u00e0 mort parce qu'il pratiquait sa foi. </p>\n<p data-HoCid=\"3363124\" data-originallang=\"en\">Un autre pasteur chr\u00e9tien est en danger \u00e0 l'heure actuelle. Le pasteur Saeed Abedini, qui a une double citoyennet\u00e9, am\u00e9ricaine et iranienne, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, battu et condamn\u00e9 \u00e0 huit ans d'incarc\u00e9ration. Sa sant\u00e9 se d\u00e9t\u00e9riore \u00e0 cause des coups qu'il a re\u00e7us.</p>\n<p data-HoCid=\"3363125\" data-originallang=\"en\">Nous demandons de nouveau au r\u00e9gime de lib\u00e9rer imm\u00e9diatement Navid Khanjani et les pasteurs Youcef Nadarkhani et Saeed Abedini.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363121\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as the regressive clerical military dictatorship in Iran goes through its mockery of fair elections, a brutal crackdown has been unleashed. That is why many members are taking part in the Iran accountability week. We are shining the light of truth on what is happening inside Iran.</p>\n<p data-HoCid=\"3363122\" data-originallang=\"en\">I want to draw attention to a few such examples. First, Navid Khanjani, a Baha'i student, was denied the right to go to university because of his faith and was sentenced to 12 years of brutal imprisonment in Tehran's Evin prison.</p>\n<p data-HoCid=\"3363123\" data-originallang=\"en\">It reconfirms the wilful pattern of abuse by this regime. Members will recall that I spoke last year in the House about Pastor Youcef Nadarkhani, a Christian pastor who has been sentenced to death for practising his faith.</p>\n<p data-HoCid=\"3363124\" data-originallang=\"en\">Another Christian pastor is also in jeopardy right now. Pastor Saeed Abedini is a dual American-Iranian citizen who was arrested, beaten and sentenced to eight years. His health is now deteriorating because of his beatings.</p>\n<p data-HoCid=\"3363125\" data-originallang=\"en\">We renew our call on the regime to release Navid Khanjani, Pastor Youcef Nadarkhani, and Pastor Saeed at once.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Iran Accountability Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:05:00", "source_id": "8041811", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/586/", "procedural": false}