{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Fran\u00e7oise Boivin (Gatineau, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francoise-boivin/", "url": "/debates/2013/5/29/francoise-boivin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363260\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je ne sais pas s'ils se rendent compte qu'ils prot\u00e8gent et qu'ils laissent au Conseil priv\u00e9 un individu qui a essay\u00e9 de prendre ses jambes \u00e0 son cou, en laissant sa femme derri\u00e8re en prison.</p>\n<p data-HoCid=\"3363261\" data-originallang=\"fr\">Le fiasco du partage des renseignements dans l'affaire Delisle s'est d\u00e9roul\u00e9 sous la surveillance de Porter et la fraude au CUSM s'est d\u00e9roul\u00e9e sous la surveillance de Porter. C'est le temps de mettre fin \u00e0 cette mascarade. </p>\n<p data-HoCid=\"3363262\" data-originallang=\"fr\">La demande d'extradition d'Arthur Porter serait pr\u00e9sentement entre les mains du f\u00e9d\u00e9ral. </p>\n<p data-HoCid=\"3363263\" data-originallang=\"fr\">Le ministre peut-il nous confirmer cette information et va-t-il agir rapidement pour qu'il soit jug\u00e9 au Canada?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363260\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I do not know whether they realize that they are protecting a man who tried to make a run for it and leave his wife behind in prison. They are allowing that individual to remain a member of the Privy Council.</p>\n<p data-HoCid=\"3363261\" data-originallang=\"fr\">The intelligence sharing fiasco in the Delisle case happened under Porter's watch and fraud at the MUHC happened under Porter's watch. It is time to end the charade. </p>\n<p data-HoCid=\"3363262\" data-originallang=\"fr\">The request to extradite Arthur Porter is currently in the federal government's hands.</p>\n<p data-HoCid=\"3363263\" data-originallang=\"fr\">Can the minister confirm this information and will he take immediate action to have Mr. Porter tried in Canada?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Government Appointments"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:40:00", "source_id": "8042017", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4138/", "procedural": false}