{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. John Weston (West Vancouver\u2014Sunshine Coast\u2014Sea to Sky Country, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-weston/", "url": "/debates/2013/5/29/john-weston-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363112\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens aujourd'hui \u00e0 mettre l'accent sur la n\u00e9cessit\u00e9 de collaborer dans le but de sensibiliser nos concitoyens \u00e0 la sant\u00e9 et au conditionnement physique. En effet, nos enfants pourraient \u00eatre la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 ne pas vivre aussi vieux que leurs parents. C'est terrible, et c'est pourquoi nous devons am\u00e9liorer notre sant\u00e9 d\u00e8s maintenant et montrer \u00e0 nos enfants que nous pouvons mieux faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3363113\" data-originallang=\"en\">C'est l'une des raisons pour lesquelles des d\u00e9put\u00e9s de toutes all\u00e9geances et moi avons uni nos efforts pour cr\u00e9er la Journ\u00e9e nationale de la sant\u00e9 et du conditionnement physique, qui se tient le premier samedi de juin, qui tombe cette ann\u00e9e le 1<sup>er</sup> juin.</p>\n<p data-HoCid=\"3363114\" data-originallang=\"en\">Depuis quelques mois, une quarantaine de villes et de villages ont adopt\u00e9 cette journ\u00e9e, dont Pond Inlet, Yellowknife, Whistler, Calgary, Ottawa et Halifax. Dans la capitale, une activit\u00e9 cycliste est pr\u00e9vue \u00e0 l'h\u00f4tel de ville, \u00e0 laquelle assisteront des chefs de file nationaux. \u00c0 Vancouver, nous courrons en compagnie de l'athl\u00e8te olympique Ashleigh McIvor et du ministre des Transports.</p>\n<p data-HoCid=\"3363115\" data-originallang=\"en\">Nous b\u00e9n\u00e9ficions par ailleurs de l'appui ind\u00e9fectible du Coin des coureurs et du Conseil du secteur du conditionnement physique du Canada, qui a d'ailleurs incit\u00e9 plus de 500 clubs priv\u00e9s de partout au pays \u00e0 offrir l'acc\u00e8s libre \u00e0 leurs installations le 1<sup>er</sup> juin.</p>\n<p data-HoCid=\"3363116\" data-originallang=\"en\">Je remercie les d\u00e9put\u00e9s, quelle que soit leur all\u00e9geance, de favoriser la sant\u00e9 de nos concitoyens. Nous montrons ainsi \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui suit la n\u00f4tre qu'en unissant nos forces, nous pouvons faire du Canada le pays le plus en forme du monde.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363112\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to emphasize the need for us all to work together to promote health and fitness for all Canadians. We are facing the terrible situation of raising the first generation of children who may not live as long as their parents will. That is why we need to improve our health level now and show our children that we can do better.</p>\n<p data-HoCid=\"3363113\" data-originallang=\"en\">This is one of the reasons that colleagues all around this House and I have worked together to create National Health and Fitness Day, the first Saturday in June, this year being June 1.</p>\n<p data-HoCid=\"3363114\" data-originallang=\"en\">Over the last few months, more than 40 towns and cities across Canada have proclaimed the day, including Pond Inlet, Yellowknife, Whistler, Calgary, Ottawa and Halifax. In Ottawa, there is a cycling event planned at city hall with national leaders. In Vancouver, we will have a run with Olympian Ashleigh McIvor and the Minister of Transport.</p>\n<p data-HoCid=\"3363115\" data-originallang=\"en\">We also have the strong support of the Running Room and the Fitness Industry Council of Canada, which has encouraged over 500 private clubs across Canada to waive their drop-in fees for June 1.</p>\n<p data-HoCid=\"3363116\" data-originallang=\"en\">I thank all my colleagues, from all parties, who are promoting better health for all Canadians. It shows the next generation that we can work together to make Canada the fittest nation on earth.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Health and Fitness Day"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:05:00", "source_id": "8041788", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1226/", "procedural": false}