{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Manon Perreault (Montcalm, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/manon-perreault/", "url": "/debates/2013/5/29/manon-perreault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363889\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux tout d'abord f\u00e9liciter ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170255\" href=\"/politicians/alexandrine-latendresse/\" title=\"Alexandrine Latendresse\">Louis-Saint-Laurent</a> pour son projet de loi qui a trait au bilinguisme comme crit\u00e8re d'embauche pour les agents du Parlement. Cette lacune tout \u00e0 fait inadmissible a perdur\u00e9 beaucoup trop longtemps. Il est inutile de dire que ce qui est abord\u00e9 dans ce projet de loi, soit la dualit\u00e9 linguistique au Canada, est un enjeu capital.</p>\n<p data-HoCid=\"3363890\" data-originallang=\"fr\">Au NPD, nous faisons une priorit\u00e9 du respect des deux langues officielles du pays. Le projet de loi tombe bien, alors que cette ann\u00e9e marque les 50 ans de la Commission Laurendeau-Dunton.</p>\n<p data-HoCid=\"3363891\" data-originallang=\"fr\">Une \u00e9tude, publi\u00e9e mardi par Statistique Canada et portant sur la p\u00e9riode allant de 1961 \u00e0 2011, d\u00e9montre justement que les jeunes sont de moins en moins en contact avec la langue fran\u00e7aise et que peu d'immigrants sont bilingues.</p>\n<p data-HoCid=\"3363892\" data-originallang=\"fr\">Le commissaire aux langues officielles, Graham Fraser, s'est d'ailleurs dit pr\u00e9occup\u00e9 par les donn\u00e9es r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par cette \u00e9tude. Cette tendance n'est pas de bon augure. L'\u00e9tude permet justement de mesurer l'\u00e9volution du bilinguisme au Canada depuis la cr\u00e9ation de la Commission Laurendeau-Dunton. C'est ce qui a jet\u00e9 les bases de la politique sur le bilinguisme au Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3363893\" data-originallang=\"fr\">Lorsqu'il est question de la sph\u00e8re publique et du bilinguisme au Canada, certains gestes concrets ont une port\u00e9e significative. C'est dans cette perspective que s'inscrit le projet de loi de ma coll\u00e8gue.</p>\n<p data-HoCid=\"3363894\" data-originallang=\"fr\">Parce qu'il est question de d\u00e9fendre le bilinguisme au pays, il faut poser des gestes concrets \u00e0 cet effet. \u00c9videmment, on conna\u00eet tous l'origine de ce projet de loi, qui d\u00e9coule de la controverse caus\u00e9e par la nomination d'un v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral unilingue en novembre 2011, alors que l'avis de poste vacant indiquait clairement que la ma\u00eetrise des deux langues officielles \u00e9tait une condition essentielle \u00e0 l'accession au poste.</p>\n<p data-HoCid=\"3363895\" data-originallang=\"fr\">Malgr\u00e9 le changement de cap du gouvernement par rapport \u00e0 ce projet de loi, il n'en demeure pas moins que son bilan en la mati\u00e8re n'est pas reluisant, et la n\u00e9gligence dont il preuve s'av\u00e8re n\u00e9faste pour la dualit\u00e9 linguistique du pays. Nous avons malheureusement pu le constater dans son exemple le plus flagrant avec la nomination, entre autres, de Michael Ferguson comme v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral. </p>\n<p data-HoCid=\"3363896\" data-originallang=\"fr\">C'est pourquoi le NPD a d\u00e9cid\u00e9 d'agir en d\u00e9posant un projet de loi visant \u00e0 reconna\u00eetre la comp\u00e9tence dans les deux langues officielles comme essentielle pour les agents du Parlement d\u00e8s leur entr\u00e9e en poste. Je me r\u00e9jouis donc que le gouvernement ait fini par entendre raison \u00e0 ce sujet, du moins en ce qui concerne seulement les agents du Parlement. C'est un d\u00e9but quand m\u00eame. Le gouvernement conservateur a donc la chance d'arr\u00eater de nous faire reculer en mati\u00e8re de langues officielles. Il s'agit d'une simple question de respect des droits linguistiques des Canadiens et des \u00e9lus qui les repr\u00e9sentent.</p>\n<p data-HoCid=\"3363897\" data-originallang=\"fr\">La ma\u00eetrise des deux langues officielles au moment de la nomination doit \u00eatre reconnue comme essentielle pour les 10 postes cl\u00e9s vis\u00e9s par le projet de loi. La vision de la politique sur le bilinguisme officiel doit s'appliquer aux agents du Parlement. Si ce n'est pas le cas, il s'agit d'une s\u00e9rieuse atteinte \u00e0 la dualit\u00e9 linguistique du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3363898\" data-originallang=\"fr\">Regardons maintenant plus en d\u00e9tail ce projet de loi et sa grande importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3363899\" data-originallang=\"fr\"> De par leurs fonctions, les agents du Parlement doivent pouvoir communiquer avec les parlementaires et les Canadiens dans la langue officielle que ceux-ci choisissent. Or on sait pertinemment que ce n'\u00e9tait pas le cas lors de la nomination du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3363900\" data-originallang=\"fr\">Par cons\u00e9quent, s'il est adopt\u00e9, le projet de loi fera en sorte que les prochains titulaires des 10 postes en question devront comprendre le fran\u00e7ais et l'anglais sans l'aide d'un interpr\u00e8te et devront pouvoir s'exprimer clairement dans les deux langues officielles d\u00e8s leur entr\u00e9e en fonction. Il reconna\u00eet ainsi que la ma\u00eetrise des deux langues officielles est essentielle \u00e0 l'exercice de leurs fonctions.</p>\n<p data-HoCid=\"3363901\" data-originallang=\"fr\">On retrouve notamment, parmi les postes qui seront touch\u00e9s par ces mesures, celui de v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral du Canada, du directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9lections, du commissaire aux langues officielles du Canada, du commissaire \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e et du commissaire \u00e0 l'information.</p>\n<p data-HoCid=\"3363902\" data-originallang=\"fr\">Avec un tel projet de loi, la nomination d'une personne unilingue au poste de v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral ou \u00e0 n'importe quel autre poste parmi les 10 postes cl\u00e9s n'aurait tout simplement pas \u00e9t\u00e9 possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3363903\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi a r\u00e9ussi, avec brio, \u00e0 clarifier les obligations linguistiques des agents du Parlement pour qu'une telle situation ne se reproduise plus jamais. Dix postes seulement sont touch\u00e9s par le projet de loi. Il reconna\u00eet ainsi que la ma\u00eetrise des deux langues officielles est essentielle \u00e0 l'exercice des fonctions d'agents du Parlement. En cons\u00e9quence, cette ma\u00eetrise est n\u00e9cessaire d\u00e8s l'entr\u00e9e en fonction pour plusieurs raisons. </p>\n<p data-HoCid=\"3363904\" data-originallang=\"fr\">La Constitution stipule que le fran\u00e7ais et l'anglais sont les langues officielles du Canada. Le fran\u00e7ais et l'anglais jouissent d'un statut et de droits et privil\u00e8ges \u00e9gaux quant \u00e0 leur usage dans les institutions du Parlement. Les parlementaires ont le droit d'utiliser le fran\u00e7ais ou l'anglais durant les d\u00e9bats et les travaux du Parlement.</p>\n<p data-HoCid=\"3363905\" data-originallang=\"fr\">Puisque les agents du Parlement entretiennent des liens \u00e9troits avec le Parlement et doivent interagir avec les parlementaires, il est donc essentiel que les titulaires de ces postes ma\u00eetrisent les deux langues officielles au moment de leur embauche. Il s'agit aussi, \u00e9videmment, d'une simple question de respect pour nos langues officielles qui, en vertu de la Constitution, ont le m\u00eame statut au Canada et pour les deux groupes linguistiques. </p>\n<p data-HoCid=\"3363906\" data-originallang=\"fr\">Tout d\u00e9coule donc de l'action du NPD dans ce dossier, parce qu'\u00e0 la suite de la nomination d'une personne unilingue au poste de v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral, le NPD a d\u00e9pos\u00e9 une plainte aupr\u00e8s du commissaire aux langues officielles du Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3363907\" data-originallang=\"fr\">En juin 2012, dans son rapport d'enqu\u00eate final, le commissaire concluait que le poste de v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral aurait d\u00fb \u00eatre combl\u00e9 par un candidat ma\u00eetrisant les deux langues officielles du pays. Pour le commissaire, en vertu de la Loi sur les langues officielles, le Bureau du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral est tenu d'offrir des services dans les deux langues et il en est de m\u00eame pour le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral lui-m\u00eame, en tant que figure publique d'une institution f\u00e9d\u00e9rale qui r\u00e9pond au Parlement. </p>\n<p data-HoCid=\"3363908\" data-originallang=\"fr\">Il concluait aussi que le Bureau du Conseil priv\u00e9, qui g\u00e8re les nominations du gouverneur en conseil, avait manqu\u00e9 \u00e0 ses obligations en vertu de la Loi sur les langues officielles. </p>\n<p data-HoCid=\"3363909\" data-originallang=\"fr\">Selon le commissaire, historiquement, le processus de nomination des agents du Parlement est administr\u00e9 par le Secr\u00e9tariat du personnel sup\u00e9rieur du Bureau du Conseil priv\u00e9. Le processus ne pr\u00e9voit pas de dispositions pr\u00e9cises en mati\u00e8re de comp\u00e9tences linguistiques pour les titulaires de ces postes. C'est au moment o\u00f9 le poste devient vacant et qu'une strat\u00e9gie de recrutement est mise en place avec des crit\u00e8res de s\u00e9lection pr\u00e9cis que sont d\u00e9termin\u00e9es les comp\u00e9tences linguistiques requises. </p>\n<p data-HoCid=\"3363910\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> propose donc \u00e9galement une solution \u00e0 l'absence de dispositions pr\u00e9cises en ce qui concerne les comp\u00e9tences linguistiques des agents du Parlement.</p>\n<p data-HoCid=\"3363911\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi est particuli\u00e8rement important pour les francophones de tous les pays, y compris les Qu\u00e9b\u00e9cois. Rappelons que l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec a condamn\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 cette nomination et que la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s francophones et acadienne l'a grandement d\u00e9nonc\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3363912\" data-originallang=\"fr\">La r\u00e9ponse du commissaire aux langues officielles et des francophones de partout au pays est claire et la d\u00e9marche du NPD l'est aussi. Nous ne tol\u00e9rerons plus de nominations unilingues \u00e0 des postes aussi importants. </p>\n<p data-HoCid=\"3363913\" data-originallang=\"fr\">En terminant, et comme il est question de postes importants, je voudrais aussi r\u00e9it\u00e9rer au gouvernement conservateur l'importance du bilinguisme des juges de la Cour supr\u00eame, ce qui devrait \u00eatre la deuxi\u00e8me \u00e9tape logique \u00e0 aborder pour le gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3363914\" data-originallang=\"fr\">Sachons que le d\u00e9bat n'est pas clos. Nous n'avons toujours pas dig\u00e9r\u00e9 la nomination du juge unilingue Moldaver \u00e0 la Cour supr\u00eame. En effet, en continuant d'emp\u00eacher de faire en sorte que le bilinguisme des juges soit un crit\u00e8re de s\u00e9lection, on instaure l'anglais comme langue principale d'une institution centrale \u00e0 la vie publique canadienne. Il y a donc beaucoup de chemin \u00e0 faire en mati\u00e8re de bilinguisme au Canada et il est temps que cela change. Il est fini le temps de d\u00e9fendre le principe de l'unilinguisme \u00e0 des institutions centrales comme l'est la Cour supr\u00eame.</p>\n<p data-HoCid=\"3363915\" data-originallang=\"fr\">Je l'ai dit pr\u00e9c\u00e9demment et je le r\u00e9p\u00e8te, le projet de loi de ma coll\u00e8gue rectifiera cette situation d\u00e9plorable en ce qui concerne les agents du Parlement. Pour certains postes, la ma\u00eetrise des deux langues officielles est une comp\u00e9tence qui s'av\u00e8re essentielle.</p>\n<p data-HoCid=\"3363916\" data-originallang=\"fr\">Comme on est \u00e0 m\u00eame de le constater, le NPD est r\u00e9solument engag\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger les droits linguistiques des Canadiens et nous esp\u00e9rons que tous les parlementaires donneront leur aval pour que le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> devienne loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3363917\" data-originallang=\"fr\">On conviendra avec moi que ce projet de loi est vraiment important pour les francophones de tous les pays, et tout particuli\u00e8rement les citoyens de Montcalm qui sont en grande majorit\u00e9 francophones. Plusieurs d'entre eux sont de souche acadienne. Donc, pour les quatre municipalit\u00e9s de la Nouvelle-Acadie et pour les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates qu\u00e9b\u00e9cois, le respect des deux langues officielles est une priorit\u00e9, mais pour les gens de ma circonscription de Montcalm, \u00eatre servis en fran\u00e7ais, ce n'est pas un choix, c'est tout simplement un droit tr\u00e8s l\u00e9gitime. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363889\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, first of all I would like to congratulate my colleague from <a data-HoCid=\"170255\" href=\"/politicians/alexandrine-latendresse/\" title=\"Alexandrine Latendresse\">Louis-Saint-Laurent</a> on her bill concerning bilingualism as a hiring requirement for officers of Parliament. This gap is totally unacceptable and has lasted for far too long. Needless to say, the subject of this bill, namely Canada's linguistic duality, is a key issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3363890\" data-originallang=\"fr\"> Respect for Canada's two official languages is a priority for the NDP. This bill is very timely, since this year marks the 50th anniversary of the Laurendeau-Dunton commission.</p>\n<p data-HoCid=\"3363891\" data-originallang=\"fr\">A Statistics Canada study released on Tuesday tracking bilingualism from 1961 to 2011 shows that young people are less and less exposed to French, and few immigrants are bilingual.</p>\n<p data-HoCid=\"3363892\" data-originallang=\"fr\">The Commissioner of Official Languages, Graham Fraser, has also expressed concern about the statistics shown by this study. This trend is not a good omen. The study tracked the evolution of bilingualism in Canada since the Laurendeau-Dunton commission was created. That is what laid the foundations for Canada's policy on bilingualism.</p>\n<p data-HoCid=\"3363893\" data-originallang=\"fr\">When it comes to public life and bilingualism in Canada, certain concrete measures have far-reaching effects. This is why my colleague introduced this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3363894\" data-originallang=\"fr\"> This is about defending bilingualism in Canada, so we need to take meaningful action to do that. Obviously, we all know that this bill stems from the controversy generated by the appointment of a unilingual Auditor General in November 2011, when the job posting for the vacancy clearly said that proficiency in both official languages was an essential qualification for the position.</p>\n<p data-HoCid=\"3363895\" data-originallang=\"fr\"> In spite of the government\u2019s change of direction on this bill, the fact remains that its track record in this regard is not a glowing one, and its negligence is detrimental to Canada's linguistic duality. The most blatant example of this was the appointment of Michael Ferguson as Auditor General. </p>\n<p data-HoCid=\"3363896\" data-originallang=\"fr\"> That is why the NDP decided to take action by introducing a bill to recognize that officers of Parliament must be fluent in both official languages at the time they take up their positions. I am therefore glad that the government has ultimately listened to reason on this issue, at least with respect to officers of Parliament. That is a start. The Conservative government has a chance to stop taking us backward on official languages. This is a simple matter of respecting the language rights of Canadians and the parliamentarians who represent them.</p>\n<p data-HoCid=\"3363897\" data-originallang=\"fr\"> Proficiency in both official languages at the time of appointment must be recognized as an essential qualification for the 10 key positions identified in the bill. The policy on official bilingualism must apply to officers of Parliament. If it does not, Canada's linguistic duality will be seriously undermined.</p>\n<p data-HoCid=\"3363898\" data-originallang=\"fr\"> Let us now look at this bill, and how important it is, in greater detail.</p>\n<p data-HoCid=\"3363899\" data-originallang=\"fr\"> By the nature of their duties, officers of Parliament have to be able to communicate with parliamentarians and Canadians in the official language of their choice. We know very well that this was not the case for the appointment of the Auditor General.</p>\n<p data-HoCid=\"3363900\" data-originallang=\"fr\"> Accordingly, if the bill is enacted, future occupants of the 10 positions in question will have to understand French and English without the assistance of an interpreter and will have to be able to express themselves clearly in both official languages when they take up their position. It therefore recognizes that proficiency in both official languages is essential to the performance of their duties.</p>\n<p data-HoCid=\"3363901\" data-originallang=\"fr\"> The following positions will be affected by these measures: Auditor General of Canada, Chief Electoral Officer, Commissioner of Official Languages of Canada, Privacy Commissioner and Information Commissioner.</p>\n<p data-HoCid=\"3363902\" data-originallang=\"fr\"> Under this bill, the appointment of a unilingual person to the position of Auditor General or to any other of the 10 key positions would simply have been impossible.</p>\n<p data-HoCid=\"3363903\" data-originallang=\"fr\"> This bill has brilliantly managed to clarify the linguistic obligations of officers of Parliament so that this kind of situation will never occur again. Only 10 positions are affected by the bill, which thus acknowledges that proficiency in both official languages is essential in performing the duties of officers of Parliament. Consequently, officers must have that proficiency at the time they take up their duties, for a number of reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3363904\" data-originallang=\"fr\"> The Constitution provides that English and French are the official languages of Canada. English and French enjoy equality of status and equal rights and privileges as to their use in the institutions of Parliament. Parliamentarians have a right to use English or French in the debates and proceedings of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3363905\" data-originallang=\"fr\"> Since officers of Parliament maintain close ties with Parliament and must interact with parliamentarians, it is essential that the incumbents of those positions be proficient in both official languages at the time they are hired. This is also quite obviously a simple matter of respect for our official languages, which, under the Constitution, have the same status in Canada, and for both linguistic groups.</p>\n<p data-HoCid=\"3363906\" data-originallang=\"fr\"> Everything thus stems from the NDP's actions in this matter because the NDP filed a complaint with the Commissioner of Official Languages of Canada following the appointment of a unilingual individual to the position of Auditor General.</p>\n<p data-HoCid=\"3363907\" data-originallang=\"fr\"> In June 2012, the commissioner concluded in his final investigation report that the position of Auditor General should have been filled by a candidate with proficiency in Canada's two official languages. In the commissioner's view, the Office of the Auditor General is required under the Official Languages Act to offer services in both official languages, and the same is true of the Auditor General himself as the public face of a federal institution that reports to Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3363908\" data-originallang=\"fr\"> He also concluded that the Privy Council Office, which manages Governor in Council appointments, had failed to meet its obligations under the Official Languages Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3363909\" data-originallang=\"fr\"> According to the commissioner, historically, the appointment process for officers of Parliament was administered by the Senior Appointments Secretariat at the Privy Council Office. The process does not contain precise language for fluency provisions for incumbents of these positions. It is when the position becomes vacant and a recruitment strategy is put in place with specific selection criteria that linguistic requirements are determined.</p>\n<p data-HoCid=\"3363910\" data-originallang=\"fr\"> Thus Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> also offers a solution to the absence of specific provisions regarding the language skills of officers of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3363911\" data-originallang=\"fr\"> This bill is particularly important for the francophones of all countries, including Quebeckers. Quebec's National Assembly unanimously condemned this appointment and the F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s francophones et acadienne strongly denounced it.</p>\n<p data-HoCid=\"3363912\" data-originallang=\"fr\"> The response of the Commissioner of Official Languages and francophones across the country is clear, as is the NDP's approach. We will no longer tolerate unilingual appointments to such important positions.</p>\n<p data-HoCid=\"3363913\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, and because we are dealing with important positions, I would also like to tell the Conservative government again how important it is that judges on the Supreme Court be bilingual, and this should be the second logical step to be taken by the government. </p>\n<p data-HoCid=\"3363914\" data-originallang=\"fr\"> The debate is not over. We still have not swallowed the appointment of the unilingual Justice Moldaver to the Supreme Court. With the government's continued refusal to include bilingualism as a selection criterion for the appointment of judges, English is becoming the main language of an institution that is central to Canadian public life. Therefore, there is still much work to be done in terms of bilingualism in Canada, and it is high time that this changed. The time for defending the principle of unilingual central institutions, such as the Supreme Court, has come and gone.</p>\n<p data-HoCid=\"3363915\" data-originallang=\"fr\"> I said earlier and I repeat that my colleague\u2019s bill will remedy this deplorable situation regarding officers of Parliament. Proficiency in both official languages is essential for some positions.</p>\n<p data-HoCid=\"3363916\" data-originallang=\"fr\"> As we know, the NDP is firmly committed to protecting the language rights of Canadians, and we hope that all parliamentarians will support Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a> so that it becomes law. </p>\n<p data-HoCid=\"3363917\" data-originallang=\"fr\"> I am sure members will agree with me when I say that this bill is very important for francophones in all countries, and especially the constituents of Montcalm, who for the most part are French-speaking. Many of them have Acadian roots. Therefore, for the four municipalities of New Acadia and for the NDP members from Quebec, respect for both official languages is a priority, but for the people in my riding of Montcalm, being served in French is not a choice, it is simply a very legitimate right.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Language Skills Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 18:55:00", "source_id": "8043421", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4062/", "procedural": false}