{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mike Sullivan (York South\u2014Weston, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mike-sullivan/", "url": "/debates/2013/5/29/mike-sullivan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363117\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous soulignons aujourd'hui la Journ\u00e9e mondiale de la scl\u00e9rose en plaques. La scl\u00e9rose en plaques est un trouble neurologique d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif qu'on diagnostique habituellement chez des personnes de 25 \u00e0 31 ans et qui affecte deux fois plus de femmes que d'hommes. On ignore sa cause et, actuellement, elle est incurable.</p>\n<p data-HoCid=\"3363118\" data-originallang=\"en\">La scl\u00e9rose en plaques met \u00e0 rude \u00e9preuve la sant\u00e9 et les revenus des proches aidants. Or, trois changements permettraient d'aider les malades et leurs aidants \u00e0 rester sur le march\u00e9 du travail et d'att\u00e9nuer leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res. </p>\n<p data-HoCid=\"3363119\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, assouplissons les modalit\u00e9s r\u00e9gissant les prestations de maladie du r\u00e9gime d'assurance-emploi afin que les personnes atteintes de scl\u00e9rose en plaques ou d'un autre handicap puissent obtenir en temps opportun l'aide qu'il leur faut. Ensuite, abaissons les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 \u00e0 ces prestations ainsi qu'au cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour personnes handicap\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 les rendre plus accessibles aux personnes qui sont aux prises avec cette maladie ou un autre handicap et dont l'\u00e9tat de sant\u00e9 fluctue. Enfin, rendons remboursables les cr\u00e9dits d'imp\u00f4ts pour personnes handicap\u00e9es et pour aidants naturels, ce qui assurera un meilleur soutien du revenu aux aidants, surtout s'ils sont dans le besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3363120\" data-originallang=\"en\">Ces trois mesures permettraient d'am\u00e9liorer le sort des malades et de leur famille jusqu'\u00e0 ce qu'on trouve enfin un rem\u00e8de \u00e0 la scl\u00e9rose en plaques.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363117\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today is World MS Day. Multiple Sclerosis is a neurological disorder that causes disability. Most diagnoses occur between the ages of 25 and 31, afflicting about twice as many women as men. It is not known what causes this disease, and as yet there is no cure.</p>\n<p data-HoCid=\"3363118\" data-originallang=\"en\">MS puts hard demands on the health and income of family members acting as caregivers. There are three important changes that we could make to help people with MS and their caregivers stay in the workforce and ease their financial hardships.</p>\n<p data-HoCid=\"3363119\" data-originallang=\"en\">Employment insurance sickness benefits should be made more flexible so people with MS and other disabilities can get support when and how they need it. The criteria for receiving disability credits and benefits should be eased to help people with MS and other disabilities to qualify because their health condition varies over time. Finally, disability and caregiver tax credits should be refundable to improve income support for caregivers, particularly those in need.</p>\n<p data-HoCid=\"3363120\" data-originallang=\"en\">These steps would help people with MS and their families cope better until a cure is found.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "World MS Day"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:05:00", "source_id": "8041808", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4090/", "procedural": false}