{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Romeo Saganash (Abitibi\u2014Baie-James\u2014Nunavik\u2014Eeyou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/romeo-saganash/", "url": "/debates/2013/5/29/romeo-saganash-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363307\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Inuits du Nunavik sont aux prises avec une crise s\u00e9v\u00e8re du logement, mais le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> semble trop occup\u00e9 pour accepter une simple demande de rencontre qui date du 8 avril dernier. La demande demeure sans r\u00e9ponse depuis presque deux mois.</p>\n<p data-HoCid=\"3363308\" data-originallang=\"fr\">En comit\u00e9 pl\u00e9nier, le ministre a affirm\u00e9 ceci: \u00ab <em>It takes two to tango.</em> \u00bb Je veux bien, mais je me demande pourquoi le ministre refuse toujours de rencontrer des repr\u00e9sentants de la Soci\u00e9t\u00e9 Makivik.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363307\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Nunavik Inuit are struggling with a serious housing crisis, but the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> seems to be too busy to respond to a simple request for a meeting dating back to April 8. This request has remained unanswered for nearly two months. </p>\n<p data-HoCid=\"3363308\" data-originallang=\"fr\">In committee of the whole the minister stated that, \u201cIt takes two to tango\u201d. That is fine, but I wonder why the minister is still refusing to meet with Makivik Corporation representatives.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:50:00", "source_id": "8042067", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4064/", "procedural": false}