{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Royal Galipeau (Ottawa\u2014Orl\u00e9ans, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/royal-galipeau/", "url": "/debates/2013/5/29/royal-galipeau-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363336\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement est fier de c\u00e9l\u00e9brer tout ce qui a contribu\u00e9 \u00e0 faire aujourd'hui du Canada un pays uni, fort et libre, le meilleur pays au monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3363337\" data-originallang=\"fr\">Ainsi, le 1<sup>er</sup> juillet prochain, les Canadiennes et les Canadiens de tous les coins du pays, y compris Orl\u00e9ans, vont se rassembler avec leur famille et leurs amis, afin de c\u00e9l\u00e9brer le 146<sup>e</sup> anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration.</p>\n<p data-HoCid=\"3363338\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> peut-il dire \u00e0 la Chambre en quoi consisteront les c\u00e9l\u00e9brations de la f\u00eate du Canada sur la Colline du Parlement cette ann\u00e9e?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363336\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this government is proud to celebrate all the things that make Canada the united, strong and free country we are today, the best country in the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3363337\" data-originallang=\"fr\">On July 1, Canadians across the country, including in Orl\u00e9ans, will get together with family and friends to celebrate the 146th anniversary of Confederation.</p>\n<p data-HoCid=\"3363338\" data-originallang=\"en\">Can the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage </a> please tell this House about the Canada Day celebrations on Parliament Hill this year?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canada Day"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 15:00:00", "source_id": "8042100", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/420/", "procedural": false}