{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. St\u00e9phane Dion"}, "politician_url": "/politicians/stephane-dion/", "url": "/debates/2013/5/29/stephane-dion-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363789\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, maintenant que tout le monde \u00e9coute avec attention, je peux dire que nous parlons ici d'un projet de loi dont nous ne devrions pas, normalement, avoir \u00e0 parler, d'une mesure que tout le monde tient pour acquise et qui, dans l'esprit des Canadiens, est d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3363790\" data-originallang=\"fr\">L'obligation pour les agents du Parlement d'\u00eatre bilingues et de parler les deux langues officielles du Canada est quelque chose qui allait de soit jusqu'\u00e0 ce que ce <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> nomme un v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral unilingue. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 un choc. Le parti auquel j'appartiens a r\u00e9agi si fortement qu'il a refus\u00e9 de voter la nomination de ce v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral. Nous sommes sortis de la Chambre et nous n'avons m\u00eame pas vot\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3363791\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais remercier ma coll\u00e8gue d'avoir fait ce projet de loi, que nous appuyons, bien s\u00fbr, et qui fera en sorte que les agents du Parlement seront tenus par la loi d'\u00eatre bilingues au moment de leur nomination. Cela n'avait pas de sens de les prendre unilingues et de dire qu'ils apprendraient l'autre langue officielle sur le tas, en travaillant. Ils devraient donc apprendre le fran\u00e7ais, parce qu'on sait tr\u00e8s bien qu'on ne nommera jamais un unilingue fran\u00e7ais. On nommera des unilingues anglais et on dira que ce n'est pas grave, qu'ils apprendront le fran\u00e7ais.</p>\n<p data-HoCid=\"3363792\" data-originallang=\"fr\">C'est une insulte aux Canadiens que de leur dire que, dans des postes aussi cruciaux, on demande aux titulaires de divertir une large part de leurs efforts et de leur temps pour apprendre une langue alors qu'ils ont pass\u00e9 l'\u00e2ge de 40 ou de 50 ans. Ils ont autre chose \u00e0 faire. Ils doivent \u00eatre en mesure de comprendre les deux langues officielles au moment de leur nomination.</p>\n<p data-HoCid=\"3363793\" data-originallang=\"fr\"> Les raisons pour cela sont \u00e9videntes. D'abord, le r\u00f4le de l'agent du Parlement, qu'il s'agisse du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral ou d'un autre, comme le commissaire aux langues officielles, par exemple, est d'\u00eatre en mesure de parler avec les parlementaires, de discuter avec eux, de les comprendre et de se faire comprendre.</p>\n<p data-HoCid=\"3363794\" data-originallang=\"en\">Parmi mes coll\u00e8gues, nombreux sont les unilingues. Il n'y a pas besoin d'\u00eatre bilingue pour \u00eatre \u00e9lu au Canada. Il suffit de convaincre les \u00e9lecteurs qu'on est le meilleur candidat. L'important, c'est de se faire comprendre lorsqu'on s'adresse, disons, au v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral, et de comprendre ce que lui-m\u00eame a \u00e0 dire. Comme ces gens sont au service du Parlement, ils devaient pouvoir se faire comprendre par tous les parlementaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3363795\" data-originallang=\"fr\">Il s'agit de la premi\u00e8re raison. La deuxi\u00e8me raison est que ces agents du Parlement ont \u00e0 prendre des d\u00e9cisions en lisant beaucoup d'informations qui leur viennent de partout au Canada, y compris du Qu\u00e9bec, du Nouveau-Brunswick et de bien des endroits au Canada o\u00f9 les informations sont en fran\u00e7ais. Comment pourraient-ils comprendre ces informations par eux-m\u00eames s'ils ne peuvent pas les lire par eux-m\u00eames? C'est tout de m\u00eame essentiel pour amener de bonnes d\u00e9cisions. La comp\u00e9tence inclut la capacit\u00e9 de lire dans les deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3363796\" data-originallang=\"fr\">La troisi\u00e8me raison est que le bureau en question, comme le Bureau du v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral, doit lui aussi \u00eatre en mesure de travailler dans les deux langues officielles. Or, si la t\u00eate est unilingue anglaise, tout se passera en anglais. Au sommet, on doit donc \u00eatre capable de comprendre les deux langues pour permettre au bureau de fonctionner dans les deux langues.</p>\n<p data-HoCid=\"3363797\" data-originallang=\"fr\">Il y a une autre raison essentielle. Le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral et les autres agents du Parlement ne sont pas que des bureaucrates, mais des communicateurs. Ils doivent communiquer leurs informations aux Canadiens. Cette communication ne peut pas se faire dans toutes les nuances s'ils ne peuvent pas leur parler dans les deux langues. Je peux affirmer que toute la saga qui a men\u00e9 \u00e0 la question du programme des commandites aurait \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 fait diff\u00e9rente si la v\u00e9rificatrice g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9poque n'avait pas \u00e9t\u00e9 en mesure de parler en fran\u00e7ais. C'est moi qui le dis, moi qui ai v\u00e9cu cet \u00e9v\u00e9nement de tr\u00e8s pr\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3363798\" data-originallang=\"en\">L'autre raison pour laquelle le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral et les autres agents du Parlement devraient \u00eatre bilingues, c'est qu'il faut envoyer le bon message \u00e0 la jeunesse de notre pays. Les jeunes qui ont de l'ambition, et qui veulent acc\u00e9der \u00e0 toutes les responsabilit\u00e9s dans leur pays, devraient apprendre les deux langues officielles. </p>\n<p data-HoCid=\"3363799\" data-originallang=\"en\">Il est essentiel d'avoir fait cet apprentissage \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans, car ce sera beaucoup plus difficile \u00e0 48 ans. Lorsqu'ils voudront acc\u00e9der \u00e0 de hautes responsabilit\u00e9s, ce sera peut-\u00eatre trop tard. C'est le message qu'il faut envoyer d\u00e8s maintenant, par l'interm\u00e9diaire de ce projet de loi. C'est essentiel pour la configuration m\u00eame de notre pays et pour son aptitude \u00e0 rendre hommage \u00e0 ses deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3363800\" data-originallang=\"en\">C'est pour nous un atout extraordinaire que d'avoir deux langues officielles qui sont aussi des langues internationales. Nous devons veiller \u00e0 pr\u00e9server cet atout \u00e0 l'avenir. Le message qu'il faut envoyer, c'est que la responsabilit\u00e9 la plus importante, y compris pour vous, monsieur le Pr\u00e9sident, c'est de pouvoir s'adresser \u00e0 ses concitoyens canadiens dans les deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3363801\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement conservateur a fini par se rendre \u00e0 ces arguments, ce dont on se r\u00e9jouit. Je pense que, quand on est tous ensemble, il faut le souligner. \u00c7a n'a pas \u00e9t\u00e9 facile. Ils ont propos\u00e9 des amendements, ce qui ne nous emp\u00eachera pas de voter en faveur du projet de loi. Toutefois, je voudrais saisir l'occasion pour mentionner que ces amendements ne sont pas utiles. Ils n'ont rien apport\u00e9 de tr\u00e8s positif. Par exemple, ils ont affaibli l'obligation de bilinguisme. Elle est affaiblie mais, \u00e0 mon avis, elle est encore suffisamment forte. La capacit\u00e9 de parler et de comprendre clairement les deux langues officielles est une condition pr\u00e9alable \u00e0 la nomination. \u00c7a va aller, on va vivre avec \u00e7a. Le projet de loi demeure \u00ab votable \u00bb, malgr\u00e9 l'affaiblissement.</p>\n<p data-HoCid=\"3363802\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs ont aussi \u00e9limin\u00e9 l'article 3, qui pr\u00e9voyait que le gouverneur en conseil peut, par d\u00e9cret, ajouter des postes \u00e0 la liste de l'article 2. Donc, le gouvernement aurait pu, sans revenir au Parlement, ajouter \u00e0 la liste des postes qui doivent \u00eatre obligatoirement bilingues. Quand on croit au bilinguisme, on en facilite l'expansion. Le gouvernement n'a pas voulu se donner ce pouvoir. Il veut revenir au Parlement. \u00c7a ne change pas grand-chose, dans le fond, parce que si un gouvernement veut vraiment ajouter des postes, il ira au Parlement et l'en convaincra. S'il ne veut pas le faire, aucune loi ne pourra l'obliger \u00e0 le faire. Enfin, ce n'est pas un amendement utile.</p>\n<p data-HoCid=\"3363803\" data-originallang=\"fr\">Au moyen d'un autre amendement, le parti minist\u00e9riel a aussi \u00e9limin\u00e9 l'article 4, qui portait sur les titulaires int\u00e9rimaires des postes vis\u00e9s par le projet de loi <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a>. Cet article \u00e9tait ainsi libell\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363804\" data-originallang=\"fr\"> En cas d\u2019absence ou d\u2019emp\u00eachement du titulaire de l\u2019un ou l\u2019autre des postes \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l\u2019article 2 ou de vacance de l\u2019un de ces postes, la personne \u00e0 qui est confi\u00e9 l\u2019int\u00e9rim doit se conformer aux exigences pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 2 [c'est-\u00e0-dire les exigences li\u00e9es au bilinguisme]. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363805\" data-originallang=\"fr\">On sait ce que les conservateurs essaient de faire, mais ils r\u00e9ussiront pas. Une fois que cette loi sera vot\u00e9e \u00e0 la Chambre des communes et au S\u00e9nat, on ne pourra pas emp\u00eacher la personne qui assurera l'int\u00e9rim d'\u00eatre soumise \u00e0 la loi. Selon la loi, le titulaire int\u00e9rimaire devra \u00eatre bilingue. Lorsqu'on confie une responsabilit\u00e9 de cette importance \u00e0 un Canadien, que cette responsabilit\u00e9 soit permanente ou int\u00e9rimaire, elle est assujettie aux comp\u00e9tences que la loi exige. Si la loi exige qu'un v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral soit bilingue, \u00e7a veut dire que l'int\u00e9rimaire devra aussi \u00eatre bilingue. Si le gouvernement d\u00e9fiait cette loi, il devrait d\u00e9fier le gros bon sens et s'exposerait \u00e0 des poursuites.</p>\n<p data-HoCid=\"3363806\" data-originallang=\"fr\"> Donc, malgr\u00e9 les efforts des conservateurs, on a encore un tr\u00e8s bon projet de loi. Je presse le gouvernement de ne pas jouer \u00e0 des jeux. On est pr\u00eats \u00e0 aller rapidement au S\u00e9nat. J'ai parl\u00e9 avec mes coll\u00e8gues du S\u00e9nat. On est pr\u00eats \u00e0 proc\u00e9der tr\u00e8s vite. Le projet de loi sera vot\u00e9 \u00e0 la Chambre, et sera envoy\u00e9 au S\u00e9nat. Les s\u00e9nateurs vont l'\u00e9tudier de tr\u00e8s pr\u00e8s, comme ils le font toujours, mais ils peuvent le faire avec diligence. Ils devront s'assurer que cette loi soit la loi du pays et qu'elle ne retombera pas dans les limbes quand le gouvernement aura d\u00e9cid\u00e9 de proroger la Chambre, dans le but de redonner une nouvelle vie \u00e0 son gouvernement moribond.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363789\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, now that everybody is listening carefully, I am saying that we are discussing a bill that we should normally not have to discuss, something that has been taken for granted and that Canadians thought was done already. </p>\n<p data-HoCid=\"3363790\" data-originallang=\"fr\"> The obligation for officers of Parliament to be bilingual and to speak Canada's two official languages is something that seemed self-evident until this <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> appointed a unilingual Auditor General. That was a shock. The party to which I belong reacted so strongly that it refused to vote in favour of the appointment of that Auditor General. We left the House without even voting.</p>\n<p data-HoCid=\"3363791\" data-originallang=\"fr\"> I would like to thank my colleague for preparing this bill, which we of course support and which will ensure that officers of Parliament are required by law to be bilingual at the time of their appointment. It made no sense to take them on as unilinguals and to say that they would learn the other official language on the job, while working. That would mean learning French because we know very well that a unilingual francophone will never be appointed. They will appoint unilingual anglophones and say that this is not a problem because the appointees will learn French.</p>\n<p data-HoCid=\"3363792\" data-originallang=\"fr\"> It is insulting to tell Canadians that the incumbents of such crucially important positions will be asked to devote considerable time and effort to learning a language when they are over 40 or 50 years of age. They have better things to do. They must be able to understand both official languages at the time of their appointment.</p>\n<p data-HoCid=\"3363793\" data-originallang=\"fr\"> The reasons for that are obvious. First, the role of an officer of Parliament, whether that of auditor general or another officer such as the commissioner of official languages, is to be able to speak with parliamentarians, to discuss matters with them and to understand them and make themselves understood.</p>\n<p data-HoCid=\"3363794\" data-originallang=\"en\">Many of my colleagues are unilingual. To be elected in Canada, people do not need to be bilingual. They only need to convince voters that they are the best candidate. It is very important to be understood when speaking to, let us say, the Auditor General, and to understand what the Auditor General has to say. Since MPs are at the service of Parliament, they should be able to be understood by all parliamentarians.</p>\n<p data-HoCid=\"3363795\" data-originallang=\"fr\"> That is the first reason. The second reason is that, in order to make decisions, officers of Parliament must read a large amount of information that comes to them from across Canada, including from Quebec, New Brunswick and many places in Canada where information is in French. How can they understand that information on their own if they cannot read it on their own? They need that information to make decisions. Competency includes the ability to read in both official languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363796\" data-originallang=\"fr\"> The third reason is that the office in question, like the Office of the Auditor General, must also be able to work in both official languages. However, if the head of that office is a unilingual anglophone, everything will be done in English. The person at the top must therefore be able to understand both languages so that the office can operate in both languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363797\" data-originallang=\"fr\"> There is another essential reason. The auditor general and the other officers of Parliament are not mere bureaucrats, but rather communicators. They must communicate their information to Canadians. Nuanced communication is not possible if they cannot speak to Canadians in both languages. I can say that the entire saga leading up to the sponsorship scandal would have been entirely different if the auditor general at the time had been unable to speak French. And I say that having experienced the event first-hand.</p>\n<p data-HoCid=\"3363798\" data-originallang=\"en\">The other reason that the Auditor General and other officers of Parliament should be bilingual is to send the right message to the youth of our country. If they have ambition and want access to all the responsibilities of their country, they should learn the two official languages. </p>\n<p data-HoCid=\"3363799\" data-originallang=\"en\">It is key for people to do that when they are 18 years old because it will be much more difficult when they are aged 48. When they will perhaps want access to these responsibilities, it may be too late. We need to send this message now, through this bill. It is key to shaping our country and the ability for Canada to pay tribute to its two official languages. </p>\n<p data-HoCid=\"3363800\" data-originallang=\"en\">It is an incredible asset for us to have two official languages that are international languages. We need to be sure that it will be part of our future. We need to send a message that the most important responsibility, including yours, Mr. Speaker, is to be able to address fellow Canadians in the two official languages.</p>\n<p data-HoCid=\"3363801\" data-originallang=\"fr\"> The Conservative government finally agreed to accept these arguments, and we are glad of that. I think it is important to emphasize that here where we are all together. It was not easy. They proposed amendments, but those amendments will not prevent us from voting in favour of the bill. Still, I would like to take this opportunity to say that those amendments were not useful. They added nothing very positive. They actually weakened the obligation to be bilingual. It has been weakened, but I think it is still strong enough. The ability to speak and understand both official languages well is a prerequisite for appointment. That will do; we can live with it. The bill is still \u201cvotable\u201d despite the amendments that weaken it.</p>\n<p data-HoCid=\"3363802\" data-originallang=\"fr\"> The Conservatives also eliminated clause 3, which provided that the governor in council could, by order, add offices to the list established in clause 2. In that way, the government could have added to the list of offices for which bilingualism would be mandatory, without returning to Parliament. A belief in bilingualism is a belief in making it more widespread. The government did not want to give itself that power; it wants to come back to Parliament. That does not change much in the end, because if a government really wanted to add more offices, it could come to Parliament and make a convincing argument. If it did not want to, no law could make it do that. Thus, it is not a useful amendment.</p>\n<p data-HoCid=\"3363803\" data-originallang=\"fr\"> With another amendment, the governing party also eliminated clause 4 concerning interim appointments to the offices mentioned in Bill <a data-HoCid=\"5526983\" href=\"/bills/41-1/C-419/\" title=\"An Act respecting language skills\">C-419</a>. This clause read:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3363804\" data-originallang=\"fr\"> In the event of the absence or incapacity of the incumbent of any of the offices listed in section 2 or vacancy in any of these offices, the person appointed in the interim must meet the requirements set out in section 2 [that is, the bilingualism requirements]. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3363805\" data-originallang=\"fr\"> We know what the Conservatives are trying to do, but they will not succeed. Once this bill has been passed by the House of Commons and the Senate, there will be no way to exempt any interim office holder from the law. According to the law, the interim incumbent must be bilingual. When a Canadian is given such a serious responsibility, whether permanently or temporarily, that person must meet the requirements set out in the law. If the law requires an auditor general to be bilingual, then an interim auditor general must also be bilingual. If the government were to defy this law, it would be defying common sense and leaving itself open to legal action.</p>\n<p data-HoCid=\"3363806\" data-originallang=\"fr\"> Thus, despite these efforts by the Conservatives, this is still a good bill. I implore the government not to play games. We are ready to send it to the Senate quickly. I have talked with my Senate colleagues; they are ready to proceed quickly. The bill will be voted on in the House and sent to the Senate. The Senate will look at it carefully, as senators always do, but they can do it quickly. They must ensure that this bill becomes law and does not fall into limbo when the government decides to prorogue the House in an attempt to revive its moribund government.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Language Skills Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 18:15:00", "source_id": "8043378", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3686/", "procedural": false}