{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Blaney (Minister of Veterans Affairs and Minister for La Francophonie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-blaney/", "url": "/debates/2013/5/29/steven-blaney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3363317\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170243\" href=\"/politicians/dave-van-kesteren/\" title=\"Dave Van Kesteren\">Chatham-Kent\u2014Essex</a> de sa question portant sur nos v\u00e9t\u00e9rans qui ont particip\u00e9 \u00e0 des missions de paix.</p>\n<p data-HoCid=\"3363318\" data-originallang=\"fr\">Ce midi, j'ai eu la chance de d\u00eener avec des repr\u00e9sentants des organisations de nos v\u00e9t\u00e9rans des missions de paix pour leur exprimer la gratitude de notre gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3363319\" data-originallang=\"en\">En cette Journ\u00e9e internationale des Casques bleus des Nations Unies, rendons hommage aux milliers de militaires des Forces arm\u00e9es canadiennes qui ont servi sous la banni\u00e8re des Nations Unies pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 et les valeurs qui nous tiennent \u00e0 coeur. Nous t\u00e9moignons de notre reconnaissance et de notre respect envers tous les anciens combattants canadiens ayant particip\u00e9 aux missions de maintien de la paix des Nations Unies pour les grandes choses qu'ils ont accomplies.</p>\n<p data-HoCid=\"3363320\" data-originallang=\"en\">N'oublions jamais.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3363317\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170243\" href=\"/politicians/dave-van-kesteren/\" title=\"Dave Van Kesteren\">Chatham-Kent\u2014Essex</a> for his question about Canadian peacekeeping veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3363318\" data-originallang=\"fr\">Today I had the opportunity to have lunch with representatives of peacekeeping veterans organizations to express our government's gratitude for their service.</p>\n<p data-HoCid=\"3363319\" data-originallang=\"en\">Today, on the International Day of United Nations Peacekeepers, let us salute the thousands of Canadian Armed Forces personnel who served under a UN banner to defend freedom and the values we hold dear. Few words can express our shared appreciation and respect for each and every Canadian UN peacekeeping veteran for the great things they have accomplished.</p>\n<p data-HoCid=\"3363320\" data-originallang=\"en\">Lest we forget.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/29/", "time": "2013-05-29 14:55:00", "source_id": "8042081", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/346/", "procedural": false}