{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/3/8/lisa-raitt-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3225191\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la question du d\u00e9put\u00e9 me laisse perplexe parce que les minist\u00e9riels savent que les a\u00een\u00e9s ont grandement contribu\u00e9 au Canada et \u00e0 l'\u00e9dification de notre pays, voil\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment pourquoi notre gouvernement en a fait davantage pour les a\u00een\u00e9s que tout autre gouvernement, y compris celui qu'a dirig\u00e9 le d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3225192\" data-originallang=\"en\">Nous avons cr\u00e9\u00e9 le poste de ministre d'\u00c9tat aux A\u00een\u00e9s, dont le mandat est de faire un examen ind\u00e9pendant des questions propres aux a\u00een\u00e9s. Le gouvernement a fait en sorte que nous ayons le plus bas taux de pauvret\u00e9 du monde chez les a\u00een\u00e9s, un taux bien en de\u00e7\u00e0 de celui qui avait cours du temps des lib\u00e9raux.</p>\n<p data-HoCid=\"3225193\" data-originallang=\"en\">Je dois dire que le d\u00e9put\u00e9 fait compl\u00e8tement fausse route...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3225191\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am puzzled by the member's question because we know in our government that seniors have done so much to contribute to our country and build our country, which is exactly why we have done more for seniors than any other government, including the one he led. </p>\n<p data-HoCid=\"3225192\" data-originallang=\"en\">We have created the position of minister of state for seniors, an independent ministerial position to look after our seniors and their issues. Our government has made sure we have one of the lowest poverty rates among seniors in the world, lower than it ever was under the Liberals. </p>\n<p data-HoCid=\"3225193\" data-originallang=\"en\">I have to say, he is completely wrong\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Women's Issues"}, "document_url": "/debates/2013/3/8/", "time": "2013-03-08 11:20:00", "source_id": "7927356", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}