{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/3/8/lisa-raitt-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3225223\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les accusations lanc\u00e9es par la d\u00e9put\u00e9e sont compl\u00e8tement ridicules. En r\u00e9alit\u00e9, le gouvernement mise sur les emplois, la croissance \u00e9conomique et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme, et en tant que femme, je crois que c'est tr\u00e8s important.</p>\n<p data-HoCid=\"3225224\" data-originallang=\"en\">Nous avons permis la cr\u00e9ation nette de 950 000 emplois, et le taux de ch\u00f4mage est de 7 %. Ce sont l\u00e0 des donn\u00e9es positives pour nous tous, y compris les femmes comme moi. Cependant, je suis particuli\u00e8rement fi\u00e8re du travail que nous avons fait \u00e0 l'\u00e9gard de l'assurance-emploi afin que le r\u00e9gime aide les gens lorsqu'ils en ont le plus besoin, c'est-\u00e0-dire lorsqu'ils perdent leur emploi pour des raisons ind\u00e9pendantes de leur volont\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3225223\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the accusations made by the member are completely ludicrous. The reality is that our government is focused on jobs, on economic growth and on long-term prosperity, which I believe is incredibly important to me as a woman.</p>\n<p data-HoCid=\"3225224\" data-originallang=\"en\">We have created 950,000 net new jobs. Our unemployment is 7%. These are all positive factors that help us all, including my gender. However, more specifically, I am very proud of the work we have been doing with employment insurance to ensure that the product is there for people when they need it most, when they lose their jobs through circumstances no fault of their own. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Status of Women"}, "document_url": "/debates/2013/3/8/", "time": "2013-03-08 11:30:00", "source_id": "7927389", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}