{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tarik Brahmi (Saint-Jean, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tarik-brahmi/", "url": "/debates/2013/3/8/tarik-brahmi-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3225007\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s honor\u00e9 d'intervenir aujourd'hui dans le d\u00e9bat entourant le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> dont le titre abr\u00e9g\u00e9 est <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">Loi de 2012 apportant des modifications techniques concernant l'imp\u00f4t et les taxes</a>, et dont le nom complet est <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">Loi modifiant la Loi de l'imp\u00f4t sur le revenu, la Loi sur la taxe d'accise, la Loi sur les arrangements fiscaux entre le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et les provinces, la Loi sur la taxe sur les produits et services des premi\u00e8res nations et des textes connexes</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3225008\" data-originallang=\"fr\">Il s'agit \u00e9videmment d'un projet de loi \u00e9norme, puisqu'il compte pr\u00e8s de 1 000 pages. Il est surtout tr\u00e8s technique pour la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s et moi, qui ne sommes pas des fiscalistes.</p>\n<p data-HoCid=\"3225009\" data-originallang=\"fr\">L'objectif du projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, c'est d'apporter au r\u00e9gime fiscal canadien des modifications qui ont \u00e9t\u00e9 mises au point depuis plus d'une d\u00e9cennie. M\u00eame si on peut questionner le fait que ce projet de loi est important et volumineux, on peut y apporter un b\u00e9mol, car n\u00e9anmoins, ce projet de loi traite d'un seul sujet, ce qui n'\u00e9tait pas le cas des projets de loi mammouths que le gouvernement nous a servis pr\u00e9c\u00e9demment, soit les projets de loi <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> et <a data-HoCid=\"5754371\" href=\"/bills/41-1/C-45/\" title=\"A second Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-45</a>. Ces projets de loi traitaient d'\u00e9l\u00e9ments qui n'avaient aucun rapport entre eux, mais qui \u00e9taient pourtant regroup\u00e9s selon une logique tout \u00e0 fait discutable et discut\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3225010\" data-originallang=\"fr\">Parlons un peu de l'importance que rev\u00eat la fiscalit\u00e9 pour les Canadiennes et les Canadiens, surtout en cette p\u00e9riode du mois de mars o\u00f9 tous nos concitoyens sont en train de remplir leur d\u00e9claration d'imp\u00f4t. Selon moi, nos concitoyens ne sont pas contre le fait de payer des imp\u00f4ts, mais ils sont parfois r\u00e9volt\u00e9s de voir la fa\u00e7on dont les imp\u00f4ts sont utilis\u00e9s, et ce, \u00e0 tout niveau de gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3225011\" data-originallang=\"fr\">En ce moment, on pense au Qu\u00e9bec, en particulier. Dans ma circonscription, j'entends beaucoup parler de la Commission Charbonneau et des enqu\u00eates que m\u00e8ne l'UPAC au Qu\u00e9bec sur la fa\u00e7on dont les imp\u00f4ts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s des objectifs premiers, la cr\u00e9ation d'infrastructures, au niveau provincial et municipal. Face aux malversations et \u00e0 la corruption, les Canadiens \u2014 je pense que c'est particuli\u00e8rement vrai ici au Qu\u00e9bec \u2014 sont parfois r\u00e9volt\u00e9s de la fa\u00e7on malveillante dont les imp\u00f4ts sont utilis\u00e9s; ils ne le sont pas \u00e0 bon escient.</p>\n<p data-HoCid=\"3225012\" data-originallang=\"fr\">Au-del\u00e0 de cela, lorsque l'imp\u00f4t est utilis\u00e9 correctement, par exemple dans le but d'augmenter les infrastructures, les Canadiens sont tout \u00e0 fait heureux de participer \u00e0 cet effort national. D'ailleurs, ils nous demandent m\u00eame de faire plus, particuli\u00e8rement en ce qui concerne les infrastructures.</p>\n<p data-HoCid=\"3225013\" data-originallang=\"fr\">M\u00eame si on ne peut que se f\u00e9liciter que de bonnes mesures soient finalement int\u00e9gr\u00e9es dans la l\u00e9gislation fiscale canadienne, on peut s'inqui\u00e9ter de la taille d'un projet de loi qui compte pr\u00e8s de 1 000 pages. Bien que ce soit vrai pour tous les gouvernements, cela r\u00e9v\u00e8le quand que ce gouvernement, en particulier, devrait mieux g\u00e9rer le code fiscal et mieux veiller \u00e0 ce que les mesures l\u00e9gislatives visant \u00e0 adopter des propositions fiscales soient r\u00e9guli\u00e8rement pr\u00e9sent\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3225014\" data-originallang=\"fr\">Dans le cas qui nous int\u00e9resse, le dernier projet de loi technique d'ordre fiscal a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 2001. Dans la mise \u00e0 jour que Mme Sheila Fraser avait pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'automne 2009, la v\u00e9rificatrice g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9poque s'\u00e9tait dite pr\u00e9occup\u00e9e du fait qu'au moins 400 modifications de forme au code fiscal n'avaient pas encore \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es. M\u00eame si aujourd'hui 200 de ces modifications, dont elle parlait \u00e0 l'\u00e9poque, figurent actuellement dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, des centaines d'autres n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3225015\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> comprend des mesures int\u00e9ressantes. Par exemple, dans la partie VI, on traite des changements de forme \u00e0 la Loi sur la taxe d'accise. Cela concerne l'abrogation d'une mesure qui n'a pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e depuis 1999. Dans la partie VII, on pr\u00e9cise le pouvoir du ministre de modifier les annexes d'accord d'applications fiscales, \u00e0 condition que cela ne modifie pas en profondeur les modalit\u00e9s de ces accords. La partie VII fait aussi en sorte que l'administration de la taxe sur les produits et services des Premi\u00e8res Nations, impos\u00e9e en vertu d'un accord d'application conclu entre le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et un gouvernement autochtone \u2014 quel qu'il soit d'ailleurs \u2014, rel\u00e8ve du r\u00e9gime d'administration d'une province qui administre aussi la taxe f\u00e9d\u00e9rale sur les produits et services.</p>\n<p data-HoCid=\"3225016\" data-originallang=\"fr\">Ce changement simplifiera l'application de la loi sur la TPS concernant les Premi\u00e8res Nations. Ces choses sont assez int\u00e9ressantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3225017\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi traite aussi d'un aspect tr\u00e8s important non seulement pour les Canadiens, mais aussi, de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, pour tous les citoyens du monde. Il s'agit du probl\u00e8me de l'\u00e9vasion fiscale. Mon coll\u00e8gue, qui a parl\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, a mentionn\u00e9 la Gr\u00e8ce. Un des probl\u00e8mes principaux de la Gr\u00e8ce n'\u00e9tait pas n\u00e9cessairement li\u00e9 \u00e0 une mauvaise gestion ou \u00e0 l'id\u00e9e que le pays vivait au-dessus de ses moyens. Toutefois le niveau de l'\u00e9vasion fiscale \u00e9tait incompatible avec les rentr\u00e9es d'argent qui devraient \u00eatre normales dans un pays qui se veut digne de ce nom, un pays qui devrait avoir un niveau de fiscalit\u00e9 assez important pour payer les produits et les services que doit donner tout gouvernement. Lorsque le niveau de l'\u00e9vasion fiscale est trop important, cela touche directement les services essentiels \u00e0 la population. Nous l'avons vu en Gr\u00e8ce, par exemple. Il s'agit effectivement d'un grave probl\u00e8me. Un certain nombre de probl\u00e8mes sociaux sont la cons\u00e9quence directe de ces probl\u00e8mes d'\u00e9vasion fiscale.</p>\n<p data-HoCid=\"3225018\" data-originallang=\"fr\">Toute personne raisonnable conviendra que toutes modifications qui permettent d'accro\u00eetre des recettes fiscales et de d\u00e9courager l'\u00e9vasion fiscale et, par cons\u00e9quent, d'assurer l'int\u00e9grit\u00e9 de notre r\u00e9gime fiscal, sont positives. Il est donc n\u00e9cessaire de les adopter le plus rapidement possible. De plus, la vaste majorit\u00e9 de ces mesures sont d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9es depuis plusieurs ann\u00e9es puisqu'il arrive couramment que des mesures fiscales prennent effet d\u00e8s qu'elles sont propos\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3225019\" data-originallang=\"fr\"> Au NPD, nous pensons que la r\u00e9pression de l'\u00e9vasion et de l'\u00e9vitement fiscal devrait \u00eatre une priorit\u00e9 de tout gouvernement responsable et int\u00e8gre. C'est ce que nous ferons lorsque nous serons au pouvoir en 2015. Nous nous appliquerons encore plus \u00e0 faire de la r\u00e9pression de l'\u00e9vasion fiscale une priorit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3225020\" data-originallang=\"fr\">Je dois parler aussi de mes coll\u00e8gues du NPD qui si\u00e8gent au Comit\u00e9 permanent des finances et qui n'ont eu de cesse, depuis le d\u00e9but de cette nouvelle l\u00e9gislature, de mettre de la pression sur le comit\u00e9 pour qu'il termine son \u00e9tude concernant l'\u00e9vasion fiscale. </p>\n<p data-HoCid=\"3225021\" data-originallang=\"fr\">Une des questions que nous pouvons nous poser est la suivante: comment lutter efficacement contre l'\u00e9vasion fiscale? Il faut utiliser des mesures visant certains biens de location et les soci\u00e9t\u00e9s multinationales canadiennes qui ont des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res affili\u00e9es. Il faut leur imposer des limites en ce qui concerne l'utilisation de g\u00e9n\u00e9rateurs de cr\u00e9dit pour imp\u00f4t \u00e9tranger. </p>\n<p data-HoCid=\"3225022\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais ajouter qu'un certain nombre de t\u00e9moignages ont \u00e9t\u00e9 entendus. Je citerais particuli\u00e8rement Denis St-Pierre, qui a t\u00e9moign\u00e9 lors des consultations pr\u00e9budg\u00e9taires qui se sont tenues le 15 octobre 2012. M. St-Pierre, pr\u00e9sident du groupe consultatif sur la politique fiscale et budg\u00e9taire de l'Association des comptables g\u00e9n\u00e9raux accr\u00e9dit\u00e9s du Canada, disait ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3225023\" data-originallang=\"fr\"> Premi\u00e8rement, le gouvernement doit d\u00e9poser un projet de loi technique \u00e0 caract\u00e8re fiscal. Il y a plus de 11 ans que le Parlement n'en a pas adopt\u00e9. Des centaines de modifications \u00e0 la Loi de l'imp\u00f4t sur le revenu \u2014 que j'ai montr\u00e9es aux membres du comit\u00e9 l'an dernier, si vous vous en rappelez \u2014 ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es, mais n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9es, ce qui introduit un \u00e9l\u00e9ment d'incertitude et d'impr\u00e9visibilit\u00e9 dans le processus. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3225024\" data-originallang=\"fr\">Cela nous rappelle \u00e0 quel point les professionnels de la fiscalit\u00e9, donc les comptables agr\u00e9\u00e9s, demandent \u00e0 voir une disposition qui am\u00e8nerait une plus grande clart\u00e9 dans leur travail de tous les jours.</p>\n<p data-HoCid=\"3225025\" data-originallang=\"fr\"> Donc, pour les raisons que j'ai \u00e9voqu\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment, j'appuierai le projet de loi <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> en deuxi\u00e8me lecture. La raison principale en est que les mesures fiscales qui y sont contenues vont dans le bon sens et que l'on n'a que trop tard\u00e9 \u00e0 les int\u00e9grer dans notre l\u00e9gislation fiscale.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3225007\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, it is a great honour today to take part in the debate on Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, the short title of which is the <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">Technical Tax Amendments Act, 2012</a>. Its full title is <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3225008\" data-originallang=\"fr\">This is obviously an enormous bill, comprising nearly 1,000 pages. More particularly, it is a very technical bill for the majority of members and myself, who are not tax specialists.</p>\n<p data-HoCid=\"3225009\" data-originallang=\"fr\">The purpose of Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> is to make amendments to the Canadian tax system that have been developed over more than a decade. Although we may wonder why the bill is long and voluminous, we can downplay that aspect because this bill nevertheless deals with a single subject, which was not the case with the mammoth bills the government previously introduced, Bills <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> and <a data-HoCid=\"5754371\" href=\"/bills/41-1/C-45/\" title=\"A second Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-45</a>. Those bills concerned matters that were unrelated but that had nevertheless been grouped together based on an utterly debatable and debated logic.</p>\n<p data-HoCid=\"3225010\" data-originallang=\"fr\"> Let us talk a little about the importance of taxation to Canadians, especially in this month of March when all our constituents are completing their tax returns. I do not believe our constituents are opposed to the idea of paying taxes, but they are appalled at times to see how their taxes are used at every level of government.</p>\n<p data-HoCid=\"3225011\" data-originallang=\"fr\"> We are currently thinking of Quebec, in particular. In my riding, I hear a lot of talk about the Charbonneau commission and about the investigations that UPAC is conducting in Quebec on how taxes have been diverted from their primary purpose, the creation of infrastructure, at the provincial and municipal levels. Faced with misappropriation and corruption, Canadians\u2014and I believe this is particularly true here in Quebec\u2014are appalled at times by the wrongful manner in which their taxes are used; they are not being used properly.</p>\n<p data-HoCid=\"3225012\" data-originallang=\"fr\"> When taxes are used properly, to expand infrastructure, for example, Canadians are quite happy to take part in this national effort. They are even asking us to do more, particularly with regard to infrastructure.</p>\n<p data-HoCid=\"3225013\" data-originallang=\"fr\"> Although we can only be pleased that good measures are finally being included in Canada's tax legislation, we have reason to be concerned about the size of a bill that is nearly 1,000 pages long. Although it is true for all governments, this nevertheless shows that this government in particular should manage the tax code more effectively and work harder to ensure that statutory measures designed to enact tax proposals are regularly introduced.</p>\n<p data-HoCid=\"3225014\" data-originallang=\"fr\"> With respect to the matter before us, the last technical tax bill was passed in 2001. In the update that she tabled in the fall of 2009, Sheila Fraser, then Auditor General of Canada, said she was concerned that at least 400 technical amendments had not yet been adopted. Although 200 of the amendments she referred to now appear in Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a>, hundreds of others have not yet been passed.</p>\n<p data-HoCid=\"3225015\" data-originallang=\"fr\"> Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> includes some promising measures. Part 4, for example, provides for technical changes to the Excise Tax Act, repealing a measure that has not been used since 1999. Part 7 clarifies the minister's authority to amend tax administration agreement schedules, provided that does not make any substantial change to the terms and conditions of those agreements. Part 7 also enables the First Nations goods and services tax, imposed under a tax administration agreement between the federal government and an aboriginal government, whatever it might be, to be administered through a provincial administration system that also administers the federal goods and services tax.</p>\n<p data-HoCid=\"3225016\" data-originallang=\"fr\"> This change will simplify administration of the First Nations Goods and Services Tax Act. These are quite promising measures.</p>\n<p data-HoCid=\"3225017\" data-originallang=\"fr\"> This bill also addresses an aspect that is very important for Canadians and, more generally, for people around the world, and that is the problem of tax evasion. My colleague who spoke earlier mentioned Greece. One of Greece's major problems was not necessarily mismanagement or living beyond its means, but rather its level of tax evasion, which was incompatible with the revenue inflows to be expected in a country that aims to be worthy of that name, a country that should have quite a high level of taxation to pay for the goods and services that every government should provide. Where tax evasion levels are too high, they have a direct impact on essential public services. We have seen this in Greece, for example, and it is indeed a serious problem. A number of social problems result directly from those taxation problems.</p>\n<p data-HoCid=\"3225018\" data-originallang=\"fr\">Any reasonable person would agree that any amendments that increase tax revenue, discourage tax evasion and, as a result, ensure the integrity of our tax system are positive. We therefore need to adopt them as quickly as possible. What is more, most of these measures have already been in place for several years since, tax measures often take effect as soon as they are proposed.</p>\n<p data-HoCid=\"3225019\" data-originallang=\"fr\">The NDP is of the opinion that cracking down on tax evasion and avoidance should be a priority for any honest and responsible government. That is what we will do when we take office in 2015. We will do even more to make combatting tax evasion a priority.</p>\n<p data-HoCid=\"3225020\" data-originallang=\"fr\">I must also say a few words about my NDP colleagues who are members of the Standing Committee on Finance and who, since the beginning of this new Parliament, have been continually pushing the committee to complete its study of tax evasion.</p>\n<p data-HoCid=\"3225021\" data-originallang=\"fr\">One of the questions we have been considering is this: how can we successfully combat tax evasion? We must use measures targeting certain rental properties and Canadian multinational corporations with foreign affiliates. We must impose limits on them with regard to the use of foreign tax credit generators.</p>\n<p data-HoCid=\"3225022\" data-originallang=\"fr\">I would like to add that the committee heard from a number of witnesses. I would particularly like to quote Denis St-Pierre, who testified during the pre-budget consultations held on October 15, 2012. Mr. St-Pierre, chair of the tax and fiscal policy advisory group of the Certified General Accountants Association of Canada, said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3225023\" data-originallang=\"fr\"> First, the government must introduce a technical tax amendments bill. The last time a technical tax bill was passed by Parliament was over 11 years ago. Literally hundreds of unlegislated tax amendments to the Income Tax Act\u2014which I showed this committee last year by bringing the Income Tax Act, if you recall\u2014have been proposed, but not yet enacted, which brings uncertainty and unpredictability to the process. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3225024\" data-originallang=\"fr\">This reminds us of just how much tax professionals, including chartered accountants, want to see a provision that would make their everyday work clearer.</p>\n<p data-HoCid=\"3225025\" data-originallang=\"fr\">So, for the reasons I have just mentioned, I will support Bill <a data-HoCid=\"5839600\" href=\"/bills/41-1/C-48/\" title=\"An Act to amend the Income Tax Act, the Excise Tax Act, the Federal-Provincial Fiscal Arrangements Act, the First Nations Goods and Services Tax Act and related legislation\">C-48</a> at second reading. The main reason is that the tax measures it contains are a step in the right direction, and it has already taken too long to incorporate them into our tax legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Technical Tax Amendments Act, 2012"}, "document_url": "/debates/2013/3/8/", "time": "2013-03-08 10:15:00", "source_id": "7927182", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4093/", "procedural": false}