{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tarik Brahmi"}, "politician_url": "/politicians/tarik-brahmi/", "url": "/debates/2013/3/8/tarik-brahmi-7/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3225358\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la ministre responsable du saccage de l'assurance-emploi devrait commencer par \u00e9couter les travailleurs, les employeurs et les \u00e9lus qui lui disent que sa r\u00e9forme n'a aucun bon sens. Si elle sortait un peu de sa bulle et qu'elle allait vraiment \u00e0 la rencontre des travailleurs sur le terrain, elle comprendrait peut-\u00eatre les cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses de sa r\u00e9forme.</p>\n<p data-HoCid=\"3225359\" data-originallang=\"fr\">La ministre comprend-elle qu'entre la th\u00e9orie et la pratique, il y a souvent une \u00e9norme diff\u00e9rence?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3225358\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the minister responsible for butchering employment insurance should start by listening to the workers, the employers and the elected officials who are telling her that her reform makes no sense. If she would come out of her bubble a little, and really went to meet with the workers on the ground, perhaps she would understand the disastrous consequences of her reform.</p>\n<p data-HoCid=\"3225359\" data-originallang=\"fr\">Does the minister understand that there is often an enormous difference between theory and practice?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "document_url": "/debates/2013/3/8/", "time": "2013-03-08 12:00:00", "source_id": "7927526", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4093/", "procedural": false}