{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brent Rathgeber (Edmonton\u2014St. Albert, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brent-rathgeber/", "url": "/debates/2013/3/5/brent-rathgeber-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3215809\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le projet de loi d'initiative parlementaire <a data-HoCid=\"5813278\" href=\"/bills/41-1/C-461/\" title=\"An Act to amend the Access to Information Act and the Privacy Act (disclosure of information)\">C-461, Loi sur la communication de renseignements et la transparence de la SRC et de la fonction publique</a>, vise \u00e0 combler une lacune bien \u00e9tablie de la Loi sur l'acc\u00e8s \u00e0 l'information qui autorise Radio-Canada \u00e0 refuser de divulguer des documents lorsqu'elle consid\u00e8re que cela serait dommageable pour ses activit\u00e9s en mati\u00e8re de cr\u00e9ation, de journalisme ou de programmation. Cette exclusion g\u00e9n\u00e9rale laisserait place \u00e0 une exemption discr\u00e9tionnaire fond\u00e9e sur le crit\u00e8re du pr\u00e9judice.</p>\n<p data-HoCid=\"3215810\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi red\u00e9finirait les renseignements personnels qui sont soustraits \u00e0 la Loi sur la protection des renseignements personnels afin d'autoriser l'acc\u00e8s \u00e0 ceux qui visent certaines donn\u00e9es salariales ou fonctions pr\u00e9cises qui concernent de hauts fonctionnaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3215811\" data-originallang=\"en\">Pourtant, les malentendus et la confusion r\u00e8gnent \u00e0 propos du projet de loi. Certains d\u00e9put\u00e9s de l'opposition affirment qu'il s'agit d'une attaque contre Radio-Canada. C'est faux. La soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat n'est aucunement prise \u00e0 partie. Au contraire, le crit\u00e8re du pr\u00e9judice permettrait de mieux reconna\u00eetre la situation particuli\u00e8re d'un diffuseur public vis-\u00e0-vis de l'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3215812\" data-originallang=\"en\">La transparence et l'ouverture sont essentielles \u00e0 la d\u00e9mocratie et indispensables pour exiger des comptes du gouvernement. J'invite donc tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer ce projet de loi d'initiative parlementaire, sans amendement, \u00e0 chaque \u00e9tape.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3215809\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, private member's bill, Bill <a data-HoCid=\"5813278\" href=\"/bills/41-1/C-461/\" title=\"An Act to amend the Access to Information Act and the Privacy Act (disclosure of information)\">C-461</a>, the CBC and public service disclosure and transparency act, would correct a well-documented deficiency in the Access to Information Act, which allows the CBC to refuse to disclose documents if, in its discretion, it believes the documents affect its creative, journalistic or programming activities. This blanket exclusion would be replaced with a discretionary injury-based exemption.</p>\n<p data-HoCid=\"3215810\" data-originallang=\"en\">The bill would also amend the definition of \u201cexempt personal information\u201d in the Privacy Act to allow specific salary and responsibility access requests for the senior levels of the federal service.</p>\n<p data-HoCid=\"3215811\" data-originallang=\"en\">However, there is much misunderstanding and confusion regarding this bill. Some opposition members have called the bill an attack on the CBC. It is not. CBC is in no way being singled out. In fact, the prejudice test would provide enhanced protection to recognize the unique position a public broadcaster is in vis-\u00e0-vis the state. </p>\n<p data-HoCid=\"3215812\" data-originallang=\"en\">Transparency and sunlight are fundamental to open democracy and indispensable in holding government to account, so I encourage all hon. members to support this private member's bill, unamended, at all stages.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Broadcasting Corporation"}, "document_url": "/debates/2013/3/5/", "time": "2013-03-05 14:00:00", "source_id": "7919040", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1170/", "procedural": false}