{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Duncan (Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-duncan/", "url": "/debates/2013/2/6/john-duncan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F2%2F6%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3172317\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous prenons des moyens consid\u00e9rables pour que les jeunes des Premi\u00e8res Nations aient acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation d'une qualit\u00e9 \u00e9quivalente \u00e0 celle qui est offerte aux autres jeunes Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3172318\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 pourquoi nous menons d'importantes consultations en vue de l'\u00e9laboration d'une loi sur l'\u00e9ducation des Premi\u00e8res Nations. Nous souhaitons que celle-ci entre en vigueur d'ici septembre 2014, pour l'ann\u00e9e scolaire. Nous avons d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 une table ronde r\u00e9gionale en Nouvelle-\u00c9cosse, et il y en aura une vendredi \u00e0 Saskatoon.</p>\n<p data-HoCid=\"3172319\" data-originallang=\"en\">Nous progressons, et nos efforts sont couronn\u00e9s de succ\u00e8s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3172317\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, we are taking serious action to ensure that first nations students have access to a quality education, just like every other student in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3172318\" data-originallang=\"en\">That is why we have launched intensive consultations on the development of a first nations education act. We want to have that in place in September 2014 for the school year. We have already had one of our regional round tables in Nova Scotia, and we will have one on Friday this week in Saskatoon.</p>\n<p data-HoCid=\"3172319\" data-originallang=\"en\">We are moving forward, and we are achieving success.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/2/6/", "time": "2013-02-06 14:45:00", "source_id": "7873340", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1027/", "procedural": false}