{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Alexandrine Latendresse (Louis-Saint-Laurent, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alexandrine-latendresse/", "url": "/debates/2013/6/13/alexandrine-latendresse-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408913\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, pendant que les conservateurs \u00e9vitent de r\u00e9pondre, le <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">ministre d'\u00c9tat \u00e0 la r\u00e9forme d\u00e9mocratique</a>, lui, \u00e9vite de faire sa <em>job</em>.</p>\n<p data-HoCid=\"3408914\" data-originallang=\"fr\">Le mardi 16 avril dernier, soit il y a 58 jours, le <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">ministre d'\u00c9tat \u00e0 la r\u00e9forme d\u00e9mocratique</a> a affirm\u00e9 ceci: \u00ab [...] le gouvernement est heureux d'annoncer qu'il pr\u00e9sentera jeudi une mesure l\u00e9gislative exhaustive [...] \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3408915\" data-originallang=\"fr\">Pourrait-il nous dire \u00e0 quel jeudi il faisait r\u00e9f\u00e9rence?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408913\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, while the Conservatives avoid answering questions, the <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">Minister of State for Democratic Reform</a> avoids doing his job.</p>\n<p data-HoCid=\"3408914\" data-originallang=\"fr\">On Tuesday, April 16, 2013, which was 58 days ago, the <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">Minister of State for Democratic Reform</a> said, \u201cour government is pleased to announce that it will introduce comprehensive legislation on Thursday\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3408915\" data-originallang=\"fr\">Could he tell us which Thursday he was referring to?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Elections Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:35:00", "source_id": "8080741", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4058/", "procedural": false}