{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bernard Trottier (Etobicoke\u2014Lakeshore, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bernard-trottier/", "url": "/debates/2013/6/13/bernard-trottier-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408216\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 34(1) du R\u00e8glement, j'ai l'honneur de pr\u00e9senter \u00e0 la Chambre, dans les deux langues officielles, les rapports de la section canadienne de l'Assembl\u00e9e parlementaire de la Francophonie concernant sa participation \u00e0 la r\u00e9union de la Commission politique de l'APF qui s'est tenue \u00e0 Rabat, au Maroc, les 10 et 11 avril 2013 et \u00e9galement \u00e0 la r\u00e9union du comit\u00e9 directeur de la premi\u00e8re r\u00e9union intersessionnelle du R\u00e9seau des femmes parlementaires de l'APF, qui s'est tenue \u00e0 Dakar, au S\u00e9n\u00e9gal, les 25 et 26 avril 2013.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408216\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, pursuant to Standing Order 34(1), I have the honour to present to the House, in both official languages, the reports of the Canadian delegation of the Assembl\u00e9e parlementaire de la Francophonie (APF) respecting its participation at the meeting of the Political Committee of the APF, held in Rabat, Morocco, on April 10 and 11, 2013; and its participation at the meeting of the Executive Committee and at the first intersessional meeting of the Network of Women Parliamentarians of the APF, held in Dakar, Senegal, on April 25 and 26, 2013. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Interparliamentary Delegations"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 10:05:00", "source_id": "8079430", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4079/", "procedural": false}