{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Christine Moore (Abitibi\u2014T\u00e9miscamingue, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/christine-moore/", "url": "/debates/2013/6/13/christine-moore-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409462\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il me fait plaisir de parler au sujet de la Motion M-430 qui concerne la possibilit\u00e9 d'emploi pour les personnes handicap\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3409463\" data-originallang=\"fr\">Je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que la Convention relative aux droits des personnes handicap\u00e9es a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies et qu'elle est entr\u00e9e en vigueur le 3 mai 2008.</p>\n<p data-HoCid=\"3409464\" data-originallang=\"fr\">L'article 27 est particuli\u00e8rement int\u00e9ressant:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409465\" data-originallang=\"fr\"> [Les \u00c9tats parties] garantissent et favorisent l'exercice du droit au travail, y compris pour ceux qui ont acquis un handicap en cours d'emploi, en prenant des mesures appropri\u00e9es, y compris des mesures l\u00e9gislatives pour, notamment: [...] faire en sorte que des am\u00e9nagements raisonnables soient apport\u00e9s au lieu de travail en faveur des personnes handicap\u00e9es. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409466\" data-originallang=\"fr\">On constate donc que son objectif est la pleine jouissance des droits humains fondamentaux par les personnes handicap\u00e9es et leur participation active \u00e0 la vie politique, \u00e9conomique, sociale et culturelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3409467\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, au Canada, les personnes handicap\u00e9es repr\u00e9sentent environ 14 % de la population et environ 800 000 Canadiens handicap\u00e9s en \u00e2ge de travailler ne travaillent malheureusement pas, alors que leur handicap n'est pas un obstacle \u00e0 la vie professionnelle. </p>\n<p data-HoCid=\"3409468\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi? Parce qu'il y a un manque d'opportunit\u00e9s et d'infrastructures, des sentiments d'inf\u00e9riorit\u00e9 ou encore de la discrimination de la part des employeurs d\u00fb au fait qu'ils m\u00e9connaissent ou craignent le handicap. En outre, les personnes concern\u00e9es ont peut-\u00eatre eu des difficult\u00e9s dans le cadre d'un autre emploi ou de la formation.</p>\n<p data-HoCid=\"3409469\" data-originallang=\"fr\">Je citerai Mme Tara Hooper, qui a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin au Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, en mars 2013.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409470\" data-originallang=\"fr\"> Il faut accorder plus d'attention aux jeunes ayant une incapacit\u00e9. L'intimidation, par exemple, est tr\u00e8s r\u00e9pandue chez les jeunes. Elle a des cons\u00e9quences sur leur estime de soi, leur confiance et leur opinion sur leur valeur en tant qu'\u00eatres humains. Tous ces facteurs ont des cons\u00e9quences sur leur d\u00e9cision d'aller de l'avant \u00e0 la fin de leurs \u00e9tudes secondaires. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409471\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais aussi parler bri\u00e8vement du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es qui a examin\u00e9 les r\u00e9ussites, les d\u00e9fis et les pratiques exemplaires du secteur priv\u00e9 en mati\u00e8re d'embauche de personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409472\" data-originallang=\"fr\">Ce groupe a recommand\u00e9 de favoriser l'\u00e9ducation et la formation pour surmonter les obstacles, briser les mythes et encourager davantage les personnes handicap\u00e9es \u00e0 contribuer \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. </p>\n<p data-HoCid=\"3409473\" data-originallang=\"fr\">La motion M-430 demande au gouvernement d'appuyer ces conclusions et de souscrire aux recommandations.</p>\n<p data-HoCid=\"3409474\" data-originallang=\"fr\">En effet, il s'agirait de favoriser l'emploi des personnes handicap\u00e9es, \u00e9tant donn\u00e9 que pr\u00e8s de 340 000 d'entre elles ont re\u00e7u une \u00e9ducation postsecondaire et repr\u00e9sentent un potentiel riche, rentable et encore inexploit\u00e9, \u00e0 l'heure o\u00f9 le Canada souffre d'une p\u00e9nurie de main-d'oeuvre dans divers secteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409475\" data-originallang=\"fr\"> D'ailleurs, ma circonscription est une de celles qui souffrent r\u00e9guli\u00e8rement de p\u00e9nuries de main-d'oeuvre en raison du boum \u00e9conomique. De plus en plus, les employeurs du secteur priv\u00e9 commencent \u00e0 consid\u00e9rer la possibilit\u00e9 d'employer plus de travailleurs handicap\u00e9s pour pallier \u00e0 ce manque de ressources.</p>\n<p data-HoCid=\"3409476\" data-originallang=\"fr\">Il est important de pr\u00e9ciser que c'est souvent un avantage pour une entreprise de recruter une personne handicap\u00e9e, parce que ces personnes ont davantage tendance \u00e0 rester chez le m\u00eame employeur. Concr\u00e8tement, cela signifie des \u00e9conomies en frais d'embauche et de formation.</p>\n<p data-HoCid=\"3409477\" data-originallang=\"fr\">Depuis plus de 30 ans, on n'a not\u00e9 aucune \u00e9volution du nombre de personnes handicap\u00e9es actives sur le march\u00e9 du travail. En 1995, 43 % des personnes handicap\u00e9es faisaient partie de la population active, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du pourcentage \u00e9quivalent des personnes qui ne sont pas handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409478\" data-originallang=\"fr\">Toujours selon Statistique Canada, les personnes handicap\u00e9es sont toujours moins susceptibles d'avoir un emploi que les personnes non handicap\u00e9es. En 2006, 51,3 % des personnes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler avaient effectivement un travail par rapport \u00e0 75,1 % des personnes non handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409479\" data-originallang=\"fr\">Dans le cadre de mes recherches, j'ai pr\u00eat\u00e9 attention \u00e0 un compte rendu du comit\u00e9 permanent dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure. Je tiens \u00e0 citer quelques remarques pertinentes de mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170651\" href=\"/politicians/peter-julian/\" title=\"Peter Julian\">Burnaby\u2014New Westminster</a>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409480\" data-originallang=\"fr\"> Environ 50 % des sans-abris au pays ont une incapacit\u00e9, et environ la moiti\u00e9 de ceux qui font la file aux banques d'alimentation ont une incapacit\u00e9. Donc, il ne fait aucun doute que pour ces gens, la situation est d\u00e9sastreuse, et c'est en partie un probl\u00e8me de n\u00e9gligence. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409481\" data-originallang=\"fr\"> Le probl\u00e8me semble \u00eatre un manque de soutien en milieu de travail. J'ai trouv\u00e9 ses commentaires particuli\u00e8rement int\u00e9ressants.</p>\n<p data-HoCid=\"3409482\" data-originallang=\"fr\">Cela dit, je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je vais appuyer la motion. Je pense qu'il est extr\u00eamement pertinent de conf\u00e9rer aux personnes handicap\u00e9es une autonomie et une dignit\u00e9, en vue d'avoir une r\u00e9elle \u00e9galit\u00e9 sur le march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409483\" data-originallang=\"fr\">Bien que j'appuierai la motion, elle ne va malheureusement pas assez loin. Le probl\u00e8me est tr\u00e8s large, et on aurait pu aller beaucoup plus loin. La motion va dans la bonne direction et son but vise r\u00e9ellement \u00e0 favoriser l'emploi de cette minorit\u00e9 vuln\u00e9rable. Par contre, un des probl\u00e8mes, c'est que la motion est malheureusement trop formelle. Le gouvernement manque de vision concernant la complexit\u00e9 de la question de l'employabilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es. Certaines questions n'ont pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es, et cela est peut-\u00eatre d\u00fb au fait que le rapport dont j'ai parl\u00e9 manquait de profondeur. Je vais maintenant aborder quelques-unes de ces questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3409484\" data-originallang=\"fr\">Comment fait-on pour travailler, si on est incapable de se rendre sur notre lieu de travail? C'est un obstacle! Imaginons qu'un employeur est pr\u00eat \u00e0 embaucher une personne, mais que cette derni\u00e8re n'a pas de moyen de transport pour se rendre au travail. C'est un obstacle majeur qui aurait d\u00fb \u00eatre consid\u00e9r\u00e9. Parfois, certains employeurs seraient pr\u00eats \u00e0 engager des gens, mais les infrastructures permettent peu, ou ne permettent pas, d'accueillir ces travailleurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409485\" data-originallang=\"fr\">En ce qui concerne les communaut\u00e9s autochtones, il y a deux r\u00e9alit\u00e9s, ce qui rend la t\u00e2che plus difficile. Le taux d'employabilit\u00e9 des Autochtones est plus bas que celui de la population en g\u00e9n\u00e9ral. Si on est handicap\u00e9 en plus, les chances de trouver un travail sont diminu\u00e9es de moiti\u00e9. On peut aussi parler de l'accompagnement des personnes handicap\u00e9es, de l'aide au quotidien, de la scolarit\u00e9 et de la prise en charge financi\u00e8re. Ces diverses questions, qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9es, auraient pu \u00eatre approfondies davantage.</p>\n<p data-HoCid=\"3409486\" data-originallang=\"fr\">Le 9 novembre 2012, la Cour supr\u00eame du Canada a rendu une d\u00e9cision sur les droits de la personne handicap\u00e9e et sur le droit des \u00e9tudiants handicap\u00e9s aux mesures d'adaptation requises pour acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9ducation publique et en profiter. \u00c0 cet \u00e9gard, la cour a statu\u00e9 que: \u00ab Des services d\u2019\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e ad\u00e9quats ne sont donc pas un luxe dont la soci\u00e9t\u00e9 peut se passer \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3409487\" data-originallang=\"fr\">Selon le m\u00e9moire du Conseil des Canadiens avec d\u00e9ficiences, pr\u00e9sent\u00e9 au comit\u00e9 en avril 2013, parmi les femmes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler et vivant dans des m\u00e9nages \u00e0 faible revenu, une femme sur quatre travaille dans une entreprise ou a un emploi. On se rend donc compte que les femmes sont davantage victimes de cette situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3409488\" data-originallang=\"fr\">En cons\u00e9quence, la pauvret\u00e9 augmente. De plus, ces femmes ne sont pas capables de subvenir aux besoins de leur famille. Dans le cas des femmes monoparentales handicap\u00e9es, le probl\u00e8me est beaucoup plus large et m\u00e8ne \u00e0 plus de d\u00e9pendance, \u00e0 une absence d'\u00e9mancipation et \u00e0 de l'isolement. Si cette situation perdure, il sera de plus en plus difficile de ramener la personne sur le march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409489\" data-originallang=\"fr\">Les d\u00e9clarations de principes, les \u00e9tudes et les encouragements ne suffisent pas aujourd'hui. Nous nous attendons \u00e0 davantage d'actions concr\u00e8tes. Je pense qu'il est vraiment temps d'adopter une strat\u00e9gie concr\u00e8te pour rendre le Canada plus accessible et inclusif.</p>\n<p data-HoCid=\"3409490\" data-originallang=\"fr\">Pour ce faire, il faut prendre diverses mesures, comme celles qui suivent: travailler de fa\u00e7on coh\u00e9rente avec les provinces, les territoires, les Premi\u00e8res Nations et les personnes handicap\u00e9es pour tendre vers une strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale; impliquer les secteurs publics et priv\u00e9s des collectivit\u00e9s dans une collaboration; investir aupr\u00e8s des jeunes handicap\u00e9s \u00e0 la fin de leur formation d'\u00e9tudes secondaires et les aider \u00e0 faire la transition entre l'\u00e9cole et le travail; favoriser un acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation publique et postsecondaire en vue d'une insertion dans le march\u00e9 du travail; d\u00e9velopper des fonds de soutien \u00e0 long terme pour une s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re; \u00e9valuer les programmes de prestation de sant\u00e9 et d'invalidit\u00e9; \u00e9tablir des \u00e9tudes qui tentent de d\u00e9terminer la nature des obstacles et les moyens de les surmonter; acc\u00e9der \u00e0 des informations sur le march\u00e9 du travail, sur les services de soutien, sur les adaptations en milieu de travail et sur la formation n\u00e9cessaire pour trouver et garder un emploi; adapter le lieu de travail aux personnes diminu\u00e9es; d\u00e9velopper des moyens de transport ad\u00e9quats; et travailler \u00e0 l'am\u00e9lioration des conditions de logement et des conditions de vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3409491\" data-originallang=\"fr\">On pourrait trouver beaucoup plus de solutions et faire plus de choses. \u00c0 mon avis, ce serait une bonne id\u00e9e de les faire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409462\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to speak to Motion No. 430, which pertains to labour market opportunities for persons with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409463\" data-originallang=\"fr\">I would like to point out that the Convention on the Rights of Persons with Disabilities was adopted by the United Nations General Assembly and came into effect on May 3, 2008.</p>\n<p data-HoCid=\"3409464\" data-originallang=\"fr\">Article 27 is particularly interesting. It reads:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409465\" data-originallang=\"fr\"> States Parties shall safeguard and promote the realization of the right to work, including for those who acquire a disability during the course of employment, by taking appropriate steps, including through legislation, to, inter alia...[ensure] that reasonable accommodation is provided to persons with disabilities in the workplace... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409466\" data-originallang=\"fr\">It is clear that the convention's objective is for people with disabilities to fully enjoy basic human rights and actively participate in political, economic, social and cultural life.</p>\n<p data-HoCid=\"3409467\" data-originallang=\"fr\">Today in Canada, people with disabilities make up about 14% of the population. Unfortunately, approximately 800,000 working-age Canadians who have a disability are unemployed, even though their disability does not prevent them from working.</p>\n<p data-HoCid=\"3409468\" data-originallang=\"fr\">Why is that? It is because there is a lack of opportunity and infrastructure. People with disabilities may have feelings of inferiority or employers may discriminate against them because they are not familiar with the disability or have concerns about it. These individuals may have had difficulty in another job or a training program.</p>\n<p data-HoCid=\"3409469\" data-originallang=\"fr\">I would like to quote Tara Hooper, who testified before the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities in March 2013.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409470\" data-originallang=\"fr\"> More attention needs to be given to our youth with disabilities. The issues with bullying, as an example, are prevalent among youth. It impacts their esteem, confidence, and worth as human beings. All of these factors have an impact on how an individual decides to move forward with their life following high school. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409471\" data-originallang=\"fr\">I would also like to speak briefly about the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities, which examined the private sector's successes, challenges and best practices in hiring people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409472\" data-originallang=\"fr\">This panel recommended promoting education and training in order to overcome barriers, dispel myths and further encourage people with disabilities to contribute to our country's economic prosperity.</p>\n<p data-HoCid=\"3409473\" data-originallang=\"fr\">Motion No. 430 calls upon the government to endorse these findings and recommendations.</p>\n<p data-HoCid=\"3409474\" data-originallang=\"fr\">That would mean promoting the employment of people with disabilities, since nearly 340,000 of these individuals have a post-secondary education and they are a tremendous, viable and as yet untapped source of workers at a time when Canada is experiencing a labour shortage in various sectors.</p>\n<p data-HoCid=\"3409475\" data-originallang=\"fr\">My riding is one that often does not have enough workers because of the economic boom. More and more, private sector employers are starting to consider hiring more workers with disabilities to make up for the shortage.</p>\n<p data-HoCid=\"3409476\" data-originallang=\"fr\">It should be said that it is often advantageous for a company to hire people with disabilities because they are more likely to stay with the same employer. Employers therefore save on hiring and training costs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409477\" data-originallang=\"fr\">For more than 30 years now, there has been no change in the number of people with disabilities who are active in the labour market. In 1995, 43% of people with disabilities were actively involved in the labour market, which is roughly half the equivalent percentage of people without disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409478\" data-originallang=\"fr\">Again according to Statistics Canada, people with disabilities are less likely to have a job than people without disabilities. In 2006, 51.3% of people of working age with disabilities had jobs, compared to 75.1% of people without disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409479\" data-originallang=\"fr\">When I was doing my research, I paid close attention to the minutes of a standing committee meeting, which I spoke about earlier. I would like to quote some relevant comments made by the member for <a data-HoCid=\"170651\" href=\"/politicians/peter-julian/\" title=\"Peter Julian\">Burnaby\u2014New Westminster</a>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409480\" data-originallang=\"fr\"> About 50% of the nation's homeless are people with disabilities and about half of those who have to line up in the food lines and bread lines of this country are people with disabilities. So the situation for people with disabilities is very dire in this country, there is no doubt, in part, because of neglect. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409481\" data-originallang=\"fr\">The problem seems to be a lack of support in the workplace. I found his comments to be quite pertinent.</p>\n<p data-HoCid=\"3409482\" data-originallang=\"fr\"> However, I want to say that I will support the motion. I think it is extremely appropriate to give people with disabilities independence and dignity so that there is genuine equality in the labour market.</p>\n<p data-HoCid=\"3409483\" data-originallang=\"fr\"> Although I will support the motion, it unfortunately does not go far enough. The problem is very broad, and the motion could have gone much further. The motion heads in the right direction and its purpose is really to promote employment for this vulnerable minority. However, one of the problems is that the motion is unfortunately too formal. The government lacks vision when it comes to the complex issue of the employability of people with disabilities. Certain issues have not been addressed, and that may be due to the fact that the report I mentioned lacked depth. I will now address a few of those issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3409484\" data-originallang=\"fr\"> How do you go about working if you cannot get to your workplace? That is an obstacle. Imagine that an employer is prepared to hire someone but that person has no means of transportation to get to work. That is a major obstacle that should have been considered. In some instances, some employers may be prepared to hire people, but the infrastructure cannot accommodate those workers very well, or at all.</p>\n<p data-HoCid=\"3409485\" data-originallang=\"fr\"> There are two realities regarding aboriginal communities, and that makes the task more difficult. The employability rate among aboriginal people is lower than in the general population. If someone also has a disability, his or her chances of finding work are cut in half. We can also talk about support for people with disabilities, everyday assistance, education and financial responsibility. These various issues, which were not addressed, could have been explored in greater detail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409486\" data-originallang=\"fr\"> On November 9, 2012, the Supreme Court of Canada rendered a decision on the rights of people with disabilities and the right of students with disabilities to the accommodation measures required to access and benefit from public education. The court held, \u201cAdequate special education, therefore, is not a dispensable luxury.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3409487\" data-originallang=\"fr\"> According to the brief that the Council of Canadians with Disabilities presented to the committee in April, one in four women with disabilities who are of working age and living in low-income households works in a business or has a job. We therefore see that women are greater victims of the situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3409488\" data-originallang=\"fr\"> Consequently, poverty is on the rise and these women are unable to support their families. In the case of women with disabilities who are the heads of single-parent families, the problem is much greater and leads to more dependence, a lack of freedom and isolation. If the situation persists, it will be increasingly difficult for the person to return to the labour market.</p>\n<p data-HoCid=\"3409489\" data-originallang=\"fr\"> Declarations of principle, studies and encouragement are not enough today. We expect more specific action. I think it is high time we adopted an actual strategy to make Canada more accessible and inclusive.</p>\n<p data-HoCid=\"3409490\" data-originallang=\"fr\"> Various measures must be taken to do that, such as the following: work consistently with the provinces, the territories, first nations and people with disabilities to develop a federal strategy; involve the public and private sectors in communities in a co-operative relationship; invest in youth with disabilities at the end of their high school education and help them make the transition from school to work; promote access to public post-secondary education to help people with disabilities enter the labour market; develop long-term support funds to promote financial security; evaluate health and disability benefit programs; conduct studies to determine the nature of barriers and ways of overcoming them; access information on the labour market, support services, workplace accommodation and the training necessary to find and retain a job; adapt the workplace to people with disabilities; develop appropriate means of transportation; and work to improve housing and living conditions.</p>\n<p data-HoCid=\"3409491\" data-originallang=\"fr\"> We can find many more solutions and do more things. I think it would be a good idea to do so.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 17:50:00", "source_id": "8082506", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4045/", "procedural": false}