{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Chungsen Leung (Willowdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chungsen-leung/", "url": "/debates/2013/6/13/chungsen-leung-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408749\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cette semaine, les Canadiens d'origine portugaise de tous les coins du pays c\u00e9l\u00e8brent la Semaine du Portugal. Il y aura partout des f\u00eates, des d\u00e9fil\u00e9s, des danses folkloriques, des manifestations sportives et de nombreux rassemblements communautaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3408750\" data-originallang=\"en\">On c\u00e9l\u00e8bre et souligne cette semaine l'h\u00e9ritage culturel et historique portugais, qui fait partie du patrimoine canadien depuis la d\u00e9couverte du Labrador par des explorateurs portugais, il y a plus de 500 ans. Les c\u00e9l\u00e9brations de cette ann\u00e9e rev\u00eatent un caract\u00e8re encore plus sp\u00e9cial du fait qu'elles marquent 60 ans d'immigration portugaise au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3408751\" data-originallang=\"en\">La communaut\u00e9 portugaise est bien \u00e9tablie et bien int\u00e9gr\u00e9e partout au pays, en particulier dans ma ville, Toronto, et \u00e0 Montr\u00e9al.</p>\n<p data-HoCid=\"3408752\" data-originallang=\"en\">Au nom du caucus conservateur, je remercie tous les Canadiens d'origine portugaise pour ce qu'ils apportent au pays. Je leur souhaite \u00e0 tous une belle Semaine du Portugal.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3408753\">[<em>Le d\u00e9put\u00e9 s'exprime en portugais.</em>]</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408749\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this week Canadians of Portuguese heritage all across the country are celebrating Portugal Week. From coast to coast to coast, there will be festivals, parades, folk dances, sporting events and many community gatherings.</p>\n<p data-HoCid=\"3408750\" data-originallang=\"en\">This is a week to celebrate and recognize Portuguese cultural and historical heritage, which has been a part of Canada since the discovery of Labrador by Portuguese explorers more than 500 years ago. Making this year's festival even more special is the fact that this is the 60th year of large-scale Portuguese immigration to Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3408751\" data-originallang=\"en\">The Portuguese community is well established and well integrated across the country, particularly in my hometown of Toronto, and in Montreal.</p>\n<p data-HoCid=\"3408752\" data-originallang=\"en\">On behalf of our Conservative caucus, I want to thank all Canadians of Portuguese heritage for their contribution to our country. I wish them all a happy Portugal Week.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3408753\">[<em>Member spoke in Portuguese</em>] </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Portugal Week"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 13:55:00", "source_id": "8080512", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4088/", "procedural": false}