{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Colin Carrie (Oshawa, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/colin-carrie/", "url": "/debates/2013/6/13/colin-carrie-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408794\" data-originallang=\"en\"> Monsieur le Pr\u00e9sident, cette semaine, les gens de ma circonscription, Oshawa, soulignent la 39<sup>e</sup> \u00e9dition annuelle de la semaine de la fiesta.</p>\n<p data-HoCid=\"3408795\" data-originallang=\"en\">Depuis 39 ans, la semaine de la fiesta est l'un des \u00e9v\u00e9nements estivaux les plus populaires d'Oshawa pour les gens de tous les \u00e2ges. Elle constitue une merveilleuse c\u00e9l\u00e9bration de la diversit\u00e9 culturelle de la r\u00e9gion de Durham et de la ville d'Oshawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3408796\" data-originallang=\"en\">La semaine de la fiesta permet aux habitants d'Oshawa et de la r\u00e9gion de Durham de d\u00e9couvrir et d'appr\u00e9cier les cultures europ\u00e9ennes, asiatiques et antillaises. Elle leur donne aussi l'occasion de d\u00e9guster d'excellents mets provenant de ces r\u00e9gions. C'est l'aspect que je pr\u00e9f\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3408797\" data-originallang=\"en\">La semaine de la fiesta commencera dimanche, et un d\u00e9fil\u00e9 a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 pour marquer le d\u00e9but des festivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3408798\" data-originallang=\"en\">Chaque ann\u00e9e, la semaine de la fiesta nous permet de c\u00e9l\u00e9brer la diversit\u00e9 culturelle d'Oshawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3408799\" data-originallang=\"en\">J'aimerais profiter de l'occasion pour remercier tous les b\u00e9n\u00e9voles, de m\u00eame que le Conseil des arts populaires d'Oshawa, sans qui cette merveilleuse c\u00e9l\u00e9bration ne pourrait pas avoir lieu.</p>\n<p data-HoCid=\"3408800\" data-originallang=\"en\">J'invite tout le monde \u00e0 venir nous visiter, \u00e0 participer aux festivit\u00e9s et \u00e0 s'amuser.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408794\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this week, in my home riding of Oshawa, we are celebrating the 39th annual Fiesta Week. </p>\n<p data-HoCid=\"3408795\" data-originallang=\"en\">Over the past 39 years, Fiesta Week has been, and continues to be, one of the most popular summer events in Oshawa for people of all ages. It is a colourful celebration of the cultural diversity of Durham region and the city of Oshawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3408796\" data-originallang=\"en\">Fiesta Week allows Durham and Oshawa residents to experience European, Asian, and Caribbean cultures. Not only is it a great opportunity to experience these cultures, but it is also an opportunity to taste the wonderful cuisines from these regions. That is my favourite part.</p>\n<p data-HoCid=\"3408797\" data-originallang=\"en\">This Sunday is the kick-off for Fiesta Week and the festivities will start with a parade.</p>\n<p data-HoCid=\"3408798\" data-originallang=\"en\">Each year Fiesta Week continues to be an inspiring celebration of the cultural diversity of Oshawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3408799\" data-originallang=\"en\">I would like to take this opportunity to thank all the volunteers and the Oshawa Folk Arts Council for making this wonderful celebration possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3408800\" data-originallang=\"en\">I invite everyone to come and enjoy the fun and festivities.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Fiesta Week"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:05:00", "source_id": "8080561", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1403/", "procedural": false}