{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dan Harris (Scarborough Southwest, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/dan-harris/", "url": "/debates/2013/6/13/dan-harris-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408778\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous c\u00e9l\u00e9brerons la f\u00eate des P\u00e8res dimanche.</p>\n<p data-HoCid=\"3408779\" data-originallang=\"en\">C'est avec beaucoup de fiert\u00e9 que je prends la parole pour rendre hommage \u00e0 mon p\u00e8re, Davis Harris, qui est professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire Donwood Park de Scarborough. </p>\n<p data-HoCid=\"3408780\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce aux merveilleux employ\u00e9s de l'\u00e9cole Donwood, l'\u00e9cole au complet nous regarde aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3408781\" data-originallang=\"en\">Mon p\u00e8re n'a pas eu la t\u00e2che facile, puisqu'il \u00e9tait p\u00e8re monoparental et que je n'\u00e9tais pas un enfant de tout repos. Pendant toute mon enfance, j'ai pu compter sur sa pr\u00e9sence et sur son soutien ind\u00e9fectible. Quand il est retourn\u00e9 aux \u00e9tudes pour devenir enseignant, son exemple m'a appris qu'il faut travailler avec coeur et toujours chercher \u00e0 r\u00e9aliser nos r\u00eaves.</p>\n<p data-HoCid=\"3408782\" data-originallang=\"en\">C'est de mon p\u00e8re que je tiens mon amour du fran\u00e7ais, ma passion pour la politique et mes valeurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3408783\" data-originallang=\"en\">Il a fait des efforts sp\u00e9ciaux pour que je sois proche de la famille de ma m\u00e8re et que je passe beaucoup de temps avec notre famille. Je n'aurais pas pu r\u00eaver d'un meilleur p\u00e8re. </p>\n<p data-HoCid=\"3408784\" data-originallang=\"en\">Il m'a \u00e9norm\u00e9ment soutenu pendant mes cinq campagnes \u00e9lectorales. C'est gr\u00e2ce \u00e0 lui que je suis \u00e0 la Chambre aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3408785\" data-originallang=\"en\">Je veux lui dire que je l'aime, et que je le remercie.</p>\n<p data-HoCid=\"3408786\" data-originallang=\"en\">J'invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 se joindre \u00e0 moi pour remercier mon p\u00e8re, ainsi que tous les p\u00e8res qui jouent un r\u00f4le tellement important dans notre vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3408787\" data-originallang=\"en\">Bonne f\u00eate des P\u00e8res.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408778\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Sunday is Father's Day.</p>\n<p data-HoCid=\"3408779\" data-originallang=\"en\"> I rise with great pride to honour my father, David Harris, a French teacher at Donwood Park Junior Public School in Scarborough.</p>\n<p data-HoCid=\"3408780\" data-originallang=\"en\">Thanks to the great staff at Donwood, the school is also watching us here today.</p>\n<p data-HoCid=\"3408781\" data-originallang=\"en\">Being a single dad was challenging, especially with a kid like me. When I was growing up, he was always there, a stable rock who supported me through thick and thin. He showed me the value of hard work and following one's dreams when he went back to school to become a teacher. </p>\n<p data-HoCid=\"3408782\" data-originallang=\"en\">My love of French, passion for politics, and my values all come from my dad. </p>\n<p data-HoCid=\"3408783\" data-originallang=\"en\">He went the extra mile to make sure I had a relationship with my mom's family and a lot of time with our family, too. I could not have asked for a better dad. </p>\n<p data-HoCid=\"3408784\" data-originallang=\"en\">His support through my five election campaigns cannot be measured. I am standing here in this House because of him. </p>\n<p data-HoCid=\"3408785\" data-originallang=\"en\">I love him and want to say \u201cthanks\u201d to him.</p>\n<p data-HoCid=\"3408786\" data-originallang=\"en\">I ask all members to join me in thanking my dad and all dads who have made such meaningful contributions to all our lives.</p>\n<p data-HoCid=\"3408787\" data-originallang=\"en\">Happy Father's Day.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Father's Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:05:00", "source_id": "8080546", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4116/", "procedural": false}