{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dan-albas/", "url": "/debates/2013/6/13/dan-albas-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409492\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le plaisir d'intervenir en faveur de la motion pr\u00e9sent\u00e9e par mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a>. Il arrive \u00e0 la Chambre que nous, les parlementaires, puissions travailler ensemble pour le bien commun de nos \u00e9lecteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409493\" data-originallang=\"en\">En l'occurence, plus de 750 000 Canadiens sont handicap\u00e9s. Je suis s\u00fbr que chaque d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Chambre conna\u00eet une personne handicap\u00e9e dans sa circonscription. </p>\n<p data-HoCid=\"3409494\" data-originallang=\"en\">Nombreux sont ceux qui parmi nous savent aussi que nous organisons annuellement la journ\u00e9e des fauteuils roulants ici sur la Colline parlementaire. \u00c0 titre de participant \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, j'ai pass\u00e9 une journ\u00e9e en fauteuil roulant. J'ai trouv\u00e9 l'exp\u00e9rience tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9latrice et je ne suis pas le seul, j'en suis certain.</p>\n<p data-HoCid=\"3409495\" data-originallang=\"en\">Nous savons aussi que les citoyens handicap\u00e9s sont capables d'accomplir des choses \u00e9tonnantes. L'homme en mouvement a \u00e9t\u00e9 une source d'inspiration et un mod\u00e8le pour tous les citoyens de la Colombie-Britannique et du monde entier. Tout r\u00e9cemment, j'ai \u00e9t\u00e9 ravi de constater qu'il y a \u00e0 l'assembl\u00e9e l\u00e9gislative de la Colombie-Britannique trois d\u00e9put\u00e9s qui n'ont pas laiss\u00e9 leur fauteuil roulant les emp\u00eacher de servir la population. Nous avons, \u00e0 la Chambre, un \u00e9minent coll\u00e8gue qui est au service des citoyens de <a data-HoCid=\"170398\" href=\"/politicians/steven-fletcher/\" title=\"Steven Fletcher\">Charleswood\u2014St. James\u2014Assiniboia</a> et il le fait incroyablement bien depuis pr\u00e8s de dix ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3409496\" data-originallang=\"en\">Nous devons aussi reconna\u00eetre que les employeurs et les personnes handicap\u00e9es font encore face \u00e0 des d\u00e9fis en milieu de travail. Nous savons qu'un grand nombre d'entreprises manquent de main-d'oeuvre et le rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es est une excellente ressource qui peut inciter les entreprises \u00e0 percevoir diff\u00e9remment la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre et \u00e0 d\u00e9couvrir comment les personnes handicap\u00e9es pourraient combler cette p\u00e9nurie. Depuis la publication de ce rapport en janvier, nous avons exhort\u00e9 les entreprises de toutes tailles \u00e0 mettre la main \u00e0 la p\u00e2te et \u00e0 inclure les personnes handicap\u00e9es dans leur strat\u00e9gie en ressources humaines.</p>\n<p data-HoCid=\"3409497\" data-originallang=\"en\">Dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013, le gouvernement \u00e9nonce les mesures suppl\u00e9mentaires que nous prenons pour jumeler les Canadiens aux emplois disponibles. La subvention canadienne pour l'emploi est un partenariat qui vise \u00e0 cr\u00e9er une subvention de 15 000 $ par personne gr\u00e2ce \u00e0 une contribution f\u00e9d\u00e9rale et des contributions \u00e9quivalentes vers\u00e9es par les provinces, les territoires et les employeurs, pour faire en sorte que les Canadiens acqui\u00e8rent les comp\u00e9tences dont ils ont besoin et que les employeurs recherchent. En faisant intervenir directement les employeurs, la subvention canadienne pour l'emploi fera ce que les programmes de formation pr\u00e9c\u00e9dents ne faisaient pas: il est certain que les Canadiens acquerront des comp\u00e9tences et de la formation dans un domaine o\u00f9 des emplois sont disponibles. Ce programme \u00e9liminera la formation qui ne m\u00e8ne \u00e0 rien en la confiant aux cr\u00e9ateurs d'emplois, lesquels sont les mieux plac\u00e9s pour savoir quelles sont les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour combler les postes vacants. D'ailleurs, j'ai r\u00e9cemment rencontr\u00e9 des employeurs \u00e0 Okanagan\u2014Coquihalla, et je peux dire avec certitude que des postes de soudeurs, d'ing\u00e9nieurs \u00e9lectriciens et d'op\u00e9rateurs de scie, pour n'en nommer que quelques-uns, sont actuellement disponibles. En g\u00e9n\u00e9ral, l\u00e0 o\u00f9 ces emplois sont offerts, l'employeur a aussi besoin de personnel de soutien. L'harmonisation des exigences pour les apprentis dans les m\u00e9tiers peut \u00e9galement motiver ceux qui souhaitent entreprendre une nouvelle carri\u00e8re dans une nouvelle collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409498\" data-originallang=\"en\">Dans le cadre du pr\u00e9sent d\u00e9bat, il importe d'examiner quelques-unes des initiatives qui visent \u00e0 aider les personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409499\" data-originallang=\"en\"> Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 pr\u00e9voit la ren\u00e9gociation d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019ententes sur le march\u00e9 du travail pour les personnes handicap\u00e9es d'ici avril 2014. Ces nouvelles ententes insisteront davantage sur la satisfaction des besoins des entreprises canadiennes en mati\u00e8re d\u2019emploi, ce qui am\u00e9liorera les perspectives d\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409500\" data-originallang=\"en\">En outre, nous maintiendrons le financement permanent, \u00e0 compter de 2015, destin\u00e9 au Fonds d\u2019int\u00e9gration pour les personnes handicap\u00e9es. Ce fonds aide les personnes handicap\u00e9es \u00e0 se pr\u00e9parer au march\u00e9 du travail, \u00e0 trouver un emploi et, surtout, \u00e0 le conserver. Le Conseil de recherches en sciences humaines du Canada recevra \u00e9galement du financement pour appuyer la recherche sur la participation des personnes handicap\u00e9es au march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409501\" data-originallang=\"en\">Un investissement ponctuel servira \u00e0 cr\u00e9er le forum canadien des employeurs sur l'incapacit\u00e9. Ce forum sera g\u00e9r\u00e9 par les employeurs pour faciliter l'\u00e9ducation, la formation et l'\u00e9change de ressources et de pratiques exemplaires en mati\u00e8re d'embauche et de maintien en poste des personnes handicap\u00e9es. Il communiquera ses succ\u00e8s et fera \u00e9tat des d\u00e9fis constants.</p>\n<p data-HoCid=\"3409502\" data-originallang=\"en\">Enfin, le Fonds pour l'accessibilit\u00e9 sera aussi maintenu en permanence. Ce fonds finance le co\u00fbt en capital des travaux de construction et de r\u00e9novation visant \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des projets pour lesquels le soutien de la collectivit\u00e9 est \u00e9vident, y compris l\u2019adaptation du milieu de travail. \u00c9videmment, faciliter les choses d'un point de vue physique pour les personnes handicap\u00e9es rev\u00eat une importance cruciale, et ce fonds contribuera \u00e0 l'atteinte de cet objectif.</p>\n<p data-HoCid=\"3409503\" data-originallang=\"en\">Ensemble, ces mesures traduisent notre d\u00e9termination \u00e0 int\u00e9grer les personnes handicap\u00e9es dans la population active du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3409504\" data-originallang=\"en\">Tel que mentionn\u00e9 dans le rapport du groupe d'experts, il faut s'employer \u00e0 \u00e9liminer les obstacles auxquels sont confront\u00e9s les personnes handicap\u00e9es dans leur recherche d'un emploi. Il ne faut jamais oublier que de nombreux Canadiens handicap\u00e9s sont parfaitement capables de travailler. Toutefois, il leur est difficile de trouver un emploi car certaines barri\u00e8res demeurent. Le maintien des comp\u00e9tences et l'adaptation du milieu de travail sont deux \u00e9l\u00e9ments parmi les plus importants pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi d'un plus grand nombre de Canadiens handicap\u00e9s. Heureusement, ces deux questions sont cibl\u00e9es dans le Plan d'action \u00e9conomique 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3409505\" data-originallang=\"en\">Je suis fier d'appuyer mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> en donnant mon aval \u00e0 la motion. Il s'agit d'un grand pas en avant pour encourager le secteur priv\u00e9 \u00e0 faire davantage pour embaucher des personnes handicap\u00e9es. Cela dit, il faut comprendre que la motion ne peut pas, et ne pourra pas, \u00e9liminer tous les d\u00e9fis que rencontrent les personnes handicap\u00e9es en milieu de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409506\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure, nous connaissons tous des personnes qui affrontent quotidiennement les d\u00e9fis associ\u00e9s \u00e0 un handicap, qui vivent personnellement l'angoisse qu'engendre un avenir incertain et des situations qui sont parfois ind\u00e9pendantes de leur volont\u00e9. Il faut avoir du courage pour vivre et s'\u00e9panouir en d\u00e9pit de ces d\u00e9fis qui peuvent vraiment \u00eatre relev\u00e9s seulement un jour \u00e0 la fois.</p>\n<p data-HoCid=\"3409507\" data-originallang=\"en\">Une \u00e9tape \u00e0 la fois, voil\u00e0 la mani\u00e8re dont nous pouvons progresser ensemble. \u00c0 mon avis, la motion propose des initiatives int\u00e9ressantes qui contribueront grandement \u00e0 veiller \u00e0 ce que les Canadiens handicap\u00e9s obtiennent les emplois dont ils ont besoin dans un milieu de travail adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins.</p>\n<p data-HoCid=\"3409508\" data-originallang=\"en\">Je suis heureux d'appuyer la motion, et je f\u00e9licite mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> pour son travail.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409492\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to rise in support of this motion by my colleague from <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a>. There are times in the House when we as members of Parliament can work together for the common benefit of our constituents. </p>\n<p data-HoCid=\"3409493\" data-originallang=\"en\">In this instance, there are in excess of three-quarters of a million Canadians who have a disability. I am certain that every member of the House knows someone in their riding who has a disability. </p>\n<p data-HoCid=\"3409494\" data-originallang=\"en\">Many of us will also know that each year we host a chair-leaders day here on Parliament Hill. As a participant in this event and having spent a day in a wheelchair, I am certain that I am not alone in sharing what an eye-opening experience that is. </p>\n<p data-HoCid=\"3409495\" data-originallang=\"en\">We also know that disabled citizens are capable of doing amazing things. In my home province of British Columbia, Man in Motion has been an inspiration and role model for all citizens around the world. More recently, I was very pleased to note that the B.C. legislature has three elected MLAs who did not let a wheelchair stand in the way of public service. In the House, we have a distinguished colleague who has served the citizens of <a data-HoCid=\"170398\" href=\"/politicians/steven-fletcher/\" title=\"Steven Fletcher\">Charleswood\u2014St. James\u2014Assiniboia</a> incredibly well for close to a decade.</p>\n<p data-HoCid=\"3409496\" data-originallang=\"en\">We also must recognize that for employers and those with disabilities there are still challenges that remain in the workplace. We know there are many businesses with skills shortages and the report by the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities is a great resource that can make businesses think differently about those shortages and how they might be met by people with disabilities. Since the report came out in January, we have been urging businesses of all sizes to step up to the plate and consider people with disabilities as part of their human resources strategy. </p>\n<p data-HoCid=\"3409497\" data-originallang=\"en\">In economic action plan 2013, our government outlined further steps that we are taking to connect Canadians with existing jobs. The Canada job grant aims to create $15,000 per person, a partnership that includes a federal contribution and matching funds by the provinces, territories and employers, to ensure that Canadians are getting the skills they need and that employers are seeking. By directly involving employers, the Canada job grant will do what previous training programs did not do. There is certainty that Canadians will acquire the skills and training in an area where jobs are available. This program will move training away from the status quo and into the hands of job creators who know best what skills are needed to fill current vacancies. Indeed, in Okanagan\u2014Coquihalla, from meeting with employers recently, I can state with certainty that welders, electrical engineers and saw technicians are only some of the skills that are currently needed. Many of these jobs also require support positions. Skills trade harmonization requirements for apprentices can also help those looking to get a fresh start in a new community. </p>\n<p data-HoCid=\"3409498\" data-originallang=\"en\">It is important in this discussion that we look at some of the initiatives to help people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409499\" data-originallang=\"en\"> In economic action plan 2013, we will renegotiate a new generation of labour market agreements for persons with disabilities by April 2014. These new agreements will be designed to better meet the needs of Canadian employers that will, in turn, help to improve employment prospects for persons with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409500\" data-originallang=\"en\">We will also maintain ongoing funding starting in 2015 for the opportunities fund for persons with disabilities. This fund helps persons with disabilities prepare for, obtain, and most importantly, keep work. The Social Sciences and Humanities Research Council will also receive funding to help support research related to the labour market participation of people with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3409501\" data-originallang=\"en\">A time-limited investment will be made to create the Canadian employers disabilities forum. The forum itself will be managed by employers to facilitate education, training and sharing of resources and best practices concerning the hiring and retention of people with disabilities. It will share successes and communicate ongoing challenges.</p>\n<p data-HoCid=\"3409502\" data-originallang=\"en\">Finally, the enabling accessibility fund will also be extended on an ongoing basis. This fund supports the capital costs of construction and renovations related to improving physical accessibility for people with disabilities through projects with demonstrated community support, including workplace accommodation. Clearly, physically accommodating a person with a disability is of key importance and this fund will help to ensure that occurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409503\" data-originallang=\"en\">Taken together, these measures show resolve to help include people with disabilities in our Canadian workforce. </p>\n<p data-HoCid=\"3409504\" data-originallang=\"en\">As the panel's report says, we have to make sure that the barriers people with disabilities face when trying to get a job are removed. We must never forget that many Canadians who have a disability are perfectly capable of working and have yet to find a job as there are still some barriers that must be overcome. Skills retraining and workplace accommodation are two of the most important considerations to help increase employment for disabled Canadians. Fortunately, both of these issues are targeted in economic action plan 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3409505\" data-originallang=\"en\">I am proud to support my colleague from <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> by supporting the motion. It is an important step forward toward engaging the private sector to do more to employ persons with disabilities. I also believe it is important that we recognize that the motion cannot and will not resolve all challenges for disabled Canadians in the workplace.</p>\n<p data-HoCid=\"3409506\" data-originallang=\"en\">As I said earlier, we all know people who have faced the daily challenges of a disability, who know firsthand the feelings of an uncertain future and circumstances sometimes beyond their control. It requires resolve to live and thrive despite these challenges that can really only be lived one day at a time.</p>\n<p data-HoCid=\"3409507\" data-originallang=\"en\">One step at a time is how we need to move forward together. I submit the motion takes important steps that will make a difference in getting disabled Canadians the jobs that they need in a workplace that can be accommodating.</p>\n<p data-HoCid=\"3409508\" data-originallang=\"en\">I am pleased to support the motion. I am pleased with the work of my colleague the member of Parliament for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 18:00:00", "source_id": "8082521", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4106/", "procedural": false}