{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dany Morin (Chicoutimi\u2014Le Fjord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/dany-morin/", "url": "/debates/2013/6/13/dany-morin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409011\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, apr\u00e8s deux ans de pression de ma part sur les conservateurs et de mobilisation impressionnante des gens de ma r\u00e9gion, il \u00e9tait devenu impossible pour le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170385\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Roberval\u2014Lac-Saint-Jean</a> d'ignorer les appels des citoyens. Il fallait implanter un service de douanes \u00e0 l'a\u00e9roport de Bagotville. </p>\n<p data-HoCid=\"3409012\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, le travail n'est pas termin\u00e9, car l'implantation d'un service de douanes partiel permet seulement aux petits avions de gens d'affaires d'atterrir.</p>\n<p data-HoCid=\"3409013\" data-originallang=\"fr\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170385\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Roberval\u2014Lac-Saint-Jean</a> peut-il nous dire quand l'a\u00e9roport de Bagotville pourra enfin recevoir un v\u00e9ritable avion de touristes ou s'opposera-t-il encore au projet pendant un autre deux ans?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409011\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, for two years I pressured the Conservatives and the people in my region kept up their demands until it was no longer possible for the member from <a data-HoCid=\"170385\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Roberval\u2014Lac-Saint-Jean</a> to ignore them. A customs office at Bagotville airport was needed.</p>\n<p data-HoCid=\"3409012\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, the work is not finished because limited customs services can accommodate only small business planes.</p>\n<p data-HoCid=\"3409013\" data-originallang=\"fr\">Can the member for <a data-HoCid=\"170385\" href=\"/politicians/denis-lebel/\" title=\"Denis Lebel\">Roberval\u2014Lac-Saint-Jean</a> tell us when the Bagotville airport will finally welcome a real planeload of tourists, or will he continue to oppose the project for another two years?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Bagotville Airport"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 15:00:00", "source_id": "8080857", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4134/", "procedural": false}