{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. \u00c9laine Michaud (Portneuf\u2014Jacques-Cartier, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/elaine-michaud/", "url": "/debates/2013/6/13/elaine-michaud-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409525\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse de me lever \u00e0 la Chambre pour me joindre au d\u00e9bat sur la motion M-430 concernant les possibilit\u00e9s d'emploi pour les personnes handicap\u00e9es. Cette motion fait suite aux travaux du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es, mis sur pied en juillet 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"3409526\" data-originallang=\"fr\"> En gros, le mandat de ce groupe \u00e9tait d'entreprendre des discussions avec les employeurs, les organisations et les intervenants du secteur priv\u00e9 \u00e0 propos de la repr\u00e9sentation et de la participation des personnes vivant avec un handicap sur le march\u00e9 du travail canadien.</p>\n<p data-HoCid=\"3409527\" data-originallang=\"fr\">Le rapport produit \u00e0 la suite de l'\u00e9tude de ce groupe de travail sp\u00e9cial met en \u00e9vidence le trop grand nombre de Canadiens vivant avec un handicap qui ne travaillent pas, m\u00eame s'ils en ont les capacit\u00e9s et le d\u00e9sir. Encore aujourd'hui, environ 800 000 Canadiens en \u00e2ge de travailler et vivant avec un handicap ont le d\u00e9sir, le talent et les capacit\u00e9s de s'investir dans le march\u00e9 du travail canadien, mais n'en ont toujours pas la possibilit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409528\" data-originallang=\"fr\">Le rapport intitul\u00e9 \u00ab Repenser l'incapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9 \u00bb aborde aussi certains succ\u00e8s, les meilleures pratiques ainsi que les obstacles \u00e0 l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail pour les personnes handicap\u00e9es. Ce qui est surprenant, c'est que ce groupe de travail n'avait malheureusement pas le pouvoir de faire des recommandations au gouvernement. Il ne pouvait que constater la situation et faire certaines suggestions pour am\u00e9liorer les choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3409529\" data-originallang=\"fr\">La motion \u00e0 l'\u00e9tude aujourd'hui demande au gouvernement d'adh\u00e9rer aux propos contenus dans le rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es et propose certaines mesures inspir\u00e9es de ce rapport qui auraient pour objectif d'accro\u00eetre l'accessibilit\u00e9 au march\u00e9 du travail des Canadiens vivant avec un handicap.</p>\n<p data-HoCid=\"3409530\" data-originallang=\"fr\">Cette motion constitue un bon premier pas et j'appuie les mesures qu'elle contient. Toutefois, comme l'ont mentionn\u00e9 plusieurs de mes coll\u00e8gues de la Chambre, il y a encore beaucoup \u00e0 faire et le texte de la motion ne va pas assez loin pour v\u00e9ritablement mettre en place des mesures afin d'am\u00e9liorer l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes vivant avec un handicap.</p>\n<p data-HoCid=\"3409531\" data-originallang=\"fr\">Le rapport du groupe du travail n'est pas particuli\u00e8rement innovateur. On conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs ann\u00e9es les conclusions qu'il tire et les faits qu'il pr\u00e9sente. Au fil des gouvernements successifs, plusieurs rapports ont soulev\u00e9 les m\u00eames probl\u00e8mes et enjeux. Cependant, aucun des gouvernements qui se sont succ\u00e9d\u00e9, ni celui d'aujourd'hui, n'a pris les mesures ad\u00e9quates ni n'a fait preuve de r\u00e9el leadership pour r\u00e9gler la situation et s'assurer qu'on fait participer activement les gens vivant avec un handicap qui ont les capacit\u00e9s et le d\u00e9sir de travailler.</p>\n<p data-HoCid=\"3409532\" data-originallang=\"fr\">Par ailleurs, la motion M-430 n'aborde pas certains probl\u00e8mes cruciaux pour les personnes handicap\u00e9es. Elle n'aborde pas les revendications avanc\u00e9es par les mouvements qui repr\u00e9sentent ces personnes depuis plusieurs ann\u00e9es. Je pense notamment aux prestations de sant\u00e9 et d'invalidit\u00e9, \u00e0 l'acc\u00e8s au logement, \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation ou encore \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du revenu.</p>\n<p data-HoCid=\"3409533\" data-originallang=\"fr\">Cet apr\u00e8s-midi, j'ai eu la chance de discuter de la motion M-430 avec une amie de longue date, Maxime D. Pomerleau, avec qui j'ai fait tout mon secondaire et mon c\u00e9gep. On se conna\u00eet depuis plusieurs ann\u00e9es. Elle est journaliste et animatrice \u00e0 Canal M pour une \u00e9mission d'affaires publiques qui traite des personnes handicap\u00e9es. Pour les int\u00e9ress\u00e9s, cette \u00e9mission est intitul\u00e9e <em>Acc\u00e8s libre</em>. Pr\u00e9sentement, elle d\u00e9veloppe aussi une s\u00e9rie Web, intitul\u00e9e <em>Batwheel</em>, qui traite des questions d'accessibilit\u00e9 universelle pour les personnes vivant avec un handicap physique.</p>\n<p data-HoCid=\"3409534\" data-originallang=\"fr\">Maxime est atteinte du syndrome de McCune-Albright et se d\u00e9place en chaise roulante depuis sa jeunesse. Elle conna\u00eet donc v\u00e9ritablement les probl\u00e8mes qui touchent les personnes vivant avec un handicap, particuli\u00e8rement en ce qui concerne l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail. Dans sa jeunesse, elle n'avait pas acc\u00e8s aux emplois d'\u00e9t\u00e9, parce qu'il n'y avait pas assez de mesures incitatives pour que les employeurs engagent des personnes vivant avec un handicap.</p>\n<p data-HoCid=\"3409535\" data-originallang=\"fr\"> Elle a eu la chance de feuilleter le rapport et, comme moi, elle d\u00e9plore qu'il soit ax\u00e9 sur de grandes entreprises d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9tablies qui ont d\u00e9j\u00e0 des programmes pour aider les personnes vivant avec un handicap. La m\u00eame situation ne s'observe pas dans les petites et moyennes entreprises, surtout en r\u00e9gion. On n'aborde pas v\u00e9ritablement la situation dans les r\u00e9gions. </p>\n<p data-HoCid=\"3409536\" data-originallang=\"fr\">Il ne parle pas non plus du probl\u00e8me du transport adapt\u00e9. Il n'y a aucune mesure pour aborder ces questions, et c'est ce que je d\u00e9plore dans la motion qui nous est pr\u00e9sent\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409525\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to rise in the House today to join the debate on motion M-430 regarding employment opportunities for persons with disabilities. This motion follows on from the work of the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities, which was set up in July 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"3409526\" data-originallang=\"fr\">In general terms, the panel\u2019s mandate was to hold discussions with private sector stakeholders, employers and organizations on the representation and participation of people with disabilities in the Canadian labour market.</p>\n<p data-HoCid=\"3409527\" data-originallang=\"fr\"> The report prepared at the conclusion of the panel\u2019s work highlights the fact that there are too many Canadians living with disabilities who are unemployed, even though they have the ability and willingness to work. Even today, about 800,000 working-age Canadians who are living with disabilities have the willingness, the talent and the ability to participate in Canada\u2019s labour market, but they do not always have the opportunity to do so.</p>\n<p data-HoCid=\"3409528\" data-originallang=\"fr\"> The report entitled \u201cRethinking DisAbility in the Private Sector\u201d describes a number of success stories, best practices and obstacles to accessing the job market for those with disabilities. The surprising thing is that unfortunately the panel did not have the authority to make recommendations to the government. It could only describe the situation and make suggestions for improvements.</p>\n<p data-HoCid=\"3409529\" data-originallang=\"fr\"> The motion under consideration today asks the government to endorse the report of the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities and puts forward measures inspired by the report that aim at improving access to the labour market by Canadians living with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409530\" data-originallang=\"fr\"> This motion is a good initial step and I support the measures it contains. However, as a number of my colleagues in this House have mentioned, there remains a great deal of work to be done and the text of the motion does not go far enough in putting forward measures that will really increase access to the labour market by people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409531\" data-originallang=\"fr\"> The panel\u2019s report is not particularly ground-breaking. We have been aware for a number of years now of the conclusions it draws and the facts it presents. Through a succession of governments, a number of reports have raised the same problems and issues. However, not one of those governments, nor even today\u2019s government, has taken adequate measures or shown any genuine leadership to resolve the situation or to ensure that people living with disabilities who have the ability and the willingness to work actually take part in the labour market.</p>\n<p data-HoCid=\"3409532\" data-originallang=\"fr\"> Furthermore, motion M-430 does not cover some of the problems that are crucial for people with disabilities. It does not discuss the demands that groups representing people with disabilities have expressed for a number of years now. I am thinking primarily of health and disability benefits, access to housing, access to education and income security.</p>\n<p data-HoCid=\"3409533\" data-originallang=\"fr\"> This afternoon I had an opportunity to discuss motion M-430 with a long-time friend, Maxime D. Pomerleau, who was with me in high school and c\u00e9gep. We have known each other for many years. She is a journalist and a host on Canal M for a public affairs program about people with disabilities. Her program is called <em>Acc\u00e8s libre</em>. At the moment, she is also developing a web series called <em>Batwheel</em>, which deals with issues of universal accessibility for those living with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409534\" data-originallang=\"fr\"> Maxime has McCune-Albright syndrome and has used a wheelchair since she was young, so she really understands the problems facing people with disabilities, particularly problems with gaining access to the labour market. When she was young, she did not have access to summer jobs because there were not enough incentives for employers to hire people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409535\" data-originallang=\"fr\"> She had a chance to look through the report and, like me, she found it objectionable that it focuses on big, well-established companies that already have programs to help people living with disabilities. Small and medium businesses do not have these kinds of programs, especially in rural areas. The report does not really even cover the situation outside of urban areas. </p>\n<p data-HoCid=\"3409536\" data-originallang=\"fr\"> The report does not go into the problem of accessible transportation either. Nothing is being done to address these issues, and this is something that I deplore about the motion before us.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 18:15:00", "source_id": "8082599", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4067/", "procedural": false}