{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. H\u00e9l\u00e8ne Laverdi\u00e8re (Laurier\u2014Sainte-Marie, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/helene-laverdiere/", "url": "/debates/2013/6/13/helene-laverdiere-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408943\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nos agents du service ext\u00e9rieur m\u00e9ritent de meilleures r\u00e9ponses que celle-l\u00e0. Ce sont des gens qui servent fid\u00e8lement notre pays au quotidien. Tout ce qu'ils demandent, c'est un salaire \u00e9quivalent \u00e0 celui de leurs coll\u00e8gues qui font un travail similaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3408944\" data-originallang=\"fr\">Les agents du service ext\u00e9rieur repr\u00e9sentent nos int\u00e9r\u00eats commerciaux et notre pr\u00e9sence diplomatique et consulaire dans le monde. Bref, la pr\u00e9sence du Canada sur la sc\u00e8ne internationale d\u00e9pend en grande partie d'eux.</p>\n<p data-HoCid=\"3408945\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement acceptera-t-il finalement de n\u00e9gocier de bonne foi, afin de s'assurer que ce conflit de travail prenne fin rapidement et que ces employ\u00e9s soient pay\u00e9s \u00e0 leur juste valeur?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408943\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, our foreign service officers deserve better answers than that. These are people who faithfully serve our country every day. All they are asking for is equal pay for equal work.</p>\n<p data-HoCid=\"3408944\" data-originallang=\"fr\">Our foreign service officers represent our commercial interests and our diplomatic and consular presence around the world. Canada's presence on the world stage depends in large part on them.</p>\n<p data-HoCid=\"3408945\" data-originallang=\"fr\">Will the government finally agree to negotiate in good faith to end this labour dispute quickly and ensure that these employees are paid what they are worth?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:40:00", "source_id": "8080779", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4053/", "procedural": false}