{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. John Rafferty (Thunder Bay\u2014Rainy River, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/john-rafferty/", "url": "/debates/2013/6/13/john-rafferty-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408810\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour f\u00e9liciter les organisateurs de l'\u00e9dition 2013 de Thunder Pride; l'\u00e9v\u00e9nement a lieu ce week-end \u00e0 Thunder Bay. Thunder Pride est une c\u00e9l\u00e9bration locale annuelle du droits \u00e0 la diversit\u00e9 dans le Nord-Ouest de l'Ontario, o\u00f9 l'on souligne l'histoire, le courage et la diversit\u00e9 de la communaut\u00e9 GLBTQ de Thunder Bay et c\u00e9l\u00e8bre son avenir. </p>\n<p data-HoCid=\"3408811\" data-originallang=\"en\">Nombres d'\u00e9v\u00e9nements extraordinaires sont pr\u00e9vus en fin de semaine, y compris un d\u00e9fil\u00e9 de la fiert\u00e9 gaie et un festival de musique, Pride in the Park, qui aura lieu ce samedi. On peut trouver de plus amples renseignements sur le Web \u00e0 l'adresse thunderpride.ca. Cet \u00e9v\u00e9nement, ainsi que la campagne men\u00e9e par Thunder Bay pour encourager le respect, confirme qu'une collectivit\u00e9 qui est respectueuse reconna\u00eet la valeur d'une diversit\u00e9 de points de vue, de cheminements et d'exp\u00e9riences.</p>\n<p data-HoCid=\"3408812\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 remercier les copr\u00e9sidents de l'\u00e9v\u00e9nement, Cynthia Olson et Scott Gale, et \u00e0 souligner leurs efforts. C'est \u00e0 gr\u00e2ce eux, et \u00e0 la participation d'innombrables b\u00e9n\u00e9voles et partenaires, que cet \u00e9v\u00e9nement conna\u00eet un tel succ\u00e8s ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3408813\" data-originallang=\"en\">Pour conclure, je souhaite \u00e0 Cynthia, Scott et les b\u00e9n\u00e9voles de Thunder Pride mes meilleurs voeux de succ\u00e8s pour cette extraordinaire semaine d'activit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3408814\" data-originallang=\"en\">Je suis certain de parler au nom de tous les d\u00e9put\u00e9s lorsque je dis que nous sommes fiers d'\u00eatre \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408810\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to congratulate Thunder Pride on their 2013 community celebration that is taking place this weekend in Thunder Bay. Thunder Pride is the annual community celebration of diversity rights in northwestern Ontario and celebrates the history, courage, diversity and future of Thunder Bay's LBGTQ community.</p>\n<p data-HoCid=\"3408811\" data-originallang=\"en\">Some great events are still to come this weekend, including the Pride Parade and Pride in the Park, a music festival taking place this Saturday. More information can be found on the web at thunderpride.ca. This event, along with the city of Thunder Bay's respect campaign, is a demonstration of the fact that a respectful community means that we see the value in different perspectives, histories and journeys.</p>\n<p data-HoCid=\"3408812\" data-originallang=\"en\">I would like to thank and acknowledge the efforts of this year's co-chairs, Cynthia Olson and Scott Gale, who along with the countless number of volunteers and supporters, make this event such a great success each year.</p>\n<p data-HoCid=\"3408813\" data-originallang=\"en\"> In closing, I would like to wish Cynthia, Scott and the volunteers of Thunder Pride all the best for their great week of events. </p>\n<p data-HoCid=\"3408814\" data-originallang=\"en\">I am sure I speak for all members of this place when I say that we are indeed proud to stand with them.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Thunder Pride"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:10:00", "source_id": "8080601", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1166/", "procedural": false}