{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jos\u00e9 Nunez-Melo (Laval, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jose-nunez-melo/", "url": "/debates/2013/6/13/jose-nunez-melo-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Labour-Sponsored Funds"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408257\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai l'honneur et le privil\u00e8ge de pr\u00e9senter une p\u00e9tition sign\u00e9e par plusieurs citoyens de mon comt\u00e9, laquelle demande au gouvernement conservateur de revenir sur la d\u00e9cision d'abolir le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t de 15 % pour les \u00e9pargnes investies dans les fonds des travailleurs et travailleuses.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408257\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I have the honour and privilege of presenting a petition signed by a number of my constituents, who are calling on the Conservative government to reverse its decision to abolish the 15% tax credit for savings invested in labour-sponsored funds.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 10:15:00", "source_id": "8079554", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4054/", "procedural": false}