{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Joy Smith (Kildonan\u2014St. Paul, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joy-smith/", "url": "/debates/2013/6/13/joy-smith-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408759\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis fi\u00e8re du leadership exerc\u00e9 par le Canada en mati\u00e8re de lutte \u00e0 la traite des personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3408760\" data-originallang=\"en\">Hier, je suis revenue de Kiev, en Ukraine. J'y ai dirig\u00e9 la d\u00e9l\u00e9gation canadienne, au nom du <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a>, lors d'une conf\u00e9rence de haut niveau portant sur les efforts de lutte contre la traite des personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3408761\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 remercier l'Ukraine et l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe d'avoir organis\u00e9 cette conf\u00e9rence. Le Canada f\u00e9licite l'Ukraine, qui a fait de la lutte \u00e0 la traite des personnes l'une de ses priorit\u00e9s pour 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3408762\" data-originallang=\"en\">Le secteur d'activit\u00e9 de l'OSCE qui touche les droits de la personne, le d\u00e9veloppement d\u00e9mocratique et la primaut\u00e9 du droit est une priorit\u00e9 absolue pour le Canada. J'ai \u00e9t\u00e9 heureuse de repr\u00e9senter le Canada, de collaborer avec des experts de toute la r\u00e9gion de l'OSCE, et de parler des pratiques exemplaires du Canada en mati\u00e8re de lutte \u00e0 l'esclavage moderne.</p>\n<p data-HoCid=\"3408763\" data-originallang=\"en\">En fait, j'ai \u00e9t\u00e9 ravie de parler du plan d'action national pour lutter contre la traite des personnes que le gouvernement a lanc\u00e9 il y a un an. Le gouvernement continuera de donner l'exemple et de prendre des mesures d'ensemble pour mettre fin \u00e0 l'esclavage dans notre pays et \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408759\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am proud of Canada's leadership in combatting human trafficking.</p>\n<p data-HoCid=\"3408760\" data-originallang=\"en\">Yesterday, I returned from leading the Canadian delegation, on behalf of the <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">Minister of Foreign Affairs</a>, at a high-level conference focused on anti-human trafficking efforts in Kiev, Ukraine.</p>\n<p data-HoCid=\"3408761\" data-originallang=\"en\">I would like to thank Ukraine and the Organization for Security and Co-operation in Europe for hosting this conference. Canada commends Ukraine for making the fight against human trafficking one of its priority areas in 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3408762\" data-originallang=\"en\">The OSCE's area of work that covers human rights, democratic development and rule of law is a key priority for Canada. I was pleased to represent Canada and collaborate with experts from across the OSCE region and to share Canada's best practices in the fight against modern day slavery.</p>\n<p data-HoCid=\"3408763\" data-originallang=\"en\">In fact, I was delighted to share that one year ago our government launched its national action plan to combat human trafficking. Our government will continue to lead by example and take comprehensive measures to end slavery in our country and abroad.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Human Trafficking"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:00:00", "source_id": "8080534", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1304/", "procedural": false}