{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Kellie Leitch (Parliamentary Secretary to the Minister of Human Resources and Skills Development and to the Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kellie-leitch/", "url": "/debates/2013/6/13/kellie-leitch-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409429\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je me r\u00e9jouis d'intervenir \u00e0 propos de la motion M-430, qui demande au gouvernement de souscrire au rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es, et d'ainsi appuyer les efforts du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> dans ce dossier qui, je le sais, lui tient profond\u00e9ment \u00e0 coeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3409430\" data-originallang=\"fr\">Il y a quelques mois, nous avons publi\u00e9 ce rapport, qui pr\u00e9sentait des avenues possibles et des fa\u00e7ons de faire exemplaires \u00e0 cet \u00e9gard. Le groupe de travail sp\u00e9cial nous a fourni un argument commercial solide en faveur de l'embauche de personnes handicap\u00e9es et ciblant nos ressources disponibles pour obtenir de meilleurs r\u00e9sultats. </p>\n<p data-HoCid=\"3409431\" data-originallang=\"en\">Le groupe de travail d\u00e9veloppe un argumentaire solide pour pr\u00e9coniser \u00e0 la fois l'embauchage de personnes handicap\u00e9es et la canalisation des ressources disponibles de mani\u00e8re \u00e0 produire des r\u00e9sultats optimaux. Ses conclusions figurent dans son rapport, intitul\u00e9 <em>Repenser l'inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9</em>, que j'invite tous les d\u00e9put\u00e9s et tous les employeurs \u00e0 lire.</p>\n<p data-HoCid=\"3409432\" data-originallang=\"en\">Ainsi, le groupe de travail \u00e9tablit que l'application de mesures d'adaptation dans les lieux de travail n'est pas co\u00fbteuse et procure des retomb\u00e9es int\u00e9ressantes, d'autant plus que les taux d'absent\u00e9isme et de roulement des employ\u00e9s handicap\u00e9s sont inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux des autres employ\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3409433\" data-originallang=\"en\">Le Canada est d\u00e9j\u00e0 aux prises avec une p\u00e9nurie de comp\u00e9tences, mais il devra bient\u00f4t composer \u00e9galement avec la vague de d\u00e9parts \u00e0 la retraite parmi les baby-boomers. Pour surmonter ce choc d\u00e9mographique imminent, il faut absolument faire en sorte que tous les Canadiens puissent mettre leurs comp\u00e9tences au service de l'\u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3409434\" data-originallang=\"en\">Cela dit, l'id\u00e9e que l'on se fait d'un travailleur normal qui occupe un emploi normal a beaucoup chang\u00e9. Pourquoi? Parce que nous ne vivons plus dans un monde normatif. Il revient \u00e0 chacun de prendre sa propre destin\u00e9e en main en mettant ses talents \u00e0 profit et en se d\u00e9marquant du lot. Il faut demander \u00e0 quelqu'un ce qu'il peut faire et non s'il peut se fondre dans le moule et il faut s'arr\u00eater \u00e0 ses capacit\u00e9s plut\u00f4t qu'aux mesures d'adaptation qui sont n\u00e9cessaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3409435\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement le comprend. Un grand nombre de personnes qui vivent avec divers types de d\u00e9ficiences physiques, d\u00e9veloppementales ou psychologiques sont d\u00e9sireuses et capables de travailler. Or, en d\u00e9pit du vieillissement de notre population et des p\u00e9nuries imminentes de main-d'oeuvre qualifi\u00e9e, nous avons tard\u00e9 \u00e0 tirer profit de cette mine de talents. \u00c0 l'heure actuelle, quelque 800 000 Canadiens handicap\u00e9s en \u00e2ge de travailler sont aptes \u00e0 travailler, mais n'ont pas encore trouv\u00e9 d'emploi. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre eux ont fait des \u00e9tudes postsecondaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3409436\" data-originallang=\"en\">Il est clair que la formation, les comp\u00e9tences et les talents de bon nombre de Canadiens handicap\u00e9s ne sont pas exploit\u00e9s au maximum et qu'on ne leur donne pas la chance de mener une carri\u00e8re \u00e9panouissante. C'est important, car nous savons qu'avoir un emploi donne un sentiment de dignit\u00e9 et d'ind\u00e9pendance aux gens. Nous savons que les personnes handicap\u00e9es peuvent \u00eatre de v\u00e9ritables atouts pour leurs employeurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409437\" data-originallang=\"en\">Quelles mesures pouvons-nous prendre pour int\u00e9grer davantage de personnes handicap\u00e9es dans le march\u00e9 du travail? Les personnes handicap\u00e9es ne tiennent pas pour acquis d'avoir un travail. Souvent, elles se d\u00e9marquent par la qualit\u00e9 de leur travail et leur ardeur. En outre, elles am\u00e9liorent la productivit\u00e9 et le moral de tous leurs coll\u00e8gues.</p>\n<p data-HoCid=\"3409438\" data-originallang=\"en\">Prenons l'exemple d'un restaurant Tim Hortons \u00e0 Toronto o\u00f9 les employ\u00e9s handicap\u00e9s se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00eatre un atout formidable, non seulement parce qu'ils travaillent bien, mais parce qu'ils donnent un avantage concurrentiel relatif \u00e0 l'entreprise.</p>\n<p data-HoCid=\"3409439\" data-originallang=\"en\">En moyenne, le taux de roulement dans la restauration rapide est de 75 %; c'est \u00e9norme. Or, dans ce restaurant Tim Hortons, le taux de roulement n'est que de 35 %, ce qui conf\u00e8re beaucoup de stabilit\u00e9 \u00e0 cet entrepreneur local.</p>\n<p data-HoCid=\"3409440\" data-originallang=\"en\">Les personnes handicap\u00e9es sont habitu\u00e9es de surmonter des probl\u00e8mes et de trouver des solutions ing\u00e9nieuses pour accomplir des t\u00e2ches quotidiennes. Souvent, elles sont plus ouvertes d'esprit, raison pour laquelle elles sont un atout pour les entreprises et aident celles-ci \u00e0 innover.</p>\n<p data-HoCid=\"3409441\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de citer Kenneth Fredeen, pr\u00e9sident du groupe d\u2019experts charg\u00e9 d\u2019examiner les perspectives des personnes handicap\u00e9es sur le march\u00e9 du travail. Voici ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9: \u00ab L\u2019embauche de personnes handicap\u00e9es pourrait s\u2019av\u00e9rer tr\u00e8s rentable pour les entreprises. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3409442\" data-originallang=\"en\">J'ai particip\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration d'adolescents et de jeunes adultes handicap\u00e9s dans le march\u00e9 du travail. Cette exp\u00e9rience m'a appris que lorsqu'ils obtiennent leur premier emploi important, ils le gardent. Ils sont assidus. Ils se concentrent sur leur t\u00e2che et veillent \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toutes les attentes de leur employeur et des gens qu'ils servent dans le cadre de leurs fonctions. </p>\n<p data-HoCid=\"3409443\" data-originallang=\"en\">La publication du rapport arrive \u00e0 point nomm\u00e9. Les baby-boomers commencent \u00e0 prendre leur retraite et le Canada est aux prises avec des p\u00e9nuries de main-d'oeuvre et de comp\u00e9tences dans de nombreux secteurs. Pour relever ce d\u00e9fi, nous devons nous assurer que tous nos talents sont au travail et que tout le monde contribue \u00e0 notre prosp\u00e9rit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409444\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi le gouvernement investit dans la formation, afin que les Canadiens puissent avoir les comp\u00e9tences dont les employeurs ont besoin. Le gouvernement soutient de nombreux programmes qui favorisent la pleine participation des personnes handicap\u00e9es partout au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3409445\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de faire ressortir quelques points annonc\u00e9s dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 et certaines mesures bien pr\u00e9cises qui visent \u00e0 offrir des possibilit\u00e9s d'emploi aux personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409446\" data-originallang=\"en\">Ces initiatives s'appuieront sur l'excellent travail r\u00e9alis\u00e9 par ce groupe de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409447\" data-originallang=\"en\"> Les Ententes sur le march\u00e9 du travail pour les personnes handicap\u00e9es seront prolong\u00e9es d'un an et une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de telles ententes sera instaur\u00e9e en 2014, Notre but est de mieux r\u00e9pondre aux besoins des entreprises au chapitre de l'emploi et d'am\u00e9liorer les perspectives d'emploi des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3409448\" data-originallang=\"en\"> Le Fonds d'int\u00e9gration pour les personnes handicap\u00e9es aidera les personnes handicap\u00e9es \u00e0 se pr\u00e9parer au march\u00e9 du travail, \u00e0 trouver un emploi et \u00e0 le conserver ou \u00e0 devenir des travailleurs autonomes. </p>\n<p data-HoCid=\"3409449\" data-originallang=\"fr\">De plus, ce fonds d'int\u00e9gration sera remani\u00e9 afin de fournir aux personnes handicap\u00e9es davantage d'options de formation ax\u00e9e sur les comp\u00e9tences recherch\u00e9es et afin d'\u00eatre plus adapt\u00e9 aux besoins du march\u00e9 du travail. Les employeurs et les organismes communautaires participeront \u00e0 la conception et \u00e0 la mise en oeuvre de projets.</p>\n<p data-HoCid=\"3409450\" data-originallang=\"en\">Nous \u00e9tendrons le Fonds pour l'accessibilit\u00e9, qui finance le co\u00fbt en capital des travaux de construction et de r\u00e9novation visant \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s physique des personnes handicap\u00e9es, ce qui comprend des mesures d\u2019adaptation du milieu de travail. Nous en avons entendu parler partout au pays. Cette mesure fait en sorte que les personnes handicap\u00e9es \u2014 pas seulement celles qui ont un handicap physique, mais aussi celles qui ont une incapacit\u00e9 sur le plan du d\u00e9veloppement \u2014 aient la possibilit\u00e9 d'entrer librement sur le march\u00e9 du travail. </p>\n<p data-HoCid=\"3409451\" data-originallang=\"en\"> Nous avons aussi annonc\u00e9 l'attribution de fonds suppl\u00e9mentaires au Conseil de recherches en sciences humaines du Canada afin d'appuyer la recherche sur la participation des personnes handicap\u00e9es au march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409452\" data-originallang=\"en\"> Enfin, le gouvernement cr\u00e9era le Forum canadien des employeurs sur l\u2019incapacit\u00e9, parce qu'il reconna\u00eet l\u2019importance de mobiliser les employeurs qui se sont engag\u00e9s \u00e0 favoriser l\u2019int\u00e9gration de personnes handicap\u00e9es dans leur milieu de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409453\" data-originallang=\"en\"> Le Plan d\u2019action \u00e9conomique de 2013 propose un investissement \u00e0 titre temporaire pour soutenir la cr\u00e9ation du Forum canadien des employeurs sur l\u2019incapacit\u00e9, comme l\u2019a recommand\u00e9 le groupe de travail. Dirig\u00e9e par un certain nombre d\u2019entreprises canadiennes, cette initiative sera g\u00e9r\u00e9e par les employeurs en fonction de leurs besoins afin de faciliter l\u2019\u00e9ducation, la formation et l\u2019\u00e9change de ressources et de pratiques exemplaires en mati\u00e8re d\u2019embauche et de maintien en poste des personnes handicap\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3409454\" data-originallang=\"en\">C'est essentiel. Un peu partout au pays, on nous dit que les employeurs doivent mieux comprendre comment s'y prendre pour int\u00e9grer les personnes handicap\u00e9es dans leur personnel, quelle que soit la taille de l'entreprise, pour fournir des services ou pratiquer un m\u00e9tier. Je pense qu'il est essentiel que les employeurs soient mieux inform\u00e9s, de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir int\u00e9grer davantage ces personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3409455\" data-originallang=\"en\">Sous la direction du forum, les employeurs feraient conna\u00eetre les contributions inestimables des personnes handicap\u00e9es au sein de leur entreprise. Cette mesure r\u00e9sulte directement d'une recommandation du groupe de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409456\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, les partis de l'opposition ont vot\u00e9 contre bon nombre de ces investissements. Il est difficile de comprendre comment les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition peuvent discourir dans cette enceinte sur l'appui de leur parti pour les personnes handicap\u00e9es, alors qu'ils ont constamment vot\u00e9 contre chacun de ces investissements.</p>\n<p data-HoCid=\"3409457\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, de s\u00e9rieuses p\u00e9nuries de main-d'oeuvre et de comp\u00e9tences s\u00e9vissent au Canada. Ce sont les probl\u00e8mes les plus importants \u00e0 r\u00e9gler pour assurer la r\u00e9ussite \u00e9conomique et la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre pays. C'est pourquoi notre gouvernement s'emploie \u00e0 abattre les obstacles qui emp\u00eachent les personnes handicap\u00e9es de trouver un emploi. Il s'emploie \u00e0 les aider \u00e0 trouver les comp\u00e9tences et la formation dont elles ont besoin. Le secteur priv\u00e9 doit \u00e9galement faire sa part pour embaucher des personnes handicap\u00e9es et pour que les milieux de travail soient mieux adapt\u00e9s pour elles.</p>\n<p data-HoCid=\"3409458\" data-originallang=\"en\">Nous croyons que le rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es ouvrira les yeux de beaucoup de gens et leur permettra de voir le potentiel de ces personnes en tant qu'employ\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3409459\" data-originallang=\"en\">Je voudrais remercier le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> d'avoir pr\u00e9sent\u00e9 cette motion. C'est un excellent v\u00e9hicule de changement et de sensibilisation, pour veiller \u00e0 ce que les Canadiens, en particulier les employeurs, sachent pourquoi c'est un dossier important. Une grande partie du solide travail accompli s'est traduit par diverses mesures contenues dans le budget ou pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 notre Comit\u00e9 des ressources humaines, qui a produit r\u00e9cemment un rapport sur l'int\u00e9gration et sur les moyens \u00e0 prendre pour veiller \u00e0 ce que les personnes handicap\u00e9es puissent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur milieu de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3409460\" data-originallang=\"en\">J'exhorte tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer cette motion et les nombreuses mesures prises par notre gouvernement pour aider les Canadiens ayant un handicap \u00e0 accro\u00eetre leur participation \u00e0 l'\u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3409461\" data-originallang=\"en\">Je voudrais une fois de plus f\u00e9liciter le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> pour son excellent travail sur cette motion et pour avoir conscientis\u00e9 les Canadiens, notamment les employeurs, \u00e0 cette question.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409429\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to speak to Motion No. 430, which calls on the government to endorse the report of the panel on labour market opportunities for persons with disabilities, and to support the member for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> in his efforts in putting forward this motion, about which I know he is quite passionate.</p>\n<p data-HoCid=\"3409430\" data-originallang=\"fr\">A few months ago we published this report, which showed possible courses of action and best practices in this regard. The panel gave us a solid business case that supported hiring people with disabilities and targeting our available resources to bring about better outcomes.</p>\n<p data-HoCid=\"3409431\" data-originallang=\"en\">The panel gave us a solid business case that supported hiring people with disabilities and targeting our available resources to bring about better outcomes. The results are in the panel's report, \u201cRethinking Disability in the Private Sector\u201d, which I urge all members and employers to read.</p>\n<p data-HoCid=\"3409432\" data-originallang=\"en\">For example, it was found that accommodating people with disabilities in the workplace is not that expensive, that it can pay many dividends and that employees with disabilities have lower rates of absenteeism and staff turnover.</p>\n<p data-HoCid=\"3409433\" data-originallang=\"en\">Canada is already experiencing a skills gap, and we have yet to face the demographic challenges of the baby boomers retiring en masse. Ensuring all Canadians are able to contribute their skills to the economy is vital to addressing this looming challenge.</p>\n<p data-HoCid=\"3409434\" data-originallang=\"en\">Our image of the typical worker for a typical job, though, has substantially changed. Why? It is because we are not living in the world of typical any longer. We have the responsibility of designing our own destiny when it comes to our talent and our competitiveness. We should be asking what people can do, rather than whether they fit a traditional mould. We should ask what their capabilities are, not how we can accommodate their disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409435\" data-originallang=\"en\">Our government gets that. There are many people with different types and degrees of physical, developmental and psychological disabilities who are willing and able to work. Despite our aging population and the looming labour skills shortages, we have been slow to tap into this wealth of talent. There are actually approximately 800,000 working-age Canadians with disabilities who are employable but have yet to find a job. Almost half of those individuals have a post-secondary education.</p>\n<p data-HoCid=\"3409436\" data-originallang=\"en\">It is clear that the education, skills and talents of many Canadians with disabilities are not being maximized, nor are these individuals getting a chance to actually have a fulfilling career. This is important because we know that having a job gives people a sense of dignity, a sense of independence. We know that people with disabilities can be real assets to their employers.</p>\n<p data-HoCid=\"3409437\" data-originallang=\"en\">What can we do to get more people with disabilities into the workforce? The fact is that people with disabilities do not take a job for granted. They are often the best and hardest working employees, and they improve both the productivity and the morale of all the others in their workplace.</p>\n<p data-HoCid=\"3409438\" data-originallang=\"en\">Take, for example, the Toronto Tim Hortons where employees with disabilities have proven to be a tremendous asset, an asset not only because they do the work well but because they are giving the business a relative competitive advantage.</p>\n<p data-HoCid=\"3409439\" data-originallang=\"en\">The fast food industry has an average turnover rate of 75%, a huge turnover rate. However, this Tim Hortons has a turnover rate of only 35%, creating a significant amount of stability for this local business owner.</p>\n<p data-HoCid=\"3409440\" data-originallang=\"en\">People with disabilities are used to overcoming problems and finding ingenious ways to cope with everyday tasks. They also tend to be more flexible in their thinking, and that is what makes them valuable to businesses and their need to innovate.</p>\n<p data-HoCid=\"3409441\" data-originallang=\"en\">Let me quote from the chair of the panel on labour market opportunities for people with disabilities, Kenneth Fredeen: \u201cThere is a strong business case to be made for businesses hiring people with disabilities\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3409442\" data-originallang=\"en\">From personal experience dealing with the incorporation into the labour force of adolescents and young adults who have disabilities, I know that when they have that first opportunity to have a meaningful role in the labour market, to have their first job, they stick with it. They are diligent to it. They are focused on it, and they make sure they are meeting every expectation of their employer and also all the people they are serving in their role.</p>\n<p data-HoCid=\"3409443\" data-originallang=\"en\">The release of the report could not have been more timely. With the baby boomers starting to retire, Canada is facing skills and labour shortages in many sectors. To meet this challenge, we need to ensure that our talent is at work, that everyone in the country is contributing toward our prosperity.</p>\n<p data-HoCid=\"3409444\" data-originallang=\"en\">That is why our government is investing in training so that Canadians can get the skills employers need. Our government supports many programs to promote the full participation of people with disabilities across the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3409445\" data-originallang=\"en\">Let me highlight some of the items in economic action plan 2013 that have been announced and some very specific measures for job opportunities for individuals with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3409446\" data-originallang=\"en\">These initiatives would build upon the great work this panel has done.</p>\n<p data-HoCid=\"3409447\" data-originallang=\"en\">We would extend the labour market agreements for persons with disabilities for one year and introduce a new generation of agreements in 2014. Our goal is to better meet the employment needs of businesses and the employment prospects for individuals with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3409448\" data-originallang=\"en\">The opportunities fund for persons with disabilities would assist individuals with disabilities to prepare for, obtain and keep employment or become self-employed.</p>\n<p data-HoCid=\"3409449\" data-originallang=\"fr\">In addition, this opportunities fund will be redesigned to provide people with disabilities with more training options based on the skill sets employers are looking for and to become more responsive to labour market needs. Employers and community organizations will be involved in the design and implementation of specific projects.</p>\n<p data-HoCid=\"3409450\" data-originallang=\"en\">We would extend the enabling accessibility fund, which supports capital costs for construction and renovations to improve physical accessibility for people with disabilities through projects that demonstrate community support, including workplace accommodation. This is something we have heard about all across the country. It is making sure that individuals, not just with physical handicaps but with other developmental disabilities, have opportunities to enter into a workplace in a free manner. </p>\n<p data-HoCid=\"3409451\" data-originallang=\"en\">We also announced additional funding for the Social Sciences and Humanities Research Council of Canada, which will support research related to the labour market participation of people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3409452\" data-originallang=\"en\">Finally, our government would create the Canadian employers disability forum, recognizing the importance of engaging employers who are committed to promoting the inclusion of persons with disabilities in the workplace.</p>\n<p data-HoCid=\"3409453\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 proposes to provide a temporary investment to support the creation of the Canadian employers disability forum, as recommended by the panel. The forum, an initiative led by Canadian businesses, would be managed by employers for employers, providing them the education, training and sharing of resources and best practices concerned with the hiring and retention of persons with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3409454\" data-originallang=\"en\">This is something that is essential. We have heard from across the country about the need for employers to better understand how to include individuals with disabilities into their firms and into their employment, whether that be small or large firms, those focused on the service industry or in the trades. I think it is essential that employers have an opportunity to be better educated so that they can be more inclusive.</p>\n<p data-HoCid=\"3409455\" data-originallang=\"en\">Under the leadership of the forum, employers would help to promote and further the invaluable contributions that persons with disabilities make to their businesses. This measure is a direct result of a recommendation by the panel.</p>\n<p data-HoCid=\"3409456\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, the opposition parties voted against many of these investments. It is difficult to understand how the opposition MPs can stand and talk about their parties' support for persons with disabilities when they have consistently voted against each of these investments. </p>\n<p data-HoCid=\"3409457\" data-originallang=\"en\">As I have said before, Canada faces serious labour and skills shortages in many areas. These shortages are the most significant challenge to our success and competitiveness as a nation. That is why our government is focused on removing barriers to employment for people with disabilities and helping them get the right skills and the training they need. The private sector must also do its part to hire people with disabilities and create more inclusive work places. </p>\n<p data-HoCid=\"3409458\" data-originallang=\"en\">We believe the report of the panel on labour market opportunities for persons with disabilities will get a lot of people opening their minds and seeing the potential for these employees. </p>\n<p data-HoCid=\"3409459\" data-originallang=\"en\">I want to thank the member for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> for bringing this motion forward. It has been an excellent vehicle for change, for education and for making sure that Canadians, particularly Canadian employers, know why this is such an important issue. Much of his hard work has been seen in the various measures brought forward in the budget as well as at our human resources committee, which has done a recent report on inclusiveness and making sure that individuals with disabilities can be included in the workplace.</p>\n<p data-HoCid=\"3409460\" data-originallang=\"en\">I urge all members of this House to support this motion and to support the many actions our government has taken to support Canadians with disabilities to further their participation in the economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3409461\" data-originallang=\"en\"> Once again, I want to commend the member for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> for his excellent work on this motion and for bringing this important issue forward to Canadians and employers.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 17:40:00", "source_id": "8082456", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4117/", "procedural": false}