{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. LaVar Payne (Medicine Hat, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lavar-payne/", "url": "/debates/2013/6/13/lavar-payne-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409275\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 attentivement les observations de mon coll\u00e8gue.</p>\n<p data-HoCid=\"3409276\" data-originallang=\"en\"> En effet, les audiences du comit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 des plus int\u00e9ressantes. Nous avons visit\u00e9 de nombreuses collectivit\u00e9s un peu partout au Canada et \u00e9cout\u00e9 les gens nous raconter ce qu'ils font.</p>\n<p data-HoCid=\"3409277\" data-originallang=\"en\">J'\u00e9coutais aussi le d\u00e9put\u00e9 lorsqu'il a parl\u00e9 des compressions visant l'Agence des services frontaliers du Canada. Je crois que le d\u00e9put\u00e9 \u00e9tait pr\u00e9sent lorsque le <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> a particip\u00e9 \u00e0 l'audience du comit\u00e9. Je ne sais pas quels sont les mots exacts qu'il a employ\u00e9s, mais il a dit que les agents de premi\u00e8re ligne ne seraient pas vis\u00e9s par les compressions. Par cons\u00e9quent, je sais que le ministre a indiqu\u00e9 qu'on recherchait des gains d'efficacit\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3409278\" data-originallang=\"en\">Je me demande donc comment le d\u00e9put\u00e9 peut pr\u00e9tendre que l'ASFC a r\u00e9duit le nombre d'agents de premi\u00e8re ligne.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409275\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I listened intently to my colleague's comments. </p>\n<p data-HoCid=\"3409276\" data-originallang=\"en\">Certainly, we did have an interesting committee session. We visited various communities across Canada and listened to people about what they are doing. </p>\n<p data-HoCid=\"3409277\" data-originallang=\"en\">I was also listening when the member talked about the cuts to CBSA. I believe the member was present when the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> was at our committee meeting. I do not have his exact words, but he did say that there are no cuts to front-line officers. Therefore, I know the minister indicated they were looking for efficiencies. </p>\n<p data-HoCid=\"3409278\" data-originallang=\"en\">I wonder how the member could suggest that the CBSA had cut front-line officers.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Tackling Contraband Tobacco Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 16:40:00", "source_id": "8082010", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1156/", "procedural": false}