{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/lysane-blanchette-lamothe/", "url": "/debates/2013/6/13/lysane-blanchette-lamothe-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408522\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de son discours fort int\u00e9ressant. </p>\n<p data-HoCid=\"3408523\" data-originallang=\"fr\">Je pense qu'ici le coeur du d\u00e9bat n'est pas s'il faudrait combattre ou non la contrebande du tabac. Il semble que ce projet de loi fait preuve d'un gros bon sens. Je pense que le d\u00e9bat devrait surtout se faire sur la fa\u00e7on de proc\u00e9der et sur les \u00e9tapes \u00e0 mettre en place avant d'adopter un tel projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3408524\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais avoir les commentaires de mon coll\u00e8gue, entre autres, sur le r\u00f4le que les communaut\u00e9s autochtones devraient jouer dans l'\u00e9laboration et l'adoption d'un tel projet de loi. Cela va affecter s\u00fbrement plusieurs communaut\u00e9s autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3408525\" data-originallang=\"fr\"> Il y a plusieurs rapports, plusieurs experts et plusieurs \u00e9tudes qui disent qu'effectivement, les Premi\u00e8res Nations devraient avoir un r\u00f4le cl\u00e9 \u00e0 jouer dans la lutte contre la contrebande du tabac au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3408526\" data-originallang=\"fr\"> Puisque mon coll\u00e8gue si\u00e8ge au Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale et comme le projet de loi, s'il est adopt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture, sera renvoy\u00e9 \u00e0 ce comit\u00e9 pour y \u00eatre \u00e9tudi\u00e9, je voudrais savoir ce qu'il croit \u00eatre acceptable en mati\u00e8re de consultation et de collaboration avec les Premi\u00e8res Nations pour qu'un tel projet de loi soit accept\u00e9? </p>\n<p data-HoCid=\"3408527\" data-originallang=\"fr\">Comme il devra se prononcer \u00e0 cet \u00e9gard en comit\u00e9, que serait-il pr\u00eat \u00e0 accepter et \u00e0 ne pas accepter \u00e0 ce sujet?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408522\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I thank my colleague for his very enlightening speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3408523\" data-originallang=\"fr\">I think the crux of the debate here is not whether we need to tackle contraband tobacco. The bill makes a lot of sense. I think the debate should focus more on what we need to do before we pass such a bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3408524\" data-originallang=\"fr\">I would like to know what my colleague thinks about the role that aboriginal communities should play in designing and passing this kind of bill. This will surely affect many aboriginal communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3408525\" data-originallang=\"fr\">A number of reports, experts and studies have all said that the first nations should have a key role in tackling contraband tobacco in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3408526\" data-originallang=\"fr\">Since my colleague is a member of the Standing Committee on Public Safety and National Security, and since this bill, if it is passed at second reading, will be sent to this committee for study, I would like to know what he would like to see in terms of consultation and collaboration with the first nations before such a bill is passed?</p>\n<p data-HoCid=\"3408527\" data-originallang=\"fr\">Since he will have to speak to this bill in committee, what would he be prepared to accept or not accept?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Tackling Contraband Tobacco Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 12:20:00", "source_id": "8080037", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4065/", "procedural": false}