{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Manon Perreault (Montcalm, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/manon-perreault/", "url": "/debates/2013/6/13/manon-perreault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409952\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, peut-\u00eatre que mon coll\u00e8gue du NPD pourra m'expliquer quelque chose. </p>\n<p data-HoCid=\"3409953\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs ont choisi de passer par le S\u00e9nat pour s'attaquer \u00e0 un probl\u00e8me vraiment s\u00e9rieux. On sait que la contrebande de tabac repr\u00e9sente un grave fl\u00e9au pour la soci\u00e9t\u00e9, tant sur le plan \u00e9conomique que sur celui de la sant\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3409954\" data-originallang=\"fr\">Compte tenu de tout ce qui se passe avec Mike Duffy, Pamela Wallin et Patrick Brazeau, on sait que rien ne va plus au sein de cette institution. Elle subit une de ses pires crises en ce moment. </p>\n<p data-HoCid=\"3409955\" data-originallang=\"fr\">Alors, peut-on m'expliquer pourquoi les conservateurs ont d\u00e9cid\u00e9 de faire passer ce projet de loi par le S\u00e9nat? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409952\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, perhaps my colleague from the NDP will be able to explain something to me. </p>\n<p data-HoCid=\"3409953\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives chose to go through the Senate in order to tackle a really serious problem. We know that tobacco smuggling is a scourge on both the economy and people's health. </p>\n<p data-HoCid=\"3409954\" data-originallang=\"fr\">Given everything that is going on with Mike Duffy, Pamela Wallin and Patrick Brazeau, we know that nothing is working within that institution. It is going through one of its worst crises at the moment. </p>\n<p data-HoCid=\"3409955\" data-originallang=\"fr\">So can someone explain to me why the Conservatives decided to have this bill go through the Senate? </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Tackling Contraband Tobacco Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 21:15:00", "source_id": "8082903", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4062/", "procedural": false}