{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Nathan Cullen (Skeena\u2014Bulkley Valley, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/nathan-cullen/", "url": "/debates/2013/6/13/nathan-cullen-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Elections Canada"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408365\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais dire tout d\u2019abord que cette affaire a des aspects personnels, politiques et parlementaires. Je consid\u00e8re mon coll\u00e8gue de Peterborough comme un ami. Je suis donc sensible aux tensions que lui-m\u00eame et sa famille ont subies. Cela \u00e9tait \u00e9vident dans le discours qu\u2019il a prononc\u00e9 aujourd\u2019hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3408366\" data-originallang=\"en\"> Nous examinerons tout ce qu\u2019il a dit et nous aimerions nous r\u00e9server le droit de revenir plus tard sur le fond et le bien-fond\u00e9 de la question de privil\u00e8ge.</p>\n<p data-HoCid=\"3408367\" data-originallang=\"en\"> Si j\u2019ai bien compris ce qu\u2019a dit le d\u00e9put\u00e9, la question comporte deux volets. Le premier concerne les propos tenus hier par le d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> au sujet du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> au cours de la p\u00e9riode des questions. Le second, qui touche peut-\u00eatre au privil\u00e8ge parlementaire, d\u00e9coule du traitement subi par mon coll\u00e8gue de la part d\u2019\u00c9lections Canada et tout le long de la proc\u00e9dure judiciaire actuellement en cours \u00e0 son \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3408368\" data-originallang=\"en\"> Permettez-moi d\u2019aborder bri\u00e8vement le premier volet. J\u2019ai entendu les observations faites hier pendant la p\u00e9riode des questions. M\u00eame si cette p\u00e9riode peut parfois \u00eatre tr\u00e8s anim\u00e9e \u2014 j\u2019ai moi-m\u00eame s\u00fbrement commis de nombreuses erreurs en d\u00e9passant certaines limites qui ne sont peut-\u00eatre pas toujours clairement d\u00e9finies \u2014, je crois bien que mon ami, le d\u00e9put\u00e9 d\u2019<a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a>, n\u2019a pas respect\u00e9 hier les limites de la biens\u00e9ance en s\u2019attaquant au d\u00e9put\u00e9 de Peterborough \u00e0 un niveau personnel. \u00c0 cet \u00e9gard, nous nous en remettons \u00e0 vous, monsieur le Pr\u00e9sident. Je soup\u00e7onne que mon coll\u00e8gue d\u2019Avalon voudra peut-\u00eatre s\u2019adresser plus tard \u00e0 la Chambre pour retirer ses propos.</p>\n<p data-HoCid=\"3408369\" data-originallang=\"en\"> Pour ce qui est du second volet concernant \u00c9lections Canada et une \u00e9ventuelle question de privil\u00e8ge, vous trouverez peut \u00eatre plus difficile de r\u00e9pondre \u00e0 la question, monsieur le Pr\u00e9sident, car il est souvent malais\u00e9 de porter un jugement sur les \u00e9v\u00e9nements qui se produisent hors de la Chambre et les effets qu\u2019ils ont sur les privil\u00e8ges des d\u00e9put\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3408370\" data-originallang=\"en\">Je dirai \u00e0 mon ami que mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014Baie James</a> a pos\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment des questions \u00e0 la Chambre pendant la p\u00e9riode des questions. Nous en discutions justement pendant que mon ami parlait et regardait le texte utilis\u00e9. Nous essayons de poser des questions directes. Pour diverses raisons, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en mesure ou a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de r\u00e9pondre dans ce cas particulier. Je peux comprendre qu\u2019il y ait certaines tensions au sein de n\u2019importe quel parti. Le Cabinet du premier ministre est \u00e9videmment au courant de choses de cette importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3408371\" data-originallang=\"en\"> Le contexte de l\u2019affaire est important: des questions ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es, auxquelles le d\u00e9put\u00e9 n\u2019a pas pu ou n\u2019a pas voulu r\u00e9pondre. Je ne porterai pas de jugement sur les raisons pour lesquelles il a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas r\u00e9pondre, ce qui a amen\u00e9 d\u2019autres d\u00e9put\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 sa place. </p>\n<p data-HoCid=\"3408372\" data-originallang=\"en\"> En toute franchise, le probl\u00e8me pour mon ami, c\u2019est qu\u2019il y a actuellement tant d\u2019autres cas de d\u00e9put\u00e9s, surtout conservateurs, qui ont des d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec \u00c9lections Canada. Une d\u00e9cision judiciaire a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 rendue dans l\u2019affaire des appels automatis\u00e9s. Elle \u00e9tait plut\u00f4t accablante. Je n\u2019ai jamais lu une d\u00e9cision comme celle-ci auparavant. Le juge a conclu que la conduite de l\u2019avocat du Parti conservateur avait \u00e9t\u00e9 telle que le tribunal accordait les d\u00e9pens aux perdants.</p>\n<p data-HoCid=\"3408373\" data-originallang=\"en\"> L\u2019environnement g\u00e9n\u00e9ral \u2014 compte tenu des appels automatis\u00e9s, des man\u0153uvres de transfert et du cas de l\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 de Labrador, M. Penashue \u2014 a cr\u00e9\u00e9 un certain contexte dans lequel il faut situer les arguments de mon ami. Il faut prendre en consid\u00e9ration ce contexte \u00e0 cause duquel il est difficile de comprendre clairement la situation du d\u00e9put\u00e9. Comme mon ami le sait, le contexte est primordial en politique.</p>\n<p data-HoCid=\"3408374\" data-originallang=\"en\"> Bref, nous nous r\u00e9servons le droit de revenir sur cette question \u00e0 la Chambre le plus t\u00f4t possible, d\u00e8s que nous aurons \u00e9tudi\u00e9 ce qu\u2019a dit le d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3408375\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ajouterai que l\u2019\u00e9quit\u00e9 de notre processus \u00e9lectoral, son maintien et la confiance que lui accordent les Canadiens en ont vraiment pris un coup. Je ne critique pas mon ami dans ce cas particulier, mais, d\u2019une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, la confiance du public a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9e par les actes de d\u00e9put\u00e9s ou d\u2019autres membres de son parti. C\u2019est malheureux. Quelle que soit notre affiliation ou notre orientation politique, le principe que les Canadiens peuvent voter librement est absolument essentiel dans notre d\u00e9mocratie. L\u2019affaiblissement de ce principe a des effets pervers pour tout le monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3408376\" data-originallang=\"en\"> Les Canadiens n\u2019ont plus aucune confiance dans le Parlement. Le cynisme a atteint des sommets in\u00e9gal\u00e9s. Pour remonter la pente, nous devons tous faire mieux. Par cons\u00e9quent, j\u2019exhorte tous ceux qui sont impliqu\u00e9s dans des proc\u00e9dures judiciaires \u2014 \u00e0 l\u2019heure actuelle, deux autres d\u00e9put\u00e9s conservateurs sont devant les tribunaux \u00e0 cause de d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec \u00c9lections Canada \u2014 \u00e0 r\u00e9gler leurs probl\u00e8mes, \u00e0 parler franchement et \u00e0 \u00e9viter les tergiversations qui ont marqu\u00e9 l\u2019affaire des appels automatis\u00e9s et d\u2019autres.</p>\n<p data-HoCid=\"3408377\" data-originallang=\"en\"> Je sais que cela d\u00e9passe le contexte de la question de privil\u00e8ge dont nous sommes saisis, monsieur le Pr\u00e9sident. Le contexte est vraiment primordial. </p>\n<p data-HoCid=\"3408378\" data-originallang=\"en\"> Je vais conclure sur une note personnelle. Tout cela a \u00e9videmment eu des effets tr\u00e8s p\u00e9nibles pour mon ami de <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> et sa famille. Comme nous avons une vie tr\u00e8s publique, nos proches, nos conjoints, nos enfants subissent souvent les r\u00e9percussions de ce qui se passe dans cette vie publique. Je suis s\u00fbr que tous les d\u00e9put\u00e9s le comprennent. J\u2019esp\u00e8re que le cas de mon ami pourra \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 rapidement et que les tribunaux se prononceront sur ce qui s\u2019est produit en r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3408379\" data-originallang=\"en\"> Nous reviendrons sur cette question. Je vous remercie de votre attention, monsieur le Pr\u00e9sident.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408365\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, first off, there is the personal, the political and the parliamentary in this matter. I consider my colleague from Peterborough to be a friend, so I feel some honest compassion for the strain that he and his family have been under. That was obvious in his speech to us here today.</p>\n<p data-HoCid=\"3408366\" data-originallang=\"en\">We are going to take a look at all that he said here and we would like to reserve the right to come back on the substance and the merits of the question of privilege.</p>\n<p data-HoCid=\"3408367\" data-originallang=\"en\">From my hearing of what the member said, there are two pieces to it. One was on the comments by the member for <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> yesterday in question period toward the member for <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a>. The second one, which perhaps is a privilege, is with regard to the treatment my colleague has received from Elections Canada and throughout the court process that he is now engaged in. </p>\n<p data-HoCid=\"3408368\" data-originallang=\"en\">Let me address the first one briefly. I did listen to the comments that were made in question period yesterday. While question period sometimes can be quite a heated affair, and I myself perhaps have made numerous mistakes in crossing over certain lines that are sometimes not clearly laid down, I think yesterday my friend from <a data-HoCid=\"170649\" href=\"/politicians/scott-andrews/\" title=\"Scott Andrews\">Avalon</a> did cross the line in terms of the personal nature of the attack on the member for Peterborough. We pass that to you, Mr. Speaker. I suspect my colleague from Avalon would want to come back to the House and perhaps retract his statements.</p>\n<p data-HoCid=\"3408369\" data-originallang=\"en\">On the second piece, with regard to Elections Canada and a question of privilege, this perhaps will be a more difficult question to answer for you, Mr. Speaker, as often things that occur outside this place and the effects they have on the privilege of members of Parliament can be a difficult thing to ascertain.</p>\n<p data-HoCid=\"3408370\" data-originallang=\"en\">I would offer to my friend that my colleague from <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014James Bay</a> has posed questions in the House during question period previously. We were just discussing them as my friend was speaking and looking over the text that was used. We try to ask direct questions. For various reasons on that side, the member for <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> was unable to answer or prevented from answering questions about this particular case. I can understand there are some tensions that go on within any party. The Prime Minister's Office is obviously involved in something of this important nature. </p>\n<p data-HoCid=\"3408371\" data-originallang=\"en\">The context of that is important, that questions have been put and the member has been unable or unwilling to answer. I am not going to pass judgment as to why he has chosen not to answer and other members have answered instead. </p>\n<p data-HoCid=\"3408372\" data-originallang=\"en\">The further challenge for my friend, if I honestly reflect on the situation, is there are so many cases right now of, particularly, Conservative members of Parliament dealing with Elections Canada in a difficult way. We had a recent court ruling on the robocall event. It was quite condemning. I have not read a ruling like this before. The judge found that the Conservative Party lawyer had acted in such a way that the judge awarded penalties to the side that lost because of the contact of the solicitor. </p>\n<p data-HoCid=\"3408373\" data-originallang=\"en\">The cloud, in general, with the robocalls, the in and out scheme, and the former member for Labrador, Mr. Penashue, creates a certain context in which my friend is arguing from and that has to be recognized. It creates a difficulty in understanding the clarity of his own case. I think context is everything in politics, as my friend knows.</p>\n<p data-HoCid=\"3408374\" data-originallang=\"en\">We will reserve the right to come back to the House as soon as we can, once we have looked over what my friend has offered. </p>\n<p data-HoCid=\"3408375\" data-originallang=\"en\">I would say that the fairness of our election process, that our electoral system is sustained and that Canadians have confidence in what happens at the polls, has taken a real hit. This is not an aspersion on my friend in this particular case, but in general, it has taken a real hit from some actions of either members or others in his party. Canadians' confidence has been shaken and that is an unfortunate thing. Whatever our political nature or orientation is in this place, the idea that Canadians can go to a ballot box and register their opinion in a free and fair vote obviously is something that is essential to our democracy. The weakening of that has unintended consequences to others across the spectrum. </p>\n<p data-HoCid=\"3408376\" data-originallang=\"en\">Canadians cannot lose any more faith in this place. Cynicism is already at an all-time high. In order for us to do better, we all must do better. Therefore, I urge all those involved in the court cases that are going on right now, and right now there are two other Conservative members who are before the courts with Elections Canada, to deal with it, to settle it, to come forward and not do what happened in the robocall case and others, which was to drag it on. </p>\n<p data-HoCid=\"3408377\" data-originallang=\"en\">I realize that is out of context for the privilege that we are dealing with, Mr. Speaker. Context is everything.</p>\n<p data-HoCid=\"3408378\" data-originallang=\"en\">I will end on a personal note. This obviously has had great impact on my friend from <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> and his family. We live a very public life and those who are related to us, married to us, our kids, oftentimes are also impacted by the things that go on in that public life. I am sure all members in the House understand that. I hope that my friend's own case can be resolved quickly and that the courts decide what in fact occurred. </p>\n<p data-HoCid=\"3408379\" data-originallang=\"en\">We will return to the House, and I thank the Speaker for that consideration.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 10:40:00", "source_id": "8079747", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1287/", "procedural": false}