{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Paul Calandra (Parliamentary Secretary to the Minister of Canadian Heritage, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/paul-calandra/", "url": "/debates/2013/6/13/paul-calandra-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409673\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de prendre la parole dans ce d\u00e9bat et, en fait, dans tous les d\u00e9bats \u00e0 la Chambre des communes.</p>\n<p data-HoCid=\"3409674\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de relever certains commentaires exprim\u00e9s tout \u00e0 l'heure au sujet de la qualit\u00e9 et du niveau des d\u00e9bats \u00e0 la Chambre des communes depuis un certain temps. \u00c0 la d\u00e9fense de tous les d\u00e9put\u00e9s, j'estime que c'est dans cette enceinte que les d\u00e9bats doivent avoir lieu. Il y a ici, au Parlement, 308 personnes qui peuvent aborder diverses questions et en discuter. Il arrive parfois que les esprits s'\u00e9chauffent et que cela choque certaines personnes. Toutefois, je pr\u00e9f\u00e8re cela plut\u00f4t que d'avoir 308 d\u00e9put\u00e9s muets comme des carpes touchant 160 000 $ par ann\u00e9e sans gagner leur salaire. C'est dans cette enceinte que se d\u00e9roulent les d\u00e9bats, et nous devrions tous \u00eatre fiers du fait que nous avons vraiment ce genre de joute oratoire, que nous \u00e9changeons les uns avec les autres. Il arrive que nous ressentions une certaine irritation les uns par rapport aux autres, mais nous devrions tous \u00eatre fiers de dialoguer. Il faudrait peut-\u00eatre cesser de d\u00e9nigrer l'excellente qualit\u00e9 du travail que nous accomplissons tous des deux c\u00f4t\u00e9s de la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3409675\" data-originallang=\"en\">Nous abordons un sujet difficile pour un certain nombre de raisons. On ne peut parler de la contrebande du tabac, dont il est question dans le projet de loi, sans \u00e9voquer le probl\u00e8me du tabagisme et de la cigarette en g\u00e9n\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3409676\" data-originallang=\"en\">Peut-\u00eatre n'\u00e9tait-ce pas courant dans d'autres familles, mais quand j'\u00e9tais petit, mon p\u00e8re fumait beaucoup. Il fumait environ deux paquets de cigarettes par jour. En fait, je me souviens d'\u00eatre all\u00e9 au magasin pour acheter du lait ou autre chose, et, en m\u00eame temps, de prendre un paquet de cigarettes pour mon p\u00e8re. Je me souviens qu'\u00e0 la maison, mon p\u00e8re fumait pendant le repas, et aussi en voiture. Pour nous, c'\u00e9tait normal, mais nous avons fait beaucoup de progr\u00e8s depuis ce temps-l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3409677\" data-originallang=\"en\">Si j'en parle, c'est parce que fumer est un vice tr\u00e8s pernicieux. Ce n'est pas de gaiet\u00e9 de coeur que j'en parle, mais je peux dire aux t\u00e9l\u00e9spectateurs et aux jeunes gens qui sont dans les tribunes ce soir, que mon p\u00e8re a eu une mort horrible, douloureuse et mis\u00e9rable \u00e0 cause de la cigarette. Ce fut une mort terrible. Il n'avait que 49 ans quand il est mort, et la grande majorit\u00e9 de ses probl\u00e8mes de sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 caus\u00e9s par le fait qu'il avait commenc\u00e9 \u00e0 fumer \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans et qu'il avait fum\u00e9 deux paquets de cigarettes par jour jusqu'\u00e0 la fin de sa vie. M\u00eame pendant les deux derniers jours, \u00e0 l'h\u00f4pital, il voulait encore fumer une cigarette. \u00c0 cette \u00e9poque, en 1983, les patients pouvaient fumer \u00e0 l'h\u00f4pital; pas dans leur chambre, mais ils pouvaient aller dans le couloir et fumer une cigarette.</p>\n<p data-HoCid=\"3409678\" data-originallang=\"en\">Je me souviens \u00e9galement de mes deux grands-p\u00e8res qui sont aussi d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0 cause de probl\u00e8mes associ\u00e9s au tabagisme. Ma m\u00e8re est morte \u00e0 61 ans. Elle n\u2019a jamais fum\u00e9, mais elle a v\u00e9cu avec une personne qui fumait deux paquets par jour de l\u2019\u00e9poque o\u00f9 elle avait 19 ans \u00e0 la mort de mon p\u00e8re. C\u2019est tout simplement un vice brutal, d\u00e9go\u00fbtant et terrible.</p>\n<p data-HoCid=\"3409679\" data-originallang=\"en\">Pour les gens qui fument, c\u2019est extr\u00eamement difficile d\u2019arr\u00eater. Je pense que nous connaissons tous des gens qui chaque ann\u00e9e prennent la r\u00e9solution d\u2019arr\u00eater de fumer, et nous voyons \u00e0 quel point ils ont de la difficult\u00e9 \u00e0 y parvenir. Certains y arrivent durant deux ou trois mois ou m\u00eame plus. J\u2019ai un oncle qui n\u2019a pas fum\u00e9 depuis 25 ans, mais chaque jour apr\u00e8s le repas il ressent encore l\u2019envie de fumer une cigarette. Il doit tenir quelque chose pour simuler le geste de fumer, parce qu\u2019il ressent encore, 25 ans plus tard, l\u2019envie de fumer une cigarette.</p>\n<p data-HoCid=\"3409680\" data-originallang=\"en\">Je crois que c\u2019est la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> qui a dit qu\u2019\u00e0 une certaine \u00e9poque, le tabagisme \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e9tant un geste distingu\u00e9; un certain prestige y \u00e9tait rattach\u00e9. Par contre, les distributeurs n\u2019informaient pas les gens quant au caract\u00e8re toxicomanog\u00e8ne du tabagisme. Les provinces et le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ont fait beaucoup de progr\u00e8s. Nous avons beaucoup progress\u00e9 en vue d\u2019aider \u00e0 r\u00e9duire le nombre de fumeurs. Nous voyons les \u00e9tiquettes sur les paquets, les images d\u2019horreur qui montrent les cons\u00e9quences \u00e0 long terme du tabagisme. Lorsque nous voyons des fumeurs avec ces paquets, nous nous demandons souvent comment ils arrivent \u00e0 fumer lorsqu\u2019ils voient ces images sur les paquets. Il leur est tr\u00e8s difficile de se d\u00e9faire de cette d\u00e9pendance.</p>\n<p data-HoCid=\"3409681\" data-originallang=\"en\">Nous avons uni nos efforts et travaill\u00e9 tr\u00e8s fort pour essayer de r\u00e9duire le taux de tabagisme. Comme le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170644\" href=\"/politicians/robert-chisholm/\" title=\"Robert Chisholm\">Dartmouth\u2014Cole Harbour</a> l'a dit, il faut maintenant cacher les cigarettes. On ne peut plus les \u00e9taler derri\u00e8re le comptoir. En Ontario, et peut-\u00eatre dans beaucoup d'autres provinces et territoires \u2014 je l'ignore, mais je peux parler de l'Ontario \u2014, il faut avoir 18 ans pour acheter un paquet de cigarettes. Lorsque le paquet est scann\u00e9, la machine affiche la mention \u00ab Montrez votre carte d'identit\u00e9 \u00bb. La personne qui ach\u00e8te les cigarettes doit alors pr\u00e9senter sa carte d'identit\u00e9. La plupart des d\u00e9taillants respectent \u00e0 la lettre cette exigence. Ils s'assurent de ne pas vendre \u00e0 des mineurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3409682\" data-originallang=\"en\">C'est l\u00e0 que le dilemme de la contrebande du tabac entre en jeu. \u00c9videmment, toute forme de crime est emb\u00eatante. Cela nous agace pour diverses raisons. D'ailleurs, j'aimerais prendre quelques instants pour f\u00e9liciter le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, le <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> et tous les d\u00e9put\u00e9s qui appuient les projets de loi et les initiatives que nous mettons de l'avant afin de r\u00e9duire la criminalit\u00e9 dans notre pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3409683\" data-originallang=\"en\">Le syst\u00e8me judiciaire fait ce qu'il est cens\u00e9 faire. C'est un syst\u00e8me de justice. Nous avons fait passer les droits des victimes avant ceux des criminels. Le syst\u00e8me judiciaire aussi doit \u00eatre juste. Il doit montrer aux victimes d'actes criminels que justice leur sera rendue. </p>\n<p data-HoCid=\"3409684\" data-originallang=\"en\">Nous savons que la criminalit\u00e9 co\u00fbte, chaque ann\u00e9e, des milliards et des milliards de dollars \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne. Je ne devrais pas citer un chiffre, mais si je me souviens bien, dans un des rapports que j'ai lus, on dit que la criminalit\u00e9 co\u00fbte 100 milliards de dollars par ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3409685\" data-originallang=\"en\">Ce n'est pas tout. Quand on examine le crime organis\u00e9, qui est responsable d'une bonne partie de la contrebande, on constate qu'il a des effets incroyables sur les collectivit\u00e9s partout au pays. Les gros ca\u00efds du crime se fixent leurs propres objectifs d\u00e9raisonnables; ils d\u00e9terminent ce qu'ils veulent accomplir et o\u00f9 ils veulent aller. Ensuite, ils recrutent d'autres personnes qui ex\u00e9cuteront leurs ordres en vue d'atteindre ces objectifs. Il ne s'agit pas seulement de trafiquants de drogues. On parle ici de la contrebande du tabac, qui repr\u00e9sente un domaine lucratif pour le crime organis\u00e9. Les gangs criminels se battent pour avoir le contr\u00f4le de cette contrebande dans les collectivit\u00e9s d'un bout \u00e0 l'autre du pays. Ils mettent en danger la vie de nos policiers et celle de nos jeunes. Parfois, les gangs se livrent \u00e0 des guerres de territoire. Nous devons agir pour combattre ce probl\u00e8me. Voil\u00e0 pourquoi ce projet de loi est si important. </p>\n<p data-HoCid=\"3409686\" data-originallang=\"en\">Une d\u00e9put\u00e9e d'en face a dit avoir arr\u00eat\u00e9 de fumer il y a 12 jours et elle a aussi parl\u00e9 des recettes fiscales engendr\u00e9es par le tabagisme. Ce qui est contrariant, c'est qu'elle a raison. Quand un produit est tax\u00e9 et que la contrebande devient avantageuse, il doit y avoir un \u00e9quilibre.</p>\n<p data-HoCid=\"3409687\" data-originallang=\"en\">Ce qui est encore plus choquant, c'est que ces cigarettes de contrebande nous privent des revenus qui serviraient, par exemple, \u00e0 payer les soins de sant\u00e9 des gens qui tombent malades \u00e0 cause du tabagisme, ainsi que les programmes que nous pourrions alors mettre en place afin d'aider les fumeurs \u00e0 cesser de fumer. Les cigarettes de contrebande d\u00e9tournent les ressources dont nous disposons pour lutter contre la criminalit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409688\" data-originallang=\"en\">C'est choquant \u00e0 bien des \u00e9gards. Voil\u00e0 pourquoi je suis tr\u00e8s heureux que nous ayons pr\u00e9sent\u00e9 cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3409689\" data-originallang=\"en\">Certains d\u00e9put\u00e9s d'en face ont parl\u00e9 des consid\u00e9rations budg\u00e9taires rattach\u00e9es \u00e0 cette initiative. \u00c9videmment, le gouvernement s'est concentr\u00e9 sur la question du ralentissement \u00e9conomique mondial; nous avons tr\u00e8s bien tir\u00e9 notre \u00e9pingle du jeu, en tant que gouvernement et en tant que pays, en travaillant ensemble et en veillant \u00e0 cr\u00e9er un million d'emplois et \u00e0 faire rouler l'\u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3409690\" data-originallang=\"en\">Nous nous sommes aussi affair\u00e9s \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre dans notre syst\u00e8me de justice p\u00e9nale, et ce, depuis notre \u00e9lection. Gr\u00e2ce \u00e0 l'importance que nous accordons aux questions de justice et au r\u00e9tablissement de notre syst\u00e8me de justice, nous constatons que le taux de criminalit\u00e9 est \u00e0 la baisse. Il diminue dans de nombreux secteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409691\" data-originallang=\"en\">Cela permet \u00e0 nos forces polici\u00e8res et aux collectivit\u00e9s du pays, \u00e0 nos services de police provinciaux, notamment la Police provinciale de l'Ontario, et \u00e0 notre police nationale, la GRC, de r\u00e9affecter les ressources l\u00e0 o\u00f9 les progr\u00e8s ne sont pas aussi marqu\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3409692\" data-originallang=\"en\">Quand nous parlons de budgets, cela ne veut pas n\u00e9cessairement dire que la seule fa\u00e7on de r\u00e9soudre le probl\u00e8me, c'est en y consacrant davantage de fonds. Cela signifie plut\u00f4t que, lorsque nous avons r\u00e9gl\u00e9 des probl\u00e8mes et fait des progr\u00e8s dans certains domaines, nous pouvons rediriger les ressources pour lutter contre un probl\u00e8me qui est devenu tr\u00e8s important, et il s'agit manifestement d'un probl\u00e8me qu'il nous faut r\u00e9gler. </p>\n<p data-HoCid=\"3409693\" data-originallang=\"en\">Nous avons entendu beaucoup de d\u00e9put\u00e9s de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre et m\u00eame, je crois, des d\u00e9put\u00e9s d'en face parler des probl\u00e8mes que pose la contrebande de tabac dans leur circonscription et leur collectivit\u00e9. Il y a beaucoup de gens qui nous en parlent. \u00c9videmment, les gens ne veulent pas du crime organis\u00e9 dans leur collectivit\u00e9. Mais les petites entreprises aussi, nous en parlent.</p>\n<p data-HoCid=\"3409694\" data-originallang=\"en\">Je d\u00e9teste la cigarette. Si, demain, tous les magasins du pays cessaient d'en vendre, je serais le d\u00e9put\u00e9 le plus heureux qui soit. Je suis certain que nous c\u00e9l\u00e9brerions tous cet \u00e9v\u00e9nement. Toutefois, tant que les cigarettes seront vendues, elles devront l'\u00eatre l\u00e9galement. Il faut qu'elles soient vendues d'une mani\u00e8re contr\u00f4l\u00e9e, afin que seules des personnes suffisamment \u00e2g\u00e9es puissent se les procurer. De plus, ces personnes doivent payer leur part des taxes qui se rattachent \u00e0 ce produit. Lorsque nous n\u00e9gligeons de nous attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, nous disons aux propri\u00e9taires de petites entreprises que, bien qu'ils soient tenus de respecter les r\u00e8gles, d'autres personnes ne sont pas forc\u00e9es de le faire. Nous devons nous assurer que tous ob\u00e9issent aux r\u00e8gles, et c'est la raison pour laquelle le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3409695\" data-originallang=\"en\">Comme le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> l'a mentionn\u00e9, dans le cadre du projet de loi, on cr\u00e9era \u00e0 la GRC un groupe de travail sur la lutte contre la contrebande qui comptera 50 agents. Cette perspective est vraiment emballante parce qu'\u00e9galement dans le cadre du projet de loi, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral aura l'occasion de travailler encore plus \u00e9troitement avec ses partenaires provinciaux et municipaux. La contrebande est un probl\u00e8me que ne peut r\u00e9gler un groupe de travail de la GRC de 50 membres, travaillant en vase clos. Il faut que nous travaillions plus \u00e9troitement avec nos homologues provinciaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3409696\" data-originallang=\"en\"> Le projet de loi nous permet de le faire et pr\u00e9voit l'adoption d'une strat\u00e9gie de lutte contre la contrebande plus directe. Je pense que tous les d\u00e9put\u00e9s peuvent s'entendre pour dire que la GRC est sans \u00e9gale lorsqu'il s'agit d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos collectivit\u00e9s. Je suis tr\u00e8s fier qu'un certain nombre d'anciens agents de la GRC, qui font partie de notre caucus et qui si\u00e8gent au Parlement, aient eu l'occasion de nous faire part de leur point de vue \u00e0 ce sujet et de nous communiquer la frustration qu'ils ont \u00e9prouv\u00e9e \u00e0 s'occuper de cette question lorsqu'ils travaillaient pour la GRC et la mesure dans laquelle ils aimeraient que le gouvernement s'attaque \u00e0 ce probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3409697\" data-originallang=\"en\">Lorsque nous parlons des suggestions que nous avons re\u00e7ues, je regarde les agents de la GRC qui si\u00e8gent au Parlement et je songe \u00e0 leurs ann\u00e9es d'exp\u00e9rience. Je crois que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170736\" href=\"/politicians/david-wilks/\" title=\"David Wilks\">Kootenay\u2014Columbia</a> a \u00e9t\u00e9 un agent tr\u00e8s distingu\u00e9 de la GRC. Il nous a donn\u00e9 de nombreux conseils \u00e0 ce sujet. Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170175\" href=\"/politicians/rick-norlock/\" title=\"Rick Norlock\">Northumberland\u2014Quinte West</a>, un ancien agent de la Police provinciale de l'Ontario, a fr\u00e9quemment \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 ce probl\u00e8me dans la circonscription qu'il repr\u00e9sente aujourd'hui. Lui et un certain nombre d'autres d\u00e9put\u00e9s nous ont conseill\u00e9s sur la fa\u00e7on dont nous devrions nous attaquer au probl\u00e8me. Nous avons aussi suivi les conseils de certains membres du caucus, notamment les d\u00e9put\u00e9s de <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a> et de <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a>. Nous leur avons demand\u00e9 quels \u00e9taient certains des probl\u00e8mes li\u00e9s au tabac de contrebande que rencontraient les r\u00e9sidents de leur collectivit\u00e9. Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170598\" href=\"/politicians/ryan-leef/\" title=\"Ryan Leef\">Yukon</a>, qui a \u00e9galement travaill\u00e9 dans le domaine de l'application de la loi, s'est occup\u00e9 directement de cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3409698\" data-originallang=\"en\">Plusieurs d\u00e9put\u00e9s de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre et aussi de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre, je crois, ont parl\u00e9 du probl\u00e8me du tabac de contrebande. Parmi les choses qui m'ont incit\u00e9 \u00e0 vouloir participer et \u00e0 \u00eatre \u00e9lu, ce sont certains probl\u00e8mes li\u00e9s aux gangs comme les motards criminalis\u00e9s qui \u00e9taient un probl\u00e8me au Qu\u00e9bec et en Ontario. </p>\n<p data-HoCid=\"3409699\" data-originallang=\"en\">Le crime organis\u00e9 n'est pas seulement m\u00eal\u00e9 \u00e0 des choses comme les drogues, le tabac et l'alcool. Nous voyons l'influence qu'il exerce dans des secteurs comme l'industrie de la construction, pas seulement au Qu\u00e9bec, mais dans d'autres r\u00e9gions du pays. Nous ne pouvons lui permettre de s'implanter dans quelque partie que ce soit de notre \u00e9conomie ou de nos collectivit\u00e9s. Nous devons agir. Pour toute infraction, aussi petite soit-elle, nous devons d\u00e9montrer que le Parlement du Canada prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux le cas de ceux qui cherchent \u00e0 profiter des gens et des collectivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3409700\" data-originallang=\"en\">Ne nous y trompons pas, ces groupes de gens sont parmi les pires qui soient. Quand il est question de contrebande de tabac, les gens cibl\u00e9s sont les enfants et non les parents, et aussi ceux qui n'ont peut-\u00eatre pas les moyens d'aller au magasin pour acheter des cigarettes au plein prix. Les gens qui sont cibl\u00e9s sont ceux que nous devrions prot\u00e9ger du crime organis\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409701\" data-originallang=\"en\">Lorsque nous parlons de certaines des choses qui seront instaur\u00e9es, il faut savoir qu'apr\u00e8s avoir men\u00e9 diverses consultations avec des groupes de gens, le ministre a aussi ajout\u00e9 les peines minimales obligatoires au projet de loi, comme nous l'avons vu dans d'autres projets de loi. Nous constatons que ces peines donnent des r\u00e9sultats, et ce, pour plusieurs raisons. Elles fonctionnent parce qu'elles d\u00e9montrent aux gens qui cherchent \u00e0 commettre ces crimes que les questions de justice sont prises tr\u00e8s au s\u00e9rieux au Canada. La r\u00e9adaptation est importante, certes, et nous n'avons rien contre cela, mais la raison d'\u00eatre du syst\u00e8me judiciaire est de rendre justice aux gens qui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9s\u00e9s. Lorsque nous ajoutons des peines minimales obligatoires pour des probl\u00e8mes comme celui-ci, nous d\u00e9montrons l'importance que nous accordons \u00e0 cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3409702\" data-originallang=\"en\">Je suis heureux de voir que ces peines sont incluses dans le projet de loi. Je sais qu'il en a beaucoup \u00e9t\u00e9 question, mais je vais en mentionner quelques-unes. La peine inflig\u00e9e pour une premi\u00e8re infraction est d\u2019au plus six mois d\u2019emprisonnement sur d\u00e9claration de culpabilit\u00e9 par proc\u00e9dure sommaire et d\u2019au plus cinq ans d\u2019emprisonnement si la poursuite proc\u00e8de par mise en accusation. Les r\u00e9cidivistes seraient condamn\u00e9s \u00e0 purger une peine minimale obligatoire de 90 jours d\u2019emprisonnement pour une deuxi\u00e8me condamnation, de 180 jours pour une troisi\u00e8me condamnation et de deux ans moins un jour pour des condamnations subs\u00e9quentes. Cela t\u00e9moigne de notre d\u00e9termination.</p>\n<p data-HoCid=\"3409703\" data-originallang=\"en\">J'ai suivi le d\u00e9bat et je constate que beaucoup de d\u00e9put\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s de la Chambre appuient vigoureusement cette initiative. De toute \u00e9vidence, presque tous les d\u00e9put\u00e9s conviennent qu'il faut s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me. Il faut mieux prot\u00e9ger nos villes et nos villages. Nous souhaitons que le projet de loi soit renvoy\u00e9 au comit\u00e9 pour que nous puissions recueillir le point de vue d'un plus grand nombre de personnes. </p>\n<p data-HoCid=\"3409704\" data-originallang=\"en\">Je sais que le ministre et le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170531\" href=\"/politicians/mike-wallace/\" title=\"Mike Wallace\">Burlington</a>, qui est pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de la justice, n'ont pas m\u00e9nag\u00e9 leurs efforts pour susciter l'adh\u00e9sion du plus grand nombre de personnes possible. Lorsqu'on pr\u00e9sente des amendements judicieux, qui n'affaiblissent pas les projets de loi et qui ne font pas passer les droits des criminels avant ceux des victimes, nous en tenons compte. Lorsqu'il est possible d'am\u00e9liorer les projets de loi, nous les am\u00e9liorons. Au cours des prochaines semaines, nous aurons l'occasion de nous rendre dans les circonscriptions pour mieux comprendre le point de vue des intervenants. </p>\n<p data-HoCid=\"3409705\" data-originallang=\"en\">Je me r\u00e9jouis que des d\u00e9put\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s aient accept\u00e9 de faire progresser cette mesure l\u00e9gislative. </p>\n<p data-HoCid=\"3409706\" data-originallang=\"en\">Je tiens encore une fois \u00e0 f\u00e9liciter le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> d'avoir pr\u00e9sent\u00e9 un autre projet de loi tr\u00e8s important qui nous aidera \u00e0 redonner aux Canadiens, qui travaillent dur pour gagner leur vie, les 100 milliards de dollars par ann\u00e9e que la criminalit\u00e9 co\u00fbte \u00e0 l'\u00e9conomie. Nous allons s\u00e9vir contre les gens qui cherchent \u00e0 profiter des jeunes, qui sont importants pour nous. Il est d'autant plus important de prot\u00e9ger les jeunes que 55 000 jeunes Canadiens de plus ont int\u00e9gr\u00e9 le march\u00e9 du travail. Nous allons faire comprendre aux personnes impliqu\u00e9es dans le crime organis\u00e9 que le Parlement du Canada s\u00e9vira contre les gens qui cherchent \u00e0 profiter des autres. Nous sommes d'ailleurs tr\u00e8s s\u00e9rieux.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409673\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a pleasure to rise in this debate, and it is a pleasure to rise in any debate in the House of Commons.</p>\n<p data-HoCid=\"3409674\" data-originallang=\"en\">Let me start by saying that we heard some comments a bit earlier about the quality and level of debate in the House over the last little bit. In defence of all members of Parliament, I would say that this is a place where debate does happen. It is a Parliament where 308 people can discuss, debate and talk about issues, and sometimes that gets a bit lively and sometimes people get a bit upset. However, I would rather have that than 308 bumps on logs sitting here collecting $160,000 a year and not earning it. This is the place where we have that debate, and we should all be proud of the fact that we actually have that type of debate here, that we do debate back and forth. Sometimes we get frustrated with each other, but we should all be proud of that and maybe we should all stop talking down about the good quality of work we all do on both sides of the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3409675\" data-originallang=\"en\">This is a difficult topic for a number of reasons. We cannot talk about contraband tobacco and about this bill unless we talk about the problem of smoking and cigarettes in general.</p>\n<p data-HoCid=\"3409676\" data-originallang=\"en\"> Maybe this was not common in other homes, but when I was a kid my father smoked a lot. He smoked about two packs a day. I remember actually going to the store to buy milk or something, and I would also get a pack of cigarettes for my dad. I remember at home during dinner my dad would be smoking, and when we were in the car he would have a cigarette. We did not think anything of it, but we have come so far since then.</p>\n<p data-HoCid=\"3409677\" data-originallang=\"en\">I bring this up because smoking is one of those things that is a very frustrating vice. It does not make me happy to say this, but I could tell those watching and some of the younger people who are in the galleries tonight that my father died a horrible, painful, miserable death because of cigarettes. It was a terrible death. He was only 49 when he died, and a big majority of the problems he had were because he started smoking when he was 16 and he smoked two packages of cigarettes a day right up until the end. Even in the last couple of days in the hospital, he would still want to have a cigarette. At that time back in 1983, people could actually smoke in the hospital\u2014not in their rooms, but they could go into the hallway and have a cigarette.</p>\n<p data-HoCid=\"3409678\" data-originallang=\"en\">I remember further back to both of my grandfathers who also died with problems related to cigarette smoking. My mother died at 61 years old. She was never a smoker, but she lived with a person who smoked two packages of cigarettes a day from the time she was 19 to the time my dad passed away. This is something that is just a brutal, disgusting, terrible vice.</p>\n<p data-HoCid=\"3409679\" data-originallang=\"en\">For those people who smoke, it is a hugely difficult thing to quit. I think we all know people who yearly make resolutions that they are going to quit smoking, and we see how much they struggle to quit smoking. Some can go two or three months or even longer. I have an uncle who has not smoked for 25 years, but every day after dinner he still craves a cigarette. He has to put something in his hands to mock the motion of smoking, because he still has that craving for a cigarette, 25 years later.</p>\n<p data-HoCid=\"3409680\" data-originallang=\"en\">I think it was the member for <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> who brought up the fact that smoking at one point in time was marketed as a luxurious thing to do; it was somehow glamourous. However, the marketers did not tell people about the addictive nature of cigarette smoking. Provinces and the federal government have made huge progress. We have made huge progress in helping to reduce the amount of cigarette smoking we have. We have seen the labels on the packages, the horrifying images that show the results of prolonged cigarette smoking. When we see smokers with those packages, we often wonder how they can smoke when they see those images right on the package. It is very difficult for them to kick that habit.</p>\n<p data-HoCid=\"3409681\" data-originallang=\"en\">We have done a heck of lot, working together, to try to reduce it. The member for <a data-HoCid=\"170644\" href=\"/politicians/robert-chisholm/\" title=\"Robert Chisholm\">Dartmouth\u2014Cole Harbour</a> talked about how cigarettes have to be hidden now. They are not on display behind the counter. In Ontario, and maybe a lot of other jurisdictions\u2014I do not know, but I can speak to Ontario\u2014one has to be 18 to buy a package of cigarettes. When the package is scanned, the machine will display \u201cShow ID\u201d, so the person buying the cigarettes has to show ID. The vast majority of retailers are very hard core on this. They make sure they do not sell to minors.</p>\n<p data-HoCid=\"3409682\" data-originallang=\"en\">This is where we get into the dilemma of contraband tobacco. Any form of crime is obviously annoying. It is annoying for so many different reasons. I will just take a minute to congratulate the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>, the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> and all members of Parliament who actually support the bills and the initiatives we bring forward with respect to reducing crime in this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3409683\" data-originallang=\"en\">The justice system is what it is supposed to be. It is a justice system. We have to put the rights of the victims ahead of the criminals. The justice system also has to be just. It has to show the victims of crime that there will be justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3409684\" data-originallang=\"en\">We know crime costs billions and billions of dollars to the Canadian economy every year. I should not cite a number, but I think one of the reports I read at some point said crime costs the Canadian economy $100 billion annually.</p>\n<p data-HoCid=\"3409685\" data-originallang=\"en\"> It is not just that. When we take a look at organized crime, which is responsible for a lot of this contraband, we see that its impact on our communities across this country is unbelievable. What we have is the big crime bosses who set their own crazy targets for what they want to accomplish and where they want to go. Then they recruit other people who will carry out their objectives. It is not just the drug smugglers. We are talking about contraband tobacco, and there is lots of money for organized crime to make. Organized crime gangs fight over this in communities across the country. They put the lives of our police officers at risk. They put our young people at risk. Sometimes the gangs fight it out on the streets over turf. We have to do something to combat that. That is why this is so very important.</p>\n<p data-HoCid=\"3409686\" data-originallang=\"en\"> One of the members opposite talked about how she had just quit smoking 12 days ago, and she also talked about the tax revenue that is generated from smoking. It is vexing in the sense that she is right. When something is taxed and it becomes profitable to go contraband, then there has to be a balance.</p>\n<p data-HoCid=\"3409687\" data-originallang=\"en\">What makes this even more offensive is that these contraband cigarettes take away the revenue that would then go to pay for things like health care for the people who actually get sick because of cigarette smoking, and for those programs that we could then put in place that would help smokers stop smoking, kick the habit. Contraband cigarettes take away from the resources we have to combat crime.</p>\n<p data-HoCid=\"3409688\" data-originallang=\"en\">It is offensive on so many different levels. That is why I am very happy that we brought this legislation forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3409689\" data-originallang=\"en\">Some of the members opposite have talked about budget considerations with respect to this initiative. Obviously the government has been focused and seized with the global economic downturn, on which we have done a spectacular job as a government and as a nation, working together, making sure we could create the million jobs and keep the economy going.</p>\n<p data-HoCid=\"3409690\" data-originallang=\"en\">We were also focused on restoring balance to our criminal justice system. We have been focused on that since we were elected. What we are seeing, because of that focus on justice issues and because of the focus on trying to rebalance our justice system, is that crime rates are coming down. They are coming down in so many different areas.</p>\n<p data-HoCid=\"3409691\" data-originallang=\"en\">That is allowing our police forces and communities across the country\u2014our provincial police forces where we have them, including the OPP in Ontario, and our national police force, the RCMP\u2014to redirect resources into areas where we have not seen the same amount of progress.</p>\n<p data-HoCid=\"3409692\" data-originallang=\"en\">When we talk about budgets, it does not always necessarily mean that the only way we can solve the problem is by putting more money toward an issue. It means that when we have solved problems and made progress in certain areas, we can redirect resources to combat something that has become so important and this clearly is something we have to address. </p>\n<p data-HoCid=\"3409693\" data-originallang=\"en\">We have heard many members on this side of the House and I suspect on the other side of the House talk about the problems that contraband tobacco is causing in their ridings and communities. We are hearing it on a number of different levels. We are hearing it because they do not want organized crime in their communities. However, we are also hearing it from a small business point of view. </p>\n<p data-HoCid=\"3409694\" data-originallang=\"en\">I am no fan of cigarettes. If tomorrow there would be no more cigarettes at all sold in stores across the country, I would be the happiest member of Parliament. I am sure we would all celebrate that. However, as long as they are being sold, they have to be sold legally. They have to be sold in a controlled way, so only people who are old enough can do that and they have to pay their share of the taxes that come with that. When we do not tackle this issue, we are telling small business owners across the country that although they have to play by the rules, other people do not. We have to ensure that everybody plays by the rules and that is why the government has brought this forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3409695\" data-originallang=\"en\">As the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> mentioned, part of this is a 50-officer RCMP anti-contraband task force. That is very exciting because also as part of the bill we will see a better opportunity for the federal government to work more closely with our provincial and municipal partners. This is an issue that one 50-member RCMP task force working in isolation is not going to solve this problem. We have to work more closely with our provincial counterparts.</p>\n<p data-HoCid=\"3409696\" data-originallang=\"en\">The bill allows them to do that and puts a more direct approach into combatting this. I think we can all agree in the House that the RCMP is second to none when it comes to making our communities safe. I am very proud of the fact that there are a number of former RCMP officers within our caucus and sitting in Parliament who have had an opportunity to share their input on this, to share their frustrations as RCMP officers in dealing with this issue and how they would like to see the government tackle this problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3409697\" data-originallang=\"en\">When we talk about input, I look at the RCMP officers who are sitting in the House and the years of experience. I think it was the member for <a data-HoCid=\"170736\" href=\"/politicians/david-wilks/\" title=\"David Wilks\">Kootenay\u2014Columbia</a> who was a very distinguished RCMP officer. He has been used for a tremendous amount of advice on this. The member for <a data-HoCid=\"170175\" href=\"/politicians/rick-norlock/\" title=\"Rick Norlock\">Northumberland\u2014Quinte West</a>, a former OPP officer, dealt with a lot of this in the constituency he represents now. He gave advice on how we should deal with this, and a number of other members. We took the advice of members of caucus, the member for <a data-HoCid=\"170200\" href=\"/politicians/dean-del-mastro/\" title=\"Dean Del Mastro\">Peterborough</a>, the member for <a data-HoCid=\"170646\" href=\"/politicians/blaine-calkins/\" title=\"Blaine Calkins\">Wetaskiwin</a>. We asked what some of the issues were for residents in their communities surrounding contraband tobacco. The member for <a data-HoCid=\"170598\" href=\"/politicians/ryan-leef/\" title=\"Ryan Leef\">Yukon</a>, who was also in law enforcement, has dealt directly with this.</p>\n<p data-HoCid=\"3409698\" data-originallang=\"en\">A number of members on this side of the House and I suspect on the other side of the House have talked about the problem with contraband tobacco. One of the things that made me want to get involved and be elected was some of the issues with respect to the gangs such as the biker gangs that were a problem in Quebec and in Ontario.</p>\n<p data-HoCid=\"3409699\" data-originallang=\"en\">Organized crime is not only involved in things like drugs, tobacco and alcohol. We see the influence it has in things like the construction industry, not only in Quebec but other parts of the country. We cannot allow it to get a foothold in any part of our economy or communities. We have to take action. No matter how small the transgression, we have to show that the Parliament of Canada is very serious about those who seek to take advantage of our people and communities. </p>\n<p data-HoCid=\"3409700\" data-originallang=\"en\">Make no mistake about it, this is one of the worst groups of people. When it comes to contraband tobacco, the people being targeted are kids, not parents, and those who maybe cannot afford to go to the store to buy cigarettes at full price. The people being targeted are the people we should be saving from organized crime.</p>\n<p data-HoCid=\"3409701\" data-originallang=\"en\">When we talk about some of the things that will be brought in, the minister has also put in the bill, after a number of consultations with groups of people, minimum mandatory penalties, which we have seen in other bills. We see that they actually work, but they work for a number of reasons. They work because it shows the people who seek to commit these crimes that we are serious about justice in our country. Yes, it is important to rehabilitate, we have no problem with that, but the justice system is about justice to the people who have been aggrieved. When we bring in minimum mandatory sentences on issues like this, we show just how serious we are.</p>\n<p data-HoCid=\"3409702\" data-originallang=\"en\">I am pleased those penalties are contained in the bill. I know it has been talked about a lot, but I will mention some of them. The penalties for a first offence are up to six months imprisonment on summary conviction and up to five years if prosecuted on indictment. Repeat offenders would face minimum mandatory penalties of 90 days on a second conviction, 180 days on a third conviction and two years less a day on subsequent convictions. It shows just how serious we are.</p>\n<p data-HoCid=\"3409703\" data-originallang=\"en\">I have listened to the debate and a lot of members on both sides of the House are very supportive of this initiative. It is quite clear that almost all of us agree this is something that has to be tackled. We have to do a better job of protecting our communities. We want this bill to go to committee so we can get even more input.</p>\n<p data-HoCid=\"3409704\" data-originallang=\"en\"> I know the minister and the member for <a data-HoCid=\"170531\" href=\"/politicians/mike-wallace/\" title=\"Mike Wallace\">Burlington</a>, who is the chair of the justice committee, have worked very hard to bring other people on board when it comes to legislation. When amendments are brought forward that make sense, that do not water down bills, that do not put the rights of criminals ahead of victims, we will listen. If we can make a bill better, of course, we will make it better. We will take that opportunity. This gives us an opportunity in our ridings over the coming weeks to communicate better with those who are involved.</p>\n<p data-HoCid=\"3409705\" data-originallang=\"en\">I am very excited that there is support from all sides of the House to move this forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3409706\" data-originallang=\"en\"> Again, I want to congratulate the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> for another very important piece of legislation that will help us take the $100 billion a year that crime costs the economy, that is taken out of the pockets of hard-working Canadian men and women and put it back in their pockets. We are going to deal with the people who seek to take advantage of the youth, who are so important to us. With 55,000 more young Canadians working, it is even more important that we ensure we protect them. We are going to tell those involved in organized crime that if they are going to take advantage of people in society, the Parliament of Canada is going to go after those who seek to take advantage of others and we are very serious about it.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Tackling Contraband Tobacco Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 19:20:00", "source_id": "8082696", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/979/", "procedural": false}