{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Phil McColeman (Brant, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/phil-mccoleman/", "url": "/debates/2013/6/13/phil-mccoleman-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409537\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un v\u00e9ritable privil\u00e8ge de participer au d\u00e9bat sur cette motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3409538\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 remercier les deux partis de l'opposition de leur appui, en particulier les d\u00e9put\u00e9s qui ont pris la parole pour exprimer leur soutien \u00e0 la motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3409539\" data-originallang=\"en\">J'ai observ\u00e9 des personnes ayant un handicap depuis leur enfance jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge adulte et j'ai v\u00e9cu \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. Je ne me fais donc pas d'illusions par rapport \u00e0 cette motion. Je ne me fais pas d'illusions \u00e0 l'\u00e9gard de la multitude de d\u00e9fis auxquels elles font face et de la multitude de services et de mesures de soutien dont elles ont besoin pour vivre une vie enrichissante.</p>\n<p data-HoCid=\"3409540\" data-originallang=\"en\">Cette motion a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e de fa\u00e7on aussi prescriptive que possible pour pr\u00e9senter cinq \u00e9l\u00e9ments permettant de r\u00e9aliser des progr\u00e8s. Ce sont de petits pas, mais n'est-il pas pr\u00e9f\u00e9rable de faire ces petits pas et d'arriver un jour au point o\u00f9 les personnes qui souffrent de toutes sortes de handicaps auront une place \u00e0 part enti\u00e8re dans la soci\u00e9t\u00e9?</p>\n<p data-HoCid=\"3409541\" data-originallang=\"en\">Je dois remercier les membres des organismes de tout le pays avec lesquels j'ai parl\u00e9 au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e. Ils ont grandement contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9laborer les \u00e9l\u00e9ments de cette motion, car c'est leur exp\u00e9rience et leurs suggestions qui ont permis de dire: \u00ab Cela permettra de faire avancer les choses. Si vous pr\u00e9sentez une motion qui contient ces \u00e9l\u00e9ments, elle demandera au gouvernement de prendre des mesures de fa\u00e7on tr\u00e8s prescriptive. \u00bb Plusieurs des \u00e9l\u00e9ments sur lesquels nous nous sommes pench\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s dans le cadre du dernier budget avant m\u00eame que cette motion ne soit pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Chambre, et c'est tout \u00e0 l'honneur du gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3409542\" data-originallang=\"en\">Je remercie \u00e9galement le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> et les dirigeants du gouvernement dans ce dossier, qui l'ont fait progresser avec une rapidit\u00e9 \u00e0 laquelle, franchement, je ne m'attendais pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3409543\" data-originallang=\"en\">Nous fournissons des ressources importantes aux provinces et aux territoires et nous avons la possibilit\u00e9 d'agir dans le cadre de l'un des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s dans la motion, c'est-\u00e0-dire cr\u00e9er une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'ententes sur le march\u00e9 du travail pour les personnes handicap\u00e9es. Lorsque ces ententes existeront, nous pourrons offrir des r\u00e9sultats plus directs et plus mesurables aux personnes qui souhaitent travailler.</p>\n<p data-HoCid=\"3409544\" data-originallang=\"en\">Comme il a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 maintes reprises au cours de ce d\u00e9bat, au Canada, 800 000 personnes sont dispos\u00e9es \u00e0 travailler et elles sont capables de le faire. Comme notre pays est en voie de conna\u00eetre une p\u00e9nurie de main-d'oeuvre, on pourrait commencer \u00e0 puiser dans ce r\u00e9servoir de talents.</p>\n<p data-HoCid=\"3409545\" data-originallang=\"en\">Notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e9carte parfois ces personnes, peut-\u00eatre en raison de leur apparence physique, de leur fa\u00e7on de marcher, de leur incapacit\u00e9 de marcher ou de leurs probl\u00e8mes d'\u00e9locution ou de la vue. Nous avons appris que certaines personnes sont aux prises avec une invalidit\u00e9 \u00e9pisodique. Pour pouvoir progresser, ces personnes ont besoin de programmes et de services d'aide de la part de la soci\u00e9t\u00e9, du gouvernement et de leurs employeurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3409546\" data-originallang=\"en\">Nous donnons suite au rapport sur les personnes handicap\u00e9es, qui a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 maintes reprises et qui est ax\u00e9 sur la participation du secteur priv\u00e9. Je ne suis pas d'accord avec un commentaire qui a \u00e9t\u00e9 formul\u00e9 ce soir, selon lequel le rapport ne portait pas sur les petites, les moyennes et les grandes entreprises.</p>\n<p data-HoCid=\"3409547\" data-originallang=\"en\">Pendant 25 ans, j'ai poss\u00e9d\u00e9 une petite entreprise qui comptait 20 employ\u00e9s. Les employeurs n'ont aucune excuse pour s'arr\u00eater au fauteuil roulant, aux troubles de la vue ou au handicap intellectuel. L'argumentaire est convaincant: il est tout \u00e0 fait sens\u00e9 d'embaucher ces personnes, en raison non seulement de leurs talents, mais aussi des avantages que peuvent en retirer les entreprises.</p>\n<p data-HoCid=\"3409548\" data-originallang=\"en\">En terminant, j'aimerais formuler un dernier commentaire. Le verdict est tomb\u00e9. L'embauche de personnes handicap\u00e9es procure \u00e0 celles-ci d'innombrables possibilit\u00e9s d'inclusion sociale et \u00e9conomique, et nous savons \u00e9galement qu'elle est tr\u00e8s avantageuse sur le plan des affaires.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409537\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is truly a privilege to speak to the debate that has been part of this motion. </p>\n<p data-HoCid=\"3409538\" data-originallang=\"en\">I want to thank both opposition parties for their support of this motion and especially those who spoke to the motion in terms of their support.</p>\n<p data-HoCid=\"3409539\" data-originallang=\"en\">I am under no illusions with this motion, having lived and watched persons with disabilities from the time they were small children to the time they were adults. I am under no illusions of the multiplicity of challenges that they have in their lives and the multiplicity of services and support they need to live fulfilling lives.</p>\n<p data-HoCid=\"3409540\" data-originallang=\"en\">This motion has been as prescriptive as possible to put forward five elements for progress. They are small steps forward, but is it not better to make those small steps forward and to get to the point some day where we are in a position where we are completely inclusive of individuals who suffer from all ranges of disabilities? </p>\n<p data-HoCid=\"3409541\" data-originallang=\"en\">I must thank members of the organizations from across the country to whom I have spoken over the past year and who were a very significant part of putting together the elements of this motion, because it was their experience and their suggestions that said, \u201cThis will move the yardstick forward. If you present a motion with these elements, it calls very prescriptively on the government to do things\u201d. To the credit of our government, in the past budget several of the elements we were working on were adopted even before the motion came to the floor of the House of Commons. </p>\n<p data-HoCid=\"3409542\" data-originallang=\"en\">I also thank our <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> and the leadership of our government on this file, in taking it forward in a way that I, frankly, did not actually anticipate we would be able to move as quickly as we did.</p>\n<p data-HoCid=\"3409543\" data-originallang=\"en\">We provide significant resources to provinces and territories and we have a window of opportunity on one of the elements mentioned in the motion, which is to have a new generation of labour market agreements for persons with disabilities. When we get that new generation, we will be able to direct to the actual individuals more concrete and measurable results for those who seek to work.</p>\n<p data-HoCid=\"3409544\" data-originallang=\"en\">As has been mentioned over again in this debate, there are 800,000 individuals who are ready, willing and able to work in the country and our country is on a path of labour shortage, so this is an untapped pool of talent.</p>\n<p data-HoCid=\"3409545\" data-originallang=\"en\">In our society, sometimes these people get overlooked, maybe because of their physical appearance, perhaps the way they walk, or the fact they cannot walk, or the fact they cannot speak clearly or their sight is an issue. Some people have episodic disabilities, as we have learned, who need programs and the assistance of our society, our government, as well as their employers in moving forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3409546\" data-originallang=\"en\">We are also picking up on the report for persons with disabilities, which has been mentioned over again and over again, to focus on private sector participation. I disagree with one premise that was said tonight and the fact that it did not address small, medium and large-sized business. </p>\n<p data-HoCid=\"3409547\" data-originallang=\"en\">I have had my own small business for 25 years and had 20 employees. There are so many opportunities for employers to look beyond the wheelchair, to look beyond the eyesight, to look beyond the intellectual disability and say, \u201cThe business case is there to hire this individual, not only for their talent, but for the multitude of benefits that my company will receive\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3409548\" data-originallang=\"en\">I will wrap up with one last comment. The verdict is in. Not only does employing people with disabilities unlock enormous opportunities for their social and economic inclusion, but we now know that doing the right thing makes good business sense.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 18:25:00", "source_id": "8082602", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1121/", "procedural": false}