{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Raymond C\u00f4t\u00e9 (Beauport\u2014Limoilou, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/raymond-cote/", "url": "/debates/2013/6/13/raymond-cote-1/", "h3": {"fr": "", "en": "International Development"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408263\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le plaisir de d\u00e9poser \u00e0 la Chambre une p\u00e9tition sign\u00e9e par un grand nombre de mes concitoyens.</p>\n<p data-HoCid=\"3408264\" data-originallang=\"fr\">La p\u00e9tition concerne la fusion de l'Agence canadienne de d\u00e9veloppement international et du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du Commerce international. Ils expriment leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'\u00e9gard de cette fusion, plus particuli\u00e8rement \u00e0 la r\u00e9orientation possible des programmes d'aide en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement international. Ils demandent le maintien des principes relatifs \u00e0 l'aide internationale et, pour s'assurer de l'int\u00e9grit\u00e9 des programmes d'aide, ils veulent que le ministre ait un statut \u00e9quivalent \u00e0 celui du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du Commerce international.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408263\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to present a petition signed by many of my constituents.</p>\n<p data-HoCid=\"3408264\" data-originallang=\"fr\">The petition concerns the amalgamation of the Canadian International Development Agency with the Department of Foreign Affairs and International Trade. The petitioners are concerned about the amalgamation, particularly the possible realignment of international development assistance programs. They are calling on the government to uphold international aid principles. Also, to ensure the integrity of assistance programs, they want the minister to be given the same status as the Minister of Foreign Affairs and International Trade.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 10:20:00", "source_id": "8079571", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4126/", "procedural": false}