{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Andrews (Avalon, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/scott-andrews/", "url": "/debates/2013/6/13/scott-andrews-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3408937\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les d\u00e9penses \u00e9lectorales excessives des conservateurs ne sont pas le r\u00e9sultat d'une s\u00e9rie d'erreurs comptables n'ayant aucun lien entre elles. La tendance est tout simplement trop lourde. Il s'agit plut\u00f4t de violations des lois \u00e9lectorales soigneusement calcul\u00e9es afin d'en retirer un avantage. </p>\n<p data-HoCid=\"3408938\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lui-m\u00eame donne le ton. Il viole toutes les r\u00e8gles. Par cons\u00e9quent, ses d\u00e9put\u00e9s ont le sentiment qu'ils peuvent en faire autant. Le premier ministre est incapable d'\u00e9quilibrer un budget. Il s'ensuit que ses d\u00e9put\u00e9s ne ressentent pas le besoin d'\u00e9quilibrer leur budget de campagne. La corruption commence tout en haut. Quand tout cela va-t-il cesser?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3408937\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Conservative election overspending is not a series of disconnected accounting errors. There is too much of a pattern here. No, these are calculated violations of election laws with a view to gaining an edge.</p>\n<p data-HoCid=\"3408938\" data-originallang=\"en\"> The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> sets the tone. He breaks all the rules, so his MPs feel they can break the rules too. He cannot balance a budget, so his MPs do not feel the need to balance their campaign budget. The rot starts at the top. When is it going to stop?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "41st General Election"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 14:40:00", "source_id": "8080769", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/938/", "procedural": false}