{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sean Casey (Charlottetown, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/sean-casey/", "url": "/debates/2013/6/13/sean-casey-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Royal Canadian Mounted Police"}, "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409033\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'invoque le R\u00e8glement</p>\n<p data-HoCid=\"3409034\" data-originallang=\"en\">Je crois que vous constaterez qu'il y a consentement unanime \u00e0 l'\u00e9gard de la motion suivante:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409035\" data-originallang=\"en\"> Que la Chambre f\u00e9licite et remercie la GRC de si bien prot\u00e9ger les parlementaires et les employ\u00e9s qui travaillent dans la Cit\u00e9 parlementaire, qu'elle reconnaisse l\u2019importance de la signalisation et des r\u00e8glements relatifs \u00e0 la circulation pour la s\u00e9curit\u00e9 de toutes les personnes qui travaillent sur la Colline, notamment les travailleurs de la construction et les visiteurs, et que la Chambre rappelle \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s et au personnel leur obligation de bien respecter les consignes et de coop\u00e9rer pleinement. </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3409033\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise on a point of order.</p>\n<p data-HoCid=\"3409034\" data-originallang=\"en\">I think if you seek it, you will find unanimous consent for the following motion:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409035\" data-originallang=\"en\"> That the House commend and thank the RCMP for the excellent work that they do protecting Parliamentarians and all staff who work in the Parliamentary Precinct, recognize that traffic regulations and signage are important for the safety of those working on the Hill including construction personnel and visitors, and that the House reminds all members, and staff that their full compliance and cooperation is required. </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Points of Order"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 15:05:00", "source_id": "8080886", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4040/", "procedural": false}