{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Wayne Easter (Malpeque, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/wayne-easter/", "url": "/debates/2013/6/13/wayne-easter-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3409405\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un plaisir pour moi de parler de cette motion. Je f\u00e9licite le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> de l'avoir pr\u00e9sent\u00e9e. De nombreux points m\u00e9ritent d'\u00eatre d\u00e9battus. Je sais que le d\u00e9put\u00e9 a souvent travaill\u00e9 aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es, et il n'y avait donc probablement personne de mieux plac\u00e9 que lui pour pr\u00e9senter cette motion, vu son exp\u00e9rience dans ce domaine.</p>\n<p data-HoCid=\"3409406\" data-originallang=\"en\">Comme notre porte-parole l'a soulign\u00e9, les lib\u00e9raux appuieront la motion. Nous souhaitons toutefois que la motion ne soit pas qu'une d\u00e9claration d'intention et qu'elle pousse vraiment le gouvernement \u00e0 agir.</p>\n<p data-HoCid=\"3409407\" data-originallang=\"en\">Le rapport qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 s'intitule <em>Repenser l'inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9e</em>, et a pour sous-titre: \u00ab Nous avons tous des capacit\u00e9s. Certaines sont seulement plus apparentes que d'autres. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3409408\" data-originallang=\"en\">C'est, \u00e0 mon avis, une remarquable d\u00e9claration. Tout le monde a des talents cach\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3409409\" data-originallang=\"en\">Je me souviens que, lorsque je faisais partie du mouvement agricole et que je rendais visite \u00e0 des gens, je d\u00e9couvrais chaque fois qu'ils avaient un talent cach\u00e9. Un de ces agriculteurs \u00e9tait un sp\u00e9cialiste du verre au plomb. Il avait des clients partout dans le monde. Je n'en savais rien avant de lui rendre visite.</p>\n<p data-HoCid=\"3409410\" data-originallang=\"en\">Lorsque nous voyons des personnes handicap\u00e9es, souvent, nous ne voyons ni leurs capacit\u00e9s personnelles ni leurs talents. Que la personne ait un handicap mental ou physique, si on lui en donne l'occasion, ces capacit\u00e9s et ces talents se r\u00e9v\u00e9leront au grand jour.</p>\n<p data-HoCid=\"3409411\" data-originallang=\"en\">Je souhaite parler de quelques \u00e9l\u00e9ments dont il est question dans le rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3409412\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, il peut \u00eatre avantageux pour une entreprise d'embaucher des personnes handicap\u00e9es. Selon le rapport, pr\u00e8s de 795 000 Canadiens en \u00e2ge de travailler ont un handicap, et 340 000 d'entre eux ont un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes postsecondaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3409413\" data-originallang=\"en\">Nous l'entendons tout le temps ici \u00e0 la Chambre et dans nos circonscriptions: il y a une p\u00e9nurie de travailleurs qualifi\u00e9s et de travailleurs tout court. Et m\u00eame si nous envisageons mobiliser le milieu des affaires, il serait possible de vraiment inciter les personnes handicap\u00e9es \u00e0 se trouver un travail afin qu'elles aient une meilleure qualit\u00e9 de vie et qu'elles puissent conna\u00eetre la fiert\u00e9 du travail accompli.</p>\n<p data-HoCid=\"3409414\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, il faut savoir que ces personnes peuvent offrir un bon rendement au travail et participer \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne. Ces 795 000 personnes, dont 340 000 d\u00e9tiennent un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes postsecondaires, constituent un bon bassin.</p>\n<p data-HoCid=\"3409415\" data-originallang=\"en\">Le rapport dit clairement qu'il y a des mythes et des id\u00e9es fausses qui circulent dans le milieu des affaires au sujet des co\u00fbts et des risques associ\u00e9s \u00e0 l'embauche de personnes handicap\u00e9es. Selon les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude, dans la moiti\u00e9 des cas, il n'y a aucun co\u00fbt li\u00e9 aux mesures d\u2019adaptation visant les personnes handicap\u00e9es, mais en moyenne, ces co\u00fbts s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 500 $. Comme le dit le rapport, c'est un investissement plut\u00f4t minime pour b\u00e9n\u00e9ficier des services d'un employ\u00e9 loyal et engag\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3409416\" data-originallang=\"en\">J'ai rencontr\u00e9 des personnes handicap\u00e9es dans ma circonscription. Je connais des gens qui soutiennent que, s'ils pouvaient obtenir un emploi et b\u00e9n\u00e9ficier de l'environnement de travail et de la technologie dont ils ont besoin pour travailler de fa\u00e7on productive, ils deviendraient les employ\u00e9s les plus fid\u00e8les et les plus loyaux qu'un employeur puisse avoir, car ils seraient heureux que l'employeur leur permette de travailler avec lui.</p>\n<p data-HoCid=\"3409417\" data-originallang=\"en\">Le rapport, intitul\u00e9 <em>Repenser l'inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9</em>, nous donne de bonnes raisons d'aller de l'avant.</p>\n<p data-HoCid=\"3409418\" data-originallang=\"en\">La motion comprend cinq sections. Faute de temps, je me concentrerai sur la derni\u00e8re, qui dit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409419\" data-originallang=\"en\"> <em>e</em>) en renfor\u00e7ant les efforts visant \u00e0 identifier les approches novatrices utilis\u00e9es partout au Canada pour favoriser l\u2019emploi de personnes handicap\u00e9es, et en s\u2019assurant que les programmes sont suffisamment souples pour reproduire de telles approches. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409420\" data-originallang=\"en\">Les nouvelles technologies nous permettent de faire beaucoup de choses. Il faut faire des investissements dans bien des domaines afin que les personnes handicap\u00e9es puissent non seulement se rendre au travail, mais \u00e9galement travailler dans un milieu o\u00f9 ils ont acc\u00e8s \u00e0 la technologie n\u00e9cessaire pour effectuer leurs t\u00e2ches, quelles qu'elles soient.</p>\n<p data-HoCid=\"3409421\" data-originallang=\"en\">Comment faire pour que cette technologie aide les personnes handicap\u00e9es? Je crois que nous avons tous vu des exemples. Je sais qu'un banquier avec qui j'ai fait affaire \u00e9tait aveugle au sens de la loi, mais cela ne l'emp\u00eachait pas de travailler de fa\u00e7on productive tous les jours. Il avait un logiciel qui pouvait soit lui donner des renseignements vocalement, soit ajuster les caract\u00e8res pour qu'il puisse les lire.</p>\n<p data-HoCid=\"3409422\" data-originallang=\"en\">Imaginons combien de personnes aveugles au sens de la loi pourraient b\u00e9n\u00e9ficier de ce genre de technologie en Am\u00e9rique du Nord. Cela les aiderait \u00e0 obtenir un emploi r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et \u00e0 mener une vie productive.</p>\n<p data-HoCid=\"3409423\" data-originallang=\"en\">Je suis convaincu qu'il existe toutes sortes de technologies qui pourraient aider les personnes qui ont d'autres handicaps. Les d\u00e9put\u00e9s sont souvent appel\u00e9s \u00e0 aller dans les \u00e9coles pour rencontrer les \u00e9l\u00e8ves, notamment dans les \u00e9coles secondaires. Ce que je trouve formidable, c'est le personnel scolaire qui s'occupe des personnes handicap\u00e9es et \u2014 du moins, dans les \u00e9coles que j'ai visit\u00e9es \u2014 les technologies qui aident les jeunes \u00e9l\u00e8ves ayant un handicap mental ou physique \u00e0 apprendre et \u00e0 s'instruire. </p>\n<p data-HoCid=\"3409424\" data-originallang=\"en\">Il faut peut-\u00eatre des effectifs suppl\u00e9mentaires, mais les technologies qui contribuent \u00e0 l'apprentissage de ces \u00e9l\u00e8ves s'am\u00e9liorent constamment. </p>\n<p data-HoCid=\"3409425\" data-originallang=\"en\">Le probl\u00e8me, c'est que, parfois, les personnes handicap\u00e9es cessent de recevoir de l'aide lorsqu'elles obtiennent leur dipl\u00f4me. </p>\n<p data-HoCid=\"3409426\" data-originallang=\"en\">\u00c0 mon avis, le dernier point de la motion pr\u00e9sent\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> va dans ce sens. Il faut faire en sorte que ces technologies soient reprises par d'autres, notamment en incitant les entreprises \u00e0 les utiliser afin que les personnes handicap\u00e9es puissent mener une vie active. </p>\n<p data-HoCid=\"3409427\" data-originallang=\"en\">Je termine en citant une partie du titre du rapport: \u00ab Nous avons tous des capacit\u00e9s. Certaines sont seulement plus apparentes que d'autres. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3409428\" data-originallang=\"en\">La motion dont nous sommes saisis nous donne la possibilit\u00e9 de collaborer avec les gens afin de faire ressortir leurs capacit\u00e9s qui, \u00e0 premi\u00e8re vue, ne sont pas n\u00e9cessairement apparentes, et d'utiliser ces technologies afin que les personnes handicap\u00e9es puissent contribuer \u00e0 l'\u00e9conomie et am\u00e9liorer leur qualit\u00e9 de vie. Cette motion pourrait nous en donner la possibilit\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3409405\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to speak on this motion. I congratulate the member for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> for putting it forward. There are a lot of points to be considered. I know he has done a lot of work in the disability community, so he is probably the proper one to be putting forward this motion based upon his experience in that area.</p>\n<p data-HoCid=\"3409406\" data-originallang=\"en\">As our critic indicated, Liberals will support the motion. However, beyond the motion itself, we want it to be a call to action for the Government of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3409407\" data-originallang=\"en\">The report that came out is entitled \u201cRethinking Disability in the Private Sector\u201d, and the subtext reads \u201cWe all have abilities, some are just more apparent than others\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3409408\" data-originallang=\"en\">That is, I think, a remarkable statement. Everybody has talents that we do not see.</p>\n<p data-HoCid=\"3409409\" data-originallang=\"en\"> I can remember that during my time in the farm movement, when I used to stay in people's homes night after night, I would always find that people had a second talent that was not visible. One farmer whose place I stayed at was an expert in lead glass. He shipped it all over the world. I never knew that until I happened to stay at his house.</p>\n<p data-HoCid=\"3409410\" data-originallang=\"en\">When we see people with disabilities, we do not often see that inner ability and talent. Whether they have a mental disability or a physical disability, given the opportunity, those inner abilities and those talents will come out.</p>\n<p data-HoCid=\"3409411\" data-originallang=\"en\">There are a couple of things that should be mentioned about that report. </p>\n<p data-HoCid=\"3409412\" data-originallang=\"en\">Number one is that there is a business case for employing people with disabilities. It states that there are 795,000 working-age Canadians in that category and that 340,000 of them have post-secondary education.</p>\n<p data-HoCid=\"3409413\" data-originallang=\"en\">We hear in this House and we hear in our communities all the time that there is a shortage of skilled workers, a shortage of all kinds of workers, and although we are looking at the business sector being involved in this area, there is a real opportunity to give people with disabilities an incentive so that they have a better quality of life for themselves and can take pride in the work they do. </p>\n<p data-HoCid=\"3409414\" data-originallang=\"en\">The other side of the coin is that they can be productive in a job and in the Canadian economy. That potential is pretty good when we look at 795,000 people, with 340,000 of them having a post-secondary education.</p>\n<p data-HoCid=\"3409415\" data-originallang=\"en\">The report states clearly that there are myths and misconceptions in the business community about the costs and risks associated with hiring people with disabilities. It claims there are no costs at all in half the cases\u2014I am going from the study\u2014to accommodate a person with disabilities, but that on average the cost is $500. That is a pretty small down payment to get a loyal and engaged employee, as the report talks about.</p>\n<p data-HoCid=\"3409416\" data-originallang=\"en\"> I have seen people with disabilities in my riding. I know people who, if they could get a job and have the atmosphere and the technology they need to do a job in a productive way, would turn out to be the most faithful and loyal employees any employer could have, as they would appreciate the employer working with them so that they could have the opportunity to work with that employer.</p>\n<p data-HoCid=\"3409417\" data-originallang=\"en\">The report, \u201cRethinking Disability in the Private Sector\u201d, provides a good basis, a good foundation for moving forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3409418\" data-originallang=\"en\">The motion itself has five sections, and due to time I will concentrate on the last one. It says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3409419\" data-originallang=\"en\"> (e) strengthening efforts to identify existing innovative approaches to increasing the employment of persons with disabilities occurring in communities across Canada and ensuring that programs have the flexibility to help replicate such approaches. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3409420\" data-originallang=\"en\">There is so much we can do with new technologies. Investments have to be made in many areas to assist the people in the disability community, not only in terms of getting to work but also in terms of having the technology at work to be able to do whatever it is they may be doing.</p>\n<p data-HoCid=\"3409421\" data-originallang=\"en\">How do we make this technology work for people with disabilities? I think we have all seen examples. I know one of the bankers I have dealt with was legally blind, but he was still a banker doing productive work every day. He had a computer program that would either talk to him or adjust the print so he could see it.</p>\n<p data-HoCid=\"3409422\" data-originallang=\"en\">Just imagine how many people in North America would be helped by technology that assists people who are legally blind. It would help them to be gainfully employed and to be productive in their lives.</p>\n<p data-HoCid=\"3409423\" data-originallang=\"en\">I am sure there are other technologies out there that could assist people with other kinds of disabilities. As MPs we go out into the schools, to high school classrooms and others. There is one thing that always amazes me in those classrooms, and that is the personnel who work with the people with disabilities, as well as how the education system, at least in the schools I have been in, utilizes technologies to assist young people with either a mental or a physical disability to learn and to gain their education.</p>\n<p data-HoCid=\"3409424\" data-originallang=\"en\">It may take extra personnel, but the technology is improving all the time for these people so that they can gain their education.</p>\n<p data-HoCid=\"3409425\" data-originallang=\"en\">The problem is that sometimes that effort, in terms of helping those people with disabilities, stops when they graduate from the school system.</p>\n<p data-HoCid=\"3409426\" data-originallang=\"en\">I think the last point in the motion by the member for <a data-HoCid=\"170101\" href=\"/politicians/phil-mccoleman/\" title=\"Phil McColeman\">Brant</a> really goes to that point, that more effort needs to be made to find a way to transfer that technology and to encouraging the business sector to utilize that technology so that these people can be productive in their lives.</p>\n<p data-HoCid=\"3409427\" data-originallang=\"en\">Let me close with a quote from the title of the report: \u201cWe All Have Abilities, Some Are Just More Apparent Than Others\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3409428\" data-originallang=\"en\">This motion gives us the opportunity to work with people to find those abilities that are not so apparent on the surface, and to utilize the technologies so that those people can add to our economy, assist the business community and find a quality of life in their own livelihoods. This motion could give us that opportunity.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/6/13/", "time": "2013-06-13 17:30:00", "source_id": "8082444", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3253/", "procedural": false}