{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bob Zimmer (Prince George\u2014Peace River, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bob-zimmer/", "url": "/debates/2013/5/24/bob-zimmer-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Impaired Driving"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F24%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3357497\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je pr\u00e9sente aujourd'hui des p\u00e9titions sign\u00e9es par mes concitoyens de la Colombie-Britannique.</p>\n<p data-HoCid=\"3357498\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires sont d'avis que les dispositions l\u00e9gislatives actuelles relatives \u00e0 la conduite avec facult\u00e9s affaiblies sont trop cl\u00e9mentes. Dans l'int\u00e9r\u00eat de la s\u00e9curit\u00e9 publique, ils veulent que les lois soient plus s\u00e9v\u00e8res. Ils r\u00e9clament que de nouvelles peines minimales obligatoires soient impos\u00e9es aux personnes reconnues coupables de conduite avec facult\u00e9s affaiblies ayant caus\u00e9 la mort. </p>\n<p data-HoCid=\"3357499\" data-originallang=\"en\">Ils demandent \u00e9galement que, dans le Code criminel du Canada, l'infraction de conduite avec capacit\u00e9s affaiblies causant la mort devienne un homicide involontaire commis au volant d'un v\u00e9hicule automobile.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3357497\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I bring forward today petitions from fellow British Columbians.</p>\n<p data-HoCid=\"3357498\" data-originallang=\"en\">The petitioners acknowledge the current impaired driving laws are too lenient. In the interest of public safety, the petitioners want to see tougher laws and the implementation of new mandatory minimum sentencing for those persons convicted of impaired driving causing death.</p>\n<p data-HoCid=\"3357499\" data-originallang=\"en\">The petitioners also want the Criminal Code of Canada to be changed to redefine the offence of impaired driving causing death as vehicular manslaughter.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/24/", "time": "2013-05-24 12:45:00", "source_id": "8033395", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4107/", "procedural": false}