{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dave MacKenzie (Oxford, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dave-mackenzie/", "url": "/debates/2013/5/24/dave-mackenzie-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F24%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3357321\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens sont fiers que l'Organisation de l'aviation civile internationale ait \u00e9tabli en 1947 son si\u00e8ge social \u00e0 Montr\u00e9al, une ville de classe mondiale. L'organisation g\u00e9n\u00e8re d'immenses retomb\u00e9es \u00e9conomiques pour la grande r\u00e9gion de Montr\u00e9al, dont plus de 1 000 emplois et plus d'un million de dollars chaque ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3357322\" data-originallang=\"en\">Au d\u00e9but du mois, une offre tardive a \u00e9t\u00e9 faite pour d\u00e9m\u00e9nager de Montr\u00e9al le si\u00e8ge social de l'Organisation de l'aviation civile internationale. Le 3 mai, le gouvernement a annonc\u00e9 le lancement de l'\u00e9quipe Montr\u00e9al et a promis de se battre bec et ongles pour que l'OACI demeure o\u00f9 elle est.</p>\n<p data-HoCid=\"3357323\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170704\" href=\"/politicians/maxime-bernier/\" title=\"Maxime Bernier\">ministre d'\u00c9tat \u00e0 la Petite Entreprise et au Tourisme</a> aurait-il l'obligeance de faire le point sur les efforts du gouvernement dans ce dossier?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3357321\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, since 1947 Canadians have been proud that the International Civil Aviation Organization has been headquartered in the world-class city of Montreal. It provides immense economic benefits to the greater region, including over 1,000 jobs and more than $1 million each year.</p>\n<p data-HoCid=\"3357322\" data-originallang=\"en\">Earlier this month, a last-minute bid was made to move the International Civil Aviation Organization from Montreal. On May 3, our government announced the launch of team Montreal and promised to fight tooth and nail to ensure that the ICAO remains where it is.</p>\n<p data-HoCid=\"3357323\" data-originallang=\"en\">Would the fine <a data-HoCid=\"170704\" href=\"/politicians/maxime-bernier/\" title=\"Maxime Bernier\">Minister of State for Small Business and Tourism</a> please update the House on the result of our government's efforts?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Civil Aviation Organization"}, "document_url": "/debates/2013/5/24/", "time": "2013-05-24 11:45:00", "source_id": "8033228", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1409/", "procedural": false}