{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Francine Raynault (Joliette, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francine-raynault/", "url": "/debates/2013/5/24/francine-raynault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F24%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3357382\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, d\u00e9cid\u00e9ment, les conservateurs ont mis une croix sur les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec. Leurs compressions \u00e0 Service Canada, par exemple au bureau de Joliette, dans mon comt\u00e9, le d\u00e9m\u00e9nagement des bureaux de D\u00e9veloppement \u00e9conomique Canada et leur r\u00e9forme malavis\u00e9e de l'assurance-emploi font tr\u00e8s mal \u00e0 toute l'\u00e9conomie de Lanaudi\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3357383\" data-originallang=\"fr\">Il n'est pas \u00e9tonnant que m\u00eame la pr\u00e9sidente de l'Association conservatrice du comt\u00e9 de Joliette ait d\u00e9cid\u00e9 de claquer la porte et de quitter un parti qui ne comprend rien au Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3357384\" data-originallang=\"fr\">De quel droit les conservateurs s'acharnent-ils sur les travailleurs de Lanaudi\u00e8re?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3357382\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Conservatives have definitely blackballed the Quebec regions. Their cuts to the Service Canada office in Joliette, which is in my riding, the move of the Canada Economic Development offices to another area and their ill-advised reform of employment insurance have hit Lanaudi\u00e8re's economy very hard.</p>\n<p data-HoCid=\"3357383\" data-originallang=\"fr\">It is not surprising that even the president of the Joliette Conservative Association has decided to leave a party that does not understand anything about Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3357384\" data-originallang=\"fr\">What right do the Conservatives have to go after the workers of Lanaudi\u00e8re?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/5/24/", "time": "2013-05-24 12:00:00", "source_id": "8033300", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4049/", "procedural": false}