{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Maxime Bernier (Minister of State (Small Business and Tourism), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/maxime-bernier/", "url": "/debates/2013/5/24/maxime-bernier-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F24%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3357324\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, depuis plusieurs semaines, notre gouvernement, avec en t\u00eate son <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a>, le diplomate en chef, a fait une campagne pour s'assurer que le si\u00e8ge social de l'Organisation de l'aviation civile internationale demeure \u00e0 Montr\u00e9al. Cette campagne a \u00e9t\u00e9 tellement efficace que le Qatar a d\u00e9cid\u00e9 de retirer sa proposition visant \u00e0 transf\u00e9rer le si\u00e8ge social de Montr\u00e9al. </p>\n<p data-HoCid=\"3357325\" data-originallang=\"fr\">Maintenant, je peux dire aux Montr\u00e9alais et aux Qu\u00e9b\u00e9cois que le si\u00e8ge social de l'Organisation de l'aviation civile internationale restera \u00e0 Montr\u00e9al, gr\u00e2ce au travail de ce gouvernement. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3357324\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, for the past few weeks, our government, led by the <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">Minister of Foreign Affairs</a>, our highest-ranking diplomat, has been campaigning to ensure that the International Civil Aviation Organization's headquarters remains in Montreal. His campaign has paid off: Qatar has decided to drop its bid to move the headquarters from Montreal. </p>\n<p data-HoCid=\"3357325\" data-originallang=\"fr\">I can now assure Montrealers and Quebeckers that, thanks to this government's hard work, the International Civil Aviation Organization's headquarters will remain in Montreal. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Civil Aviation Organization"}, "document_url": "/debates/2013/5/24/", "time": "2013-05-24 11:45:00", "source_id": "8033231", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/337/", "procedural": false}