{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Tilson (Dufferin\u2014Caledon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-tilson/", "url": "/debates/2013/5/30/david-tilson-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3369460\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170508\" href=\"/politicians/jack-harris/\" title=\"Jack Harris\">St. John's-Est</a> a formul\u00e9 quelques observations \u00e0 propos du sous-financement du programme. Il vient de citer quelques propos entendus lors des audiences, mais \u00e9videmment il en a omis d'autres.</p>\n<p data-HoCid=\"3369461\" data-originallang=\"en\">En effet, durant les m\u00eames audiences qui ont \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es par mon coll\u00e8gue, le commissaire adjoint aux Op\u00e9rations f\u00e9d\u00e9rales et internationales de la GRC,Todd Shean, a dit: \u00ab en raison des modifications propos\u00e9es dans le projet de loi, la GRC est d'avis qu'elle a les ressources n\u00e9cessaires pour mettre en oeuvre un programme efficace de protection des t\u00e9moins \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3369462\" data-originallang=\"en\">C'est un membre de la Gendarmerie royale du Canada qui a tenu ces propos. Je suppose que le d\u00e9put\u00e9 peut dire qu'il a une autre source qui croit que le programme n'est pas suffisamment financ\u00e9. J'aimerais savoir si le d\u00e9put\u00e9 se fie \u00e0 des d\u00e9clarations faites par quelqu'un d'autre. Nous avons des citations de personnes qui ont affirm\u00e9 que le financement est appropri\u00e9. Le d\u00e9put\u00e9 a-t-il des preuves que le programme est sous-financ\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3369460\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member for <a data-HoCid=\"170508\" href=\"/politicians/jack-harris/\" title=\"Jack Harris\">St. John's East</a> has made some statements, as have many of his colleagues, that this program is underfunded. He gave some quotes just now from the hearings, but of course, there are other quotes.</p>\n<p data-HoCid=\"3369461\" data-originallang=\"en\"> The Assistant Commissioner of federal and international operations of the Royal Canadian Mounted Police, Todd Shean, in the same hearings my colleague referred to, said, \u201cwith the changes this bill brings about, the RCMP is comfortable that we have the resources within our existing resources to run an effective witness protection program\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3369462\" data-originallang=\"en\">That was a member of the Royal Canadian Mounted Police who said that. I suppose the member can come along and say that he has another source who would say that the program is not funded appropriately. I would like to know if the member is relying on statements that someone else made. We have quotes from others who have said that the funding is appropriate. Does he have facts that show that the program is not funded appropriately?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safer Witnesses Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 22:35:00", "source_id": "8049374", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1360/", "procedural": false}