{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Rajotte (Edmonton\u2014Leduc, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-rajotte/", "url": "/debates/2013/5/30/james-rajotte-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Finance"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3367377\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai l'honneur de pr\u00e9senter, dans les deux langues officielles, le 20<sup>e</sup> rapport du Comit\u00e9 permanent des finances, qui porte sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5814389\" href=\"/bills/41-1/C-462/\" title=\"An Act restricting the fees charged by promoters of the disability tax credit and making consequential amendments to the Tax Court of Canada Act\">C-462, Loi limitant les frais impos\u00e9s par les promoteurs du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour personnes handicap\u00e9es et apportant des modifications corr\u00e9latives \u00e0 la Loi sur la Cour canadienne de l'imp\u00f4t</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3367378\" data-originallang=\"en\">Le comit\u00e9 a \u00e9tudi\u00e9 le projet de loi et convenu d'en faire rapport \u00e0 la Chambre avec des propositions d'amendement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3367377\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have the honour to present, in both official languages, the 20th report of the Standing Committee on Finance in relation to Bill <a data-HoCid=\"5814389\" href=\"/bills/41-1/C-462/\" title=\"An Act restricting the fees charged by promoters of the disability tax credit and making consequential amendments to the Tax Court of Canada Act\">C-462, An Act restricting the fees charged by promoters of the disability tax credit and making consequential amendments to the Tax Court of Canada Act</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3367378\" data-originallang=\"en\">The committee has studied the bill and has decided to report the bill back to the House with amendments.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 10:00:00", "source_id": "8044599", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1248/", "procedural": false}