{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jasbir Sandhu (Surrey North, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jasbir-sandhu/", "url": "/debates/2013/5/30/jasbir-sandhu-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill C-51\u2014Time Allocation"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3367574\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le ministre parle des attentes des Canadiens. Eh bien les gens de Surrey-Nord s'attendent \u00e0 ce que j'aie la possibilit\u00e9 de les repr\u00e9senter \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3367575\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 deux ans que je suis \u00e0 Ottawa. Dans la vie, on apprend continuellement, et l'une des choses que j'ai apprises du gouvernement actuel est l'\u00ab attribution de temps \u00bb. Au d\u00e9but, je ne savais pas trop ce que \u00e7a impliquait. Je veux que les Canadiens sachent que \u00e7a emp\u00eache des d\u00e9put\u00e9s de partout au Canada de pr\u00e9senter leur point de vue.</p>\n<p data-HoCid=\"3367576\" data-originallang=\"en\">Je vois certains d\u00e9put\u00e9s de l'Ouest canadien. Je me souviens de l'\u00e9poque o\u00f9 ils promettaient d'instaurer la transparence et la reddition de comptes \u00e0 Ottawa. Or, ce que je constate depuis que je suis ici, c'est tout le contraire.</p>\n<p data-HoCid=\"3367577\" data-originallang=\"en\">Ce que j'observe, c'est un gouvernement qui cherche \u00e0 se d\u00e9rober. Les conservateurs sont craintifs ces temps-ci. Ils veulent retourner se terrer dans leur circonscription pour ne pas avoir \u00e0 faire face aux scandales qui les assaillent ici relativement au S\u00e9nat, au Service canadien du renseignement de s\u00e9curit\u00e9, et j'en passe.</p>\n<p data-HoCid=\"3367578\" data-originallang=\"en\">Ma question au <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> est la suivante: de quoi les conservateurs ont-ils peur? Pourquoi avez-vous peur de d\u00e9battre du projet de loi \u00e0 la Chambre des communes et de donner aux d\u00e9put\u00e9s la possibilit\u00e9 d'en discuter?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3367574\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the minister talks about what Canadians expect. What the people from Surrey North expect is the opportunity for me to represent them here.</p>\n<p data-HoCid=\"3367575\" data-originallang=\"en\"> I came to Ottawa two years ago. We learn throughout our lives, and one of the terms I learned under the government is \u201ctime allocation\u201d. It took me a few times to figure out what it was. I want Canadians to know that basically it shuts down the ability of the members of Parliament from all across Canada to represent their views.</p>\n<p data-HoCid=\"3367576\" data-originallang=\"en\">I see a number of members in here who are from western Canada. I remember when they used to talk about how they were going to bring transparency and accountability to Ottawa. What I see here is exactly the reverse.</p>\n<p data-HoCid=\"3367577\" data-originallang=\"en\">I see a government that wants to run away. The Conservatives are fearful today. They want to run away back to their ridings so they do not have to face the scandals that are plaguing them here, the scandals of the Senate, the CSIS scandals and other scandals that are taking place.</p>\n<p data-HoCid=\"3367578\" data-originallang=\"en\">My question to the hon. <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> is this: what are they afraid of? Why are you afraid of debating this in the House of Commons and of giving members of Parliament opportunities for debate?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safer Witnesses Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 11:00:00", "source_id": "8044938", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4109/", "procedural": false}