{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean-Fran\u00e7ois Fortin (Haute-Gasp\u00e9sie\u2014La Mitis\u2014Matane\u2014Matap\u00e9dia, BQ)"}, "politician_url": "/politicians/jean-francois-fortin/", "url": "/debates/2013/5/30/jean-francois-fortin-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3368181\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les chiffres d\u00e9montrent: le r\u00e9gime d'assurance-emploi abandonne des dizaines de milliers de travailleurs qu\u00e9b\u00e9cois, leur famille et leur communaut\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3368182\" data-originallang=\"fr\"> C'est \u00e9crit noir sur blanc dans le rapport de contr\u00f4le publi\u00e9 en catimini par le gouvernement: 6 ch\u00f4meurs sur 10 n'ont pas droit \u00e0 des prestations. C'est l'accessibilit\u00e9 m\u00eame du programme qui est remise en cause.</p>\n<p data-HoCid=\"3368183\" data-originallang=\"fr\"> D\u00e9j\u00e0 alarmante, cette r\u00e9alit\u00e9 va empirer avec la r\u00e9forme conservatrice, qui p\u00e9nalise les travailleurs des secteurs saisonniers majoritairement pr\u00e9sents dans les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3368184\" data-originallang=\"fr\">Comment le gouvernement peut-il pr\u00e9tendre que le programme d'assurance-emploi va bien, quand il laisse autant de Qu\u00e9b\u00e9cois dans la mis\u00e8re?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3368181\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, statistics show that the employment insurance system is leaving tens of thousands of Quebec workers, their families and their communities high and dry.</p>\n<p data-HoCid=\"3368182\" data-originallang=\"fr\">It is set out in black and white in the monitoring report that was quietly released by the government: 6 out of 10 workers are not entitled to benefits. The accessibility of the program has been called into question.</p>\n<p data-HoCid=\"3368183\" data-originallang=\"fr\">The Conservative reform, which penalizes seasonal workers who live mainly in the regions of Quebec, is already a cause for concern, but this reality will only make things worse.</p>\n<p data-HoCid=\"3368184\" data-originallang=\"fr\">How can the government claim that the employment insurance system is working just fine when it is pushing so many Quebeckers into poverty?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 15:05:00", "source_id": "8046839", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4061/", "procedural": false}