{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean-Fran\u00e7ois Fortin (Haute-Gasp\u00e9sie\u2014La Mitis\u2014Matane\u2014Matap\u00e9dia, BQ)"}, "politician_url": "/politicians/jean-francois-fortin/", "url": "/debates/2013/5/30/jean-francois-fortin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3367912\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, lundi dernier, 22 partenaires oeuvrant \u00e0 faire conna\u00eetre le fleuve Saint-Laurent ont annonc\u00e9 la toute premi\u00e8re Semaine du Saint-Laurent, qui aura lieu du 7 au 15 juin prochain.</p>\n<p data-HoCid=\"3367913\" data-originallang=\"fr\">On ne peut qu'applaudir et appuyer l'initiative, parce qu'il est impossible d'imaginer le Qu\u00e9bec sans le Saint-Laurent. Majestueux, notre fleuve est grand comme un pays. Devant la multiplication et la complexit\u00e9 des d\u00e9fis environnementaux, \u00e9conomiques et sociaux li\u00e9s \u00e0 cette art\u00e8re vitale de la nation qu\u00e9b\u00e9coise, les d\u00e9put\u00e9s du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois ont fait du Saint-Laurent une priorit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3367914\" data-originallang=\"fr\">En 2005, puis en 2010, nous avons men\u00e9 deux vastes op\u00e9rations de consultation aupr\u00e8s de tous les riverains, et produit des rapports document\u00e9s t\u00e9moignant de la vision, de la valeur et des fa\u00e7ons de faire qu\u00e9b\u00e9coises. Le rapport 2010-2015 du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois met en avant 31 recommandations.</p>\n<p data-HoCid=\"3367915\" data-originallang=\"fr\">Lors de cette Semaine du Saint-Laurent, nous serons encore avec tous ceux qui s'engagent \u00e0 le d\u00e9fendre et \u00e0 le mettre en valeur. Vive le Saint-Laurent!</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3367912\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, on Monday, 22 partners working to raise awareness about the St. Lawrence River announced the first edition of Semaine du Saint-Laurent, which will be held from June 7 to 15.</p>\n<p data-HoCid=\"3367913\" data-originallang=\"fr\">This is a commendable initiative that deserves our support, as it is impossible to imagine Quebec without the St. Lawrence. Our majestic waterway is as big as a country. Given the growing number and complexity of the environmental, economic and social challenges facing this vital artery of the Quebec nation, the Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois has made the St. Lawrence a priority.</p>\n<p data-HoCid=\"3367914\" data-originallang=\"fr\"> In 2005, and then in 2010, we conducted two major consultations with all those living along the river, and we produced well-researched reports reflecting Quebec's vision, values and ways of doing things. The Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois' 2010-15 report makes 31 recommendations. </p>\n<p data-HoCid=\"3367915\" data-originallang=\"fr\">During the Semaine du Saint-Laurent we will again stand with all those who are committed to defending and promoting our river. Hooray for the St. Lawrence.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "St. Lawrence River Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 14:00:00", "source_id": "8046358", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4061/", "procedural": false}