{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jinny Jogindera Sims (Newton\u2014North Delta, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jinny-sims/", "url": "/debates/2013/5/30/jinny-sims-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3367600\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse d'avoir l'occasion d'appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51, Loi modifiant la Loi sur le programme de protection des t\u00e9moins et une autre loi en cons\u00e9quence</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3367601\" data-originallang=\"en\">Avant de commencer mon discours, je tiens \u00e0 souligner le travail exemplaire de mon coll\u00e8gue d\u2019<a data-HoCid=\"170462\" href=\"/politicians/randall-garrison/\" title=\"Randall Garrison\">Esquimalt\u2014Juan de Fuca</a>, notre porte-parole en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 publique. C'est un d\u00e9put\u00e9 extraordinaire, qui fait un excellent travail non seulement dans sa circonscription, mais aussi ici. Depuis qu'il est porte-parole en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 publique, il travaille d'arrache-pied, s'emploie \u00e0 collaborer avec le gouvernement lorsque celui-ci le permet, et d\u00e9fend du mieux qu'il peut ses dossiers dans le but d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos collectivit\u00e9s partout au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3367602\" data-originallang=\"en\">C'est l\u00e0 notre objectif primordial. Notre caucus est r\u00e9solument d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire en sorte que les collectivit\u00e9s canadiennes jouissent de la plus grande s\u00e9curit\u00e9 possible. C'est pour cette raison que, lorsque l'attribution de temps a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e en comit\u00e9, les membres de notre parti qui si\u00e9geaient au comit\u00e9 saisi du projet de loi ont fait preuve d'une grande collaboration. Et quand je les ai vus se faire envoyer pa\u00eetre aujourd'hui \u00e0 la Chambre, j'ai trouv\u00e9 cela un peu fort. On essaie de collaborer, et en \u00e9change, on se fait envoyer pa\u00eetre. C'est vraiment d\u00e9solant, alors que c\u2019est un parlementaire qui ne m\u00e9nage pas ses efforts pour essayer de trouver des compromis afin de faire avancer le dossier de la s\u00e9curit\u00e9 publique. J'ai aussi remarqu\u00e9 \u2014 je ne sais pas si c'est seulement une co\u00efncidence \u2014 que les t\u00e9moins propos\u00e9s par le NPD n'ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9s qu'\u00e0 la toute fin, juste avant la r\u00e9daction du rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3367603\" data-originallang=\"en\">Encore une fois, j'ai du mal \u00e0 comprendre pourquoi certains se livrent \u00e0 ces petits jeux, ici au Parlement. Juste avant que je prenne la parole, nous avons d\u00fb, et c'est absolument incroyable, voter sur une 38<sup>e</sup> motion d'attribution de temps, la cinqui\u00e8me cette semaine seulement. On est en droit de se demander ce que les conservateurs ont vraiment \u00e0 cacher. Qu'est-ce qu'ils ont contre la d\u00e9mocratie parlementaire? Qu'est-ce qu'ils ont contre les parlementaires de tous les autres partis, partout au Canada? Je dis bien, tous les parlementaires. Qu'est-ce qu'ils ont contre le droit des parlementaires de repr\u00e9senter leurs collectivit\u00e9s et de prendre la parole sur les projet de loi? C'est vraiment inqui\u00e9tant.</p>\n<p data-HoCid=\"3367604\" data-originallang=\"en\">Si je n'\u00e9tais pas ici, dans cette noble institution parlementaire, et que j'\u00e9tais ailleurs en train de donner un cours sur la d\u00e9mocratie parlementaire, je pourrais citer ce cas comme un exemple flagrant d'un gouvernement qui essaie de r\u00e9primer les processus d\u00e9mocratiques. Cela m'inqui\u00e8te au plus haut point. Quel exemple sommes-nous en train de donner \u00e0 nos jeunes? Quel message sommes-nous en train de leur transmettre? Que notre Parlement n'est plus un lieu o\u00f9 les gens peuvent parler et discuter de certaines questions, mais que c'est dor\u00e9navant un lieu o\u00f9 la majorit\u00e9 peut \u00e9touffer les voix des autres d\u00e9put\u00e9s. C'est une honte, et cela en dit long sur le bilan accablant du gouvernement actuel.</p>\n<p data-HoCid=\"3367605\" data-originallang=\"en\">Quoi qu'il en soit, nous sommes saisis d'un projet de loi, et je suis ici pour parler en faveur de ce projet de loi. Nous l'appuyons, en effet, et je sais qu'un certain nombre de d\u00e9put\u00e9s de l'opposition veulent prendre la parole aussi et parler des probl\u00e8mes de leur circonscription. Ils tiennent \u00e0 dire aux autres d\u00e9put\u00e9s ce que leurs \u00e9lecteurs pensent de ce projet de loi et pourquoi c'est un pas dans la bonne direction, mais que ce n'est pas suffisant. Encore une fois, le gouvernement se sert de sa majorit\u00e9 pour r\u00e9duire au silence des d\u00e9put\u00e9s d\u00fbment \u00e9lus.</p>\n<p data-HoCid=\"3367606\" data-originallang=\"en\"> Il n'est pas surprenant que, m\u00eame pour ce projet de loi, les conservateurs arrivent un peu tard. Le NPD, lui, travaille sur ce dossier depuis des ann\u00e9es. Nous critiquons depuis longtemps les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 au programme de protection des t\u00e9moins, la pi\u00e8tre coordination avec les programmes provinciaux, et le faible nombre de t\u00e9moins admis dans ce programme. Par exemple, en 2012, sur 108 demandes trait\u00e9es, 30 seulement ont \u00e9t\u00e9 retenues. C'est de cela qu'on doit discuter et d\u00e9battre.</p>\n<p data-HoCid=\"3367607\" data-originallang=\"en\">Le programme de protection des t\u00e9moins est entr\u00e9 en vigueur en 1996. Les gouvernements lib\u00e9raux et conservateurs n'ont pas fait grand-chose pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s. Plusieurs projets de loi ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la Chambre des communes, et le NPD les a appuy\u00e9s, notamment ceux qui concernaient, en 1999, les probl\u00e8mes de violence familiale. Mais le gouvernement lib\u00e9ral de l'\u00e9poque a contribu\u00e9 \u00e0 leur rejet.</p>\n<p data-HoCid=\"3367608\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, il reste \u00e0 r\u00e9gler les probl\u00e8mes fondamentaux que sont l'admissibilit\u00e9, la coordination et le financement. Le NPD a demand\u00e9 maintes et maintes fois au gouvernement de s\u2019attaquer \u00e0 ces trois probl\u00e8mes fondamentaux. C\u2019est dans le hansard, je ne l\u2019invente pas. </p>\n<p data-HoCid=\"3367609\" data-originallang=\"en\"> En novembre 2012, la d\u00e9put\u00e9e n\u00e9o-d\u00e9mocrate de <a data-HoCid=\"170633\" href=\"/politicians/olivia-chow/\" title=\"Olivia Chow\">Trinity\u2014Spadina</a> a r\u00e9clam\u00e9 davantage de cr\u00e9dits pour le programme de protection des t\u00e9moins, en s'appuyant sur les difficult\u00e9s qu\u2019avait la police de Toronto \u00e0 convaincre des t\u00e9moins de la fusillade qui avait eu lieu, l\u2019\u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dent, \u00e0 une soir\u00e9e entre voisins de la rue Danzig, de se pr\u00e9senter. Sans protection, les gens ont tr\u00e8s peur de t\u00e9moigner. Ils ont peur pour eux m\u00eames et pour leur famille. Nous devons vraiment nous attaquer \u00e0 ces probl\u00e8mes. </p>\n<p data-HoCid=\"3367610\" data-originallang=\"en\"> Nous nous r\u00e9jouissons que le projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a> \u00e9largisse les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 du programme aux t\u00e9moins recommand\u00e9s par le SCRS et le minist\u00e8re de la D\u00e9fense nationale. Le projet de loi prolonge \u00e9galement la dur\u00e9e de la protection d'urgence, et r\u00e8gle quelques probl\u00e8mes techniques en ce qui concerne la coordination avec les programmes provinciaux. Mais cette coordination ne va pas assez loin. Il y a encore beaucoup \u00e0 faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3367611\" data-originallang=\"en\">Il y a bien des le\u00e7ons que nous pouvons tirer de notre propre exp\u00e9rience. Cela me fait de la peine chaque fois que je parle de la trag\u00e9die d'Air India, le pire acte terroriste qui ait jamais vis\u00e9 des Canadiens. Cette trag\u00e9die a touch\u00e9 des milliers de familles, qui ont encore du mal, aujourd\u2019hui, \u00e0 comprendre pourquoi les auteurs de cet acte de terrorisme horrible ne sont pas derri\u00e8re les verrous. Je me souviens encore du portrait et du po\u00e8me qui avaient \u00e9t\u00e9 faits au sujet des corps et des restes humains qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts. Des familles enti\u00e8res ont p\u00e9ri. Un mari a perdu non seulement sa femme, mais aussi ses deux enfants. Un fr\u00e8re a perdu sa s\u0153ur et toute sa famille. Les exemples sont multiples, et un grand nombre de ces gens-l\u00e0 vivent dans ma circonscription. R\u00e9cemment, j'ai rencontr\u00e9 l'une des victimes de cette trag\u00e9die \u00e0 une r\u00e9union de comit\u00e9. Les mots que cet homme a prononc\u00e9s me hantent encore aujourd\u2019hui. Il m'a dit qu'il souffrait autant que si c'\u00e9tait arriv\u00e9 hier, mais que ce qui lui faisait le plus mal, c'est que le pays dans lequel il vit n'a toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 faire en sorte que justice soit faite. Certes, trouver et punir les auteurs de ce crime haineux ne ressuscitera pas ceux qui ont p\u00e9ri dans cette trag\u00e9die, mais cela apporterait aux survivants un peu de paix et de r\u00e9confort. Cette histoire a un lien direct avec le programme de protection des t\u00e9moins.</p>\n<p data-HoCid=\"3367612\" data-originallang=\"en\"> Apr\u00e8s cette catastrophe, les gens \u00e9taient tr\u00e8s r\u00e9ticents \u00e0 accepter de compara\u00eetre comme t\u00e9moins. M\u00eame ceux qui ont fait une d\u00e9position l'ont retir\u00e9e par la suite. En cons\u00e9quence, nous nous retrouvons face \u00e0 une affaire tr\u00e8s peu \u00e9lucid\u00e9e, malgr\u00e9 une enqu\u00eate tr\u00e8s approfondie, qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 des pages et des pages de recommandations.</p>\n<p data-HoCid=\"3367613\" data-originallang=\"en\">L'une des choses qui font le plus souffrir les survivants, et nous tous en tant que Canadiens, c'est qu'un grand nombre de recommandations issues de cette enqu\u00eate, que le gouvernement et les autres partis ont d\u00e9crites comme \u00e9tant fort louables, ne font pas partie de ce rapport. Nous le d\u00e9plorons, mais, pour acc\u00e9l\u00e9rer l'adoption de ce projet de loi qui \u00e9largit quand m\u00eame les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de collaborer, mais c'est \u00e0 contrec\u0153ur.</p>\n<p data-HoCid=\"3367614\" data-originallang=\"en\">Prenons le cas de M. Tara Hayer, un monsieur tr\u00e8s distingu\u00e9 qui vivait dans ma circonscription et qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 parce qu'il avait sign\u00e9 un affidavit et qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 t\u00e9moigner au proc\u00e8s d\u2019Air India. Il n'est pas difficile de comprendre pourquoi, apr\u00e8s son tragique assassinat, les autres t\u00e9moins potentiels \u00e9taient encore plus r\u00e9ticents \u00e0 se faire conna\u00eetre. C'est pour cette raison que nous devons \u00e9largir les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 et prolonger la dur\u00e9e de la protection d'urgence, m\u00eame s'il y a bien d'autres choses que nous aurions voulu obtenir dans ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3367615\" data-originallang=\"en\">C'est facile d'adopter des projets de loi qui paraissent beaux sur le papier. Parfois aussi, nous adoptons des projets de loi pour des raisons \u00e9motives. Mais l'une des choses que j'ai apprises, c'est qu'en l'absence de ressources suppl\u00e9mentaires, il sera tr\u00e8s difficile pour les autorit\u00e9s responsables, qui sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s sollicit\u00e9es, de s'acquitter de ce nouveau mandat.</p>\n<p data-HoCid=\"3367616\" data-originallang=\"en\">Notre GRC est une institution remarquable, qui fera tout ce qu\u2019on lui demande si on lui en donne les ressources. Je ne voudrais surtout pas critiquer notre GRC. Ceux que je critique, ce sont nous, les parlementaires, qui n\u2019avons pas su pr\u00e9voir des ressources suppl\u00e9mentaires dans ce projet de loi ou dans le budget, alors que nous \u00e9largissons les crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9 et que nous intensifions quelque peu la collaboration avec les provinces. Nous devons \u00e9viter de refiler ces co\u00fbts aux provinces qui, comme je le disais, sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s sollicit\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3367617\" data-originallang=\"en\">Notre parti est r\u00e9solument d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire en sorte que nos localit\u00e9s jouissent d'une plus grande s\u00e9curit\u00e9. L'un des moyens d'y parvenir est d'am\u00e9liorer le programme de protection des t\u00e9moins, notamment les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9. Un autre moyen d'y parvenir est de donner \u00e0 la police les outils suppl\u00e9mentaires dont elle a besoin pour lutter contre les gangs de rue et le crime organis\u00e9. C'est un probl\u00e8me \u00e9norme dans ma circonscription et dans beaucoup de circonscriptions du pays. Et si nous voulons nous lancer dans des programmes de pr\u00e9vention et des programmes proactifs, il va falloir que nous donnions \u00e0 nos intervenants de premi\u00e8re ligne les outils dont ils ont besoin, faute de quoi nous allons nous heurter \u00e0 de graves probl\u00e8mes.</p>\n<p data-HoCid=\"3367618\" data-originallang=\"en\">Notre position rallie bien des appuis, notamment la GRC. \u00c0 la fin de 2009 et au d\u00e9but de 2010, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a consult\u00e9 les provinces et les territoires au sujet du programme, et un certain nombre d'entre eux ont mentionn\u00e9 des probl\u00e8mes. Plusieurs provinces ont leur propre programme de protection des t\u00e9moins, mais ce n'est souvent qu'une aide \u00e0 court terme. Il y a des besoins auxquels il faut r\u00e9pondre. Ceux qui luttent contre les gangs de rue recommandent depuis longtemps que les t\u00e9moins des gangs de rue soient admissibles au programme de protection, et la GRC en a r\u00e9cemment fait la demande au gouvernement. La GRC recommande \u00e9galement un examen psychologique approfondi des b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9ventuels du programme.</p>\n<p data-HoCid=\"3367619\" data-originallang=\"en\">Pour terminer, j'aimerais r\u00e9p\u00e9ter que nous appuyons ce projet de loi, car nous militons depuis longtemps en faveur d'une plus grande s\u00e9curit\u00e9 dans les rues de nos localit\u00e9s. C'est dans cette optique que nous acceptons d'acc\u00e9l\u00e9rer l'adoption de ce projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3367600\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a pleasure today to rise and speak in support of Bill <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51, An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3367601\" data-originallang=\"en\">Before I get going with my speech today, I want to recognize the stellar work done by my colleague from <a data-HoCid=\"170462\" href=\"/politicians/randall-garrison/\" title=\"Randall Garrison\">Esquimalt\u2014Juan de Fuca</a>, the critic for public safety. He is such an impressive member of Parliament and does incredible hard work out in his riding, but also right here. When it has come to public safety, he has been on the job, working with the government where he can or where they let us, and then being the best advocate he can be to build strong, safe communities right across Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3367602\" data-originallang=\"en\">That is our primary aim and our goal. We are committed as a caucus to building strong, safe communities right across this country for everyone. It was for that reason, when time allocation was moved at committee, that our committee members on this bill actually co-operated. To hear them being smacked in the House today was a bit rich. It seems that when we try to co-operate we get smacked around anyway. That is really unfortunate, when we have a parliamentarian who works incredibly hard to build bridges and work together with others to put forward the public safety agenda. Also, I do not know if it is coincidence, but I notice that out of all the times for the witnesses, the NDP witnesses were left to the end, right before the report was written.</p>\n<p data-HoCid=\"3367603\" data-originallang=\"en\"> Once again, I fail to understand why these games get played in this Parliament. It is to that end that I find it quite astounding that here we are again today, moments before I started to speak, having to vote on another time allocation motion, number 38, and number 5 within a week. We really have to wonder what the Conservatives have to hide. What do they have against parliamentary democracy? What do they have against parliamentarians from right across this country, from every single party? I am talking about all parliamentarians. What do they have against parliamentarians' right to represent their communities and speak to legislation? That is a key concern.</p>\n<p data-HoCid=\"3367604\" data-originallang=\"en\"> If I were not sitting in these hallowed halls of Parliament, and I were outside trying to teach people about parliamentary democracy, this would be a classic case of a government that is trying to shut down the democratic processes. It gives me great concern. What kind of a model are we setting for our youth? What are we saying to them? That our Parliament is not where people go to <em>parler</em>, not where they go to speak and debate and discuss issues, but that Parliament is now a place where a majority can use a hammer to silence the voices of members of Parliament. That is a shame, and a damning comment on the current government at this time.</p>\n<p data-HoCid=\"3367605\" data-originallang=\"en\">However, getting into the piece of legislation before us, once again we are here to talk to a bill that we support. Because we support it, we are still very concerned about MPs I know on this side of the House who want to speak to this issue and raise concerns from their riding. They want to share with other members of Parliament how constituents in their riding feel about this legislation and how this is a step in the right direction, but more needs to be done. Once again, what we have is the hammer being used by a majority government to silence duly elected members of Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3367606\" data-originallang=\"en\">It is no surprise that even on this bill the Conservatives are late to the game. The NDP has been working on this file for years. We have been one of the critics of the eligibility criteria for witness protection, the poor coordination with provincial programs and the low numbers of witnesses admitted into the program. As an example, in 2012, out of 108 applications considered only 30 were accepted. That is what we need to debate, discuss and address. </p>\n<p data-HoCid=\"3367607\" data-originallang=\"en\">The witness protection program was passed in 1996. Both the Liberal and Conservative governments have done little to respond to the criticisms of the system and the program. Some bills have been presented in the House of Commons and the NDP has supported them, especially those in 1999 relating to domestic violence. However, the Liberal government helped to defeat them.</p>\n<p data-HoCid=\"3367608\" data-originallang=\"en\">Therefore, what has yet to be addressed is the overarching issues of eligibility, coordination and funding. The NDP is on record of repeatedly asking the government to address the three key issues I have identified. I am not making that up.</p>\n<p data-HoCid=\"3367609\" data-originallang=\"en\">In November 2012, the NDP member of Parliament for <a data-HoCid=\"170633\" href=\"/politicians/olivia-chow/\" title=\"Olivia Chow\">Trinity\u2014Spadina</a> called for more support for the federal witness protection program, pointing to the difficulty the Toronto police faced in convincing witnesses to the shooting that summer at a block party on Danzig Street to come forward, because without protection people are scared. They are scared for themselves and their families. We really need to address these issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3367610\" data-originallang=\"en\">We are pleased to see that this legislation, Bill <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a>, does expand the eligibility criteria for the witness protection program to include witnesses recommended by CSIS and the Department of National Defence. It would also extend the period of emergency protection and clear up some technical problems with respect to coordinating with provincial programs. That coordination does not go far enough. There is far more that could be done.</p>\n<p data-HoCid=\"3367611\" data-originallang=\"en\">When we look back on our history, there is a lot we can learn. It pains me every time I bring up the Air India disaster, one of the worst terrorist acts to take place against Canadians. Thousands of families were impacted and are still finding it very difficult to come to terms with the fact that the people responsible for that tragedy and heinous act of terrorism are still out there. I can still remember the artistic portrayal and a poem written about the bodies and body parts that were discovered. Whole families were wiped out. A husband lost not only his wife but both his children. A brother lost his sister and her whole family. There are many such stories and many of those constituents live in my riding. Recently, I had the privilege of meeting one of the victims of that tragedy at a committee meeting. The words he said really haunt me even now. He said that it hurts today as though it were yesterday and that the biggest hurt of all was that the country he lives in has still not been able to mete out justice. Finding and punishing the people who did that heinous crime will not bring back those who have passed away. However, it will give people some peace. That story has a direct link to the witness protection program.</p>\n<p data-HoCid=\"3367612\" data-originallang=\"en\">After that tragedy, people were very unwilling to come forward and be witnesses. Even those who gave testimony then withdrew it. As a result, we have very little resolution, despite a very intense inquiry with pages and pages of recommendations.</p>\n<p data-HoCid=\"3367613\" data-originallang=\"en\">One of the most hurtful things for those surviving members, and for us as Canadians, is that many of the recommendations from that inquiry, which I have heard both the government and others parties say were laudable, are not part of this report. We are very sorry that they are not here, but in order to expedite this particular piece of legislation and to get this part through where we have at least some expansion of the criteria, we co-operated. However, it was with a heavy heart that we did so.</p>\n<p data-HoCid=\"3367614\" data-originallang=\"en\">I look back at Mr. Tara Hayer, a distinguished gentleman who lived in my riding and who was shot. He was shot because he gave an affidavit and was willing to be a witness in the Air India trial. We can imagine that after his tragic murder, there was an even further reluctance for anybody in the community to speak up. It is because of this that we have to have this expansion of criteria and a way to extend emergency protection, even if it is not everything we were looking for.</p>\n<p data-HoCid=\"3367615\" data-originallang=\"en\">The key thing here is that it is easy for us to pass bills that look good on paper. We get moved by emotions at times and we can pass bills for those reasons as well, but one of the things that I have learned is that unless we provide the resources, it is very difficult to see how the already stretched authorities will be able to fulfill this new mandate.</p>\n<p data-HoCid=\"3367616\" data-originallang=\"en\">We have an amazing RCMP and it will do whatever it is asked to do with the resources it is given. This is not a criticism of our RCMP. It is a criticism of us as parliamentarians, who have not built additional resources into the bill or the budget because we are expanding the criteria and we are expanding a certain level of co-operation with the provinces. We have to make sure that we do not download more of these costs onto the provinces, which I would say are already stretched.</p>\n<p data-HoCid=\"3367617\" data-originallang=\"en\">We as a party are very committed to building safer communities. One way to do that is through an improved witness protection program and improving its criteria. The other way is to give the police additional tools to fight street gangs and organized crime. This is a huge issue in my riding and many ridings across the country. One of the key things we need if we want to get into prevention and proactive programs is to ensure that our front-line service providers have the tools they need. If they do not have the tools they need, we know that there are some serious struggles to be had.</p>\n<p data-HoCid=\"3367618\" data-originallang=\"en\">There have been validators of our position and the RCMP. In late 2009 and early 2010, the federal government actually consulted the provinces and territories on the program and a number of provinces expressed concerns. Several provinces have their own witness protection program, but they often only provide short-term assistance. There is a need out there. Allowing street gang witnesses into the protection program has been a long-standing recommendation of those working to combat street gangs, in addition to a recent RCMP request to the government. The RCMP has also advocated for intensive psychological examination of potential protectees.</p>\n<p data-HoCid=\"3367619\" data-originallang=\"en\">To finish off, we are going to support this bill. We are very strong supporters of strong, safe communities. To that end, we are expediting this piece of legislation through the House.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safer Witnesses Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 11:50:00", "source_id": "8045083", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4105/", "procedural": false}