{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randall Garrison (Esquimalt\u2014Juan de Fuca, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/randall-garrison/", "url": "/debates/2013/5/30/randall-garrison-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3367699\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c\u2019est avec grand plaisir que je participe aujourd\u2019hui au d\u00e9bat sur ce projet de loi. J\u2019\u00e9prouve \u00e9galement beaucoup de soulagement parce que le gouvernement semble \u00eatre tr\u00e8s press\u00e9 de l\u2019adopter, apr\u00e8s avoir agi d\u2019une mani\u00e8re intempestive malgr\u00e9 la coop\u00e9ration dont nous avons fait preuve dans ce cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3367700\" data-originallang=\"en\">J\u2019aimerais passer en revue l\u2019historique de ce projet de loi. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 2012, juste avant l\u2019interruption de No\u00ebl. Ainsi, il n\u2019a malheureusement pas \u00e9t\u00e9 possible d\u2019en aborder l\u2019\u00e9tude \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture avant notre retour.</p>\n<p data-HoCid=\"3367701\" data-originallang=\"en\">Nous avons proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la deuxi\u00e8me lecture le 12 f\u00e9vrier 2013, apr\u00e8s quoi le projet de loi a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 au comit\u00e9. Au comit\u00e9, le gouvernement a propos\u00e9 une motion visant \u00e0 limiter \u00e0 quatre semaines la dur\u00e9e de cette \u00e9tape, y compris l\u2019audition des t\u00e9moins.</p>\n<p data-HoCid=\"3367702\" data-originallang=\"en\">Les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont accept\u00e9 la motion. Nous \u00e9tions d\u2019accord pour limiter la dur\u00e9e de l\u2019\u00e9tude au comit\u00e9 et faire rapport \u00e0 la Chambre rapidement, de sorte que le projet de loi est revenu ici le 26 mars.</p>\n<p data-HoCid=\"3367703\" data-originallang=\"en\"> Le premier jour de d\u00e9bat a eu lieu il y a moins d\u2019une semaine. De ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous avions l\u2019intention de faire conna\u00eetre nos pr\u00e9occupations au sujet du projet de loi, sans le retarder ind\u00fbment.</p>\n<p data-HoCid=\"3367704\" data-originallang=\"en\"> Seuls deux de nos d\u00e9put\u00e9s ont pris la parole avant que le gouvernement d\u00e9cide de passer \u00e0 l\u2019attribution de temps. Personne n\u2019avait menac\u00e9 de laisser chacun des d\u00e9put\u00e9s de l\u2019opposition prendre la parole, mais il est certain que plusieurs de nos d\u00e9put\u00e9s souhaitaient participer au d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3367705\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai \u00e9cout\u00e9 les observations du ministre concernant l\u2019attribution de temps. En toute franchise, je ne les comprends pas. Il a dit que nous n\u2019avions propos\u00e9 aucun amendement au comit\u00e9 et qu\u2019il en d\u00e9duisait que nous n\u2019avions rien \u00e0 dire.</p>\n<p data-HoCid=\"3367706\" data-originallang=\"en\"> Au comit\u00e9, nous avions convenu de limiter le nombre de t\u00e9moins pour avoir la possibilit\u00e9 de faire rapport du projet de loi au moment voulu, de le d\u00e9battre et de l\u2019adopter en temps opportun. D\u2019une certaine fa\u00e7on, ce que j\u2019ai entendu le ministre dire, c\u2019est que si nous essayons de coop\u00e9rer, il nous punira quand m\u00eame en limitant le d\u00e9bat \u00e0 la Chambre. Les observations du <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> \u00e9taient absurdes.</p>\n<p data-HoCid=\"3367707\" data-originallang=\"en\"> Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 publique et d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170625\" href=\"/politicians/kevin-sorenson/\" title=\"Kevin Sorenson\">Crowfoot</a> a reconnu dans son tr\u00e8s bon discours que nous avions travaill\u00e9 ensemble au comit\u00e9 pour discuter des lacunes du projet de loi, mais que nous avions convenu qu\u2019il avait d\u00e9j\u00e0 mis trop longtemps pour arriver l\u00e0. Le NPD demandait au gouvernement de prendre des mesures au sujet du programme de protection des t\u00e9moins depuis 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3367708\" data-originallang=\"en\"> Nous avons convenu de ne pas exprimer trop longuement notre d\u00e9saccord au moyen d'amendements et de ne pas convoquer trop de t\u00e9moins. Nous avons accept\u00e9 de faire rapport du projet de loi \u00e0 la Chambre car, de ce c\u00f4t\u00e9-ci, nous croyons qu\u2019il comporte suffisamment d\u2019am\u00e9liorations pour m\u00e9riter d\u2019\u00eatre adopt\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3367709\" data-originallang=\"en\"> Je trouve difficile de comprendre que le ministre dise que nous n\u2019avons rien \u00e0 dire avant m\u00eame de nous avoir entendus. Il s\u2019agit encore une fois d\u2019une observation absurde du genre: \u00ab L\u2019opposition ne doit rien avoir \u00e0 dire au sujet du projet de loi; par cons\u00e9quent, nous l\u2019emp\u00eacherons de parler. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3367710\" data-originallang=\"en\"> Avant la s\u00e9ance de ce matin, j\u2019ai eu le privil\u00e8ge de bavarder avec un groupe de jeunes \u00e9tudiants gais tr\u00e8s actifs sur le plan politique repr\u00e9sentant le groupe Jer\u2019s Vision. Deux d\u00e9put\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents. Nous avons expliqu\u00e9 aux jeunes que nous devions rentrer \u00e0 la Chambre pour discuter d\u2019une motion et participer \u00e0 un vote.</p>\n<p data-HoCid=\"3367711\" data-originallang=\"en\"> Ils nous ont interrog\u00e9s sur le sujet de la motion. J\u2019avoue que j\u2019ai trouv\u00e9 embarrassant de dire \u00e0 ces \u00e9tudiants qui s\u2019int\u00e9ressent beaucoup \u00e0 la politique et \u00e0 la d\u00e9mocratie que nous devions voter pour la 38<sup>e</sup> fois sur une motion de cl\u00f4ture du d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3367712\" data-originallang=\"en\"> Ils nous ont alors demand\u00e9: \u00ab Mais n\u2019est-ce pas votre r\u00f4le, comme repr\u00e9sentants \u00e9lus, d\u2019aller l\u00e0 pour exprimer votre point de vue? Comment peuvent-ils vous priver du droit de dire ce que vous avez \u00e0 dire? N\u2019est-ce pas votre fonction de critiquer le gouvernement? Comment peut-il pr\u00e9tendre que vous n\u2019avez pas le droit de le faire? \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3367713\" data-originallang=\"en\"> Il \u00e9tait clair que m\u00eame ceux qui connaissent tr\u00e8s peu le processus politique comprennent ce que nous faisons dans le cadre des d\u00e9lib\u00e9rations de la Chambre des communes, \u00e0 savoir repr\u00e9senter nos \u00e9lecteurs et pr\u00e9senter des points de vue diff\u00e9rents. Il ne s\u2019agit pas toujours des aspects techniques d\u2019une mesure l\u00e9gislative ou d\u2019amendements.</p>\n<p data-HoCid=\"3367714\" data-originallang=\"en\"> Nous avons entendu la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170673\" href=\"/politicians/jinny-sims/\" title=\"Jinny Sims\">Newton\u2014Delta-Nord</a> parler des pr\u00e9occupations exprim\u00e9es dans sa circonscription, au sujet tant de la trag\u00e9die d\u2019Air India que des gangs de jeunes et de la violence des jeunes. Elle a des choses tr\u00e8s importantes \u00e0 dire sur ce projet de loi. Il ne s\u2019agit pas de le modifier. Il s\u2019agit plut\u00f4t d\u2019amener le public \u00e0 comprendre l\u2019importance de cette mesure et le fait que, de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous pensons qu'on pourrait faire plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3367715\" data-originallang=\"en\"> Le projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a> n\u2019est pas une panac\u00e9e qui r\u00e9glera compl\u00e8tement et \u00e0 jamais le probl\u00e8me de la protection des t\u00e9moins. C\u2019est la premi\u00e8re d\u2019une s\u00e9rie de r\u00e9formes que nous devons r\u00e9aliser.</p>\n<p data-HoCid=\"3367716\" data-originallang=\"en\"> Encore une fois, il est tr\u00e8s difficile d\u2019affronter pour la 38<sup>e</sup> fois un gouvernement qui semble avoir la maladie des raccourcis. Nous avons pu voir comment ces raccourcis lui ont occasionn\u00e9 des ennuis dans d\u2019autres domaines. Il suffit de penser \u00e0 cet \u00e9gard au chef de cabinet du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et au S\u00e9nat. Ce n\u2019est pas toujours une bonne id\u00e9e de prendre un raccourci.</p>\n<p data-HoCid=\"3367717\" data-originallang=\"en\"> Toutefois, nous en sommes l\u00e0 encore une fois. Pour moi, la cl\u00f4ture est une tentative de court-circuiter le processus, de court-circuiter la d\u00e9mocratie. Le gouvernement nous dit: \u00ab Nous avons la majorit\u00e9 et nous savons ce qu\u2019il y a de mieux \u00e0 faire. De toute fa\u00e7on, c\u2019est ainsi que nous allons agir. Par cons\u00e9quent, vous autres, d\u00e9put\u00e9s de l\u2019opposition, taisez-vous, \u00e9cartez-vous de notre chemin et laissez-nous passer. \u00bb C\u2019est ce que fait le gouvernement m\u00eame lorsque nous coop\u00e9rons pour faire adopter le projet de loi par la Chambre des communes sous la meilleure forme possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3367718\" data-originallang=\"en\"> Je trouve cela insens\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3367719\" data-originallang=\"en\"> Je ne veux pas banaliser le mot \u00ab toxicomanie \u00bb parce que je sais que beaucoup de membres de notre soci\u00e9t\u00e9 ont de graves probl\u00e8mes \u00e0 cet \u00e9gard, mais j\u2019ai bien l\u2019impression qu\u2019on ne peut pas parler d\u2019autre chose quand un geste se reproduit 38 fois, et 5 fois dans une seule semaine. Cette semaine, cela s\u2019est m\u00eame produit 2 fois dans la m\u00eame journ\u00e9e. Cela ressemble \u00e0 une solution \u00e0 la recherche d\u2019un probl\u00e8me. Quel que soit le probl\u00e8me qui se pose, on lui applique la m\u00eame solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3367720\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai entendu d\u2019autres d\u00e9put\u00e9s mentionner le vieil adage selon lequel tout ressemble \u00e0 un clou pour celui qui tient un marteau. Il n\u2019est cependant pas vrai que la cl\u00f4ture constitue le seul moyen d\u2019action dont le gouvernement dispose \u00e0 la Chambre. Les conservateurs pourraient participer aux d\u00e9bats et repr\u00e9senter leurs \u00e9lecteurs tout en s\u2019occupant \u00e0 temps des affaires publiques. Je suis donc tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u qu\u2019on nous impose l\u2019attribution de temps dans ce cas.</p>\n<p data-HoCid=\"3367721\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 titre de porte-parole de mon parti, j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 un voyage du Comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 publique la semaine derni\u00e8re. Je n\u2019ai presque pas eu la possibilit\u00e9 de parler du projet de loi alors que je suis cens\u00e9 \u00eatre le porte-parole du NPD. Seuls deux d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont pris la parole. Nous n\u2019avons eu qu\u2019une heure et demie de d\u00e9bat avant que le gouvernement ne nous impose l\u2019attribution de temps pour la 38<sup>e</sup> fois.</p>\n<p data-HoCid=\"3367722\" data-originallang=\"en\"> Passant maintenant au fond du projet de loi, je vais d\u2019abord expliquer pourquoi le NPD va l\u2019appuyer et dire ensuite quelles lacunes il y d\u00e9c\u00e8le. </p>\n<p data-HoCid=\"3367723\" data-originallang=\"en\"> D\u2019abord, comme beaucoup de d\u00e9put\u00e9s l\u2019ont signal\u00e9, ce qu\u2019il est probablement le plus facile de comprendre, c\u2019est que le programme de protection des t\u00e9moins tel qu\u2019il existe actuellement est encadr\u00e9 par des crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9troits, et il laisse de c\u00f4t\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments importants de la s\u00e9curit\u00e9 nationale. \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 nous affrontons la menace du terrorisme et essayons de la combattre, le fait que nous soyons incapables d\u2019assurer la protection des t\u00e9moins \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ces \u00e9l\u00e9ments de la s\u00e9curit\u00e9 nationale est une importante lacune de notre loi. Par cons\u00e9quent, pour notre part, nous appuyons le projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a>, puisque, \u00e9tape importante, il permettra au minist\u00e8re de la D\u00e9fense nationale et au SCRS de recommander des personnes aux fins du programme de protection des t\u00e9moins. Ce pourrait \u00eatre l\u00e0 un outil tr\u00e8s utile pour ceux qui font des enqu\u00eates et intentent des poursuites dans des affaires de terrorisme. Sur un autre plan, les crit\u00e8res seront assouplis, je crois: le projet de loi autorise explicitement le recours \u00e0 la protection des t\u00e9moins pour ceux qui sont m\u00eal\u00e9s \u00e0 des gangs. Des d\u00e9put\u00e9s d\u2019en face insistent sur le fait que cela a toujours \u00e9t\u00e9 possible, mais ce n\u2019\u00e9tait certes pas explicite. Le projet de loi apportera l\u2019assurance que nous pouvons recourir au programme de protection des t\u00e9moins, ce qui pourrait \u00eatre essentiel pour r\u00e9primer certaines activit\u00e9s des gangs. </p>\n<p data-HoCid=\"3367724\" data-originallang=\"en\"> Le deuxi\u00e8me aspect tr\u00e8s positif, mais on y a fait beaucoup moins attention, c\u2019est que le projet de loi offrirait une meilleure protection aux membres du personnel du programme de protection des t\u00e9moins qui s\u2019occupent par exemple des nouvelles identit\u00e9s. Plus particuli\u00e8rement, si on a recours au programme, comme c\u2019est souvent le cas, dans des affaires de crime organis\u00e9, il peut arriver que des membres du crime organis\u00e9 essaient de trouver ce qu\u2019il est advenu du t\u00e9moin. Ils peuvent essayer, et ils l\u2019on fait, de savoir qui a fourni les nouveaux documents et ensuite exercer des pressions sur le fonctionnaire ou sa famille pour conna\u00eetre le nouveau nom du t\u00e9moin et l\u2019endroit o\u00f9 il se trouve. Il est clair que le projet de loi assurera une protection accrue aux membres du personnel, autres que les policiers, qui participent souvent \u00e0 l\u2019application du programme. Ce serait l\u00e0 une am\u00e9lioration tr\u00e8s importante. </p>\n<p data-HoCid=\"3367725\" data-originallang=\"en\"> Troisi\u00e8mement, l\u2019une des choses que le NPD a toujours r\u00e9clam\u00e9es, c\u2019est une meilleure coop\u00e9ration, une meilleure coordination avec les provinces dans l\u2019application du programme de protection des t\u00e9moins. Le projet de loi rendrait la situation tr\u00e8s claire et il l\u00e8verait certains des obstacles juridiques qui compliquent la vie aux provinces qui veulent recourir au programme. Il \u00e9tait notamment difficile, au niveau provincial, d\u2019obtenir de nouveaux documents pour ceux dont la protection n\u00e9cessitait la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle identit\u00e9. Le projet de loi faciliterait les choses en \u00e9tablissant la capacit\u00e9 de d\u00e9signer des programmes provinciaux et en \u00e9liminant beaucoup des formalit\u00e9s administratives qui entravent la coop\u00e9ration entre les deux programmes. </p>\n<p data-HoCid=\"3367726\" data-originallang=\"en\"> Il vaut la peine d\u2019appuyer le projet de loi pour une quatri\u00e8me raison: il allonge la p\u00e9riode pr\u00e9vue pour la protection d\u2019urgence des t\u00e9moins. Il s\u2019agit d\u2019un programme officiel dans le cadre duquel des gens sont soumis \u00e0 une \u00e9valuation et leur vie est compl\u00e8tement r\u00e9organis\u00e9e. Tr\u00e8s souvent, il y a toutefois une p\u00e9riode de battement avant que les gens ne soient officiellement inscrits au programme, \u00e0 un moment o\u00f9 ils n\u2019ont peut-\u00eatre pas encore t\u00e9moign\u00e9, et ils ont tout de m\u00eame besoin de protection. Au d\u00e9part, cette p\u00e9riode \u00e9tait de 90 jours, mais elle serait port\u00e9e \u00e0 180 jours. \u00c9tant donn\u00e9 les retards qu\u2019on observe dans le syst\u00e8me de justice, il est tr\u00e8s important d\u2019accro\u00eetre cette capacit\u00e9 d\u2019offrir une protection d\u2019urgence. </p>\n<p data-HoCid=\"3367727\" data-originallang=\"en\"> Pourquoi le NPD donne-t-il son appui \u00e0 un projet de loi qui ne lui semble pas parfait? J\u2019ai donn\u00e9 quatre raisons jusqu\u2019\u00e0 maintenant: des crit\u00e8res assouplis, une protection plus large pour le personnel du programme, une meilleure coordination et une p\u00e9riode de protection d\u2019urgence prolong\u00e9e. Cela nous semble suffisant pour adopter le projet de loi et nous avons accept\u00e9 d\u2019en acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019\u00e9tude. Nous avons coop\u00e9r\u00e9 au comit\u00e9 et dit que, effectivement, nous pouvions faire valoir notre position en cinq s\u00e9ances. </p>\n<p data-HoCid=\"3367728\" data-originallang=\"en\"> Mais nous ne pensions pas que, en \u00e9change de notre coop\u00e9ration, le gouvernement limiterait notre capacit\u00e9 de commenter le projet de loi en imposant l\u2019attribution de temps \u00e0 l\u2019\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture. Si j\u2019avais trait\u00e9 directement avec le ministre, j\u2019aurais dit qu\u2019il s\u2019agit de mauvaise foi. Mais j\u2019ai trait\u00e9 avec la secr\u00e9taire parlementaire et le pr\u00e9sident du comit\u00e9. Je crois qu\u2019ils ont accept\u00e9 cette coop\u00e9ration de bonne foi, et ils sont peut-\u00eatre aussi \u00e9tonn\u00e9s que moi que l\u2019attribution de temps soit jug\u00e9e n\u00e9cessaire dans le cas d\u2019un projet de loi pour lequel la coop\u00e9ration de l\u2019opposition \u00e9tait acquise. </p>\n<p data-HoCid=\"3367729\" data-originallang=\"en\"> Qu\u2019aurions-nous souhait\u00e9 d\u2019autre dans le projet de loi? Je voudrais m\u2019attarder \u00e0 deux choses. L\u2019une d\u2019elles a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170673\" href=\"/politicians/jinny-sims/\" title=\"Jinny Sims\">Newton\u2014North Delta</a>, et il s\u2019agit des recommandations de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019incident d\u2019Air India. \u00c0 la fin de son enqu\u00eate, le juge Major a attir\u00e9 l\u2019attention sur le probl\u00e8me le plus \u00e9vident, soit que son principal t\u00e9moin avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Il aurait peut-\u00eatre pu se pr\u00e9valoir du programme de protection des t\u00e9moins, mais connaissant M. Hayer comme je le connaissais, avec son tr\u00e8s grand courage, je doute qu\u2019il l\u2019eut fait. Il avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 bien des fois. Il avait m\u00eame \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 bien des reprises avant d\u2019\u00eatre tu\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3367730\" data-originallang=\"en\"> Il y avait toutefois d\u2019autres t\u00e9moins, comme le juge Major l\u2019a dit, qui aurait profit\u00e9 du programme s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 \u00e0 leur disposition. Le projet de loi propose donc une premi\u00e8re mesure en assouplissant les crit\u00e8res. Ce qu\u2019il ne fait pas, par contre et que le juge Major a recommand\u00e9, c\u2019est \u00e9tablir une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante, peut-\u00eatre au minist\u00e8re de la Justice, mais en tout cas \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la GRC, pour juger de l\u2019admissibilit\u00e9 au programme de protection des t\u00e9moins. </p>\n<p data-HoCid=\"3367731\" data-originallang=\"en\"> Il suffit d\u2019un peu de r\u00e9flexion pour que chacun comprenne le probl\u00e8me. La GRC est charg\u00e9e des enqu\u00eates sur ces affaires. Et en m\u00eame temps, c\u2019est elle qui d\u00e9cide si telle personne peut profiter du programme. Il y a l\u00e0 un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats flagrant lorsque les enqu\u00eateurs peuvent manipuler un t\u00e9moin en lui faisant miroiter la possibilit\u00e9 de participer au programme ou en lui refusant cette possibilit\u00e9. Par cons\u00e9quent, le juge Major recommandait la cr\u00e9ation d\u2019une instance ind\u00e9pendante au sein du gouvernement, mais non de la GRC, qui prendrait les d\u00e9cisions sur la protection des t\u00e9moins. Le juge ne croyait pas qu\u2019il faille un organisme compl\u00e8tement \u00e0 part. </p>\n<p data-HoCid=\"3367732\" data-originallang=\"en\"> Nous n\u2019avons pas propos\u00e9 d\u2019amendement dans ce cas-ci pour acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019\u00e9tude du projet de loi, comme nous l\u2019avons dit, mais aussi pour une deuxi\u00e8me raison. La GRC a compris l\u2019esprit de cette recommandation et a retir\u00e9 aux enqu\u00eateurs les d\u00e9cisions sur la protection des t\u00e9moins. La solution n\u2019est pas parfaite, et nous verrons comment elle fonctionne, mais d\u00e9sormais, les enqu\u00eateurs ne prendront pas les d\u00e9cisions dans le cadre de leur enqu\u00eate. Il y aura un service distinct, au bureau du commissaire de la GRC, qui prendra les d\u00e9cisions sur l\u2019admission dans le programme de protection des t\u00e9moins. </p>\n<p data-HoCid=\"3367733\" data-originallang=\"en\"> C\u2019est un progr\u00e8s, mais, pour notre part, nous sommes d\u2019avis que, lorsqu\u2019une personnalit\u00e9 aussi distingu\u00e9e que le juge Major formule une recommandation, nous ferions probablement mieux de la mettre en \u0153uvre. </p>\n<p data-HoCid=\"3367734\" data-originallang=\"en\"> Je pourrais aborder plusieurs autres aspects, mais je vais m'en tenir \u00e0 la question du financement. Puisque ce n'est pas un projet de loi d'ex\u00e9cution du budget, nous ne dirons pas que le projet de loi devrait pr\u00e9voir un montant <em>x</em> pour le programme de protection des t\u00e9moins. Cela dit, j'aimerais citer un extrait de la d\u00e9claration que le ministre a faite lorsqu'il a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi. En effet, ses propos constituaient un avertissement tr\u00e8s important. Il a d\u00e9clar\u00e9 ceci: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3367735\" data-originallang=\"en\"> Il est important de noter qu'il n'est pas pr\u00e9vu que ce changement se traduira par un besoin de financement additionnel. Actuellement, le programme est financ\u00e9 par la GRC \u00e0 partir de ressources op\u00e9rationnelles existantes, et le projet de loi C-51 ne changera pas cela. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3367736\" data-originallang=\"en\">Cette fa\u00e7on de faire pourrait \u00eatre acceptable, mais en proc\u00e9dant ainsi, on fait fi d'un probl\u00e8me tr\u00e8s important. Ainsi, le ministre parle seulement du programme de protection des t\u00e9moins qui est g\u00e9r\u00e9 par la GRC. Or, lorsque d'autres corps policiers du pays ont recours au programme de protection des t\u00e9moins, ils doivent payer de leur poche l'ensemble des co\u00fbts associ\u00e9s au programme. Si les services de police provinciaux du Qu\u00e9bec ou de l'Ontario ou un service de police municipal ont recours au programme de protection des t\u00e9moins, ils devront payer la note.</p>\n<p data-HoCid=\"3367737\" data-originallang=\"en\">Donc, les t\u00e9moins qui ont comparu devant le comit\u00e9 repr\u00e9sentaient la GRC. Ils nous ont dit qu'ils n'avaient pas de probl\u00e8mes avec le budget et qu'ils n'avaient jamais refus\u00e9 l'acc\u00e8s au programme \u00e0 qui que ce soit. Cependant, nous avions aussi d'autres t\u00e9moins, que le gouvernement a ignor\u00e9s. Je vais prendre quelques instants pour parler de l'un d'entre eux, en l'occurrence la GRC.</p>\n<p data-HoCid=\"3367738\" data-originallang=\"en\">Sur le site Web de la GRC, on peut lire: \u00ab Il arrive parfois que les co\u00fbts de la protection des t\u00e9moins nuisent aux enqu\u00eates, plus particuli\u00e8rement dans le cas des petits organismes d\u2019application de la loi. \u00bb Le ministre pr\u00e9tend que le financement ne pose aucun probl\u00e8me. La GRC affirme que, bien qu'elle n'ait pas de difficult\u00e9 \u00e0 financer le programme de protection des t\u00e9moins, il en est tout autrement pour les autres services de police.</p>\n<p data-HoCid=\"3367739\" data-originallang=\"en\">Micki Ruth, la vice-pr\u00e9sidente du bureau des commissaires de la police d'Halifax, s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e un t\u00e9moin tr\u00e8s convaincant. Je souhaite prendre un moment pour faire part aux d\u00e9put\u00e9s de ses propos au sujet du financement. La citation est longue. En g\u00e9n\u00e9ral, j'\u00e9vite de lire de longues citations durant mes interventions, mais celle-ci en vaut la peine. </p>\n<p data-HoCid=\"3367740\" data-originallang=\"en\">Voici ce que la commissaire Ruth a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3367741\" data-originallang=\"en\"> Les gouvernements et administrations se heurtent \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes, dont le financement, qui est l'un des plus importants et des plus difficiles \u00e0 r\u00e9soudre. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a> ne s'attaque pas aux probl\u00e8mes soulev\u00e9s en 2007 concernant le financement insuffisant de l'actuel programme de protection des t\u00e9moins. Malheureusement, nous constatons qu'il est difficile pour certains services de police municipaux de se pr\u00e9valoir du programme de protection des t\u00e9moins, parce qu'ils manquent de fonds. </p>\n<p data-HoCid=\"3367742\" data-originallang=\"en\"> Je tiens \u00e0 souligner que m\u00eame si l'Association canadienne des commissions de police appuie l'intention du projet de loi <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a>, elle doit veiller \u00e0 ce que les mesures l\u00e9gislatives adopt\u00e9es par le gouvernement n'entra\u00eenent pas des transferts de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires aux services de police municipaux qu'elle repr\u00e9sente. C'est un aspect important de notre travail sur le co\u00fbt de la prestation de services de police, un sujet que vous connaissez d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien. </p>\n<p data-HoCid=\"3367743\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 notre avis, \u00e0 moins de r\u00e9gler le probl\u00e8me du financement ad\u00e9quat du programme de protection des t\u00e9moins, le projet de loi ne portera pas ses fruits. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3367744\" data-originallang=\"en\"> Cet important t\u00e9moignage que nous avons entendu au comit\u00e9 contredit ce que le ministre a pr\u00e9tendu lorsqu\u2019il a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi. Il attire l\u2019attention sur le fait que non seulement les petits services de police, mais aussi ceux d\u2019Halifax, de Toronto ou de Victoria, chez moi, doivent souvent se poser une question difficile: pourraient-ils progresser dans une enqu\u00eate tr\u00e8s s\u00e9rieuse en ayant recours au programme de protection des t\u00e9moins? Ils recevraient une facture sal\u00e9e. Ont-ils les moyens de s\u2019attaquer au crime organis\u00e9 et \u00e0 la criminalit\u00e9 des gangs s\u2019ils re\u00e7oivent une facture de plusieurs centaines de milliers de dollars? Il ne faut pas s\u2019y tromper. Le programme n\u2019a pas qu\u2019un co\u00fbt ponctuel. Pour ces services de police, il se traduit par des co\u00fbts permanents. Il n\u2019y a pas une facture unique. Tant que les t\u00e9moins ont droit \u00e0 cette protection, on facture aux services de police les co\u00fbts associ\u00e9s \u00e0 l\u2019application du programme. Les co\u00fbts initiaux sont \u00e9lev\u00e9s et les co\u00fbts qui s\u2019ajoutent au fur et \u00e0 mesure sont plus faibles. Quoi qu\u2019il en soit, les policiers doivent y penser lorsqu\u2019il faut d\u00e9cider des crimes sur lesquels ils peuvent mener des enqu\u00eates fructueuses dans leur ville. </p>\n<p data-HoCid=\"3367745\" data-originallang=\"en\"> En imposant l\u2019attribution de temps, le ministre a affirm\u00e9 que nous n\u2019avions rien \u00e0 dire. Je crains plut\u00f4t qu\u2019il n\u2019ait eu peur de ce que nous pourrions dire si nous avions la possibilit\u00e9 de d\u00e9battre du projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3367746\" data-originallang=\"en\"> Le ministre a dit au comit\u00e9 qu\u2019aucune pr\u00e9occupation n\u2019avait \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e. Sauf son respect, le ministre n\u2019a pas assist\u00e9 \u00e0 toutes les s\u00e9ances du comit\u00e9, et sa m\u00e9moire semble d\u00e9faillante, car lorsqu\u2019il a comparu, nous lui avons pos\u00e9 des questions sur les pr\u00e9occupations soulev\u00e9es au comit\u00e9. Si sa m\u00e9moire n\u2019est pas d\u00e9faillante, elle est en tout cas s\u00e9lective, peut-\u00eatre, lorsqu\u2019il s\u2019agit des d\u00e9lib\u00e9rations du comit\u00e9 sur le projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3367747\" data-originallang=\"en\"> Lorsqu\u2019elle dit au gouvernement qu\u2019elle est pr\u00eate \u00e0 coop\u00e9rer avec lui pour faire adopter un projet de loi rapidement, il est exasp\u00e9rant pour l\u2019opposition de voir le ministre intervenir \u00e0 la Chambre et pr\u00e9tendre qu\u2019elle se tra\u00eene les pieds, qu\u2019elle cherche \u00e0 perdre du temps, alors que ce qu\u2019elle veut faire, c\u2019est informer la population des probl\u00e8mes qu\u2019il reste \u00e0 r\u00e9gler. </p>\n<p data-HoCid=\"3367748\" data-originallang=\"en\"> Nous allons appuyer le projet de loi et nous nous efforcerons d\u2019en faire progresser l\u2019\u00e9tude au Parlement. Ce ne sera pas instantan\u00e9 ni sans d\u00e9bats, mais rapide. Le projet de loi aura \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en quelques mois. Si le gouvernement l\u2019avait pr\u00e9sent\u00e9 plus t\u00f4t au cours de la session, il aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9. Pour quelque raison, m\u00eame s\u2019il est au courant de ces probl\u00e8mes depuis 2007, il n\u2019a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi qu\u2019avant la pause de No\u00ebl, en 2012. S\u2019il y a quelqu\u2019un de responsable des retards dans l\u2019adoption du projet de loi et la mise en place de ces am\u00e9liorations importantes du programme de protection des t\u00e9moins, c\u2019est malheureusement le gouvernement, et il doit en assumer toute la responsabilit\u00e9. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3367699\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is with great pleasure that I rise to speak on this bill today, and with a lot of relief, in that the government seems to be in an even greater rush to pass this bill and has trampled right over our co-operation in this case.</p>\n<p data-HoCid=\"3367700\" data-originallang=\"en\">I want to review the timing that we are dealing with. This legislation was introduced on December 11, 2012, just before the Christmas break, so unfortunately it could not be dealt with at second reading until we came back.</p>\n<p data-HoCid=\"3367701\" data-originallang=\"en\"> It was dealt with at second reading on February 12, 2013. Then it was sent to committee. At committee, the government moved a motion suggesting that we should deal with the committee and hear our witnesses within four weeks.</p>\n<p data-HoCid=\"3367702\" data-originallang=\"en\">We in the NDP agreed to that motion. We accepted a motion to limit our time in committee and to bring this back to the House in a timely fashion, so it came back here on March 26. </p>\n<p data-HoCid=\"3367703\" data-originallang=\"en\">The first day of debate was less than a week ago. What we intended to do on this side of the House was to point out our concerns about the bill, but not to hold up this bill unnecessarily. </p>\n<p data-HoCid=\"3367704\" data-originallang=\"en\">What we got was two speakers on the bill before the government decided it was time for time allocation. No one had threatened to put up every single member on the opposition side to speak, but we did have members who wished to speak on the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3367705\" data-originallang=\"en\">I did hear some of the minister's comments on the imposition of time allocation, and I frankly cannot understand them. He was saying that we did not move any amendments at committee and that therefore we must have nothing to say. </p>\n<p data-HoCid=\"3367706\" data-originallang=\"en\">At committee, we agreed to a number of witnesses so that we could bring this bill back in good time, have the debate and pass it in a timely fashion. In a way, what I heard the minister saying is that when we try to co-operate on the bill, he is going to punish us for that as well by restricting debate in the House. The comments from the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> were nonsensical.</p>\n<p data-HoCid=\"3367707\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170625\" href=\"/politicians/kevin-sorenson/\" title=\"Kevin Sorenson\">Crowfoot</a>, the chair of the public safety committee, acknowledged in his very good speech that we worked together in committee to talk about the problems with the bill but that we had agreed that the bill had taken too long to get here. The NDP has been calling for action on the witness protection program since 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3367708\" data-originallang=\"en\">We agreed not to go into an extensive process of disagreement over amendments and call a lot of other witnesses. We agreed to get this back here because we on this side of the House do believe that there are improvements in this bill sufficient to allow it to proceed.</p>\n<p data-HoCid=\"3367709\" data-originallang=\"en\">It is hard for me to understand how the minister could say we have nothing to say when he has not heard us yet. It is one of those odd comments: \u201cThe opposition must have nothing to say about this bill; therefore, we will not let them speak.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3367710\" data-originallang=\"en\">Before the session this morning, I was very privileged to speak to a group of young, very politically active gay students, organized by Jer's Vision. There were two members of Parliament there, and we were explaining to them that we would have to leave and come to the House in order to discuss and vote on a motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3367711\" data-originallang=\"en\"> They asked what the motion was, and I have to say it was embarrassing to say to these students who are very involved in learning about politics and democracy that we were going to vote on cutting off debate for the 38th time.</p>\n<p data-HoCid=\"3367712\" data-originallang=\"en\">The response from those students was, \u201cBut is it not your job as a representative to go there and speak? How can they suggest you should not have the right to go there and speak? Is it not your job to bring up criticism to the government? How can they say you should not have the opportunity to do that?\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3367713\" data-originallang=\"en\">It was clear that even those who are very new to the political process seem to have a basic understanding of what we are doing here in debates in the House of Commons, which is representing our constituents and bringing forward alternative points of view. It is not always about the technicalities of a piece of legislation. It is not always about amendments.</p>\n<p data-HoCid=\"3367714\" data-originallang=\"en\">We heard the member for <a data-HoCid=\"170673\" href=\"/politicians/jinny-sims/\" title=\"Jinny Sims\">Newton\u2014North Delta</a> talking about the concerns in her riding, both with the Air India tragedy and with youth gangs and youth violence. She has a very important perspective to bring forward on this bill. It is not about amending the bill; it is about getting the public to understand the importance of the bill and the fact that on this side of the House we think there are further things we could do in this area.</p>\n<p data-HoCid=\"3367715\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a> is not the be-all and end-all for witness protection; it is the beginning of some reforms that we need to make.</p>\n<p data-HoCid=\"3367716\" data-originallang=\"en\">Again, it is very difficult to face, 38 times, a government that seems addicted to shortcuts. We have seen how taking those shortcuts has got the government into trouble on other things. Examples are the chief of staff to the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and the Senate. It is not always a good idea to adopt the shortcuts.</p>\n<p data-HoCid=\"3367717\" data-originallang=\"en\">However, here we are again. To me, that is what closure is, an attempt to shortcut the process and shortcut democracy. The government is saying, \u201cWe have a majority. We know what is best. We are just going to do it anyway, so you on the opposition side should be quiet, get out of the way and let us go.\u201d The government does this even when we are co-operating to get the bill through this House of Commons in the best form possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3367718\" data-originallang=\"en\">It does not make any sense to me.</p>\n<p data-HoCid=\"3367719\" data-originallang=\"en\">I do not mean to belittle or diminish the importance of the word \u201caddiction\u201d, because I know many people in our society have severe addiction problems, but it does seem like an addiction when it happens 38 times, 5 times in one week, and this week it even happened twice in one day. It seems like a solution in search of a problem. Everything that comes up has that same solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3367720\" data-originallang=\"en\"> I have heard other members use that old adage, that when all one has is a hammer everything looks like a nail. However, it is not true in this House that the only thing the government has is closure. The Conservatives could actually come in and engage in debates and represent their constituents, and we could still get the public's business done in good time. So I am very disappointed that we have time allocation on this.</p>\n<p data-HoCid=\"3367721\" data-originallang=\"en\">As the critic, I was travelling with the public safety committee last week. I almost did not get a chance to speak to the bill, and I am supposed to be the NDP's spokesperson on it. Only two speakers spoke. We had less than an hour and a half of debate in this chamber before time allocation was used again, for the 38th time.</p>\n<p data-HoCid=\"3367722\" data-originallang=\"en\">Turning to the substance of the bill, I will talk first about why the NDP is supporting this bill, and then I will talk about what we see as the deficiencies in the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3367723\" data-originallang=\"en\">First, as many members have noted, probably the easiest thing to understand is that the witness protection program, as it exists, has very narrow criteria for its admission, and it left out the important areas of national security. In an age when we are faced with the threat of terrorism and we are trying to combat that threat, being unable to offer witness protection to those in national security matters is an important gap in our legislation. Therefore, we on this side do support Bill <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">C-51</a> because it would take that important step to allow the Department of National Defence and CSIS to recommend people to the witness protection program. This may be a very useful tool for those investigating and prosecuting terrorism cases. The other area in which I believe the criteria would be expanded is that it would explicitly allow the use of witness protection for those involved with gangs. Some members on the other side insist that this was always possible, but it certainly was not explicit. This legislation would provide that reassurance that we can use the witness protection program, which may be essential in cracking some gang activity.</p>\n<p data-HoCid=\"3367724\" data-originallang=\"en\">The second aspect which is very positive and which has received much less attention is that it would provide better protection for those staff who are involved in the witness protection program in providing things like new identities. In particular, if witness protection is used, as it often is, in the case of organized crime, if members of organized crime are trying to find out what has happened to that witness, they may attempt, and have attempted, to learn who provided the new documents, and then place pressure on that public servant or that public servant's family in order to get access to the new name that was provided to someone and find out where he or she is. Therefore, this bill very clearly would provide additional protection to those other staff members outside the police who often facilitate the witness protection program, and that would be a very important improvement.</p>\n<p data-HoCid=\"3367725\" data-originallang=\"en\">Third, one of the things we in the NDP have always been calling for is better co-operation and coordination of witness protection with the provinces. This bill would make it very clear and would remove some of those legal hurdles that made it difficult for the provinces to make use of witness protection. In particular, it made it difficult for those who, at the provincial level, wanted to use witness protection to get new documents quickly for those who needed a new identity for their protection. This bill would do a very good job in setting up the ability to designate provincial programs and would remove a lot of that red tape for co-operation between the two programs.</p>\n<p data-HoCid=\"3367726\" data-originallang=\"en\">The fourth reason that I believe this bill is worth supporting is that it would extend the period provided for emergency protection for those who may need witness protection. This a formal program where people are assessed and their lives are completely reorganized. However, quite often there is an intervening period before they are formally in the program, when people may not even have yet given their testimony, when they need this protection. That originally was 90 days but it would now be 180 days. Given the delays in our justice system, it is very important that we expand the ability to have this emergency protection.</p>\n<p data-HoCid=\"3367727\" data-originallang=\"en\">Why is the NDP providing support to a bill that it does not think is perfect? I have given four reasons at this point. They are the expanded criteria, the broader protection of staff working in witness protection, better coordination and the extended emergency period. We think that is enough to proceed with this bill and on that basis, we did agree to expedite the bill. We co-operated at committee and said yes, we can make our points in five meetings of the committee and we will do that. </p>\n<p data-HoCid=\"3367728\" data-originallang=\"en\">However, we did not expect, in return for that co-operation, to have our ability to comment on the bill cut off at third reading through time allocation. If I had been dealing directly with the minister, I would have said it was a case of bad faith. However, I was dealing with the parliamentary secretary and the committee chair. I think they entered into that co-operation on good faith and they may, in fact, be as surprised as I am to find that time allocation was needed for a bill on which the opposition was co-operating.</p>\n<p data-HoCid=\"3367729\" data-originallang=\"en\">What do we think is remaining that could have been in this bill? There are two things that I want to focus on. One of those was raised by the member for <a data-HoCid=\"170673\" href=\"/politicians/jinny-sims/\" title=\"Jinny Sims\">Newton\u2014North Delta</a>, and that was the recommendations of the Air India inquiry. At the end of the inquiry, Mr. Justice Major pointed to the very obvious thing that had happened, which was that one of his key witnesses in the inquiry had been assassinated. He was killed. Obviously, he could have been able to make use of the witness protection program, although knowing Mr. Hayer as I did, he was a very brave individual and I doubt he would have gone into the witness protection program. He had been threatened many times. He had also actually been physically harmed many times before he was eventually killed.</p>\n<p data-HoCid=\"3367730\" data-originallang=\"en\">However, there were other witnesses, as Mr. Justice Major said, who would have gone into the witness protection program had it been available. This bill took that first step by expanding the criteria. What it did not do, which Mr. Justice Major recommended, was establish an independent authority, perhaps in the Ministry of Justice, but somewhere outside the RCMP, to determine the eligibility for entry into the witness protection program.</p>\n<p data-HoCid=\"3367731\" data-originallang=\"en\">If we think for a minute, most people can figure out the problem here. The RCMP is doing the investigating of these cases. At the same time, it is the group that decides whether a person gets into the witness protection program. It creates an obvious conflict of interest when the investigators can dangle or hold out the acceptance or rejection from the witness protection program in front of the witness. Therefore, Mr. Justice Major's recommendation was that there be some independent agency within government, but not within the RCMP, that would make those decisions on witness protection. It did not have to be some completely separate agency.</p>\n<p data-HoCid=\"3367732\" data-originallang=\"en\">We did not move amendments in that case, as we said, to expedite the bill, but also for a second reason. The RCMP recognized the spirit of that recommendation and it has now separated the decision of witness protection from the investigators. It is not a perfect solution, and we will see how it works, but going forward, the investigators will not make the decisions on the investigations. There will be a separate office within the RCMP Commissioner's office, which will make the decisions on acceptance into witness protection. </p>\n<p data-HoCid=\"3367733\" data-originallang=\"en\">It is a step forward, but on this side, we think that when someone as distinguished as Mr. Justice Major makes a recommendation in a very critical area, we probably should have pursued it.</p>\n<p data-HoCid=\"3367734\" data-originallang=\"en\">There are several other things that I could talk about, but I will only focus on a second one. That is the question of funding. This is not a budget bill, so we are not saying on the question of funding that the bill should have allocated <em>x</em> dollars to the witness protection program. However, I want to quote from the minister's statement when he introduced the bill, because it did raise a very big red flag. He said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3367735\" data-originallang=\"en\"> It is important to note that it is not anticipated that there would be any need for additional funding to accommodate this change. The program is currently funded by the RCMP from existing operational resources, and that will remain the same under Bill C-51. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3367736\" data-originallang=\"en\">That would be okay, except that it ignores one very large problem, which is that he is only talking about the witness protection program operated by the RCMP. When any other police force in the country uses the witness protection program, it is billed back for the entire cost of the program. If the provincial police in Quebec or Ontario or a municipal police force uses the witness protection program, it is going to get a bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3367737\" data-originallang=\"en\">Therefore, the witnesses we heard before committee were the RCMP's, saying that they did not have a problem with the budget and that they have never denied anyone using this program. However, we had some other witnesses, who the government ignored. I want to take a bit of time to mention one of those: the RCMP.</p>\n<p data-HoCid=\"3367738\" data-originallang=\"en\">The RCMP website states, \u201cThere are instances when the costs of witness protection may impede investigations, particularly for smaller law enforcement agencies.\u201d The minister said that we have no problem with funding. The RCMP states that while it does not, other police forces do have problems with funding of the witness protection program.</p>\n<p data-HoCid=\"3367739\" data-originallang=\"en\">We had a very persuasive witness who is the vice-chair of the Halifax Board of Police Commissioners. Her name is Micki Ruth. I want to take a moment to tell members what she had to say about this funding question. It is an extensive quote. I do not normally read extensive quotes in my speeches, but this is worth listening to. </p>\n<p data-HoCid=\"3367740\" data-originallang=\"en\">Commissioner Ruth stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3367741\" data-originallang=\"en\"> Like many issues facing government today, funding is one of the biggest and toughest ones to find solutions for. The problems identified back in 2007 with the adequacy of funding for the current witness protection program are not addressed in <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">Bill C-51</a>. Unfortunately, we see problems with the ability of municipality police [forces] to adequately access witness protection because they lack the resources. </p>\n<p data-HoCid=\"3367742\" data-originallang=\"en\"> I want to emphasize that while we [the Canadian Association of Police Boards] support the intent of <a data-HoCid=\"5926081\" href=\"/bills/41-1/C-51/\" title=\"An Act to amend the Witness Protection Program Act and to make a consequential amendment to another Act\">Bill C-51</a>, CAPB has a duty to its members to ensure that legislation passed by the government does not result in a downloading of additional costs to the municipal police services that we represent. This is an important element of our work on the economics of policing, a subject with which you are already very familiar. </p>\n<p data-HoCid=\"3367743\" data-originallang=\"en\"> Therefore we urge you to appreciate our position that unless the issue of adequate funding is addressed, the legislation will not produce the result that is intended. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3367744\" data-originallang=\"en\">That important testimony that we heard at committee contradicts what the minister had to say when he introduced the legislation. It draws attention to the fact that not just small police forces but police forces in Halifax, Toronto or Victoria, my own community, do often face this tough question. Could they make progress in a very serious investigation by using the witness protection program? We would need a big bill. Can they really afford to take on organized crime and gang crime in their community if they would get several hundred thousand dollars billed back? There is no mistake about it. The witness protection program is not a one-time cost. It is an ongoing cost for those police departments. They do not just get one bill. As long as those witnesses are in witness protection, they will get bills for any of the costs associated with that. The initial costs are high and the ongoing costs are lower. Nevertheless, it is something they have to think about when making a decision on what kind of crimes they can successfully investigate in their community.</p>\n<p data-HoCid=\"3367745\" data-originallang=\"en\">When the minister, in imposing time allocation, said that we had nothing to say, I am afraid what he meant was that he was afraid of what we might say if we had the chance to debate the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3367746\" data-originallang=\"en\">The minister said at committee that no concerns were raised. With due respect, the minister was not present at all the committee sessions and seems to have a faulty memory because when he did appear at committee we did ask him about these concerns. These concerns were raised at committee. Therefore, if he does not have a faulty memory, then perhaps he has a selective memory about what happened in committee with respect to this bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3367747\" data-originallang=\"en\">It is frustrating for the opposition when we say to the government that we are prepared to work with it and try to get a bill through in an expeditious manner to then have the minister stand up in the House and say that somehow we are dragging our feet and that we are ragging the puck on the bill when what we want to do is make the public aware of the issues that remain outstanding.</p>\n<p data-HoCid=\"3367748\" data-originallang=\"en\">We will be supporting the bill and will work to move it through Parliament, not instantly and not without debate but in an expeditious manner. The bill will have been passed in very few months. Had the government introduced it earlier in the term it would already be enacted. However, for some reason, even though it was aware of the concerns from 2007, it only brought the legislation forward just before the Christmas break of 2012. Therefore, if anyone is responsible for delays in getting this bill passed and getting these important improvements made to the witness protection program, unfortunately it is the government that will have to take responsibility for that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Safer Witnesses Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/30/", "time": "2013-05-30 12:40:00", "source_id": "8045826", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4103/", "procedural": false}