{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/3/1/james-lunney-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3210993\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement s'emploie activement \u00e0 accro\u00eetre la pr\u00e9sence du Canada dans les Am\u00e9riques. Cela nous permet de faire preuve de leadership dans notre propre h\u00e9misph\u00e8re en ce qui concerne les enjeux qui nous touchent directement, comme le commerce et la s\u00e9curit\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3210994\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, le ministre de la D\u00e9fense du P\u00e9rou est \u00e0 Ottawa. Le <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">ministre de la D\u00e9fense nationale</a> pourrait-il nous dire ce qu'il entend accomplir lors des rencontres qu'il tiendra aujourd'hui avec son homologue?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3210993\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government has been actively increasing Canada's engagement in the Americas. This has enabled us to show leadership in our own hemisphere in areas that affect us directly, including trade and security. </p>\n<p data-HoCid=\"3210994\" data-originallang=\"en\">Today Peru's Minister of Defence is in Ottawa. Could our <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">Minister of National Defence</a> tell us what he expects to accomplish in his meetings with his counterpart today?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/3/1/", "time": "2013-03-01 12:00:00", "source_id": "7912714", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}