{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/3/1/james-lunney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3210794\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je souligne aujourd'hui le deuxi\u00e8me anniversaire du meurtre tragique de Shahbaz Bhatti. En tant que ministre pakistanais des Minorit\u00e9s, M. Bhatti a courageusement et inlassablement d\u00e9fendu les int\u00e9r\u00eats des groupes minoritaires, souvent victimes de discrimination au titre de la l\u00e9gislation pakistanaise contre le blasph\u00e8me. Il saisissait d'ailleurs tr\u00e8s bien les enjeux puisqu'il a \u00e9t\u00e9 le premier et l'unique chr\u00e9tien \u00e0 si\u00e9ger au Cabinet du gouvernement pakistanais.</p>\n<p data-HoCid=\"3210795\" data-originallang=\"en\">Malgr\u00e9 les menaces de moins en moins voil\u00e9es qui pesaient sur lui, M. Bhatti a poursuivi sa t\u00e2che bravement et sans se laisser d\u00e9monter jusqu'\u00e0 ce que, en 2011, il soit sauvagement abattu par balle, en pleine rue, au retour d'une visite chez sa m\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3210796\" data-originallang=\"en\">Notre gouvernement est r\u00e9solu \u00e0 marcher dans ses pas en d\u00e9fendant l'universalit\u00e9 des libert\u00e9s et des droits naturels ainsi que la libert\u00e9 de pratiquer une religion en paix et en toute s\u00e9curit\u00e9. C'est pourquoi, en plus d'interc\u00e9der en faveur des minorit\u00e9s religieuses pers\u00e9cut\u00e9es, notre nouveau Bureau de la libert\u00e9 de religion fera la promotion des valeurs du pluralisme et de la tol\u00e9rance.</p>\n<p data-HoCid=\"3210797\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que tous les d\u00e9put\u00e9s, \u00e0 mon instar, garderont en m\u00e9moire le souvenir de Shahbaz Bhatti et prendront le relais de sa lutte pour la libert\u00e9 de religion et de conscience.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3210794\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise in the House today to commemorate the tragic murder of Shahbaz Bhatti two years ago. As Pakistan's minister for minorities, he worked bravely and tirelessly on behalf of minority groups, many of whom were discriminated against under Pakistan's blasphemy laws. Minister Bhatti himself was well aware of this. He was the first and only Christian in the Pakistani government's cabinet.</p>\n<p data-HoCid=\"3210795\" data-originallang=\"en\">Despite escalating violent threats, he continued his work bravely and undaunted until he was savagely gunned down on the street following a visit to his mother's home in 2011.</p>\n<p data-HoCid=\"3210796\" data-originallang=\"en\">Our government is committed to continuing the legacy of standing up for the natural rights and freedoms of all, the freedom to worship under peace and security. Our new Office of Religious Freedom will not only advocate on behalf of religious minorities under threat but also promote the values of pluralism and tolerance.</p>\n<p data-HoCid=\"3210797\" data-originallang=\"en\">I hope that all of my colleagues will join me in not only remembering Shahbaz Bhatti but in carrying on his fight for freedom of religion and freedom of conscience.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Human Rights"}, "document_url": "/debates/2013/3/1/", "time": "2013-03-01 11:05:00", "source_id": "7912447", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}