{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tarik Brahmi (Saint-Jean, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tarik-brahmi/", "url": "/debates/2013/3/1/tarik-brahmi-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3211099\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 avec beaucoup d'attention l'allocution de mon coll\u00e8gue le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral, qui a la chance d'\u00eatre avocat et professeur de droit. Il peut donc nous faire part de ses connaissances et de son expertise dans ce domaine.</p>\n<p data-HoCid=\"3211100\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, contrairement \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170299\" href=\"/politicians/francoise-boivin/\" title=\"Fran\u00e7oise Boivin\">Gatineau</a> qui a fait son allocution plus t\u00f4t, il n'a pas du tout parl\u00e9 de l'article 16, qui am\u00e8ne un tribunal \u00e0 d\u00e9terminer qu'une personne est non criminellement responsable. J'aimerais qu'il nous donne son opinion sur la question. </p>\n<p data-HoCid=\"3211101\" data-originallang=\"fr\">Actuellement, l'article 16 d\u00e9termine si la personne est capable de faire la diff\u00e9rence entre le bien et le mal. Mon coll\u00e8gue croit-il que le proposition que nous \u00e9tudions peut r\u00e9gler le probl\u00e8me des accus\u00e9s criminels qui peuvent tr\u00e8s bien faire la diff\u00e9rence entre le bien et le mal et qui, n\u00e9anmoins, b\u00e9n\u00e9ficient des dispositions de l'article 16?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3211099\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I listened very closely to my Liberal colleague's speech. As a lawyer and a law professor, he is able to share his knowledge and expertise with us.</p>\n<p data-HoCid=\"3211100\" data-originallang=\"fr\">Unlike the member for <a data-HoCid=\"170299\" href=\"/politicians/francoise-boivin/\" title=\"Fran\u00e7oise Boivin\">Gatineau</a>, who had the floor earlier today, he did not address section 16, which authorizes a court to deem someone not criminally responsible. I would like his views on that issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3211101\" data-originallang=\"fr\">Currently, section 16 is about whether or not a person can tell right from wrong. Does my colleague believe the bill we have before us can address the issue of people who are charged with a criminal offence who invoke section 16 despite being fully able to tell right from wrong?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/3/1/", "time": "2013-03-01 12:35:00", "source_id": "7912821", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4093/", "procedural": false}