{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Colin Mayes (Okanagan\u2014Shuswap, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/colin-mayes/", "url": "/debates/2013/5/21/colin-mayes-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352448\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux d'intervenir dans ce d\u00e9bat sur le neuvi\u00e8me rapport du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, intitul\u00e9 <em>P\u00e9nuries de main-d'oeuvre et de comp\u00e9tences au Canada: Solutions aux d\u00e9fis actuels et futurs</em>. Le gouvernement appuie l'approbation de ce rapport, car il met en lumi\u00e8re une p\u00e9nurie de comp\u00e9tences bien concr\u00e8te qui menace le Canada. Je suis membre du Comit\u00e9 des ressources humaines et j'ai entendu les propos des t\u00e9moins. Dans mon intervention, je vais reprendre les faits qu'ils nous ont pr\u00e9sent\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3352449\" data-originallang=\"en\">Il y a des employeurs qui ne peuvent assurer la croissance de leur entreprise, parce qu'ils ne trouvent pas de travailleurs dot\u00e9s des comp\u00e9tences dont ils ont besoin. En m\u00eame temps, il y a des Canadiens qui voudraient occuper des emplois, mais qui n'ont pas les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour y acc\u00e9der. C'est pourquoi le gouvernement est intervenu dans le cadre du budget de 2013 pour relier plus directement la formation professionnelle aux emplois actuellement disponibles. Nous allons agir en ce sens par l'interm\u00e9diaire de la subvention canadienne pour l'emploi, qui permet de faire passer les d\u00e9cisions en mati\u00e8re de formation des mains du gouvernement \u00e0 celles des personnes les mieux plac\u00e9es pour d\u00e9terminer les comp\u00e9tences en demande, \u00e0 savoir les employeurs qui proposent des emplois vacants.</p>\n<p data-HoCid=\"3352450\" data-originallang=\"en\">Et surtout, la nouvelle subvention canadienne pour l'emploi va proposer chaque ann\u00e9e \u00e0 un maximum de 130 000 Canadiens un montant de 15 000 $ ou plus pour se recycler. Sur ce montant, 5 000 $ viendront du f\u00e9d\u00e9ral, les provinces et les territoires \u00e9tant cens\u00e9s fournir un montant \u00e9gal de contrepartie. Comme l'a dit le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> \u00e0 l'\u00e9poque, \u00ab Pour la premi\u00e8re fois, les choix concernant la formation professionnelle ne seront pas dict\u00e9s par le gouvernement, mais par les personnes les plus concern\u00e9es, c'est-\u00e0-dire les employeurs et les Canadiens qui veulent travailler \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3352451\" data-originallang=\"en\">Il y a actuellement au Canada des milliers d'emplois vacants qui ne trouvent pas preneur, au grand dam de l'\u00e9conomie et de tous les Canadiens. Alors que les baby-boomers commencent \u00e0 prendre leur retraite en grand nombre, nous constatons de v\u00e9ritables p\u00e9nuries de comp\u00e9tences qui nuisent \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre pays et \u00e0 la poursuite de la croissance \u00e9conomique. Nous travaillons \u00e9galement \u00e0 l'am\u00e9lioration de la formation des apprentis pour combler les besoins dans les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s. Afin d'att\u00e9nuer les obstacles \u00e0 l'accr\u00e9ditation, nous allons investir pendant trois ans pour collaborer avec les provinces et les territoires afin d'harmoniser les exigences et d'envisager le recours \u00e0 des tests pratiques d'\u00e9valuation.</p>\n<p data-HoCid=\"3352452\" data-originallang=\"en\">Nous sommes \u00e9galement en train de r\u00e9former les pratiques d'approvisionnement pour inciter les entrepreneurs \u00e0 engager des apprentis dans les projets f\u00e9d\u00e9raux de construction et d'entretien, et nous allons collaborer avec les provinces et territoires pour qu'ils apportent, eux aussi, leur appui \u00e0 l'emploi des apprentis. Le Plan d'action \u00e9conomique am\u00e9liore \u00e9galement le soutien apport\u00e9 aux groupes actuellement sous-repr\u00e9sent\u00e9s sur le march\u00e9 du travail, comme les jeunes, les Canadiens handicap\u00e9s, les Autochtones et les nouveaux venus au Canada. Nous voulons faire en sorte que tous les Canadiens trouvent leur place sur le march\u00e9 du travail, car les employeurs canadiens ont besoin de chacun d'entre eux.</p>\n<p data-HoCid=\"3352453\" data-originallang=\"en\">En ce qui concerne les jeunes, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 propose plusieurs investissements strat\u00e9giques pour les aider \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9tapes de leurs \u00e9tudes et de leur carri\u00e8re. Par exemple, pour tirer le meilleur parti de l'\u00e9ducation et du talent des dipl\u00f4m\u00e9s r\u00e9cents, nous allons participer, dans le cadre du programme Objectif carri\u00e8re, \u00e0 5 000 stages r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s suppl\u00e9mentaires destin\u00e9s \u00e0 de r\u00e9cents dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement postsecondaire. Nous allons \u00e9galement investir sur deux ans pour am\u00e9liorer l'information sur le march\u00e9 du travail destin\u00e9e aux jeunes qui envisagent de faire carri\u00e8re dans des domaines o\u00f9 la demande est forte, comme les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s, les sciences, la technologie, le g\u00e9nie et les math\u00e9matiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3352454\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce au plan d'action du gouvernement, le Canada continuera d'avoir l'un des taux de ch\u00f4mage chez les jeunes les plus bas du G7. Depuis 2006, le gouvernement a aid\u00e9 2,1 millions de jeunes \u00e0 suivre une formation professionnelle et \u00e0 obtenir un emploi. Cette ann\u00e9e seulement, nos mesures ont cr\u00e9\u00e9 60 000 emplois pour les jeunes. Depuis 2007, pr\u00e8s de 400 000 subventions aux apprentis ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9es \u00e0 des jeunes, ce qui a permis \u00e0 des milliers d'entre eux de pourvoir des postes dans les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s. \u00c0 ces mesures ax\u00e9es sur les jeunes s'ajoutent des mesures de soutien pour les personnes handicap\u00e9es, les Autochtones et les nouveaux arrivants.</p>\n<p data-HoCid=\"3352455\" data-originallang=\"en\">Nous continuerons de collaborer avec les provinces, les territoires et les intervenants afin d'am\u00e9liorer le processus de reconnaissance des titres de comp\u00e9tences \u00e9trangers pour acc\u00e9l\u00e9rer l'int\u00e9gration au march\u00e9 du travail r\u00e9ussie des professionnels form\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>\n<p data-HoCid=\"3352456\" data-originallang=\"en\">Notre objectif ultime est de favoriser et de stimuler la croissance \u00e9conomique en cr\u00e9ant des d\u00e9bouch\u00e9s pour les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3352457\" data-originallang=\"en\">Il a souvent \u00e9t\u00e9 question du Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires aujourd'hui. Soyons clairs. L'objectif de ce programme n'a jamais \u00e9t\u00e9 de permettre l'exportation d'emplois canadiens. Lorsque le programme a soulev\u00e9 des pr\u00e9occupations, nous avons agi rapidement afin d'accorder la priorit\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats des travailleurs canadiens. Le mois dernier, nous avons annonc\u00e9 plusieurs changements au programme. Avant d'accorder un avis relatif au march\u00e9 du travail, nous nous assurerons, \u00e0 l'aide de questions plus serr\u00e9es, que le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires ne sert pas \u00e0 exporter des emplois canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3352458\" data-originallang=\"en\">Les modifications l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires que la Chambre est en train d'\u00e9tudier accro\u00eetront le pouvoir du gouvernement de suspendre ou de r\u00e9voquer les permis de travail et les avis relatifs au march\u00e9 du travail si le programme est utilis\u00e9 \u00e0 mauvais escient. Nous exigerons d\u00e9sormais que les employeurs ayant recours au Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires disposent d'un plan pour op\u00e9rer la transition vers une main-d'oeuvre enti\u00e8rement canadienne. En outre, d\u00e8s maintenant, nous suspendrons temporairement le processus d'avis relatif au march\u00e9 du travail acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 afin de d\u00e9terminer s'il s'agit de la meilleure fa\u00e7on de proc\u00e9der. Notre objectif demeure de traiter les demandes le plus efficacement possible, tout en nous assurant de toujours accorder la priorit\u00e9 aux travailleurs canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3352459\" data-originallang=\"en\">De plus, le traitement des avis relatifs au march\u00e9 du travail, ou AMT, et des permis de travail sera assujetti \u00e0 des frais afin que les contribuables n'aient plus \u00e0 subventionner le co\u00fbt du traitement de ces demandes. Les employeurs qui utilisent le programme seront tenus de verser aux travailleurs \u00e9trangers temporaires le salaire moyen en vigueur, ou plus, pour le travail effectu\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3352460\" data-originallang=\"en\">L'opposition a vot\u00e9 contre le financement de la formation professionnelle permettant aux Canadiens d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour obtenir un emploi qui serait autrement occup\u00e9 par un travailleur \u00e9tranger temporaire. Elle continue de voter contre les modifications l\u00e9gislatives que nous essayons d'adopter afin que le gouvernement poss\u00e8de les outils n\u00e9cessaires pour cerner les entreprises qui abusent du Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires et s\u00e9vir contre elles.</p>\n<p data-HoCid=\"3352461\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 souligner que nous avons mis de l'avant des mesures pour aider les ch\u00f4meurs canadiens \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 de l'information en vue de r\u00e9int\u00e9grer plus rapidement le march\u00e9 du travail. Par exemple, gr\u00e2ce \u00e0 l'am\u00e9lioration du service Alerte-Emploi, les demandeurs inscrits peuvent recevoir jusqu'\u00e0 deux fois par jour de l'information sur les emplois disponibles dans leur r\u00e9gion.</p>\n<p data-HoCid=\"3352462\" data-originallang=\"en\">Nous avons besoin des comp\u00e9tences et des talents de tout le monde pour r\u00e9pondre aux demandes du march\u00e9 du travail et soutenir l'\u00e9conomie. Nous devons agir sur tous les fronts, ce que le gouvernement fait d\u00e9j\u00e0, pour cr\u00e9er des emplois et stimuler la croissance \u00e9conomique, afin de continuer \u00e0 assurer la prosp\u00e9rit\u00e9 de tous les Canadiens. Le Canada est confront\u00e9 \u00e0 une importante p\u00e9nurie de main-d'oeuvre, dans plusieurs r\u00e9gions et secteurs de l'\u00e9conomie, mais nous devons toujours accorder la priorit\u00e9 aux Canadiens lorsqu'un emploi est disponible.</p>\n<p data-HoCid=\"3352463\" data-originallang=\"en\">Beaucoup de d\u00e9put\u00e9s de l'opposition ont parl\u00e9 d'un plan. Eh bien, nous avons un plan et l'opposition a vot\u00e9 contre, \u00e0 chaque \u00e9tape du processus l\u00e9gislatif. Le Plan d'action \u00e9conomique respecte l'engagement que nous avons pris \u00e0 l'\u00e9gard des Canadiens de concentrer nos efforts sur les emplois, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme.</p>\n<p data-HoCid=\"3352464\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens ont compris que le leadership \u00e9conomique du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> est essentiel pour affronter la conjoncture difficile que nous avons v\u00e9cue r\u00e9cemment. Cette confiance a port\u00e9 ses fruits, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9lection d'un gouvernement conservateur national fort et stable. </p>\n<p data-HoCid=\"3352465\" data-originallang=\"en\">Il s'est cr\u00e9\u00e9, net, plus de 900 000 emplois. Il s'agit pour la plupart d'emplois \u00e0 temps plein dans le secteur priv\u00e9. Pr\u00e9cisons que plus des deux tiers de ceux-ci se trouvent dans des secteurs o\u00f9 les salaires sont \u00e9lev\u00e9s. Cela t\u00e9moigne de la vigueur de l'\u00e9conomie canadienne dans un contexte \u00e9conomique mondial o\u00f9 r\u00e8gne l'incertitude. </p>\n<p data-HoCid=\"3352466\" data-originallang=\"en\">Aussi bon que soient ces r\u00e9sultats, nous devons quand m\u00eame faire de notre mieux pour permettre aux Canadiens de trouver de nouveau du travail. M\u00eame s'il y a actuellement des milliers d'emplois vacants au Canada, beaucoup trop de gens sont encore \u00e0 la recherche d'un emploi. Dans certaines r\u00e9gions, il y a un d\u00e9s\u00e9quilibre entre les comp\u00e9tences disponibles localement et les comp\u00e9tences dont les employeurs ont besoin pour occuper de nouveaux emplois, ce qui entra\u00eene des p\u00e9nuries dans certaines professions essentielles \u00e0 notre comp\u00e9titivit\u00e9 et \u00e0 notre croissance \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3352467\" data-originallang=\"en\">Les conservateurs appuient donc avec plaisir l'adoption de ce rapport et demandent \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s de collaborer avec eux pour rem\u00e9dier aux p\u00e9nuries de comp\u00e9tences. Les d\u00e9put\u00e9s peuvent le faire directement en appuyant notre Plan d'action \u00e9conomique et le projet de loi d'ex\u00e9cution du budget qui est en train de franchir les \u00e9tapes du processus l\u00e9gislatif. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352448\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to respond to this debate on the ninth report of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities. The report is titled, \u201cLabour and Skills Shortages in Canada: Addressing Current and Future Challenges\u201d. Our government supports concurrence in this report because it highlights a very real skills gap facing Canada. I am a member of the human resources committee and I listened to the evidence of the witnesses. My comments will reflect the facts that the witnesses presented. </p>\n<p data-HoCid=\"3352449\" data-originallang=\"en\">There are employers who cannot grow their businesses because they cannot find workers with the skills they need. At the same time, there are Canadians looking to fill these jobs but they do not have the skills needed to qualify. This is why our government took further action in budget 2013 to more directly connect skills training to jobs that are currently available. We will do this through the Canada jobs grant. The grant moves training decisions out of the hands of government and into those most qualified to determine in-demand skills, those being employers with unfilled jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3352450\" data-originallang=\"en\">Most notably, a new Canada jobs grant will provide up to 130,000 Canadians a year with $15,000 or more to retrain. The amount of $5,000 from that will come from the federal government, with the provinces and territories expected to match that contribution. As our <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> said at the time, \u201cFor the first time, the Canada Job Grant will take skills-training choices out of the hands of government and put them where they belong in the hands of employers and Canadians who want to work\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3352451\" data-originallang=\"en\">There are currently thousands of jobs available across Canada going unfilled, at great cost to the economy and all Canadians. With baby boomers starting to retire in large numbers, we are experiencing real skills shortages. This is undermining our country's competitiveness and ongoing economic growth. We are also working to improve the training of apprentices to fill needs in the skills trades. To reduce barriers to accreditation, we will invest over three years to work with provinces and territories to harmonize requirements and examine the use of practical tests as a method of assessment.</p>\n<p data-HoCid=\"3352452\" data-originallang=\"en\">We are also reforming procurement practices to encourage contractors to hire apprentices on federal construction and maintenance projects, and we will work with the provinces and territories to ensure that they too support employment of apprentices. Our economic action plan also improves supports to groups who are currently under-represented in the job market, such as youth, Canadians with disabilities, aboriginal people and newcomers to Canada. We want to ensure every Canadian can find a place in the job market because Canadian employers need every last one of them.</p>\n<p data-HoCid=\"3352453\" data-originallang=\"en\">With regard to youth, economic action plan 2013 proposes several strategic investments to help them at different stages of their education and careers. For example, to make maximum use of the education and talents of recent graduates, we will, through the career focus program, support 5,000 more paid internships for recent post-secondary graduates. We will also invest over two years to improve labour market information for young people considering careers in high-demand fields, such as the skills trades, science, technology, engineering and mathematics.</p>\n<p data-HoCid=\"3352454\" data-originallang=\"en\">Under our government's action plan, Canada will continue to have one of the lowest youth unemployment rates in the G7. Since 2006, our government has helped 2.1 million youth obtain skills training and jobs. This year alone our measures have created 60,000 jobs for youth. Approximately 400,000 Canadian apprenticeship grants have been handed out to youth since 2007, helping thousands of youth fill skilled trades jobs. These youth-focused initiatives are accompanied by supports for persons with disabilities, aboriginal people and newcomers.</p>\n<p data-HoCid=\"3352455\" data-originallang=\"en\">We will continue to work with provinces and territories and stakeholders to enhance the foreign credential recognition processes to increase the successful integration of internationally trained professionals into the job market.</p>\n<p data-HoCid=\"3352456\" data-originallang=\"en\">Our ultimate goal is to nurture and enable economic growth by creating more opportunities for all Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3352457\" data-originallang=\"en\">There have been several references today to the temporary foreign worker program. Let me be clear. This program was never intended to allow for the outsourcing of Canadian jobs. When concerns were raised about the program, we acted quickly to ensure the interests of Canadian workers came first. Last month we announced several changes to the program. Before issuing a labour market opinion, we will make sure, through beefed-up questions, that the temporary foreign worker program is not used to enable the outsourcing of Canadian jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3352458\" data-originallang=\"en\">Through legislative and regulatory amendments currently before the House, we would increase the government's authority to suspend or revoke work permits and labour market opinions if the program is being misused. We would now require employers who rely on temporary foreign workers to have a firm plan in place to transition to a Canadian workforce. Effective immediately, we would also temporarily suspend the accelerated labour market opinion process in order to determine whether it is the best approach. Our goal continues to be to process applications as efficiently as possible, while ensuring that Canadian workers always come first.</p>\n<p data-HoCid=\"3352459\" data-originallang=\"en\">In addition, fees for processing LMOs and work permits would be introduced so that taxpayers are no longer obliged to subsidize the cost of processing these applications. We would require that employers who use the program pay temporary foreign workers at or above the average wage for a job. </p>\n<p data-HoCid=\"3352460\" data-originallang=\"en\">The opposition voted against providing funding to skills training for Canadians to qualify for jobs that might otherwise have been filled by temporary foreign workers. It has continued to vote against the legislative changes we are attempting to introduce to ensure the government has the tools to discover and crack down on businesses that are abusing the temporary foreign worker program.</p>\n<p data-HoCid=\"3352461\" data-originallang=\"en\">I would like to point out that we have put forward measures to help unemployed Canadians access labour market information to transition back into the labour force more quickly. For example, through enhanced job alerts, registered claimants can receive information up to twice daily on jobs available in their area. </p>\n<p data-HoCid=\"3352462\" data-originallang=\"en\">We need everyone's skills and talents at work to meet labour market demands and support the economy. We need action on all fronts, which our government is already taking, to create jobs and economic growth that will ensure continued prosperity for all Canadians. Canada is experiencing significant skills shortages in many regions and sectors of the economy, but we must always keep Canadians first whenever there are job openings.</p>\n<p data-HoCid=\"3352463\" data-originallang=\"en\">We have heard from a lot of the opposition MPs when it comes to a plan. Well, we have a plan. It is a plan that the opposition has voted against every step of the way. Our economic action plan has delivered on our commitment to Canadians to focus our efforts on jobs, growth and long-term prosperity.</p>\n<p data-HoCid=\"3352464\" data-originallang=\"en\">Canadians understood that the economic leadership of our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> was a key to navigating the difficult economic times we have faced in the recent past. That trust paid off, by electing a strong and stable national Conservative government. </p>\n<p data-HoCid=\"3352465\" data-originallang=\"en\">We have seen the creation of over 900,000 net new jobs. Most are full-time jobs in the private sector, with over two-thirds being in high-wage industries. This reflects the strength of Canada's economy amidst global economic uncertainty. </p>\n<p data-HoCid=\"3352466\" data-originallang=\"en\">As good as these results are, however, our focus is still on getting Canadians back to work. While there are currently thousands of jobs across Canada going unfilled, there are still too many Canadians looking for work. We are confronted with mismatches between the existing skills of the local labour force in some regions and the skills required by employers for new jobs. This is leading to shortages in some occupations that are key to our competitiveness and continued economic growth.</p>\n<p data-HoCid=\"3352467\" data-originallang=\"en\"> Therefore, the Conservatives are pleased to support concurrence on this report and to call on all members of this House to work with us to address the skills gap. This can be most directly demonstrated by supporting our economic action plan and the budget implementation act that is now working its way through the House of Commons.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 17:15:00", "source_id": "8024173", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/500/", "procedural": false}