{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Devinder Shory (Calgary Northeast, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/devinder-shory/", "url": "/debates/2013/5/21/devinder-shory-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352318\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de prendre la parole pour appuyer la motion et le neuvi\u00e8me rapport du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, intitul\u00e9 <em>P\u00e9nuries de main-d\u2019oeuvre et de comp\u00e9tences au Canada: Solutions aux d\u00e9fis actuels et futurs</em>. </p>\n<p data-HoCid=\"3352319\" data-originallang=\"en\">Dans le rapport, on reconna\u00eet que la question des p\u00e9nuries de main-d'oeuvre et de comp\u00e9tences est tr\u00e8s complexe et qu'elle n\u00e9cessite une intervention coordonn\u00e9e \u00e0 de nombreux \u00e9gards.</p>\n<p data-HoCid=\"3352320\" data-originallang=\"en\">Je vais profiter de l'occasion pour souligner les mesures prises par le gouvernement du Canada pour rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie des comp\u00e9tences. Je vais aussi parler des moyens qui s'offrent \u00e0 nos partenaires du secteur priv\u00e9 pour contribuer \u00e0 r\u00e9gler le probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3352321\" data-originallang=\"en\">Nous en sommes \u00e0 un moment d\u00e9cisif de la reprise \u00e9conomique au Canada. Alors que les march\u00e9s mondiaux sont fragiles en raison de l'incertitude qui r\u00e8gne \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, le Canada conna\u00eet encore croissance et prosp\u00e9rit\u00e9, mais cette croissance ne peut \u00eatre maintenue qu'en pr\u00e9sence d'une main-d'oeuvre comp\u00e9tente et instruite. Nos travailleurs doivent donc poss\u00e9der les comp\u00e9tences de base n\u00e9cessaires pour faire rouler l'\u00e9conomie. Ces comp\u00e9tences sont des pierres d'assise, comme le reconna\u00eet notre gouvernement dans son budget, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3352322\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique propose de nouvelles mesures pour favoriser le jumelage entre les emplois disponibles et les Canadiens, et pour donner \u00e0 ceux-ci la formation et les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour r\u00e9ussir dans l'\u00e9conomie d'aujourd'hui. Parmi ces mesures: la nouvelle subvention canadienne pour l'emploi, la cr\u00e9ation de d\u00e9bouch\u00e9s pour les apprentis et du soutien \u00e0 l'emploi pour les groupes sous-repr\u00e9sent\u00e9s, comme les personnes handicap\u00e9es, les jeunes, les Autochtones et les nouveaux arrivants.</p>\n<p data-HoCid=\"3352323\" data-originallang=\"en\">Des sommes importantes sont investies dans la formation, mais il est clair que nous pouvons faire mieux. Il y a encore trop de ch\u00f4meurs canadiens \u00e0 la recherche d'un emploi et trop d'entreprises \u00e0 la recherche de travailleurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3352324\" data-originallang=\"en\">J'aimerais parler de la subvention canadienne pour l'emploi, dont l'objectif est de jumeler des Canadiens qui cherchent \u00e0 am\u00e9liorer leurs comp\u00e9tences avec des cr\u00e9ateurs d'emplois \u00e0 la recherche de travailleurs qualifi\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3352325\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai oubli\u00e9 de mentionner que je partagerai mon temps de parole avec ma coll\u00e8gue.</p>\n<p data-HoCid=\"3352326\" data-originallang=\"en\">Par exemple, un petit cabinet dentaire \u00e0 London, en Ontario, pourrait \u00eatre \u00e0 la recherche d'un nouvel assistant dentaire. La r\u00e9ceptionniste est int\u00e9ress\u00e9e, mais elle n'est pas qualifi\u00e9e. La dentiste veut garder cette employ\u00e9e dans son cabinet, et elle verse 2 500 $ dans le cadre de la subvention canadienne pour l\u2019emploi. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et les gouvernements provinciaux versent des sommes \u00e9gales. La r\u00e9ceptionniste b\u00e9n\u00e9ficie donc de 7 500 $ pour suivre un cours d'assistant dentaire au coll\u00e8ge communautaire. Elle participe, avec la dentiste, \u00e0 l'embauche et \u00e0 la formation de la nouvelle r\u00e9ceptionniste. Gr\u00e2ce \u00e0 son nouveau travail d'assistante dentaire, son salaire a augment\u00e9 de 25 %. La dentiste a r\u00e9ussi \u00e0 garder une employ\u00e9e loyale et d\u00e9vou\u00e9e. Elle dispose \u00e9galement d'une plus grande marge de manoeuvre pour g\u00e9rer les absences p\u00e9riodiques, car elle a une employ\u00e9e qui aura re\u00e7u une formation sur divers aspects de la pratique.</p>\n<p data-HoCid=\"3352327\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s peuvent le voir avec cet exemple, pour la premi\u00e8re fois, gr\u00e2ce \u00e0 la subvention canadienne pour l'emploi, ce ne sera plus le gouvernement qui dictera les choix de la formation ax\u00e9e sur les comp\u00e9tences. Ce seront les cr\u00e9ateurs d'emplois et les Canadiens qui cherchent du travail, comme cela doit se faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3352328\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 l'ampleur du probl\u00e8me, nous devons demander \u00e0 tous les intervenants, y compris les employeurs et les \u00e9tablissements postsecondaires, de faire leur part pour corriger ce probl\u00e8me tr\u00e8s grave. Cela vaut encore plus pour les entreprises canadiennes qui veulent prosp\u00e9rer.</p>\n<p data-HoCid=\"3352329\" data-originallang=\"en\">D'apr\u00e8s une enqu\u00eate du Conference Board du Canada, les entreprises ont consacr\u00e9 en moyenne 747 $ \u00e0 la formation et au perfectionnement des employ\u00e9s en 2011. Elles ont attribu\u00e9 1,5 % de leur budget \u00e0 la formation, par rapport \u00e0 2 % dans les ann\u00e9es 1990. De plus, 51 % des organisations pr\u00e9voient r\u00e9duire leurs d\u00e9penses de formation, et 33 % des employ\u00e9s canadiens ont affirm\u00e9 qu'ils voulaient perfectionner leurs comp\u00e9tences, mais qu'ils ne l'avaient pas fait.</p>\n<p data-HoCid=\"3352330\" data-originallang=\"en\">Maintenant que la reprise \u00e9conomique semble vouloir se poursuivre, nous croyons que les entreprises devraient investir de fa\u00e7on plus \u00e9nergique dans les comp\u00e9tences de leurs employ\u00e9s et dans leur propre avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3352331\" data-originallang=\"en\">Nous croyons que nos bilans futurs pourraient \u00eatre beaucoup plus positifs si nous investissions dans les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 l'essor de notre \u00e9conomie. C'est d'ailleurs le point central du rapport: il faut un effort concert\u00e9 de la part de tous pour s'attaquer \u00e0 cette importante question. </p>\n<p data-HoCid=\"3352332\" data-originallang=\"en\">Il est essentiel que les Canadiens poss\u00e8dent les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour les emplois d'aujourd'hui et de demain si nous voulons atteindre nos principaux objectifs en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d'emplois, de croissance \u00e9conomique et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme pour les Canadiens. Une p\u00e9nurie de travailleurs poss\u00e9dant les comp\u00e9tences appropri\u00e9es risque d'entra\u00eener des pertes d'occasions d'affaires pour les entreprises canadiennes, une perte de productivit\u00e9 pour le Canada, ainsi qu'une diminution du niveau de vie et des perspectives d'emploi pour les Canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3352333\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de citer quelques experts au sujet de la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre qui menace les Canadiens: </p>\n<p data-HoCid=\"3352334\" data-originallang=\"en\">En ao\u00fbt 2012, la F\u00e9d\u00e9ration canadienne de l'entreprise ind\u00e9pendante a d\u00e9clar\u00e9 que la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre qualifi\u00e9e demeurait le principal d\u00e9fi op\u00e9rationnel auquel \u00e9taient confront\u00e9s les entrepreneurs terre-neuviens. </p>\n<p data-HoCid=\"3352335\" data-originallang=\"en\">Susan Holt, pr\u00e9sidente et directrice g\u00e9n\u00e9rale du Conseil d'entreprises du Nouveau-Brunswick, a d\u00e9clar\u00e9 ceci le 24 f\u00e9vrier 2012: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352336\" data-originallang=\"en\"> Bien que le manque de main-d'oeuvre sp\u00e9cialis\u00e9e soit particuli\u00e8rement notable pour les emplois tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9s, on note qu'encore 30 % des r\u00e9pondants disent avoir du mal \u00e0 combler la plupart des emplois peu sp\u00e9cialis\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352337\" data-originallang=\"en\">Perrin Beatty, le PDG de la Chambre de commerce du Canada, a quant \u00e0 lui d\u00e9clar\u00e9 ceci le 8 f\u00e9vrier 2012: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352338\" data-originallang=\"en\"> [...] des repr\u00e9sentants d\u2019entreprises me disent qu'ils ne parviennent pas \u00e0 trouver les personnes appropri\u00e9es pour leur permettre de prendre de l'expansion et d'\u00eatre plus concurrentiels. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352339\" data-originallang=\"en\">Comme les membres du comit\u00e9 l'ont entendu au cours de leurs d\u00e9placements dans les diverses r\u00e9gions du pays, la p\u00e9nurie sectorielle de comp\u00e9tences est bien r\u00e9elle et nuit \u00e0 la pleine croissance de notre \u00e9conomie. Nous tenons \u00e0 ce que tous les Canadiens puissent trouver leur place sur le march\u00e9 du travail, car les employeurs canadiens ont besoin de chacun d'entre eux. </p>\n<p data-HoCid=\"3352340\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013, qui met l'accent sur les jeunes, pr\u00e9voit plusieurs investissements strat\u00e9giques destin\u00e9s \u00e0 les aider \u00e0 diverses \u00e9tapes de leur \u00e9ducation et de leur carri\u00e8re. </p>\n<p data-HoCid=\"3352341\" data-originallang=\"en\">Par exemple, afin de tirer le maximum de l'\u00e9ducation et des talents des nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s, nous allons investir dans le programme Objectif carri\u00e8re afin d'offrir 5 000 stages r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s de plus aux r\u00e9cents dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement postsecondaire. Nous allons \u00e9galement am\u00e9liorer l'information sur le march\u00e9 du travail \u00e0 l'intention des jeunes qui envisagent une carri\u00e8re dans des domaines o\u00f9 la demande est forte, comme les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s, les sciences, la technologie, le g\u00e9nie et les math\u00e9matiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3352342\" data-originallang=\"en\">\u00c0 ces initiatives ax\u00e9es sur les jeunes s'ajoutent les m\u00e9canismes de soutien destin\u00e9s aux personnes handicap\u00e9es, aux Autochtones et aux nouveaux arrivants. Toutes ces mesures contribueront \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins de main-d'oeuvre des entreprises canadiennes et \u00e0 am\u00e9liorer les perspectives d'emploi de chacun.</p>\n<p data-HoCid=\"3352343\" data-originallang=\"en\">Nous r\u00e9pondons aux v\u00e9ritables besoins des travailleurs et des employeurs gr\u00e2ce \u00e0 des initiatives telles que la subvention canadienne pour l'emploi.</p>\n<p data-HoCid=\"3352344\" data-originallang=\"en\">C'est en collaborant que les employeurs, l'industrie, les \u00e9tablissements d'enseignement et les gouvernements pourront faire en sorte que notre main-d'oeuvre parvienne \u00e0 garder le Canada concurrentiel et prosp\u00e8re \u00e0 long terme. </p>\n<p data-HoCid=\"3352345\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi nous sommes heureux d'appuyer l'adoption de ce rapport. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352318\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to rise in favour of the motion and the ninth report of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities entitled \u201cLabour and Skills Shortages in Canada: Addressing Current and Future Challenges\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3352319\" data-originallang=\"en\">The report acknowledges that the issue of labour and skills shortages is very complex and requires coordinated action on a number of fronts.</p>\n<p data-HoCid=\"3352320\" data-originallang=\"en\">I would like to take this opportunity to highlight what the Government of Canada is doing to close the skills gap. I would also like to address some of the opportunities our partners in the private sector have to be part of the solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3352321\" data-originallang=\"en\">Now is a critical time for Canada's economic recovery. While markets are fragile because of global uncertainty, Canada is still on the path toward economic growth and prosperity, but this growth can only be sustained if we have a skilled and knowledgeable workforce, which means that our workers must be equipped with the basic skills required to drive the economy. These skills are building blocks recognized in our government's budget, economic action plan 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3352322\" data-originallang=\"en\">The economic action plan proposes new measures to connect Canadians with available jobs and to provide them with the skills and training they need to strive in today's economy. These measures include introducing the new Canada job grant, creating more opportunities for apprentices and providing employment support to underrepresented groups, such as people with disabilities, youth, aboriginal people and newcomers.</p>\n<p data-HoCid=\"3352323\" data-originallang=\"en\">While significant money is spent on training, it is clear we can do better. There are still too many unemployed Canadians looking for jobs and too many businesses looking for workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3352324\" data-originallang=\"en\">I would like to focus on the Canada job grant, which seeks to connect Canadians looking to increase their skills with job creators who need skilled workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3352325\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I forgot to mention that I will be splitting my time with my colleague.</p>\n<p data-HoCid=\"3352326\" data-originallang=\"en\">For example, a small dental practice in London, Ontario, might be seeking a new dental assistant. The current receptionist is interested in the position but is not qualified. The dentist is keen to retain this worker in her practice and contributes $2,500 toward a $7,500 Canada job grant. That also results in equal contributions of $2,500 from the federal and provincial governments to allow the receptionist to complete the dental assistant course at the local community college. The original receptionist works with the dentist to hire and train a new receptionist. Now working as a new dental assistant, the employee's wage has increased 25%. That dentist has managed to retain a committed and loyal employee and also has the additional flexibility to manage periodic employee absences by having an employee trained in several areas of the practice.</p>\n<p data-HoCid=\"3352327\" data-originallang=\"en\">As members can see from the example, for the first time the Canada job grant is taking skills training choices out of the hands of the government and putting them where they belong: in the hands of job creators and Canadians looking for work.</p>\n<p data-HoCid=\"3352328\" data-originallang=\"en\">Given the magnitude of the problem, we must ask all players, including employers and post-secondary institutions, to step up to the plate to address this very serious issue. This is especially true for Canadian companies that want their businesses to grow.</p>\n<p data-HoCid=\"3352329\" data-originallang=\"en\">According to a survey conducted by the Conference Board of Canada, the average amount companies spent for employees on training and development in 2011 was $747. Companies allocated 1.5% of their payroll budget to training, down from 2% in the 1990s. As well, 51% of organizations plan to cut spending on training, and 33% of Canadian employees said they wanted to further their skills but did not.</p>\n<p data-HoCid=\"3352330\" data-originallang=\"en\">Now that the recovery is starting to get a foothold, we believe companies should invest more aggressively in their employees' skills and in their future.</p>\n<p data-HoCid=\"3352331\" data-originallang=\"en\">What we are saying is that our future balance sheets could be much better if we invested in the skills needed to propel our economy, and this is the central point in the report: that a concerted effort is required by everyone to tackle this important issue. </p>\n<p data-HoCid=\"3352332\" data-originallang=\"en\">Ensuring that Canadians have the skills required for the jobs of today and tomorrow is critical to achieving our top priorities of job creation, economic growth and long-term prosperity for Canadians. A shortage of workers with the right skills can mean forgone business opportunities for Canadian enterprises, lost productivity for Canada, and lower living standards and fewer employment opportunities for Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3352333\" data-originallang=\"en\">Let me quote a few experts on the skills shortage facing Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3352334\" data-originallang=\"en\">In August 2012, the Canadian Federation of Independent Business said that a shortage of skilled labour is the main operating challenge facing business owners in Newfoundland.</p>\n<p data-HoCid=\"3352335\" data-originallang=\"en\">Susan Holt, the New Brunswick Business Council CEO, said on February 24, 2012:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352336\" data-originallang=\"en\"> There are more shortages in the higher-skilled positions but we still have 30 per cent of respondents highlighting challenges in filling low-skilled positions. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352337\" data-originallang=\"en\">Perrin Beatty, the president and CEO of the Canadian Chamber of Commerce, said on February 8, 2012:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352338\" data-originallang=\"en\"> ...what I'm hearing from businesses is they cannot get their hands on the people they need to allow them to expand and be more competitive. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352339\" data-originallang=\"en\">As committee members heard as they travelled to all regions in Canada, the skills gap is real and it is holding back our economy from fully developing. We want to ensure every Canadian can find a place in the job market, because Canadian employers need every last one of them.</p>\n<p data-HoCid=\"3352340\" data-originallang=\"en\">Highlighting youth, economic action plan 2013 proposes several strategic investments to help them at different stages of their education and careers. </p>\n<p data-HoCid=\"3352341\" data-originallang=\"en\">For example, to make maximum use of education and talent of recent graduates, we will invest through the career focus program to support 5,000 more paid internships for recent post-secondary graduates and we will also improve labour market information for young people considering careers in high-demand fields such as the skilled trades, science, technology, engineering and mathematics. </p>\n<p data-HoCid=\"3352342\" data-originallang=\"en\">These youth-focused initiatives are accompanied by supports for persons with disabilities, aboriginal people and newcomers that will help meet the employment needs of Canadian businesses and improve individuals' job prospects.</p>\n<p data-HoCid=\"3352343\" data-originallang=\"en\">With initiatives such as the Canada job grant, we are addressing the real needs of workers and employers.</p>\n<p data-HoCid=\"3352344\" data-originallang=\"en\">By working collaboratively, employers, industry, educational institutions and governments can ensure that our workforce can keep Canada competitive and prosperous for the long term.</p>\n<p data-HoCid=\"3352345\" data-originallang=\"en\">This is why we are pleased to provide our support to concur in this report.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 16:20:00", "source_id": "8023424", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1190/", "procedural": false}