{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Dominic LeBlanc (Beaus\u00e9jour, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/dominic-leblanc/", "url": "/debates/2013/5/21/dominic-leblanc-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352019\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens ordinaires n\u2019ont pas de riches amis conservateurs pouvant payer leurs dettes et faire expurger des rapports officiels.</p>\n<p data-HoCid=\"3352020\" data-originallang=\"en\">Quand le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a-t-il appris qu\u2019on a demand\u00e9 \u00e0 des s\u00e9nateurs conservateurs membres du comit\u00e9 de v\u00e9rification de supprimer certaines parties du rapport concernant les agissements du s\u00e9nateur Duffy?</p>\n<p data-HoCid=\"3352021\" data-originallang=\"en\">Le ministre peut-il nous dire de qui venait l\u2019ordre donn\u00e9 aux s\u00e9nateurs conservateurs? \u00c9tait-ce du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, de son chef de cabinet ou de la leader du gouvernement au S\u00e9nat?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352019\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, ordinary Canadians do not have wealthy Conservative friends who can pay their debts and then whitewash official reports.</p>\n<p data-HoCid=\"3352020\" data-originallang=\"en\">When was the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> made aware that Conservative senators on the audit committee had been asked to delete certain sections of the report pertaining to Senator Duffy's wrongdoing?</p>\n<p data-HoCid=\"3352021\" data-originallang=\"en\">Could he tell us who gave that order to the Conservative senators? Was it the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, his chief of staff or the government leader in the Senate?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 14:35:00", "source_id": "8022764", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1314/", "procedural": false}