{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Glenn Thibeault"}, "politician_url": "/politicians/glenn-thibeault/", "url": "/debates/2013/5/21/glenn-thibeault-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Question No. 1279"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352608\"> En ce qui concerne l\u2019article 347 du Code criminel, ventil\u00e9 par exercice, pour chaque exercice depuis 2006-2007: <em>a</em>) combien d\u2019enqu\u00eates la GRC a-t-elle men\u00e9es sur les infractions \u00e0 cette disposition; <em>b</em>) combien d\u2019accusations a-t-on port\u00e9es; <em>c</em>) combien de poursuites ayant abouti ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352608\"> With regard to section 347 of the Criminal Code, broken down by fiscal year for each fiscal year since 2006-2007: (<em>a</em>) how many investigations has the RCMP carried out into contraventions of this provision; (<em>b</em>) how many charges have been laid; and (<em>c</em>) how many successful prosecutions have been carried out?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Questions on the Order Paper"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 18:10:00", "source_id": "p3352608", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1205/", "procedural": false}