{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Gordon O'Connor"}, "politician_url": "/politicians/gordon-oconnor/", "url": "/debates/2013/5/21/gordon-oconnor-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons With Disabilities"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352565\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je demande que le vote soit report\u00e9 apr\u00e8s les initiatives minist\u00e9rielles.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352565\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I ask that the vote be moved to after government orders.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 18:00:00", "source_id": "8024377", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/526/", "procedural": false}