{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/5/21/lisa-raitt-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352360\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux d'abord f\u00e9liciter le Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es de s'\u00eatre pench\u00e9 sur la p\u00e9nurie de comp\u00e9tences et de main-d'oeuvre au Canada. Nous ne pouvons pas parler de cette p\u00e9nurie sans mentionner \u00e0 quel point notre avenir est \u00e9troitement li\u00e9 au d\u00e9veloppement des ressources de notre pays, surtout compte tenu de leur abondance dans un grand nombre de r\u00e9gions.</p>\n<p data-HoCid=\"3352361\" data-originallang=\"en\">J'ai men\u00e9 de vastes consultations aupr\u00e8s d'employeurs et de syndicats de toutes les r\u00e9gions du pays relativement aux d\u00e9fis en milieu de travail. Tant les employeurs que les syndicats ont dit tr\u00e8s clairement que la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre et de comp\u00e9tences est une pr\u00e9occupation majeure. C'est pour cette raison que la formation et le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences constituent l'objectif premier de notre Plan d'action \u00e9conomique de 2013. Nous ne parlons pas uniquement du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en g\u00e9n\u00e9ral, mais bien du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et des capacit\u00e9s qui vont r\u00e9pondre aux exigences pr\u00e9cises du march\u00e9 du travail pour tous les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3352362\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement conservateur reconna\u00eet qu'il faut faire davantage pour optimiser la participation des Canadiens, notamment par le truchement d'initiatives afin de jumeler les gens aux emplois disponibles, maintenant et dans l'avenir. C'est sur cet aspect que nos efforts ont port\u00e9 aux cours des derni\u00e8res ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3352363\" data-originallang=\"en\">Nous savons que si nous voulons am\u00e9liorer les perspectives \u00e9conomiques \u00e0 long terme au Canada, nous devons faire davantage appel aux travailleurs canadiens dont les comp\u00e9tences sont sous-utilis\u00e9es. Nous am\u00e9liorons le programme d'assurance-emploi afin de faciliter le jumelage des Canadiens aux emplois disponibles. Nous nous effor\u00e7ons aussi de mieux jumeler le r\u00e9gime d'assurance-emploi au Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires, afin de toujours donner la priorit\u00e9 aux travailleurs canadiens. C'est pour cette raison que le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 pr\u00e9voit des investissements importants dans les comp\u00e9tences et la formation. Nous voulons que tous les travailleurs canadiens aient les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour jouer un r\u00f4le actif dans le march\u00e9 du travail et ainsi contribuer \u00e0 la croissance \u00e9conomique du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3352364\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 propose un plan en trois points pour jumeler les Canadiens aux emplois disponibles. Je tiens tout particuli\u00e8rement \u00e0 mentionner une initiative dont nous avons parl\u00e9 aujourd'hui, \u00e0 savoir la nouvelle subvention canadienne pour l'emploi. Ce programme est vraiment int\u00e9ressant parce qu'il pourrait fournir chaque ann\u00e9e \u00e0 des centaines de milliers de Canadiens 15 000 $ ou plus pour se recycler. De ce montant, 5 000 $ sera vers\u00e9 par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Nous demanderons aux provinces, aux territoires et aux employeurs de contribuer \u00e0 part \u00e9gale. </p>\n<p data-HoCid=\"3352365\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'il a pr\u00e9sent\u00e9 le Plan d'action \u00e9conomique, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352366\" data-originallang=\"en\"> Gr\u00e2ce \u00e0 la subvention canadienne pour l'emploi, ce ne sera plus le gouvernement qui dictera les choix de la formation ax\u00e9e sur les comp\u00e9tences. Ce seront les employeurs [...] et les Canadiens qui veulent travailler, comme cela doit se faire. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352367\" data-originallang=\"en\"> Le plus important, c\u2019est que la nouvelle subvention devrait apporter la chose essentielle pour le ch\u00f4meur ou le travailleur sous-employ\u00e9: un emploi. </p>\n<p data-HoCid=\"3352368\" data-originallang=\"en\"> Ce n\u2019est pas tout. Le Plan d\u2019action \u00e9conomique pr\u00e9voit l\u2019engagement \u00e0 ouvrir de plus larges possibilit\u00e9s aux apprentis. Pour aider \u00e0 abattre les obstacles \u00e0 la reconnaissance des titre de comp\u00e9tence, nous allons investir 4 millions de dollars sur trois ans afin de travailler avec les provinces et les territoires pour harmoniser les exigences et examiner l\u2019utilisation de tests pratiques comme m\u00e9thode d\u2019\u00e9valuation. </p>\n<p data-HoCid=\"3352369\" data-originallang=\"en\"> Nous allons \u00e9galement r\u00e9former les pratiques en mati\u00e8re d\u2019approvisionnement. C\u2019est tr\u00e8s important, car nous allons encourager les entrepreneurs \u00e0 engager des apprentis pour les projets f\u00e9d\u00e9raux de construction et d\u2019entretien. Nous allons collaborer avec les provinces et les territoires pour veiller \u00e0 ce qu\u2019ils appuient eux aussi l\u2019emploi d\u2019apprentis. </p>\n<p data-HoCid=\"3352370\" data-originallang=\"en\"> Le troisi\u00e8me axe du Plan d\u2019action \u00e9conomique de 2013 est l\u2019am\u00e9lioration du soutien accord\u00e9 aux groupes actuellement sous-repr\u00e9sent\u00e9s sur le march\u00e9 du travail: les jeunes, les personnes handicap\u00e9es, les Autochtones et les nouveaux arrivants. Nous voulons nous assurer que tous les Canadiens puissent trouver une place sur le march\u00e9 du travail puisque, \u00e0 parler franchement, les employeurs canadiens ont besoin d\u2019eux jusqu\u2019au dernier. </p>\n<p data-HoCid=\"3352371\" data-originallang=\"en\"> Je me permets d\u2019insister sur les jeunes. Le Plan d\u2019action \u00e9conomique de 2013 propose plusieurs investissements strat\u00e9giques pour aider les jeunes \u00e0 divers stades de leurs \u00e9tudes et, bien entendu, de leur carri\u00e8re. </p>\n<p data-HoCid=\"3352372\" data-originallang=\"en\"> Voici un exemple. Pour tirer le maximum des \u00e9tudes et des talents des dipl\u00f4m\u00e9s, nous allons injecter des fonds importants au moyen du programme Objectif carri\u00e8re pour soutenir plus de 5 000 stages r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 l\u2019intention des dipl\u00f4m\u00e9s qui ont fait des \u00e9tudes postsecondaires. Nous r\u00e9am\u00e9nagerons \u00e9galement des fonds sur deux ans afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019information sur le march\u00e9 du travail pour les jeunes qui songent \u00e0 faire carri\u00e8re dans des domaines o\u00f9 la demande est vigoureuse: m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s, sciences, technologie, g\u00e9nie et math\u00e9matiques. Ces initiatives ax\u00e9es sur les jeunes s\u2019accompagneraient de mesures de soutien pour les personnes handicap\u00e9es, les Autochtones et, bien entendu, les nouveaux arrivants, pour contribuer \u00e0 satisfaire les besoins en main-d\u2019\u0153uvre des entreprises canadiennes et, du m\u00eame coup, am\u00e9liorer les chances d\u2019emploi des travailleurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3352373\" data-originallang=\"en\"> Comme le sait quiconque c\u00f4toie des jeunes, les jeunes travailleurs qui arrivent dans la population active sont en pr\u00e9sence d\u2019un march\u00e9 du travail incertain tandis que des industries, dans certains secteurs, sont aux prises avec des p\u00e9nuries que les jeunes Canadiens pourraient contribuer \u00e0 r\u00e9sorber. La Strat\u00e9gie emploi jeunesse, dont le budget a \u00e9t\u00e9 nettement accru ces derni\u00e8res ann\u00e9es, aide les jeunes \u00e0 acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences et l\u2019exp\u00e9rience n\u00e9cessaires pour obtenir des emplois d\u00e8s maintenant et \u00e0 se pr\u00e9parer pour la population active de demain. Depuis 2006, nos efforts ont aid\u00e9 plus de 2,1 millions de jeunes \u00e0 acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences, \u00e0 prendre une formation et \u00e0 trouver un emploi sur le march\u00e9 du travail au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3352374\" data-originallang=\"en\"> Nous aidons \u00e9galement les jeunes, et plus particuli\u00e8rement les \u00e9tudiants issus de familles \u00e0 revenu faible ou moyen, en rendant plus accessibles les \u00e9tudes postsecondaires et la formation. </p>\n<p data-HoCid=\"3352375\" data-originallang=\"en\"> Un ensemble de mesures de soutien est propos\u00e9 pour aider les Canadiens \u00e0 \u00e9conomiser pour les \u00e9tudes postsecondaires, \u00e0 les financer et \u00e0 en rembourser les co\u00fbts. Notons par exemple le Bon d'\u00e9tudes canadien, la Subvention canadienne pour l'\u00e9pargne-\u00e9tudes, les bourses d\u2019\u00e9tudes canadiennes, les pr\u00eats canadiens aux \u00e9tudiants et le Programme d'aide au remboursement.</p>\n<p data-HoCid=\"3352376\" data-originallang=\"en\"> Les meilleurs programmes pour perfectionner les comp\u00e9tences des jeunes et les adapter aux besoins des employeurs sont ceux qui sont propos\u00e9s en milieu de travail. C\u2019est particuli\u00e8rement vrai dans les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s. Voil\u00e0 pourquoi le gouvernement a cr\u00e9\u00e9 les subventions aux apprentis, qui permettent de jumeler les comp\u00e9tences avec les emplois disponibles. La subvention incitative aux apprentis procure un maximum de 2 000 $ \u00e0 un apprenti dans un m\u00e9tier d\u00e9sign\u00e9 Sceau rouge qui termine son premier ou son deuxi\u00e8me niveau du programme d\u2019apprentissage. La Subvention \u00e0 l\u2019ach\u00e8vement de la formation d\u2019apprenti est un montant de 2 000 $ remis aux apprentis qui terminent leur formation avec succ\u00e8s. En d\u2019autres termes, les apprentis pourraient avoir droit \u00e0 des subventions d\u2019un maximum de 4 000 $. Je suis tr\u00e8s heureuse de dire que, jusqu\u2019\u00e0 maintenant, pr\u00e8s de 400 000 subventions aux apprentis ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9es au Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3352377\" data-originallang=\"en\"> De plus, les employeurs sont invit\u00e9s \u00e0 appuyer l\u2019apprentissage, car on leur propose le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour la cr\u00e9ation d'emplois d'apprentis. L\u2019employeur re\u00e7oit un cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e9gal \u00e0 10 % du salaire vers\u00e9 \u00e0 des apprentis dans les m\u00e9tiers d\u00e9sign\u00e9s Sceau rouge au cours des deux premi\u00e8res ann\u00e9es de leur apprentissage. </p>\n<p data-HoCid=\"3352378\" data-originallang=\"en\"> Il y a aussi un bassin de talents qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 \u00e0 fond dans les collectivit\u00e9s rurales et \u00e9loign\u00e9es: les Autochtones. Gr\u00e2ce \u00e0 ses programmes relatifs au march\u00e9 du travail pour les Autochtones, le gouvernement collabore avec des partenaires pour faire en sorte que les Autochtones puissent pleinement tirer parti des d\u00e9bouch\u00e9s \u00e9conomiques qui existent autour d\u2019eux. </p>\n<p data-HoCid=\"3352379\" data-originallang=\"en\"> Les principaux programmes f\u00e9d\u00e9raux qui appuient le perfectionnement des comp\u00e9tences des Autochtones sont la Strat\u00e9gie de formation pour les comp\u00e9tences et l\u2019emploi destin\u00e9e aux Autochtones et le Fonds pour les comp\u00e9tences et les partenariats. Gr\u00e2ce \u00e0 la strat\u00e9gie, des fonds consid\u00e9rables ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour la p\u00e9riode allant de 2010 \u00e0 2015, pour faire augmenter la participation autochtone \u00e0 la population active du Canada. Quant au Fonds pour les comp\u00e9tences et les partenariats, dont les ressources sont importantes, il met en \u00e9vidence l\u2019engagement du gouvernement \u00e0 s\u2019associer \u00e0 des partenaires pour concevoir des projets fond\u00e9s sur les d\u00e9bouch\u00e9s \u00e9conomiques qui s\u2019offrent. </p>\n<p data-HoCid=\"3352380\" data-originallang=\"en\"> Une chose est certaine: nous devons penser le march\u00e9 du travail diff\u00e9remment, faire preuve d\u2019imagination et de cr\u00e9ativit\u00e9 comme jamais auparavant. Nous devons sortir des sentiers battus parce que nous devons parvenir \u00e0 jumeler les travailleurs et les emplois. Nous devons trouver des solutions aux endroits o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage d\u00e9passe les 10 % alors que les entreprises locales cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment une main-d\u2019\u0153uvre sp\u00e9cialis\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3352381\" data-originallang=\"en\"> J\u2019estime que c\u2019est un grand progr\u00e8s que nous accomplissons l\u00e0. J\u2019ai bon espoir que les mesures pr\u00e9vues dans le Plan d\u2019action \u00e9conomique de 2013 aideront \u00e0 r\u00e9sorber les p\u00e9nuries de main-d\u2019\u0153uvre et de comp\u00e9tences. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352360\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to begin by commending the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities for examining the issue of skills and labour shortages in Canada. We cannot speak of skills and labour shortages in Canada without mentioning how strongly the future is linked to the economic development of the resources in our country, especially since these resources are so abundant in so many regions. </p>\n<p data-HoCid=\"3352361\" data-originallang=\"en\">I have consulted widely with employers and unions across the country with respect to challenges being faced in the workplace. What has come back very clearly to me from both sides is that labour and skills shortages are a major concern of both management and unions. That is why the key focus of our economic action plan 2013 is on skills training and development. It is not just on skills development in general, but on skills and development training that are going to meet specific labour market demands for all Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3352362\" data-originallang=\"en\">Our Conservative government recognizes that we have more to do to maximize participation by Canadians in the market, with initiatives that connect more people to the jobs that are available now and in the future. That is where we have been focusing in recent years. </p>\n<p data-HoCid=\"3352363\" data-originallang=\"en\">We know that to improve Canada's long-term economic outlook, we need to get more of Canada's underutilized workers and their skills to work. We have been improving the employment insurance program so we can ensure that Canadians have a better connection with the jobs available. We are also working to better connect the EI system to the temporary foreign worker program to ensure that we always put Canadian workers first. That is why economic action plan 2013 would invest significantly in skills and training; to ensure that all Canadian workers have the skills they need to play an active part in the labour market and, ultimately, contribute to our country's economic growth. </p>\n<p data-HoCid=\"3352364\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 puts forward a three-point plan to connect Canadians with jobs available. Most notably, and this is what we have been speaking about in the House today, is the new Canada jobs grant. It is a very exciting program, because it will potentially provide hundreds of thousands of Canadians each year with $15,000 or more to retrain; $5,000 of this will come from the federal government. The provinces and territories and employers will be expected to match that contribution.</p>\n<p data-HoCid=\"3352365\" data-originallang=\"en\">At the time of introducing the economic action plan, the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3352366\" data-originallang=\"en\"> The Canada Job Grant will take skills-training choices out of the hands of government and put them where they belong: in the hands of employers [...] and Canadians who want to work. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3352367\" data-originallang=\"en\">More importantly, the new grant should lead to one essential thing for unemployed or underemployed Canadians: a job.</p>\n<p data-HoCid=\"3352368\" data-originallang=\"en\">That is not all. The economic action plan committed to creating more opportunities for apprentices as well. To help reduce barriers to accreditation, we are going to invest $4 million over three years to work with the provinces and the territories to harmonize requirements and examine the use of practical tests as a method of assessment. </p>\n<p data-HoCid=\"3352369\" data-originallang=\"en\">We are also going to reform procurement practices. This is very important, because we are going to encourage contractors to hire apprentices on federal construction and maintenance projects. We are going to work with the provinces and territories to ensure that they, too, support the employment of apprentices.</p>\n<p data-HoCid=\"3352370\" data-originallang=\"en\">Our third focus in economic action plan 2013 would improve support to groups that are currently under-represented in the job market. These are youth, Canadians with disabilities, aboriginal people and newcomers to Canada. We want to ensure that every Canadian can find a place in the job market because, quite frankly, Canadian employers need every last one of them. </p>\n<p data-HoCid=\"3352371\" data-originallang=\"en\">To highlight youth, economic action plan 2013 proposes several strategic investments to help the youth at different stages of their education and, of course, their careers. </p>\n<p data-HoCid=\"3352372\" data-originallang=\"en\">To give an example, to make maximum use of the education and talents of graduates, we are going to invest significant funding through the career focus program to support more than 5,000 paid internships for recent post-secondary graduates. We will also reallocate money over two years to improve labour market information for young people considering careers in those high demand fields, such as the skilled trades, science, technology, engineering and mathematics. These youth-focused initiatives would be accompanied by supports for persons with disabilities, aboriginal people, and of course, for newcomers to help meet the employment needs of Canadian businesses and improve individuals' job prospects along the way.</p>\n<p data-HoCid=\"3352373\" data-originallang=\"en\">As anyone with young people knows, young workers entering the workforce face an uncertain job market, while at the same time, some industries in certain sectors face labour shortages that young Canadians could fill. The youth employment strategy, whose budget has been significantly increased over the past few years, is helping youth develop the skills and gain the experience they need to get jobs now and prepare for the workforce of tomorrow. Since 2006, our efforts have helped over 2.1 million young people get skills, training and jobs in the Canadian labour market.</p>\n<p data-HoCid=\"3352374\" data-originallang=\"en\">We are also helping young people, and especially students from low-income and middle-income families, by making post-secondary education and training more accessible.</p>\n<p data-HoCid=\"3352375\" data-originallang=\"en\">A mix of supports is available to help Canadians save for, finance and repay their post-secondary education. Measures include the Canada learning bond, Canada education savings grant, Canada student grants, Canada student loans and the repayment assistance plan.</p>\n<p data-HoCid=\"3352376\" data-originallang=\"en\">The best programs to develop young people's skills and ensure they are adapted to the needs of employers are those that are offered in workplaces. That is especially true in the case of the skilled trades. That is why our government created the apprenticeship grants, which match skills with the jobs available. The apprenticeship incentive grant provides up to $2,000 in grants for an apprentice in a red seal trade who completes the first or second level of their apprenticeship program. The apprenticeship completion grant is a $2,000 cash grant for apprentices who successfully complete their training. In other words, apprentices could be eligible to receive up to $4,000 in grants. I am very happy to say that to date, nearly 400,000 apprenticeship grants have been issued across the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3352377\" data-originallang=\"en\">In addition, employers are encouraged to support apprenticeships through the apprenticeship job creation tax credit. This initiative provides employers with a tax credit equal to 10% of the wages paid to apprentices in designated red seal trades in the first two years of their apprenticeship.</p>\n<p data-HoCid=\"3352378\" data-originallang=\"en\">There is also a well of talent in rural and remote communities that we believe has not been fully tapped: our aboriginal people. Through our aboriginal labour market programs, our government works with partners to ensure that aboriginal people are able to take full advantage of the economic opportunities around them.</p>\n<p data-HoCid=\"3352379\" data-originallang=\"en\">The federal government's primary programs to support the development of aboriginals' skills are the aboriginal skills and employment training strategy and the skills and partnership fund. Through ASETS, significantly funding has been committed from 2010 to 2015 to increase aboriginal participation in the Canadian labour force. With an investment of significant funds, the skills and partnership fund emphasizes our government's commitment to working with partners to develop projects based on economic opportunities.</p>\n<p data-HoCid=\"3352380\" data-originallang=\"en\">One thing is certain: we need to think about our labour market differently. We need to use our imagination and creativity in ways we never have before. We have to think outside the box because we have to match workers and jobs. We need to find solutions to situations where we have double-digit unemployment, yet local companies are searching desperately for skilled labour.</p>\n<p data-HoCid=\"3352381\" data-originallang=\"en\">I do believe that this is a great step. I am confident that the actions in the economic action plan 2013 will help address the labour and skills shortages.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 16:30:00", "source_id": "8023593", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}