{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rodney Weston (Saint John, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rodney-weston/", "url": "/debates/2013/5/21/rodney-weston-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F21%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3352354\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux parler, moi aussi, de la subvention canadienne pour l'emploi. Le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il expliquer \u00e0 la Chambre pourquoi elle est si importante? Pourrait-il expliquer pourquoi nous devrions traiter non seulement de gouvernement \u00e0 gouvernement, mais \u00e9galement entre gouvernement et entreprises? Nous savons tous combien l'\u00e9conomie est importante et quel prix nous accordons \u00e0 une main-d'oeuvre bien form\u00e9e et qualifi\u00e9e. Le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il nous dire pourquoi il importe tant que les entreprises soient incluses dans le mod\u00e8le?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3352354\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to talk about the Canada jobs grant as well. I wonder if the member could explain to the House why this is so important. Could he explain why we should be dealing not only government to government but also government to business? We all know how important the economy is and how much value we place on a skilled, trained workforce. I am wondering if the hon. member could talk a bit about why it is so important that businesses be incorporated into this model as well.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Committees of the House"}, "document_url": "/debates/2013/5/21/", "time": "2013-05-21 16:30:00", "source_id": "8023536", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1227/", "procedural": false}