{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Lawrence Toet (Elmwood\u2014Transcona, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lawrence-toet/", "url": "/debates/2013/5/1/lawrence-toet-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3302277\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, l'un de nos grands privil\u00e8ges \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9, c'est d'avoir l'occasion de nous entretenir avec de jeunes Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3302278\" data-originallang=\"en\">J'ai visit\u00e9 de nombreuses \u00e9coles dans ma circonscription, Elmwood\u2014Transcona. Au cours de ces visites, j'ai eu le plaisir d'avoir des discussions anim\u00e9es avec des \u00e9l\u00e8ves d'origines tr\u00e8s diverses, qui ont v\u00e9cu des exp\u00e9riences diff\u00e9rentes avec les autorit\u00e9s gouvernementales, au Canada et ailleurs dans le monde. Ils n'en ont pas moins un int\u00e9r\u00eat peu commun pour le grand pays qui est le n\u00f4tre.</p>\n<p data-HoCid=\"3302279\" data-originallang=\"en\">Il est encourageant de voir \u00e0 quel point le syst\u00e8me de gouvernement canadien int\u00e9resse les \u00e9l\u00e8ves. Aujourd'hui, j'ai eu de bonnes discussions avec des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole King's, dans ma circonscription. Ces jeunes sont venus \u00e0 Ottawa cette semaine pour mieux comprendre les rouages du gouvernement et pour soulever des questions qui leur tiennent \u00e0 coeur. Leur engagement \u00e0 l'\u00e9gard de l'apprentissage est crucial pour le Canada \u00e0 long terme. Nous devons les \u00e9pauler dans leur apprentissage et les doter des comp\u00e9tences dont ils ont besoin pour faire avancer le Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3302280\" data-originallang=\"en\">Les jeunes d'Elmwood\u2014Transcona sont non seulement inspirants, ils d\u00e9montrent \u00e9galement qu'ils seront pr\u00eats \u00e0 diriger. Je suis ravi d'applaudir leur d\u00e9termination \u00e0 rendre le monde meilleur pour tous.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3302277\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, one of the great privileges of being a member of Parliament is the opportunity to speak with the youth of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3302278\" data-originallang=\"en\">In my riding of Elmwood\u2014Transcona, I have visited many schools. During these visits, I have enjoyed lively discussions with students from very diverse backgrounds and who have different experiences with government officials in Canada and in other countries, yet all have an exceptional interest in this great country we call home.</p>\n<p data-HoCid=\"3302279\" data-originallang=\"en\">It encourages me to hear how interested students are in our system of government. I had some great discussions today with students from the King's School in my riding, who have come to Ottawa this week to get a better understanding of how government works and to have conversations on the things that matter to them. Their investment in learning is imperative for our nation as we look ahead. We need to ensure we help them in their learning and equip them with the skills they need to move Canada forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3302280\" data-originallang=\"en\">The youth of Elmwood\u2014Transcona are not only inspiring, but are demonstrating they will be ready to lead. It gives me great pleasure to applaud them for their resolve to make the world better for everyone.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Youth of Elmwood\u2014Transcona"}, "document_url": "/debates/2013/5/1/", "time": "2013-05-01 14:00:00", "source_id": "7993835", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4091/", "procedural": false}