{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Parm Gill (Brampton\u2014Springdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/parm-gill/", "url": "/debates/2013/5/1/parm-gill-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3302504\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans nos rues et dans nos collectivit\u00e9s. Voil\u00e0 pourquoi j'ai pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5372401\" href=\"/bills/41-1/C-394/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (criminal organization recruitment)\">C-394</a>. Cette mesure l\u00e9gislative cible les membres de gangs qui tentent de recruter des jeunes. Les parents veulent voir les gangs hors de leurs rues et hors de leurs quartiers. Cette mesure l\u00e9gislative faciliterait justement l'atteinte de cet objectif.</p>\n<p data-HoCid=\"3302505\" data-originallang=\"en\">En attendant le vote final, qui aura lieu ce soir \u00e0 la Chambre des communes, le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> pourrait-il faire conna\u00eetre \u00e0 la Chambre la position du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard de cette importante mesure l\u00e9gislative?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3302504\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government is committed to keeping our streets and communities safe. This is why I have introduced Bill <a data-HoCid=\"5372401\" href=\"/bills/41-1/C-394/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (criminal organization recruitment)\">C-394</a>. My legislation targets those who attempt to recruit youth into gangs. Parents want gangs off our streets and out of their neighbourhoods. This legislation would help to achieve precisely that.</p>\n<p data-HoCid=\"3302505\" data-originallang=\"en\">With the final vote in the House of Commons scheduled for tonight, could the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> please inform the House about the government's position on this important piece of legislation?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Justice"}, "document_url": "/debates/2013/5/1/", "time": "2013-05-01 15:00:00", "source_id": "7994096", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4073/", "procedural": false}