{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Braid (Kitchener\u2014Waterloo, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-braid/", "url": "/debates/2013/5/1/peter-braid-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3302303\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, chaque jour, des milliers de Canadiens doivent composer avec la scl\u00e9rose en plaques. Je porte aujourd'hui un oeillet pour appuyer la campagne Un jour en mai, qui vise \u00e0 sensibiliser le public \u00e0 la scl\u00e9rose en plaques et \u00e0 ce que vivent ceux qui en sont atteints.</p>\n<p data-HoCid=\"3302304\" data-originallang=\"en\">Vu la complexit\u00e9 de la maladie, les personnes qui en souffrent ont parfois de la difficult\u00e9 \u00e0 demeurer sur le march\u00e9 du travail. Avec le temps, plus de 80 % d'entre elles deviennent incapables de travailler. Les gens qui se trouvent dans cette situation ont besoin d'options qui les aident \u00e0 conserver leur emploi tout en tenant compte des d\u00e9fis qu'ils doivent relever au quotidien.</p>\n<p data-HoCid=\"3302305\" data-originallang=\"en\">Je vous invite tous \u00e0 choisir au moins une journ\u00e9e en mai pour promouvoir un changement positif dans la vie d'une personnes atteinte de scl\u00e9rose en plaques. Employons-nous aussi \u00e0 faire en sorte que la scl\u00e9rose en plaques soit \u00e9limin\u00e9e de notre vivant.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3302303\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, every day thousands of Canadians navigate their daily lives with multiple sclerosis. Today, I am wearing a carnation to support 1 Day in May, a campaign to raise awareness of MS and those who are affected. </p>\n<p data-HoCid=\"3302304\" data-originallang=\"en\">Because of the complexity of MS, people with this disease sometimes experience difficulty staying in the workplace. Over time, up to 80% of people with MS can no longer work. People in this situation need options that facilitate their continued employment, while respecting the daily challenges they face.</p>\n<p data-HoCid=\"3302305\" data-originallang=\"en\">I urge each of us, at least one day in May, to affect positive change in the life of someone with MS. Let us also commit to ending MS in our lifetime.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Multiple Sclerosis"}, "document_url": "/debates/2013/5/1/", "time": "2013-05-01 14:10:00", "source_id": "7993855", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/969/", "procedural": false}