{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Rob Moore (Fundy Royal, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rob-moore/", "url": "/debates/2013/5/1/rob-moore-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3302322\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour comm\u00e9morer les anciens combattants canadiens qui se sont battus et ont sacrifi\u00e9 leur vie durant la bataille de l'Atlantique. Il y a 70 ans, les forces alli\u00e9es ont finalement pris le dessus contre la menace que faisaient peser les U-boot allemands, marquant ainsi un tournant d\u00e9cisif dans cette bataille.</p>\n<p data-HoCid=\"3302323\" data-originallang=\"en\">La bataille de l\u2019Atlantique a \u00e9t\u00e9 la plus longue campagne ininterrompue de la Seconde Guerre mondiale et elle repr\u00e9sente la contribution exceptionnelle des Canadiens \u00e0 l\u2019effort de guerre. Le courage remarquable de ceux qui ont si vaillamment servi durant cette bataille historique restera \u00e0 jamais grav\u00e9 dans notre m\u00e9moire.</p>\n<p data-HoCid=\"3302324\" data-originallang=\"en\">J'invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 se rem\u00e9morer ces braves hommes et femmes qui se sont battus pour prot\u00e9ger nos valeurs: la paix, la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et la primaut\u00e9 du droit.</p>\n<p data-HoCid=\"3302325\" data-originallang=\"en\">N'oublions jamais.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3302322\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to remember Canadian veterans who fought and gave their lives during the Battle of the Atlantic. Seventy years ago marked the turning point in this battle in a moment when allied forces finally gained the upper hand against the German U-boat threat.</p>\n<p data-HoCid=\"3302323\" data-originallang=\"en\"> The Battle of the Atlantic was the longest running battle of the Second World War and represents an outstanding contribution by Canadians to the war effort. Those who served during this historic battle will forever be remembered for their valiant service and remarkable bravery.</p>\n<p data-HoCid=\"3302324\" data-originallang=\"en\"> I hope that all hon. members will join me as we remember those brave men and women who fought to protect our values of peace, freedom, democracy and the rule of law.</p>\n<p data-HoCid=\"3302325\" data-originallang=\"en\"> Lest we forget.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Battle of the Atlantic"}, "document_url": "/debates/2013/5/1/", "time": "2013-05-01 14:15:00", "source_id": "7993874", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/517/", "procedural": false}