{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Reid (Lanark\u2014Frontenac\u2014Lennox and Addington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/scott-reid/", "url": "/debates/2013/5/1/scott-reid-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F1%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3302564\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux moi aussi pr\u00e9senter une p\u00e9tition sur la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e. Je crois que c'est la m\u00eame p\u00e9tition que celle qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par mes coll\u00e8gues d'<a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a> et de <a data-HoCid=\"170547\" href=\"/politicians/frank-valeriote/\" title=\"Frank Valeriote\">Guelph</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3302565\" data-originallang=\"en\">Nous ne sommes pas cens\u00e9s indiquer notre appui ou notre opposition \u00e0 une p\u00e9tition, mais je dirais que j'ai rencontr\u00e9 les auteurs de cette p\u00e9tition. Ce sont des gens de bonne volont\u00e9 qui ont des choses s\u00e9rieuses et sinc\u00e8res \u00e0 dire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3302564\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am also presenting a petition, in fact I suspect it is the exact same petition regarding genetically modified alfalfa that was presented by my colleagues from <a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a> and from <a data-HoCid=\"170547\" href=\"/politicians/frank-valeriote/\" title=\"Frank Valeriote\">Guelph</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3302565\" data-originallang=\"en\">We are not supposed to indicate our support or opposition for these things, but I will say I did meet with the presenters of this petition. They are people of goodwill who have some thoughtful and sincere things to say.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/1/", "time": "2013-05-01 15:20:00", "source_id": "7994190", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1382/", "procedural": false}