{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ben Lobb"}, "politician_url": "/politicians/ben-lobb/", "url": "/debates/2013/5/7/ben-lobb-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318236\" data-originallang=\"en\"> \u00c7a m'\u00e9tonnerait.</p>\n<p data-HoCid=\"3318237\" data-originallang=\"en\">Vu les difficult\u00e9s que nous avons d\u00fb affronter pendant la r\u00e9cession \u00e9conomique et la fa\u00e7on dont nous en sommes sortis, nous pouvons \u00eatre tr\u00e8s fiers des mesures que le gouvernement a prises. Maintenant, le reste du monde prend exemple sur le Canada pour s'en sortir, et nous devons maintenir notre prudence budg\u00e9taire tout en assurant notre capacit\u00e9 \u00e0 investir strat\u00e9giquement pour contribuer \u00e0 la croissance de notre \u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3318238\" data-originallang=\"en\">Depuis juillet 2009, l'\u00e9conomie canadienne s'est enrichie de plus de 900 000 emplois. L'emploi est pratiquement revenu au niveau d'avant la r\u00e9cession. L'imp\u00f4t d'un m\u00e9nage canadien typique a diminu\u00e9 de plus de 3 000 $ par ann\u00e9e et celui d'une personne \u00e2g\u00e9e, de plus de 2 000 $. Nous avons abaiss\u00e9 la TPS de 7 \u00e0 5 % et nous avons harmonis\u00e9 les taxes. Cela a fait une \u00e9norme diff\u00e9rence, particuli\u00e8rement dans la province de l'Ontario, que je repr\u00e9sente. Nous, qui si\u00e9geons de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, avons de quoi \u00eatre fiers.</p>\n<p data-HoCid=\"3318239\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition n'ont pas cess\u00e9 de critiquer nos initiatives. Toutefois, nous leur avons prouv\u00e9 encore et encore qu'ils avaient tort. Nous continuons de tenir nos engagements pour les Canadiens et l'\u00e9conomie canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3318240\" data-originallang=\"en\">J'aimerais souligner un aspect du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, mesure portant ex\u00e9cution du budget, soit le Fonds de la taxe sur l'essence. Pour les municipalit\u00e9s et, dans ma r\u00e9gion, les comt\u00e9s, ce fonds a \u00e9t\u00e9 un m\u00e9canisme important pour que nous puissions continuer de livrer des projets d'infrastructure d'envergure. Nous savons qu'en 2009, notre gouvernement l'a doubl\u00e9, le faisant passer de 1 milliard \u00e0 2 milliards de dollars, ce qui repr\u00e9sentait un investissement majeur dans nos collectivit\u00e9s. Qu'il s'agisse de projets d'aqueducs, d'\u00e9gouts, de routes ou de ponts, ce m\u00e9canisme a fourni aux municipalit\u00e9s un financement stable \u00e0 long terme. Ironiquement, \u00e0 un moment o\u00f9 l'Ontario reprend ce qu'il offrait aux municipalit\u00e9s rurales, notre gouvernement, en d\u00e9pit d'un d\u00e9ficit et d'une conjoncture \u00e9conomique difficile, continue de fournir ce financement aux municipalit\u00e9s. Par l'entremise du projet de loi d'ex\u00e9cution du budget, nous faisons en sorte d'accro\u00eetre et d'indexer ce financement. Fait plus important encore, nous multiplions le nombre de r\u00e9gions b\u00e9n\u00e9ficiaires o\u00f9 nous faisons des investissements favorables aux municipalit\u00e9s aux chapitres du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, de l'exp\u00e9dition \u2014 que ce soit par voie navigable, ferroviaire ou a\u00e9rienne\u2014 ou de l'acc\u00e8s \u00e0 la large bande. Et ce faisant, nous leur permettons de continuer \u00e0 se d\u00e9velopper et \u00e0 prosp\u00e9rer.</p>\n<p data-HoCid=\"3318241\" data-originallang=\"en\">Il s'agit l\u00e0 d'un \u00e9l\u00e9ment crucial pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des municipalit\u00e9s et des comt\u00e9s dans la r\u00e9gion rurale du sud-ouest de l'Ontario. En outre, il est important qu'une partie de cette aide favorise l'essor \u00e9conomique et le tourisme dans la circonscription de Huron\u2014Bruce, que l'on d\u00e9signe sous l'appellation de c\u00f4te ouest de l'Ontario, puisqu'elle s'\u00e9tend du nord au sud le long du lac Huron sur la rive ouest. Il est important que nos municipalit\u00e9s puissent continuer \u00e0 offrir aux touristes am\u00e9ricains des services qui soient d'aussi bonne qualit\u00e9 que ceux des villes. De cette fa\u00e7on, ceux-ci pourront profiter de leur s\u00e9jour et, qui plus est, se d\u00e9placer sur des routes s\u00e9curitaires et b\u00e9n\u00e9ficier de services d'aqueduc et d'\u00e9gout s\u00fbrs et fiables.</p>\n<p data-HoCid=\"3318242\" data-originallang=\"en\">Pour donner aux d\u00e9put\u00e9s une id\u00e9e de l'ampleur des engagements que nous avons tenus, voici quelques donn\u00e9es d'ordre financier.</p>\n<p data-HoCid=\"3318243\" data-originallang=\"en\">Lorsque notre gouvernement a pris le pouvoir, en 2006, le comt\u00e9 de Bruce recevait un peu plus de 600 000 $; le comt\u00e9 de Huron, 582 000 $, et la municipalit\u00e9 de Central Huron, o\u00f9 j'habite, 76 000 $.</p>\n<p data-HoCid=\"3318244\" data-originallang=\"en\">Dans le budget 2011-2012, l'investissement annuel consenti par notre gouvernement pour le comt\u00e9 de Bruce avait plus que tripl\u00e9, passant de 600 000 $, il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 peine, \u00e0 pr\u00e8s de 2 millions de dollars. Quant au comt\u00e9 de Huron, il a re\u00e7u 1,8 million de dollars et la municipalit\u00e9 de Central Huron, 234 000 $.</p>\n<p data-HoCid=\"3318245\" data-originallang=\"en\">L'opposition aime beaucoup parler et critiquer, mais il n'en demeure pas moins que ces fonds sont r\u00e9ellement inject\u00e9s dans les localit\u00e9s et qu'ils contribuent \u00e0 am\u00e9liorer notre r\u00e9seau routier, \u00e0 accro\u00eetre l'efficacit\u00e9 de notre syst\u00e8me d'\u00e9gouts et \u00e0 nous approvisionner en eau potable. Ces fonds offriront de grandes possibilit\u00e9s pour les enjeux que j'ai mentionn\u00e9s par le pass\u00e9. Ce sont l\u00e0 toutes des mesures positives.</p>\n<p data-HoCid=\"3318246\" data-originallang=\"en\">La F\u00e9d\u00e9ration canadienne des municipalit\u00e9s nous appuie fermement, de m\u00eame que l'Association des municipalit\u00e9s de l'Ontario, l'AMO. De surcro\u00eet, l'\u00e2ge moyen de nos infrastructures est en train de passer de 17 \u00e0 14 ans. Ces mesures produisent des r\u00e9sultats.</p>\n<p data-HoCid=\"3318247\" data-originallang=\"en\">C'est sans compter les engagements consid\u00e9rables que nous avons pris pendant la r\u00e9cession par l'entremise du programme Infrastructure de loisirs du Canada et le financement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 offert dans le cadre du Fonds Chantiers Canada, ce qui a contribu\u00e9 \u00e0 mettre des projets en branle. Dans ma circonscription, qui compte un tr\u00e8s grand nombre d'entrepreneurs notamment, ces projets leur ont permis de continuer de travailler, de faire de nouveaux investissements dans leur machinerie et de garder leurs travailleurs en activit\u00e9. Je pense que ces engagements ont vraiment contribu\u00e9 \u00e0 produire des r\u00e9sultats, et nous pouvons tous en \u00eatre fiers, du moins de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3318248\" data-originallang=\"en\">Un autre secteur sur lequel nous devons nous concentrer, que certains de mes coll\u00e8gues ont abord\u00e9, c'est l'engagement envers le Fonds du Souvenir. Pour les gens qui suivent le d\u00e9bat \u00e0 la maison et les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition qui sont \u00e0 l'\u00e9coute, je dois signaler que notre gouvernement, en d\u00e9pit de la r\u00e9cession et du ralentissement \u00e9conomique, a maintenu le financement destin\u00e9 aux anciens combattants. Il ne s'est pas d\u00e9fil\u00e9, ne s'est pas d\u00e9rob\u00e9; il a maintenu les investissements et le financement qu'il accorde aux anciens combattants. Les d\u00e9put\u00e9s n'ont qu'\u00e0 se rappeler les investissements que nous avons faits il y a quelques ann\u00e9es seulement pour la nouvelle Charte des anciens combattants. Nous l'avons compl\u00e8tement am\u00e9lior\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3318249\" data-originallang=\"en\">J'entends le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a> vitup\u00e9rer, et lorsque la v\u00e9rit\u00e9 et les faits commencent \u00e0 sortir au grand jour, sa tension art\u00e9rielle commence \u00e0 monter habituellement. Il \u00e9tait l\u00e0 il y a 20 ans lorsque les lib\u00e9raux ont sabr\u00e9 dans les prestations destin\u00e9es \u00e0 tous les anciens combattants, et plus particuli\u00e8rement \u00e0 nos anciens combattants alli\u00e9s. Je vais toutefois essayer de m'en tenir au Fonds du Souvenir pour l'heure.</p>\n<p data-HoCid=\"3318250\" data-originallang=\"en\">Nous doublerions le montant que nous accordons aux anciens combattants dans le besoin en le faisant passer de 3 600 $ \u00e0 plus de 7 200 $ annuellement. Cette mesure est importante parce que ces hommes et ces femmes ont servi notre pays lors de la Seconde Guerre mondiale et en Cor\u00e9e. Ils ont risqu\u00e9 leur vie. Lorsque ces militaires sont rentr\u00e9s \u00e0 la maison, certains avaient des maux ou des handicaps qu'ils ont probablement d\u00fb endurer durant le reste de leur vie. Par ailleurs, les durs coups de la vie ont fait en sorte que tous n'ont pas obtenu la r\u00e9ussite financi\u00e8re qu'ils auraient souhait\u00e9e. C'est pour cette raison que nous les aidons maintenant. Nous voulons qu'ils puissent avoir des fun\u00e9railles dignes de leur engagement et des sacrifices qu'ils ont faits pour le pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3318251\" data-originallang=\"en\">Ne serait-ce que pour ces cas, il serait honteux de la part de l'opposition de ne pas appuyer le projet de loi. Si l'opposition appuie la loi d'ex\u00e9cution du budget, elle prouvera que nous pouvons mettre la partisanerie de c\u00f4t\u00e9 et montrer aux anciens combattants de toutes les r\u00e9gions du pays que nous les appuyons tous.</p>\n<p data-HoCid=\"3318252\" data-originallang=\"en\">Le Fonds du Souvenir g\u00e8re ce programme tr\u00e8s efficacement. Chaque dollar re\u00e7u est affect\u00e9 au programme et les frais d'administration sont pratiquement nuls. Les responsables du fonds accomplissent un excellent travail et je suis tr\u00e8s fier du fait que nous pourrions atteindre nos objectifs d'une fa\u00e7on qui respecte leur travail. </p>\n<p data-HoCid=\"3318253\" data-originallang=\"en\">J'ai d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 dans le secteur manufacturier et je veux dire un mot sur le fait que la d\u00e9duction pour amortissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 serait prolong\u00e9e de deux ans au taux de 50%, comparativement \u00e0 30% ant\u00e9rieurement. Cette mesure permettrait aux entreprises de faire des investissements et d'amortir leur machinerie sur une p\u00e9riode de trois ans au lieu de neuf ans, ce qui est tr\u00e8s important, particuli\u00e8rement en Ontario, compte tenu de la base manufacturi\u00e8re et industrielle de cette province.</p>\n<p data-HoCid=\"3318254\" data-originallang=\"en\">Je pourrais prononcer un discours de 30 minutes sur tous les investissements que nous avons faits dans le secteur manufacturier en Ontario. Monsieur le Pr\u00e9sident, comme vous venez de Windsor, vous \u00eates certainement au courant d'investissements dont votre r\u00e9gion a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9. Cela dit, je pense que les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition, y compris peut-\u00eatre le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a>, ont des questions auxquelles je serai heureux de r\u00e9pondre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318236\" data-originallang=\"en\"> I do not think so.</p>\n<p data-HoCid=\"3318237\" data-originallang=\"en\">When we focus on what we have gone through in the global economic downturn and we look at how we have come though it, there is a lot to be proud of in what this government has been able to do. Now the rest of the world is looking at Canada as the example of how to make it through and continue to provide a balance between keeping an eye on the bottom line while being able to make strategic investments to help grow our economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3318238\" data-originallang=\"en\">Since July 2009, we have seen the Canadian economy add over 900,000 jobs. Our employment levels are nearly back to where they were in pre-recession levels. The typical Canadian household now pays more than $3,000 less in tax each year, and seniors pay more than $2,000 less each year. We have reduced the GST to 7% and harmonized the 7% and 5%. It has made a big difference, especially in the province of Ontario, which I represent. We on this side have a lot to be proud of.</p>\n<p data-HoCid=\"3318239\" data-originallang=\"en\">The opposition members have continued to criticize what we have done. However, time and time again we have proven them wrong. We continue to deliver for Canadians and the Canadian economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3318240\" data-originallang=\"en\">One point I would like to highlight with respect to Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, our budget implementation bill, is the gas tax fund. This has been an important mechanism for municipalities, and in my area, the counties, to continue to deliver on key infrastructure projects. We know that in 2009 our government doubled that from $1 billion to $2 billion, which was a huge investment commitment to our communities. Whether those projects are water, sewer, roads or bridges, it has provided the municipalities with long-term stable funding. It is ironic that at a time when Ontario is clawing back what it provides to rural municipalities, our government, in spite of a deficit and tough economic times, has continued to deliver that funding to our municipalities. With this BIA, we are expanding and indexing that. More importantly, we are expanding the number of areas that can be covered and where we are making investments for municipalities, such as economic development, shipping, whether through water, rail or airports, and broadband, to allow them to continue to develop and grow.</p>\n<p data-HoCid=\"3318241\" data-originallang=\"en\">That is a key and important factor for economic development in the municipalities and counties in rural southwestern Ontario. Also, it is important to be able to apply some of that to economic development and tourism in the riding of Huron\u2014Bruce, which from north to south along Lake Huron on the west side is known as Ontario's west coast. It is important that our municipalities can continue to deliver services to American tourists as well as those from the cities, so they can enjoy what we have and, more importantly, drive on safe roads and have safe reliable water and sewer services.</p>\n<p data-HoCid=\"3318242\" data-originallang=\"en\">I will provide some information just to give members an idea of the scope and scale dollar-wise that we are able to deliver on.</p>\n<p data-HoCid=\"3318243\" data-originallang=\"en\">When our government came into office in 2006, Bruce County received just a little over $600,000 in funding; Huron Country received $582,000; and Central Huron, the municipality within which I live, received $76,000.</p>\n<p data-HoCid=\"3318244\" data-originallang=\"en\">In the 2011-12 budget year, the annual investment made by our government into Bruce County had more than tripled, to nearly $2 million from $600,000 just a few years ago. For Huron County it was $1.8 million, and for Central Huron it was $234,000.</p>\n<p data-HoCid=\"3318245\" data-originallang=\"en\">The opposition likes to do a lot of talking and criticizing, but the fact is that those are real dollars going into our communities that are helping to make our roads better, our sewers operate at a higher efficiency and our drinking water clean. As we move forward, it would provide great opportunities for the topics I have mentioned in the past. These are all positives.</p>\n<p data-HoCid=\"3318246\" data-originallang=\"en\">FCM is strongly behind us, as is the Association of Municipalities of Ontario, AMO. As well, if we look at the average age of our infrastructure, it is coming down from 17 years on average to 14 years. That is delivering.</p>\n<p data-HoCid=\"3318247\" data-originallang=\"en\">I have not mentioned the massive commitments we made through the downturn, through RInC and accelerations through the building Canada fund, which helped to get projects on the go. In my riding where there is a huge number of contractors and so forth, it kept them at work and allowed them to make new investments in their machinery and keep people on. I think that really helped deliver, and it is something we can all be proud of, at least on this side of the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3318248\" data-originallang=\"en\">Another area we need to focus on, which some of my colleagues have touched on, is the commitment to the last post fund. For people watching at home and members in opposition who are listening, I should mention that our government, in the face of recession and economic downturn, maintained our funding to veterans. We did not cut and run, we did not duck, but we maintained our investment and funding to our veterans. Members can go back just a few short years to see the investments we made with the new veterans charter. We completely enhanced it.</p>\n<p data-HoCid=\"3318249\" data-originallang=\"en\">I can hear the member for <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a> pecking away, and usually when the truth and the facts start coming out, his blood pressure starts to go up. He was there 20 years ago when the Liberals went in and slashed benefits to veterans, especially our allied vets, the whole gamut. However I will try to stay focused on the last post fund at this time. </p>\n<p data-HoCid=\"3318250\" data-originallang=\"en\">We would double the amount we commit to veterans in need from $3,600 to more than $7,200 a year. This is important because those men and women served us well in World War II and in Korea; they put their lives on the line. When they came back from battle, some had ailments or impairments, which they likely lived with for their entire lives. However, through the hard knocks of life sometimes, maybe the finances did not come out as they would have hoped, which is why we are here for them today, so they can receive a funeral that represents their commitment and sacrifice to the country. </p>\n<p data-HoCid=\"3318251\" data-originallang=\"en\">It is a shame, specifically when looking at this, that the opposition would not support this bill just on that alone. It would show the support, that this can be a non-partisan event and that we can all vote together on this BIA to show veterans from one coast to the other that we are all in it together with them on this. </p>\n<p data-HoCid=\"3318252\" data-originallang=\"en\">The last post fund runs this program in a highly efficient manner. Every dollar it receives goes toward the program and there is virtually nothing in it for administration. The fund does a great job, and I am very proud that we would be able to deliver and in a way that respects its work.</p>\n<p data-HoCid=\"3318253\" data-originallang=\"en\">I previously worked in the manufacturing sector, and I wanted to touch upon the fact that our accelerated capital cost allowance would be renewed for two years at 50% from the previous 30%. Basically, this would allow businesses to make investments right off their machinery in three years instead of nine years, which is hugely important, especially in Ontario because of its manufacturing and industrial base.</p>\n<p data-HoCid=\"3318254\" data-originallang=\"en\"> I could do a 30-minute speech on all the investments we have made in manufacturing in Ontario and, Mr. Speaker, being from Windsor, you would certainly know of some of those investments that have benefited your region. However, I am sure members of the opposition have a question or two, maybe even the member for <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a>, and I welcome them.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 11:20:00", "source_id": "p3318236", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1102/", "procedural": false}