{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brad Butt (Mississauga\u2014Streetsville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brad-butt/", "url": "/debates/2013/5/7/brad-butt-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3319224\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravi de prendre la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, Loi portant ex\u00e9cution de certaines dispositions du budget pr\u00e9sent\u00e9 le 21 mars par le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3319225\" data-originallang=\"en\">L'objectif du projet de loi est de poursuivre l'important travail du gouvernement en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d'emplois, de croissance et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. Le projet de loi mettrait en oeuvre des mesures fort importantes pour les Canadiens. Je sais que celles-ci contribueraient \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de la population au Canada et dans ma circonscription, Mississauga\u2014Streetsville.</p>\n<p data-HoCid=\"3319226\" data-originallang=\"en\">Pour commencer, j'aimerais citer des propos qu'a tenus le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> \u00e0 la Chambre le 21 mars lorsqu'il a pr\u00e9sent\u00e9 le Plan d'action \u00e9conomique de 2013. Voici ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319227\" data-originallang=\"en\"> Le Canada occupe une position enviable parmi les autres pays industrialis\u00e9s. Dans l'ensemble, nous avons mieux fait que la plupart des autres pays apr\u00e8s la pire r\u00e9cession connue depuis une g\u00e9n\u00e9ration. Alors que la situation de plusieurs pays amis et partenaires commerciaux demeure pr\u00e9caire, nous sommes bien plac\u00e9s pour prosp\u00e9rer. </p>\n<p data-HoCid=\"3319228\" data-originallang=\"en\"> En adoptant une vision \u00e0 long terme et en prenant des mesures \u00e9nergiques et d\u00e9termin\u00e9es chaque fois que cela \u00e9tait n\u00e9cessaire, nous nous sommes renforc\u00e9s alors que plusieurs autres pays se sont affaiblis. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3319229\" data-originallang=\"en\">Toutefois, il a ensuite ajout\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319230\" data-originallang=\"en\"> [...] les autres pays savent que le Canada a opt\u00e9 pour la bonne voie et pour le bon plan. C'est un plan responsable, pour l'emploi, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3319231\" data-originallang=\"en\"> Je suis fier d\u2019appartenir \u00e0 un gouvernement d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre un plan robuste pour le court et le long terme. Je suis fier d\u2019avoir un <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> et un <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> qui font passer l\u2019\u00e9conomie en premier. Toutefois, je suis aussi extr\u00eamement fier des Canadiens qui continuent \u00e0 travailler fort et \u00e0 d\u00e9ployer tous les efforts possibles pour faire du Canada le plus grand pays du monde. Il n\u2019y a pas de meilleur moyen de le montrer qu\u2019en contribuant au service communautaire et aux dons de bienfaisance. J\u2019ai eu l\u2019honneur et le privil\u00e8ge de servir de nombreuses agences communautaires de la ville de Mississauga de concert avec des b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9vou\u00e9s pendant plus de trois d\u00e9cennies. J\u2019ai vu le merveilleux travail que chacun d\u2019eux a fait et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de l\u2019extraordinaire g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des gens qui appuient ces organismes essentiels.</p>\n<p data-HoCid=\"3319232\" data-originallang=\"en\"> C\u2019est pourquoi je suis enchant\u00e9 de voir que le projet de loi cr\u00e9erait un nouveau super cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour ceux qui font des dons de bienfaisance pour la premi\u00e8re fois. Ainsi, nous persuaderons des milliers de nouveaux donateurs d\u2019appuyer ces importants services. Les dons de bienfaisance favorisent la philanthropie et l\u2019esprit civique tout en aidant les autres au moment o\u00f9 ils en ont le plus besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3319233\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai eu le grand plaisir de si\u00e9ger au conseil d\u2019administration de la Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019aide \u00e0 l\u2019enfance de Peel et de la Fondation de l\u2019aide \u00e0 l\u2019enfance de Peel. Je suis donc tr\u00e8s heureux de constater que le projet de loi rendra admissibles au nouveau cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour frais d\u2019adoption certaines d\u00e9penses assum\u00e9es par des parents avant l\u2019ouverture du dossier d\u2019adoption. Notre syst\u00e8me d\u2019aide \u00e0 l\u2019enfance joue un r\u00f4le tr\u00e8s important dans l\u2019adoption. Toute aide accord\u00e9e aux familles \u00e0 cet \u00e9gard serait donc tr\u00e8s utile.</p>\n<p data-HoCid=\"3319234\" data-originallang=\"en\"> Je constate en outre que le projet de loi contient de bonnes nouvelles pour les anciens combattants. Il modifierait la Loi sur les allocations aux anciens combattants pour \u00e9viter que les prestations d\u2019invalidit\u00e9 ne soient d\u00e9duites lors du calcul des allocations aux anciens combattants. De plus, il double les contributions au Fonds du Souvenir pour les services de fun\u00e9railles et d\u2019inhumation.</p>\n<p data-HoCid=\"3319235\" data-originallang=\"en\"> Le budget apporte aussi de tr\u00e8s bonnes nouvelles \u00e0 nos partenaires des municipalit\u00e9s du Canada. Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> propose en effet d\u2019indexer les recettes de la taxe sur l\u2019essence qui sont transmises aux municipalit\u00e9s et qui servent \u00e0 financer d\u2019importantes infrastructures de transport en commun adapt\u00e9es aux besoins locaux. Notre budget pr\u00e9c\u00e9dent rendait ce transfert permanent. Ce budget-ci permet aux fonds d\u2019augmenter avec l\u2019inflation. Notre gouvernement respecte les municipalit\u00e9s et collabore avec elles en vrai partenaire. Je suis s\u00fbr que Mississauga se servira de cet argent pour continuer \u00e0 cro\u00eetre et pour cr\u00e9er les infrastructures de transport dont nous aurons besoin dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.</p>\n<p data-HoCid=\"3319236\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 titre de membre du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, je suis tr\u00e8s heureux de voir que le projet de loi propose de modifier le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires pour qu\u2019il fonctionne conform\u00e9ment \u00e0 son mandat initial en permettant de recourir provisoirement \u00e0 des travailleurs \u00e9trangers dans certains secteurs qui ne trouvent pas des Canadiens pour occuper les emplois en cause et en assurant une responsabilit\u00e9 appropri\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un nouveau processus d\u2019enregistrement et au versement de certains droits. Bien que ce programme ait beaucoup retenu l\u2019attention des m\u00e9dias, il demeure essentiel dans certaines r\u00e9gions du pays et devrait donc \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 et non \u00e9limin\u00e9. Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> propose un programme renforc\u00e9 comprenant les freins et contrepoids n\u00e9cessaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3319237\" data-originallang=\"en\"> Il y a aussi de nouvelles mesures de soutien des cr\u00e9ateurs d\u2019emplois. Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> modifierait le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour l\u2019exploration mini\u00e8re, prolongerait la dur\u00e9e de la d\u00e9duction pour amortissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des machines et de l\u2019\u00e9quipement et moderniserait le r\u00e9gime tarifaire pr\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9n\u00e9ral des pays en d\u00e9veloppement afin d\u2019aider les soci\u00e9t\u00e9s canadiennes \u00e0 mieux soutenir la concurrence des entreprises \u00e9trang\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3319238\" data-originallang=\"en\"> Il assurerait en outre un all\u00e9gement tarifaire de plus de 70 millions de dollars aux familles qui ach\u00e8tent du mat\u00e9riel de sport et des v\u00eatements pour b\u00e9b\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3319239\" data-originallang=\"en\"> Gr\u00e2ce \u00e0 ce budget, le gouvernement du Canada renouvelle son engagement \u00e0 financer les transferts aux provinces aux fins de la p\u00e9r\u00e9quation jusqu\u2019en mars 2019, ce qui leur garantit un financement pluriannuel stable. Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> comprend aussi un certain nombre de modifications qui maintiendront le Canada sur la voie de meilleurs emplois et d\u2019une plus grande prosp\u00e9rit\u00e9. Il inspire un important sentiment de confiance et de responsabilit\u00e9 dans une p\u00e9riode qui demeure relativement fragile et instable. Ce n\u2019est vraiment pas le moment d\u2019imposer aux Canadiens de nouvelles augmentations d\u2019imp\u00f4ts ou de se lancer dans de folles d\u00e9penses. Nous ne pouvons pas nous permettre de risquer l\u2019argent durement gagn\u00e9 des contribuables ni de trahir la confiance de nos partenaires commerciaux et du secteur priv\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3319240\" data-originallang=\"en\"> Pour l\u2019avenir, j\u2019attends avec un grand int\u00e9r\u00eat la mise en \u0153uvre de la nouvelle subvention canadienne pour l\u2019emploi de concert avec les provinces et les employeurs, le renouvellement pour 10 ans du fonds Chantiers Canada avec les provinces et les municipalit\u00e9s, le renouvellement pour cinq ans du programme de logements abordables et de la Strat\u00e9gie des partenariats de lutte contre l\u2019itin\u00e9rance, le renouvellement du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour l\u2019embauche destin\u00e9 aux cr\u00e9ateurs d\u2019emplois, les nouveaux investissements en innovation et en technologie ainsi que le maintien du leadership \u00e9conomique du Canada aussi bien chez nous que dans le monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3319241\" data-originallang=\"en\"> Il est facile pour les d\u00e9put\u00e9s d\u2019en face de nous critiquer sans proposer leurs propres id\u00e9es, \u00e0 part l\u2019augmentation des imp\u00f4ts et l\u2019accroissement des d\u00e9penses. Ce n\u2019est pas un plan pour le Canada. Ce n\u2019est qu\u2019un moyen d\u2019aller \u00e0 la catastrophe.</p>\n<p data-HoCid=\"3319242\" data-originallang=\"en\"> Permettez-moi, pour conclure, de reprendre les propos tenus par le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> le 21 mars:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319243\" data-originallang=\"en\"> Aujourd\u2019hui, nous allons de l\u2019avant avec ce plan responsable. Nous faisons route vers cet avenir prometteur. Gr\u00e2ce \u00e0 ce plan, notre gouvernement renouvelle son engagement envers les Canadiens: son engagement de soutenir l\u2019emploi; son engagement de favoriser la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. Et cela, pour tous les Canadiens. </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3319224\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it gives me great pleasure to rise in the House and speak to Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, an act to implement certain measures in the budget that was presented on March 21 by the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3319225\" data-originallang=\"en\">This bill is about continuing the important work of this government on jobs, growth and long-term prosperity. This bill would implement very important measures for all Canadians, and I know it would improve the lives of people across Canada and in my riding of Mississauga\u2014Streetsville.</p>\n<p data-HoCid=\"3319226\" data-originallang=\"en\"> At the outset, I would like to quote some of other things the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> told the House on March 21 when he tabled economic action plan 2013. He stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319227\" data-originallang=\"en\"> Canada is in an enviable position among the world's industrial economies. We have fared relatively better than most in the aftermath of the worst recession in a generation. As many of our allies and trading partners continue to struggle, we are well placed to prosper. </p>\n<p data-HoCid=\"3319228\" data-originallang=\"en\"> ...by sticking to the long...view...by taking strong, decisive actions whenever it has been required. We have grown stronger, even as many have weakened. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3319229\" data-originallang=\"en\">However, he went on to say:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319230\" data-originallang=\"en\"> ...it is...clear to the world that Canada has picked the right path and the right plan, a responsible plan for jobs, growth and long-term prosperity. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3319231\" data-originallang=\"en\">I am proud to be a member of a government that is committed to a solid plan for the near and long term. I am proud of a <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> and a <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> who have put the economy first. However, I am also immensely proud of Canadians who continue to work hard, do their best and make Canada the greatest country in the world. There is no better way this is shown than through community service and charitable giving. It has been my honour and privilege to serve on many community agencies in the city of Mississauga with passionate volunteers for more than three decades. I see the wonderful work that each and every one of them does, and I see the tremendous generosity of people who donate to these vital organizations.</p>\n<p data-HoCid=\"3319232\" data-originallang=\"en\"> That is why I am so delighted to see that this bill would implement a new super credit for first-time donors to charitable organizations, so that we may bring in thousands of new contributors to support these important services. Charitable giving promotes philanthropy and good citizenship while helping others when they need it most.</p>\n<p data-HoCid=\"3319233\" data-originallang=\"en\">I had the distinct pleasure to serve as a member of the board of directors of the Peel Children's Aid Society and Peel Children's Aid Foundation, and I am very pleased to see that this bill would allow certain adoption-related expenses, incurred before a child's adoption file is opened, to be now eligible for the adoption expense tax credit. Our CAS system plays a very important role in adoption, and any way we can help families with the costs of this would be greatly appreciated.</p>\n<p data-HoCid=\"3319234\" data-originallang=\"en\">I see as well that there is good news in this bill for veterans. The bill would amend the War Veterans Allowance Act to ensure that veterans' disability benefits would no longer be deducted when calculating the war veteran allowance, and the contributions for the last post fund for funeral and burial services would be doubled.</p>\n<p data-HoCid=\"3319235\" data-originallang=\"en\">Further, this budget is very good news for our partners in the municipalities across Canada. Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> proposes to index the gas tax revenue that is sent to municipalities, which they use for important transit and transportation infrastructure that suits local needs. Our last budget made this transfer permanent, and this one would ensure that the funds would grow with inflation. This government respects our towns and cities, and works with them as true partners. I am certain that in my own city of Mississauga these important funds would help our city continue to grow and provide needed transportation infrastructure for many years to come.</p>\n<p data-HoCid=\"3319236\" data-originallang=\"en\">As a member of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities, I am very pleased to see that this bill proposes changes to the temporary foreign worker program, to ensure that it operates within its original mandate\u2014to permit the use of foreign workers on a temporary basis in certain sectors where Canadians cannot fill those jobs\u2014and to ensure ultimate accountability through a new registration and fee process. While there has been much media fanfare about the TFW program, it is still a vital system for some areas of the country and should be improved, not scrapped. Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> proposes a strengthened program with the proper checks and balances as we move forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3319237\" data-originallang=\"en\">There is also new support for job creators. Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> proposes changes to the mineral exploration tax credit, it would extend the temporary accelerated capital cost allowance rate for machinery and equipment, and it would modernize the general preferential tariff regime for developing countries to help Canadian companies better compete with foreign firms. </p>\n<p data-HoCid=\"3319238\" data-originallang=\"en\">It also would provide more than $70 million in tariff relief for families purchasing sports equipment or baby clothing.</p>\n<p data-HoCid=\"3319239\" data-originallang=\"en\">Through this budget, the Government of Canada is renewing its commitment of fiscal transfers to the provinces for equalization until March of 2019, providing them that important sense of stable funding. Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> would make a number of changes that continue Canada moving on the path of better jobs and greater prosperity. It sets an important tone of confidence and responsibility at times that are still cautious and fragile. This is not the time to propose huge new tax increases on Canadians or go on wild spending sprees. We cannot play fast and loose with Canadians' hard-earned tax dollars, and we cannot slag our trading partners and the private sector.</p>\n<p data-HoCid=\"3319240\" data-originallang=\"en\">As we move forward, I look forward to the implementation of the new Canada job grant with the provinces and employers; I look forward to the ten-year renewal of the Canada building fund with provinces and municipalities; I look forward to the five-year renewal of the affordable housing program and the homelessness partnering strategy; I look forward to the renewal of the hiring tax credit for Canada's job creators; I look forward to new investments in innovation and technology; and I look forward to Canada's continued economic leadership at home and in the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3319241\" data-originallang=\"en\">It is easy for members on the other side to criticize while offering no ideas of their own, other than raising taxes and increasing spending. That is not a plan for Canada; it is a recipe for disaster.</p>\n<p data-HoCid=\"3319242\" data-originallang=\"en\">As the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> concluded on March 21:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3319243\" data-originallang=\"en\"> Today we move this responsible plan forward, forward toward that bright future. With this plan, our government renews our commitment to Canadians, our commitment to jobs, our commitment to growth, our commitment to long-term prosperity for all Canadians. </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 17:05:00", "source_id": "8010083", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4120/", "procedural": false}