{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Tilson (Dufferin\u2014Caledon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-tilson/", "url": "/debates/2013/5/7/david-tilson-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318613\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 titre de pr\u00e9sident de l'Association parlementaire Canada-Europe, c'est avec grand plaisir que je f\u00e9licite la <a data-HoCid=\"170392\" href=\"/politicians/diane-ablonczy/\" title=\"Diane Ablonczy\">ministre de la Sant\u00e9</a> et d\u00e9put\u00e9e du <a data-HoCid=\"170884\" href=\"/politicians/leona-aglukkaq/\" title=\"Leona Aglukkaq\">Nunavut</a>, qui assumera la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Arctique la semaine prochaine, lors de la rencontre minist\u00e9rielle qui se tiendra \u00e0 Kiruna, en Su\u00e8de.</p>\n<p data-HoCid=\"3318614\" data-originallang=\"en\">Pendant les deux ans que durera sa pr\u00e9sidence, la ministre mettra l'accent sur le d\u00e9veloppement des peuples du Nord. Elle se concentrera notamment sur l'exploitation responsable des ressources de l'Arctique, la navigation s\u00e9curitaire dans l'Arctique et la viabilit\u00e9 des collectivit\u00e9s circumpolaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3318615\" data-originallang=\"en\">La ministre est merveilleusement bien plac\u00e9e pour occuper ce poste prestigieux. En tant que premi\u00e8re pr\u00e9sidente inuite, elle saura promouvoir la politique \u00e9trang\u00e8re du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard de l'Arctique et la Strat\u00e9gie nationale pour le Nord du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318616\" data-originallang=\"en\">Le Canada est fier de figurer parmi les pays de l'Arctique. Alors que le Nord doit relever de nouveaux d\u00e9fis, la ministre, elle-m\u00eame originaire du Nord, saura repr\u00e9senter l'Arctique canadien, un \u00e9l\u00e9ment essentiel de notre nation forte et libre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318613\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as president of the Canada-Europe Parliamentary Association, it gives me great pleasure to congratulate the<a data-HoCid=\"170392\" href=\"/politicians/diane-ablonczy/\" title=\"Diane Ablonczy\"> Minister of Health</a> and member for <a data-HoCid=\"170884\" href=\"/politicians/leona-aglukkaq/\" title=\"Leona Aglukkaq\">Nunavut</a> on assuming the role of chair of the Arctic Council at next week's ministerial meeting in Kiruna, Sweden.</p>\n<p data-HoCid=\"3318614\" data-originallang=\"en\">During her two-year term as chair, the minister will be promoting the overall theme of development of the people of the north, with responsible arctic resource development, safe arctic shipping, and sustainable circumpolar communities as areas of focus.</p>\n<p data-HoCid=\"3318615\" data-originallang=\"en\">The minister is an ideal choice for this prestigious role. As the first Inuk to hold the post of chair, the minister will be a strong champion and will advance the government's arctic foreign policy and our domestic northern strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3318616\" data-originallang=\"en\">We are a proud and strong arctic nation. As the north faces new challenges, I know that as a northerner herself, the minister will represent Canada's Arctic as the true north strong and free.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Arctic Council"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 14:00:00", "source_id": "8008231", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1360/", "procedural": false}