{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Diane Finley (Minister of Human Resources and Skills Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/diane-finley/", "url": "/debates/2013/5/7/diane-finley-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318770\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en fait, nous \u00e9tions conscients de ce probl\u00e8me un an avant cette note de service, et nous en discutions publiquement depuis. C'est justement ce qui nous a amen\u00e9s \u00e0 modifier l'assurance-emploi et le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires. Les employeurs peuvent maintenant trouver les ch\u00f4meurs qui ont les comp\u00e9tences requises pour occuper les emplois disponibles, et les ch\u00f4meurs sont conscients de l'existence des emplois que les employeurs tentent de combler \u00e0 l'aide de travailleurs \u00e9trangers temporaires. Nous \u00e9tablissons des ponts entre ces deux groupes. C'est tout \u00e0 fait logique.</p>\n<p data-HoCid=\"3318771\" data-originallang=\"en\">Mais les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates se sont oppos\u00e9s \u00e0 ces mesures. Pire encore, ils continuent de nous \u00e9crire pour demander \u2014 et m\u00eame exiger \u2014 qu'on autorise l'embauche de travailleurs \u00e9trangers temporaires suppl\u00e9mentaires dans leur circonscription, m\u00eame quand le taux de ch\u00f4mage atteint les deux chiffres.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318770\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in fact we recognized this problem a year ago before that. We have been talking about it publicly since. In fact, that is exactly why we introduced changes to the employment insurance and temporary foreign workers programs. It was so that employers are now aware of unemployed who are qualified for the jobs they are trying to fill and the unemployed are now aware of the jobs that people are trying to bring in temporary foreign workers for. We connect the two. That makes sense.</p>\n<p data-HoCid=\"3318771\" data-originallang=\"en\">However, the NDP members opposed that. Not only that, but they continue to write us asking\u2014demanding, in fact\u2014more temporary foreign workers in their own ridings to fill jobs, even though the unemployment rate can be in the double digits. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 14:35:00", "source_id": "8008519", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1370/", "procedural": false}