{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Guy Lauzon (Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/guy-lauzon/", "url": "/debates/2013/5/7/guy-lauzon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318593\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s heureux de prendre la parole \u00e0 la Chambre pour parler du projet de loi d'ex\u00e9cution du budget. Depuis le creux de la r\u00e9cession en juillet 2009, le Plan d'action \u00e9conomique du gouvernement conservateur a permis la cr\u00e9ation nette de 900 000 emplois. Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 prend assise sur ces solides fondements \u00e9conomiques en favorisant la cr\u00e9ation d'encore plus d'emplois, de croissance et de prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme des Canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3318594\" data-originallang=\"en\">Chaque ann\u00e9e, dans la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dant le budget, je m\u00e8ne des consultations pr\u00e9budg\u00e9taires approfondies aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs de la circonscription de Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry. Cette ann\u00e9e, mes \u00e9lecteurs ont \u00e9t\u00e9 cat\u00e9goriques: ils veulent que le gouvernement, dans le budget, mette l'accent sur la cr\u00e9ation d'emplois, la croissance \u00e9conomique et le retour \u00e0 l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire.</p>\n<p data-HoCid=\"3318595\" data-originallang=\"en\">Un vieil adage veut que, pour savoir o\u00f9 l'on s'en va, il faut regarder d'o\u00f9 l'on vient. Puisque, selon moi, cet adage s'applique aussi au gouvernement, prenons le temps d'examiner notre bilan.</p>\n<p data-HoCid=\"3318596\" data-originallang=\"en\">Depuis 2006, nous avons baiss\u00e9 les imp\u00f4ts et les taxes plus de 150 fois; le fardeau fiscal global n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas en 50 ans. Tous les modes de taxation ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s: l'imp\u00f4t sur le revenu des particuliers, les taxes \u00e0 la consommation, les imp\u00f4ts des entreprises et des soci\u00e9t\u00e9s, les taxes d'accise, et bien d'autres encore. En fait, notre solide bilan en mati\u00e8re d'all\u00e9gement fiscal permettra \u00e0 une famille typique de quatre personnes d'\u00e9conomiser plus de 3 200 $ en 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3318597\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 capitaliserait sur ces baisses d'imp\u00f4ts et de taxes. Il \u00e9liminerait les droits de douane sur les v\u00eatements pour b\u00e9b\u00e9 et sur les articles de sport. Au total, les contribuables canadiens \u00e9conomiseraient 76 millions de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3318598\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement pr\u00e9voit aussi l'instauration d'un super cr\u00e9dit temporaire pour premier don de bienfaisance; ce cr\u00e9dit profitera aux gens qui se pr\u00e9valent pour la premi\u00e8re fois du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour dons de bienfaisance. Il inciterait les jeunes Canadiens \u00e0 prendre exemple sur leurs p\u00e8res et leurs m\u00e8res et \u00e0 donner \u00e0 un organisme de bienfaisance. Afin d'encourager les gens \u00e0 donner pour la premi\u00e8re fois, ce cr\u00e9dit offre pour le premier don un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire de 25 % applicable aux dons en esp\u00e8ces allant jusqu'\u00e0 1 000 $. Je crois que cette mesure conna\u00eetrait beaucoup de succ\u00e8s dans la circonscription de Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, parce qu'on sait d\u00e9j\u00e0 que les \u00e9lecteurs de cette circonscription comptent parmi les plus g\u00e9n\u00e9reux du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3318599\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement bonifiera aussi les prestations offertes aux anciens combattants canadiens; il modifiera le Programme d'allocation aux anciens combattants. Plus de 3 100 anciens combattants auront acc\u00e8s \u00e0 cette allocation pour la premi\u00e8re fois. En outre, on estime que 5 350 anciens combattants et survivants devraient b\u00e9n\u00e9ficier de ce changement. Ce programme vient en aide aux anciens combattants \u00e0 faible revenu qui ont combattu pendant la Seconde Guerre mondiale et pendant la guerre de Cor\u00e9e ainsi qu'\u00e0 leurs survivants. L'admissibilit\u00e9 au programme et le montant des prestations d\u00e9pendent, bien entendu, du revenu du prestataire.</p>\n<p data-HoCid=\"3318600\" data-originallang=\"en\">Aux termes des conditions d'admissibilit\u00e9 actuelles du programme, la pension d'invalidit\u00e9 vers\u00e9e par le minist\u00e8re des Anciens Combattants est prise en compte dans le calcul du revenu total des anciens combattants. Pour mieux aider les anciens combattants qui ont servi notre pays, le gouvernement \u2014 \u00e0 la suite de modifications propos\u00e9es \u00e0 la Loi sur les pensions et \u00e0 la Loi sur les allocations aux anciens combattants \u2014 ne tiendra plus compte de la pension d'invalidit\u00e9 pour d\u00e9terminer l'admissibilit\u00e9 des anciens combattants et calculer les allocations qui leur sont vers\u00e9es. Les anciens combattants, surtout ceux de la circonscription de Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, appr\u00e9cieront vraiment cette modification.</p>\n<p data-HoCid=\"3318601\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 appuierait \u00e9galement les emplois de qualit\u00e9 \u00e0 valeur ajout\u00e9e dans des secteurs importants de l'\u00e9conomie canadienne, comme celui de la fabrication, en mettant en place un all\u00e8gement fiscal pour les nouveaux investissements dans le mat\u00e9riel de fabrication. Afin de stimuler les nouveaux investissements dans les machines et le mat\u00e9riel dans les secteurs de la fabrication et de la transformation, cette mesure prolongerait la d\u00e9duction pour amortissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 temporaire visant les machines et le mat\u00e9riel acquis par un contribuable en vue d'\u00eatre utilis\u00e9s principalement au Canada pour la fabrication ou la transformation de biens \u00e0 vendre ou \u00e0 louer. Le fait de prolonger de deux ans seulement la d\u00e9duction pour amortissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 temporaire se traduirait par une augmentation de pr\u00e8s de 1,4 milliard de dollars du soutien accord\u00e9 aux fabricants et la cr\u00e9ation de dizaines de milliers d'emplois pour les travailleurs canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3318602\" data-originallang=\"en\">En outre, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 soutiendrait davantage les projets d'infrastructure cr\u00e9ateurs d'emploi dans les municipalit\u00e9s du Canada gr\u00e2ce \u00e0 l'indexation du Fonds de la taxe sur l'essence. Cela se traduirait par 32,2 milliards de dollars sur 10 ans en paiements de ce fonds et en remboursements additionnels de la TPS pour les municipalit\u00e9s. Gr\u00e2ce \u00e0 cette mesure, les municipalit\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieraient d'un financement stable et pr\u00e9visible pour r\u00e9aliser des projets d'infrastructure communautaire qui am\u00e9lioreraient la qualit\u00e9 de vie de toutes les familles canadiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3318603\" data-originallang=\"en\">Il y a six municipalit\u00e9s dans la circonscription de Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry et les six maires et conseillers municipaux nous encensent parce que nous avons cr\u00e9\u00e9 le Fonds de la taxe sur l'essence, parce que nous l'indexons et parce que nous le rendons permanent. Plusieurs maires sont d'all\u00e9geance lib\u00e9rale et m\u00eame eux nous encensent. Cela montre \u00e0 quel point cette mesure est populaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3318604\" data-originallang=\"en\">Comme le savent les d\u00e9put\u00e9s, nos a\u00een\u00e9s ont b\u00e2ti ce magnifique pays qu'est le Canada. Nous leur devons une fi\u00e8re chandelle. Le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire en sorte que les a\u00een\u00e9s canadiens re\u00e7oivent les soins compatissants dont ils ont besoin et qu'ils m\u00e9ritent. La Fondation Pallium du Canada travaille \u00e0 l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des soins palliatifs et de fin de vie prodigu\u00e9s aux Canadiens et cr\u00e9e des ressources d'enseignement \u00e0 l'intention des sp\u00e9cialistes en soins primaires. Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 propose de verser 3 millions de dollars \u00e0 l'appui de la formation en soins palliatifs dispens\u00e9e aux fournisseurs de soins de sant\u00e9 de premi\u00e8re ligne. Cet investissement s'ajouterait aux fonds pr\u00e9vus dans le budget de 2011 pour soutenir l'initiative Aller de l'avant vers l'int\u00e9gration des soins palliatifs au Canada, dont le but est de contribuer \u00e0 l'\u00e9laboration de mod\u00e8les de soins palliatifs int\u00e9gr\u00e9s en milieu communautaire partout au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318605\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 vise \u00e9galement une r\u00e9forme du Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires afin de veiller \u00e0 ce que les Canadiens aient acc\u00e8s aux emplois offerts en premier. Dans le but de renforcer et d'am\u00e9liorer le programme, le gouvernement apportera des modifications l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires et administratives, qui entreront en vigueur imm\u00e9diatement. Ces modifications visent \u00e0 suspendre temporairement le processus d'avis relatif au march\u00e9 du travail acc\u00e9l\u00e9r\u00e9; \u00e0 accro\u00eetre le pouvoir du gouvernement de suspendre et de r\u00e9voquer des permis de travail et des avis relatifs au march\u00e9 du travail si le programme est mal utilis\u00e9; \u00e0 instaurer des frais de traitement des avis relatifs au march\u00e9 du travail pour les employeurs; et \u00e0 augmenter les frais des permis de travail pour que les contribuables n'aient plus \u00e0 absorber ces co\u00fbts. Ces changements permettront de renforcer et d\u2019am\u00e9liorer le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires en vue de soutenir la reprise \u00e9conomique et la croissance. Ils permettront \u00e9galement de veiller \u00e0 ce que les employeurs engagent des travailleurs canadiens avant d'engager des travailleurs \u00e9trangers.</p>\n<p data-HoCid=\"3318606\" data-originallang=\"en\">Comme peuvent le constater les d\u00e9put\u00e9s, nous misons sur nos r\u00e9ussites des sept derni\u00e8res ann\u00e9es pour faire du Canada un pays o\u00f9 il faut bon vivre, travailler et s'amuser. N'est-il pas d\u00e9solant de voir que les deux partis de l'opposition ne prennent pas part \u00e0 cette grande r\u00e9ussite? Nous allons faire tout cela, et nous allons \u00e9liminer le d\u00e9ficit. Nous avons un excellent <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a>, et nous n'arrivons pas \u00e0 obtenir l'appui des gens d'en face pour l'encourager \u00e0 \u00e9liminer le d\u00e9ficit. Je ne peux tout simplement pas comprendre pourquoi nos coll\u00e8gues de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre refusent de c\u00e9l\u00e9brer ce formidable Plan d'action \u00e9conomique de 2013.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318593\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased to stand in the House today to speak to the budget implementation act. Since the depths of the recession in July 2009, our Conservative government has created 900,000 net new jobs, and this was due to our economic action plan. Economic action plan 2013 would build on this strong economic foundation by creating even more jobs, growth and long-term prosperity for Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3318594\" data-originallang=\"en\">Every year leading up to the budget, I undertake extensive pre-budget consultations with my constituents right across my riding of Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry. This year, I received overwhelming feedback from my constituents that they want a budget focused on job creation, economic growth and a return to balanced budgets.</p>\n<p data-HoCid=\"3318595\" data-originallang=\"en\">There is an old saying that if we want to know where people are going, we should look at where they have been. I believe that applies to governments as well, so let us take a look at where we have been.</p>\n<p data-HoCid=\"3318596\" data-originallang=\"en\">Since 2006, we have cut taxes 150 times, reducing the overall tax burden to its lowest level in over 50 years. We have cut taxes in every way governments collect them: personal income taxes, consumption taxes, business and corporate taxes, excise taxes and much more. In fact, our strong record of tax relief has meant savings for a typical family of four in 2013 of over $3,200. </p>\n<p data-HoCid=\"3318597\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 would build on these tax reductions. Economic action plan 2013 would eliminate tariffs on baby clothing, sporting goods and athletic equipment. In total, this represents $76 million in savings for Canadian taxpayers. </p>\n<p data-HoCid=\"3318598\" data-originallang=\"en\">Our government also introduced a new temporary first-time donor's super credit for first-time claimants of the charitable donations tax credit. It would encourage all young Canadians to follow in the footsteps of their fathers and mothers and donate to charity. To encourage charitable giving by new donors, this measure would provide an additional 25% tax credit for a first-time donor on up to $1,000 in monetary donations. I see this being a big hit in Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, because it is already known as one of the most charitable ridings in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318599\" data-originallang=\"en\">Our government will also improve benefits for Canadian veterans through changes to the war veterans allowance, which would result in over 3,100 veterans being eligible for this allowance for the very first time. In addition, an estimated 5,350 veterans and survivors would benefit from the change. The war veterans allowance program provides assistance to low-income veterans of the Second World War and the Korean War as well as their survivors. Eligibility for the program and the range of benefits provided depends, of course, on a recipient's income. </p>\n<p data-HoCid=\"3318600\" data-originallang=\"en\">Under the terms of eligibility for the current program, a veteran's total calculated income includes the disability pension provided by Veterans Affairs Canada. To better assist veterans who have served their country, our government, as a result of proposed amendments to the Pension Act and the War Veterans Allowance Act, will no longer take the disability pension into account when determining eligibility and in calculating the benefits provided under the war veterans allowance. Our veterans, especially veterans in Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, will really appreciate this benefit.</p>\n<p data-HoCid=\"3318601\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 would also support high-quality, value-added jobs in important sectors of the Canadian economy, such as manufacturing, through tax relief for new investment in manufacturing equipment. To support new investment in machinery and equipment in the manufacturing and processing sectors, this measure would extend the temporary accelerated capital allowance rate for machinery and equipment acquired by a taxpayer, primarily for use in Canada, for the manufacturing or processing of goods for sale or lease. Extending the accelerated capital cost allowance for only two years would increase support for manufacturers by almost $1.4 billion and would create tens of thousands of jobs for hard-working Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3318602\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 would also provide better support for job-creating infrastructure in municipalities across Canada by indexing the gas tax fund. That would be $32.2 billion over 10 years through gas tax fund payments and the incremental GST rebate for municipalities. It would provide stable and predictable funding to support community infrastructure projects that will improve the quality of life for all Canadian families. </p>\n<p data-HoCid=\"3318603\" data-originallang=\"en\">We have six municipalities in Stormont\u2014Dundas\u2014South Glengarry, and all six mayors and councils are singing our praises for the gas tax fund and for indexing it and making it permanent. I have a couple of mayors of the Liberal persuasion, and even they are singing our praises. That shows how popular this is.</p>\n<p data-HoCid=\"3318604\" data-originallang=\"en\">As members know, our seniors built this wonderful country we call Canada. We owe them a huge debt of gratitude. Our government is committed to helping ensure that Canadian seniors receive the compassionate care they need and deserve. The Pallium Foundation of Canada works to improve the quality of palliative end-of-life care for Canadians by creating educational resources for primary care professionals. Economic action plan 2013 proposes funding of $3 million to support training in palliative care for front-line health care providers. This investment would build on the funding provided in budget 2011 being used to support the initiative called the way forward: moving toward community-integrated hospital palliative care in Canada, which aims to help develop new community-integrated palliative care models right across Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318605\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 would also reform the temporary foreign worker program to ensure that Canadians are given the first chance at available jobs. To strengthen and improve the temporary foreign worker program, the government is introducing legislation and regulatory and administrative changes that would be effective immediately. They would temporarily suspend the accelerated labour market opinion process; would seek to increase the government's authority to suspend and revoke work permits and labour market opinions if the program was misused; would seek to introduce fees for employers for processing labour market opinions; and would increase the fees for work permits so that taxpayers would no longer be subsidizing the cost. These changes would strengthen and improve the temporary foreign worker program to support our economic recovery and growth and would ensure that more employers hire Canadians before hiring temporary foreign workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3318606\" data-originallang=\"en\">As members can see, we are building on our successes of the past seven years to make Canada an even better place to live, work and play. Is it not a shame that the two opposition parties will not join in this wonderful, great success story? We are going to do all this, and we are going to eliminate the deficit. What a <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> we have, and we cannot get the support of the people across the way to encourage this finance minister to slay this deficit. I cannot for the life of me understand why our worthy colleagues on the opposite side of the House will not join us and celebrate this wonderful economic action plan 2013.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 13:50:00", "source_id": "8008221", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1429/", "procedural": false}