{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Joyce Bateman (Winnipeg South Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joyce-bateman/", "url": "/debates/2013/5/7/joyce-bateman-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318827\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, depuis 25 ans, les femmes et les enfants dans les r\u00e9serves n'ont pas la protection juridique dont ils ont besoin. Les lib\u00e9raux n'ont rien fait pendant 13 ans et, maintenant, ils mettent de l'avant l'id\u00e9e absurde selon laquelle les femmes d\u00e9put\u00e9es d\u00fbment \u00e9lues qui si\u00e8gent au Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine sont incapables de s'attaquer au probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3318828\" data-originallang=\"en\">Le chef lib\u00e9ral pense-t-il que ces femmes d\u00e9put\u00e9es devraient tout simplement ne pas s'en tracasser? La <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">ministre de la Condition f\u00e9minine</a> pourrait-elle informer la Chambre de ce que fait notre gouvernement pour prot\u00e9ger les femmes et les enfants autochtones?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318827\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for 25 years women and children on reserves have been without the legal protection they need. For 13 years, the Liberals did nothing, and today they put forward the absurd idea that duly elected female MPs on the Standing Committee for the Status of Women are incapable of addressing this issue. </p>\n<p data-HoCid=\"3318828\" data-originallang=\"en\">Does the Liberal leader think these female MPs should simply not worry their pretty little heads about this? Can the <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">Minister for Status of Women</a> please update this House on what our government is doing to protect aboriginal women and children?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Status of Women"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 14:50:00", "source_id": "8008611", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4092/", "procedural": false}