{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Leon Benoit (Vegreville\u2014Wainwright, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/leon-benoit/", "url": "/debates/2013/5/7/leon-benoit-8/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318622\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis fier de parler aujourd'hui d'une activit\u00e9 extraordinaire qui aura lieu cette semaine dans la capitale nationale: la Marche nationale pour la vie de 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3318623\" data-originallang=\"en\">Mercredi, \u00e0 19 h 30, nous pourrons assister \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie de pri\u00e8re pro-vie et \u00e0 une messe pro-vie. Suivra, au Monument des droits de la personne, une veille \u00e0 la chandelle en l'honneur des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3318624\" data-originallang=\"en\">Jeudi, \u00e0 midi, nous organiserons un rassemblement ici, sur la Colline, qui sera suivi de la Marche pour la vie dans les rues du centre-ville d'Ottawa. </p>\n<p data-HoCid=\"3318625\" data-originallang=\"en\">Le d\u00eener des roses et le banquet des jeunes auront lieu ce soir-l\u00e0, \u00e0 18 heures, au Hampton Inn d'Ottawa. </p>\n<p data-HoCid=\"3318626\" data-originallang=\"en\">Le tout se conclura vendredi par la Conf\u00e9rence jeunesse pour la vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3318627\" data-originallang=\"en\">Je suis fier de pouvoir remercier aujourd'hui tous les membres du mouvement pro-vie du travail qu'ils accomplissent. Je tiens \u00e9galement \u00e0 les f\u00e9liciter des efforts qu'ils ont d\u00e9ploy\u00e9s pour l'organisation de cette extraordinaire Marche pour la vie, car il s'agit d'un enjeu qui nous tient tous \u00e0 coeur.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318622\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am proud to stand today to talk about an amazing event that will take place this week in the nation's capital. It is the 2013 National March For Life.</p>\n<p data-HoCid=\"3318623\" data-originallang=\"en\">On Wednesday, at 7:30 p.m., we will have a pro-life prayer service and a pro-life mass. This will be followed by a candlelight vigil for the victims at the Human Rights monument. </p>\n<p data-HoCid=\"3318624\" data-originallang=\"en\">Then, on Thursday, at 12 noon, we will have a rally here on the Hill, followed by the March For Life through downtown Ottawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3318625\" data-originallang=\"en\">This is to be followed, at 6 o'clock in the evening, by the Rose Dinner and the Youth Banquet at the Hampton Inn here in Ottawa.</p>\n<p data-HoCid=\"3318626\" data-originallang=\"en\">The events will conclude on Friday with the Youth Conference for Life.</p>\n<p data-HoCid=\"3318627\" data-originallang=\"en\">I am proud to stand here today to thank everyone involved in the pro-life movement for the work they do, and to congratulate them for the efforts they put forth to have this wonderful March For Life, which is such an important issue for all of us.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National March for Life"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 14:00:00", "source_id": "8008237", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1258/", "procedural": false}