{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Leon Benoit (Vegreville\u2014Wainwright, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/leon-benoit/", "url": "/debates/2013/5/7/leon-benoit-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318456\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravi d'avoir l'occasion de parler du projet de loi portant ex\u00e9cution du budget.</p>\n<p data-HoCid=\"3318457\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 dire d'embl\u00e9e combien je suis d\u00e9\u00e7u que l'opposition, pour quelque raison que ce soit, n'ait rien \u00e0 dire de positif sur le budget et sur le projet de loi portant ex\u00e9cution du budget, alors que les Canadiens l'appuient sans r\u00e9serve et que nous avons re\u00e7u des r\u00e9actions tr\u00e8s positives de tous les c\u00f4t\u00e9s, y compris des chefs d'entreprise et des syndicats.</p>\n<p data-HoCid=\"3318458\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition ne trouvent rien de positif \u00e0 dire sur un budget et sur un projet de loi qui sont pourtant tr\u00e8s bons pour le pays. C'est tr\u00e8s d\u00e9cevant.</p>\n<p data-HoCid=\"3318459\" data-originallang=\"en\">Ils se plaignent des programmes qui ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s par le gouvernement depuis que nous avons \u00e9t\u00e9 port\u00e9s au pouvoir. Le fait est que bon nombre de ces programmes avaient \u00e9t\u00e9 mis en place par des gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents, pour atteindre un objectif que ces gouvernements-l\u00e0 s'\u00e9taient fix\u00e9. Et il se trouve que, dans la plupart des cas, cet objectif n'est plus d'actualit\u00e9, alors pourquoi faudrait-il conserver ind\u00e9finiment ces programmes?</p>\n<p data-HoCid=\"3318460\" data-originallang=\"en\">L'un des programmes dont l'opposition d\u00e9nonce la suppression avait en fait \u00e9t\u00e9 mis en place il y a 100 ans. \u00c0 mon avis, l'objectif arr\u00eat\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque \u00e9tait tout \u00e0 fait valable.</p>\n<p data-HoCid=\"3318461\" data-originallang=\"en\">Il s'agissait du programme des brise-vent, et c'\u00e9tait dans le dernier budget. Ce programme a \u00e9t\u00e9 mis en place il y a pr\u00e8s de 100 ans pour prot\u00e9ger le sol des Prairies contre l'\u00e9rosion du vent et de l'eau, et \u00e0 cette \u00e9poque, c'\u00e9tait un bon programme.</p>\n<p data-HoCid=\"3318462\" data-originallang=\"en\">Il se peut qu'un grand nombre de d\u00e9put\u00e9s ignorent encore que, dans les ann\u00e9es 1980, les agriculteurs ont commenc\u00e9 \u00e0 employer la technique du semis direct, de sorte que l'\u00e9rosion contre laquelle le programme des brise-vent \u00e9tait cens\u00e9 lutter ne se produit plus, puisque le sol n'est plus labour\u00e9 et que nous ne pratiquons plus la jach\u00e8re comme avant. Autrement dit, le probl\u00e8me que ce programme visait \u00e0 r\u00e9gler n'existe plus, mais \u00e7a n'emp\u00eache pas les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition de se plaindre que notre gouvernement a mis un terme \u00e0 ce programme centenaire qui n'a plus sa raison d'\u00eatre.</p>\n<p data-HoCid=\"3318463\" data-originallang=\"en\">Je suppose que, s'ils \u00e9taient au pouvoir, ils continueraient \u00e0 accumuler tous ces programmes jusqu'\u00e0 ce que nous soyons tellement dans le rouge que nous ne pourrions plus \u00e9quilibrer le budget et que nous nous retrouverions dans la m\u00eame pagaille que nos voisins du Sud.</p>\n<p data-HoCid=\"3318464\" data-originallang=\"en\">J'estime, quant \u00e0 moi, que ce n'est pas ce qu'il faut faire. Notre gouvernement s'est engag\u00e9 \u00e0 \u00e9quilibrer le budget d'ici \u00e0 2015. C'est un objectif que j'appuie, m\u00eame s'ils ne le font pas, et c'est un objectif qu'appuient assur\u00e9ment les \u00e9lecteurs de ma circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3318465\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition ne trouvent rien de positif \u00e0 dire sur les politiques mises en place dans ce projet de loi portant ex\u00e9cution du budget. Je vais leur donner quelques exemples, m\u00eame s'ils appartiennent \u00e0 des domaines un peu disparates.</p>\n<p data-HoCid=\"3318466\" data-originallang=\"en\"> La premi\u00e8re mesure concerne le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour frais d'adoption. Elle a \u00e9t\u00e9 prise afin de tenir compte du fait que les parents adoptifs doivent engager des d\u00e9penses avant m\u00eame d'avoir trouv\u00e9 un enfant \u00e0 adopter. Les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'adoption sont consid\u00e9rables. </p>\n<p data-HoCid=\"3318467\" data-originallang=\"en\">Je sais que certains de mes coll\u00e8gues ont adopt\u00e9 des enfants et qu'ils comprennent donc tr\u00e8s bien le probl\u00e8me. Il y a peut-\u00eatre des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition qui ont, eux aussi, adopt\u00e9 des enfants, et qui savent donc tr\u00e8s bien ce qu'il en co\u00fbte aux parents adoptifs, m\u00eame avant d'avoir trouv\u00e9 un enfant.</p>\n<p data-HoCid=\"3318468\" data-originallang=\"en\">Ma ni\u00e8ce et son mari ont essay\u00e9 d'adopter des enfants pendant 10 ans, mais ils n'ont jamais r\u00e9ussi. Ils s'y sont pris de toutes sortes de fa\u00e7ons; ils ont d\u00e9pens\u00e9 beaucoup d'argent, tout \u00e7a parce qu\u2019ils voulaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment avoir un enfant. Ils m'ont dit, \u00e0 plusieurs reprises, que cela co\u00fbtait incroyablement cher et qu'ils aimeraient bien que le gouvernement les aide un tant soit peu.</p>\n<p data-HoCid=\"3318469\" data-originallang=\"en\">Leurs v\u0153ux ont \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9s. Il y a quelques ann\u00e9es, ils ont r\u00e9ussi \u00e0 adopter une petite fille, et aujourd'hui, ils ont un petit gar\u00e7on qu'ils esp\u00e8rent pouvoir adopter. Pour ces parents adoptifs, c'est important, mais les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates n'ont pas la bont\u00e9 de dire que c'est une mesure valable. Pour ce qui est des lib\u00e9raux, ce n'est pas mieux.</p>\n<p data-HoCid=\"3318470\" data-originallang=\"en\">Qu\u2019a dit le chef du Parti lib\u00e9ral \u00e0 ce sujet? Pas un seul mot l\u00e0-dessus, comme sur bien d'autres enjeux politiques d\u2019ailleurs. Le chef du Parti lib\u00e9ral est absent du d\u00e9bat. </p>\n<p data-HoCid=\"3318471\" data-originallang=\"en\">Quelles sont les autres mesures du budget qui sont mises en \u0153uvre par ce projet de loi? Il y a le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour l'exploration mini\u00e8re, pour ceux qui investissent dans des actions accr\u00e9ditives. Les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates, en particulier, re\u00e7oivent une grande partie de leur financement des syndicats, et cette contribution n'est pas facultative. Je veux dire que les membres des syndicats n'ont pas leur mot \u00e0 dire. Ils sont forc\u00e9s de payer leurs cotisations, et ce sont les syndicats qui d\u00e9cident quel parti politique ils vont financer. Je sais que beaucoup de travailleurs syndiqu\u00e9s appuient des d\u00e9put\u00e9s conservateurs, mais ils ne le font pas par l'interm\u00e9diaire des syndicats.</p>\n<p data-HoCid=\"3318472\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates se targuent toujours de d\u00e9fendre les travailleurs syndiqu\u00e9s, mais ils n'ont rien trouv\u00e9 \u00e0 dire de positif sur le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour l'exploration mini\u00e8re qui encourage pourtant l'exploration et l'exploitation de nouvelles mines. Or, cela signifie cr\u00e9ation d'emplois, de nouveaux emplois syndiqu\u00e9s. Il n'emp\u00eache qu'ils n'ont pas le courage de dire que c'est une bonne chose pour les travailleurs syndiqu\u00e9s et que c'est une proposition raisonnable parce qu'elle va cr\u00e9er beaucoup d'emplois pour les travailleurs syndiqu\u00e9s. Non, ils sont incapables de le reconna\u00eetre.</p>\n<p data-HoCid=\"3318473\" data-originallang=\"en\">Qu'a dit le chef du Parti lib\u00e9ral \u00e0 ce sujet? Pas un seul mot l\u00e0-dessus, comme sur bien d'autres sujets d'ailleurs. Il est bien trop occup\u00e9 \u00e0 ramasser de l'argent pour le Parti lib\u00e9ral, au lieu d'\u00eatre l\u00e0 o\u00f9 il devrait \u00eatre, \u00e0 la Chambre des communes. Il bat des records d'absent\u00e9isme \u00e0 la Chambre des communes\u2026</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318456\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am delighted to stand and speak to our budget implementation bill today.</p>\n<p data-HoCid=\"3318457\" data-originallang=\"en\"> I want to express from the start how disappointed I am that the opposition, for some reason, cannot find something good about our budget and our budget implementation bill when Canadians have really supported our budget with open arms and very positive endorsements from third parties of all types, including business and union leaders and so on.</p>\n<p data-HoCid=\"3318458\" data-originallang=\"en\"> However, the opposition members just cannot find it in themselves to say that there is a lot about this budget and this budget implementation bill that is good. That is very disappointing. </p>\n<p data-HoCid=\"3318459\" data-originallang=\"en\">They also complain about any program that has been ended by the government since we came to office. The reality is that many of these programs were put in place by previous governments to help meet a policy objective of that previous government. In many cases, that policy objective no longer exists, so why should the program continue indefinitely?</p>\n<p data-HoCid=\"3318460\" data-originallang=\"en\">One of those programs the opposition is complaining about was actually put in place 100 years ago. To me, the policy objective made a lot of sense 100 years ago. </p>\n<p data-HoCid=\"3318461\" data-originallang=\"en\">The program was the shelterbelt program. That was in the last budget, just as an example. That program was put in place almost 100 years ago to help protect our prairie soil from wind and water erosion, and it was a good program at the time.</p>\n<p data-HoCid=\"3318462\" data-originallang=\"en\">However, I suppose many members do not recognize that in the 1980s farmers started direct seeding crops, so this erosion that the shelterbelt program was put in place to protect against simply no longer exists because the soil is not tilled as it used to be and we do not have summer fallow as we used to have. The problem that the program was put in place to solve simply does not exist now, yet the opposition members complain about our government ending even this 100-year-old program that no longer meets a policy objective. </p>\n<p data-HoCid=\"3318463\" data-originallang=\"en\">I am going to guess what they would do, and that would be to just have these programs built one on top of another until we would be so far in debt that we simply could not balance the budget in this country and we ended up in the same kind of mess that our neighbours to the south are in.</p>\n<p data-HoCid=\"3318464\" data-originallang=\"en\">To me, that is not an acceptable route to take. Our government has committed to balancing the budget by 2015. That is an objective I want to support, even if they do not, and it is an objective that is certainly supported by my constituents.</p>\n<p data-HoCid=\"3318465\" data-originallang=\"en\">The opposition cannot find a thing right about the policies being implemented in this budget implementation bill. I want to run some examples by the House. It will be kind of a disjointed presentation here dealing with different issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3318466\" data-originallang=\"en\">The first issue is the adoption expense tax credit. This was put in place to better recognize that adoptive parents incur costs prior to being matched with a child. A lot of expense goes into that process.</p>\n<p data-HoCid=\"3318467\" data-originallang=\"en\">I know that some of my colleagues have adopted children, and they understand this issue very well. There are probably some members on the other side who have adopted children, and they know the costs that go into the process even before the adoptive parents are actually matched with a child.</p>\n<p data-HoCid=\"3318468\" data-originallang=\"en\">My niece and her husband tried to adopt children for 10 years, and they just could not do it. They tried a lot of things to make this happen. They have incurred a lot of expenses. What they wanted was a child; they desperately wanted a child. They commented to me on several occasions that the costs are really incredible and that they would appreciate anything that could be done to help them deal with that a little.</p>\n<p data-HoCid=\"3318469\" data-originallang=\"en\">They have been blessed. Just a couple of years ago they completed the adoption of their little girl, and currently they have a little boy and are hoping to be able to keep the little boy and adopt him. To them this is important, yet the New Democratic MPs cannot find it in their hearts to say that it is good thing. With the Liberals, it is the same.</p>\n<p data-HoCid=\"3318470\" data-originallang=\"en\">What has the leader of the Liberal Party said on this? He has not made a comment on it at all, either on that or on any other policy issue. The leader of the Liberal Party is not in the picture at all.</p>\n<p data-HoCid=\"3318471\" data-originallang=\"en\">What else do we have in this budget that would be implemented in this act? There is the mineral exploration tax credit for flow-through shares. NDP members in particular receive a lot of funding from unions, and that is not voluntary. Union members are given no choice. They are forced to pay memberships, and the unions decide whether that money goes to a particular political party. I know that the Conservative members get a lot of support from union members, but it does not come through unions. </p>\n<p data-HoCid=\"3318472\" data-originallang=\"en\">NDP members always claim that they are standing up for union members, yet they have not said a good thing at all about this mineral exploration tax credit that would encourage exploration and the development of new mines and that type of thing. That means jobs, and a lot of new union jobs, but can they find it in their hearts to speak on behalf of their union members and say that it makes sense because it would mean a lot of new jobs for union members? No, they cannot.</p>\n<p data-HoCid=\"3318473\" data-originallang=\"en\">What has the leader of the Liberal Party said about that? Actually, he has said nothing about that or about any other policy issue I have heard about. He is too busy raising money for the Liberal Party, instead of being here in the House of Commons doing his job. He had one of the worst records in the House of Commons\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 12:50:00", "source_id": "8007860", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1258/", "procedural": false}