{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Leon Benoit (Vegreville\u2014Wainwright, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/leon-benoit/", "url": "/debates/2013/5/7/leon-benoit-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Sex Selection"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318049\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai deux p\u00e9titions \u00e0 pr\u00e9senter.</p>\n<p data-HoCid=\"3318050\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re p\u00e9tition est sign\u00e9e par des Canadiens qui soulignent le reportage de la CBC, diffus\u00e9 il y a quelque temps, r\u00e9v\u00e9lant que l'interruption de grossesse en fonction du sexe de l'enfant se pratique au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318051\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires font valoir que 92 % des Canadiens sont contre l'avortement s\u00e9lectif fond\u00e9 sur le sexe de l'enfant, et que tous les partis si\u00e9geant \u00e0 la Chambre ont condamn\u00e9 cette pratique.</p>\n<p data-HoCid=\"3318052\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires demandent \u00e0 la Chambre des communes, en tant qu'assembl\u00e9e l\u00e9gislative, de condamner cette pratique afin que le monde puisse voir que celle-ci est tout simplement inacceptable au Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318049\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have two petitions to present.</p>\n<p data-HoCid=\"3318050\" data-originallang=\"en\">The first petition is signed by Canadians who recognize that CBC revealed some time ago that gender selection pregnancy termination is happening in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3318051\" data-originallang=\"en\">The petitioners point out that 92% of Canadians oppose this gender selection abortion and that all parties in the House condemned this practice. </p>\n<p data-HoCid=\"3318052\" data-originallang=\"en\">The petitioners call upon the House of Commons, as a House, to condemn it so the world can see that we simply do not accept that here in Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 10:05:00", "source_id": "8005703", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1258/", "procedural": false}