{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Patrick Brown (Barrie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/patrick-brown/", "url": "/debates/2013/5/7/patrick-brown-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318634\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'assisterai ce jeudi \u00e0 un d\u00eener sp\u00e9cial organis\u00e9 par le r\u00e9giment d'infanterie de la r\u00e9serve locale de Barrie, le Grey and Simcoe Foresters. Cet \u00e9v\u00e9nement vise \u00e0 amasser des fonds afin de financer les \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s en l'honneur de la visite de Son Altesse Royale la princesse Anne cet automne \u00e0 la base des Forces canadiennes de Borden, et une c\u00e9r\u00e9monie sp\u00e9ciale o\u00f9 le r\u00e9giment se verra attribuer ses nouvelles couleurs officielles pour la premi\u00e8re fois en 30 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3318635\" data-originallang=\"en\">Je serai l'un des conf\u00e9renciers invit\u00e9s de la soir\u00e9e et, \u00e0 ce titre, j'aurai l'honneur de partager la tribune avec le lieutenant-g\u00e9n\u00e9ral Peter Devlin, commandant de l'arm\u00e9e canadienne, et les colonels honoraires Jamie Massie et Barry Peacock.</p>\n<p data-HoCid=\"3318636\" data-originallang=\"en\">Je suis fier d'appuyer les r\u00e9servistes d'infanterie des comt\u00e9s de Grey et de Simcoe qui ont servi avec distinction au sein de cette institution si fi\u00e8rement charg\u00e9e d'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3318637\" data-originallang=\"en\">J'aimerais rendre hommage \u00e0 tous les membres, anciens et actuels, du r\u00e9giment Grey and Simcoe Foresters, de leurs services exceptionnels et de leur engagement \u00e0 l'\u00e9gard de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9. Je les f\u00e9licite d'avoir organis\u00e9 cette excellente activit\u00e9 de financement. Je sais que la soir\u00e9e de jeudi conna\u00eetra un succ\u00e8s retentissant.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318634\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this Thursday I will attending a special dinner held by Barrie's local reserve infantry regiment, the Grey and Simcoe Foresters, to raise funds to support events in appreciation of the visit by Her Royal Highness Princess Anne this fall to Canadian Forces Base Borden, and for a special ceremony where the regiment will receive its official new colours for the first time in 30 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3318635\" data-originallang=\"en\">As one of the guest speakers for the evening, I will have the honour of being joined by Lieutenant-General Peter Devlin, Commander of the Canadian Army, and Honorary Colonels Jamie Massie and Barry Peacock.</p>\n<p data-HoCid=\"3318636\" data-originallang=\"en\">I am proud to support our infantry reservists from the Grey and Simcoe Counties who have served with distinction in this institution so proudly steeped in history. </p>\n<p data-HoCid=\"3318637\" data-originallang=\"en\">I would like to recognize all members of the Grey and Simcoe Foresters, past and present, for their outstanding service and commitment to peace and security. I congratulate them on their excellent fundraising event. I know it will be an excellent success this Thursday.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Grey and Simcoe Foresters"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 14:05:00", "source_id": "8008278", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/357/", "procedural": false}