{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Dionne Labelle (Rivi\u00e8re-du-Nord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-dionne-labelle/", "url": "/debates/2013/5/7/pierre-dionne-labelle-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318492\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, messieurs et mesdames les d\u00e9put\u00e9s, j'aimerais faire une petite parenth\u00e8se avant d'entrer dans le vif du sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3318493\" data-originallang=\"fr\">Effectivement, le nouveau chef du Parti lib\u00e9ral ne conna\u00eet rien \u00e0 la classe moyenne. Il ne sait pas ce que c'est que de perdre un emploi ou d'attendre ses prestations d'assurance-emploi. Il ne conna\u00eet pas les probl\u00e8mes caus\u00e9s par une facture impr\u00e9vue. Non, il ne conna\u00eet rien aux probl\u00e8mes de la classe moyenne.</p>\n<p data-HoCid=\"3318494\" data-originallang=\"fr\">Comme pour les deux derniers projets de loi d'ex\u00e9cution du budget, le NPD s'oppose au projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, tant en raison de son contenu qu'en raison de son processus. Je vais profiter du temps de parole qui m'est imparti pour expliquer pourquoi.</p>\n<p data-HoCid=\"3318495\" data-originallang=\"fr\">Les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 des derni\u00e8res ann\u00e9es, tant en Am\u00e9rique qu'en Europe, n'ont pas donn\u00e9 les r\u00e9sultats \u00e9conomiques escompt\u00e9s, c'est le moins qu'on puisse dire. Rappelons-nous le contexte r\u00e9cent des deux erreurs admises par les tenants de l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 tout prix, dont nos amis conservateurs ne semblent pas avoir pris connaissance ou ne semblent pas en comprendre les implications.</p>\n<p data-HoCid=\"3318496\" data-originallang=\"fr\">En octobre dernier, le Fonds mon\u00e9taire international \u2014 le FMI \u2014reconnaissait qu'une erreur de calcul avait \u00e9t\u00e9 commise par le FMI dans l'\u00e9valuation des r\u00e9percussions de ces mesures d'aust\u00e9rit\u00e9, notamment dans les pays du sud de l'Europe. Laquelle? Tout simplement celle d'un multiplicateur fiscal estim\u00e9 \u00e0 0,5 % de chute du PIB. Ce dernier fut fortement sous-estim\u00e9, pas un peu, mais beaucoup: jusqu'\u00e0 trois fois ce ratio.</p>\n<p data-HoCid=\"3318497\" data-originallang=\"fr\">Ce que le FMI avoue, c'est que le facteur n\u00e9gatif ne serait pas de 0,5, mais qu'il se situerait plut\u00f4t entre 0,9 et 1,7. En termes clairs, cela signifie qu'un point retir\u00e9 des d\u00e9penses publiques ne ferait pas chuter le PIB de seulement 0,5 point, mais entre 0,9 et 1,7 point. Cette r\u00e9v\u00e9lation a caus\u00e9 tout un malaise en Europe, et on le comprend.</p>\n<p data-HoCid=\"3318498\" data-originallang=\"fr\">Tout laisse \u00e0 penser que la vraie raison de ce malaise est de nature id\u00e9ologique. Eh oui! La Gr\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e comme banc d'essai d'o\u00f9 ne sortirait gagnante que l'une des deux cosmo-th\u00e9ories, soit l'interventionnisme de Keynes oppos\u00e9 au lib\u00e9ralisme de Friedman, qui souhaite, comme nos confr\u00e8res d'en face, la disparition de l'\u00c9tat ou, \u00e0 tout le moins, sa r\u00e9duction au minimum. Le ma\u00eetre d'oeuvre de cette op\u00e9ration a toujours su qu'elle aboutirait \u00e0 la disparition irr\u00e9vocable et d\u00e9finitive de l'h\u00e9ritage de Keynes, puisqu'elle d\u00e9montrait que l'aust\u00e9rit\u00e9, rien que l'aust\u00e9rit\u00e9, m\u00e8ne \u00e0 la croissance. Petite erreur. C'est exactement la m\u00eame croyance que partagent nos coll\u00e8gues id\u00e9ologues d'en face.</p>\n<p data-HoCid=\"3318499\" data-originallang=\"fr\">L'exp\u00e9rience du FMI a tourn\u00e9 au fiasco, un \u00e9norme fiasco. En Europe, elle est responsable de 4 000 suicides, de l'appauvrissement de 3,5 millions de personnes et de la baisse de deux ans de l'esp\u00e9rance de vie. Elle est aussi responsable du taux de ch\u00f4mage qui d\u00e9passe l'entendement, de l'explosion du nombre d'interruptions volontaires de grossesse, des abandons de nourrissons, du d\u00e9mant\u00e8lement des vies humaines et des familles, du nombre incontr\u00f4lable de sans-abri en raison de la destruction progressive de la classe moyenne \u2014 l\u00e0, c'est vrai qu'on parle de la classe moyenne \u2014 et de l'insupportable spectacle des Grecs qui, au XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle, vont fouiller dans les vidanges pour trouver quelque chose \u00e0 manger. Voil\u00e0 les horreurs de l'aust\u00e9rit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3318500\" data-originallang=\"fr\">L'Europe semble subir les cons\u00e9quences terribles d'une erreur d'estimation, au vu des taux de croissance n\u00e9gatifs, proches de z\u00e9ro, enregistr\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es et des dettes qui explosent suivies d'un ch\u00f4mage de plus en plus massif.</p>\n<p data-HoCid=\"3318501\" data-originallang=\"fr\">L'\u00e9conomiste en chef du Fonds mon\u00e9taire international, Olivier Blanchard, a d'ailleurs affirm\u00e9 que \u00ab l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique est tellement faible en Europe que tous les gouvernements qui le peuvent encore ne devraient rien faire qui risque de r\u00e9tr\u00e9cir leur filet social \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3318502\" data-originallang=\"fr\">N'est-ce pas au r\u00e9tr\u00e9cissement du filet social que l'on assiste au Canada dans le cadre des coupes pr\u00e9vues \u00e0 l'assurance-emploi?</p>\n<p data-HoCid=\"3318503\" data-originallang=\"fr\">Parlons de la deuxi\u00e8me erreur en \u00e9conomie, admise r\u00e9cemment par les gens qui pr\u00f4nent l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire \u00e0 tout prix. Reinhart et Rogoff, deux \u00e9conomistes de Harvard, pr\u00e9tendaient que la croissance d'un pays ralentissait lorsque sa dette d\u00e9passait de 80 % son PIB. Il y a panique en la demeure chez les conservateurs qui ont horreur du d\u00e9ficit.</p>\n<p data-HoCid=\"3318504\" data-originallang=\"fr\">Ce faux postulat \u00e9conomique a servi de base th\u00e9orique \u00e0 trop de partisans de la rigueur budg\u00e9taire. En se fiant \u00e0 une \u00e9tude instrumentalis\u00e9e \u00e0 des fins politiques, plusieurs pays ont tenu le m\u00eame discours de restriction budg\u00e9taire avec de lourdes cons\u00e9quences: gel des salaires des fonctionnaires, r\u00e9forme structurelle, hausse des imp\u00f4ts et encore. C'est exactement ce que nous proposent aujourd'hui les conservateurs, par le biais du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3318505\" data-originallang=\"fr\">Pourtant, le 17 avril dernier, l'attention des \u00e9conomistes du monde entier \u00e9tait retenue par la d\u00e9couverte d'un jeune \u00e9conomiste de l'universit\u00e9 du Massachusetts, Thomas Herndon, qui, avec l'aide de ses professeurs, a refait les calculs c\u00e9l\u00e8bres de Rogoff et Reinhart. Ils se sont aper\u00e7us qu'au-del\u00e0 de 90 % de la dette, la croissance moyenne n'\u00e9tait pas de moins 0,1 %, mais qu'elle \u00e9tait de 2 %. La raison de cet \u00e9cart s'explique par le fait que Rogoff et Reinhart semblent avoir omis de prendre en compte dans leurs calculs plusieurs pays, dont l'Australie, la Nouvelle-Z\u00e9lande, le Canada et la Belgique, entre 1946 et 1950. Cela fait en sorte que l'erreur d'\u00e9valuation est l\u00e0 et que la pr\u00e9misse voulant qu'une dette sup\u00e9rieure \u00e0 90 % du PIB serait un frein \u00e0 la croissance est fausse. L'\u00e9tude le d\u00e9montre.</p>\n<p data-HoCid=\"3318506\" data-originallang=\"fr\">Qu'est-ce que tout cela signifie pour le Canada? Malgr\u00e9 ces erreurs d\u00e9montr\u00e9es, malgr\u00e9 les avertissements du Fonds mon\u00e9taire international et de la directrice parlementaire du budget, le gouvernement conservateur persiste dans ses mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 en proposant le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. Dans un document de 39 pages, publi\u00e9 par le Bureau du directeur parlementaire du budget, on a calcul\u00e9 que le budget de 2013 du gouvernement conservateur aura une r\u00e9percussion nette n\u00e9gative sur le march\u00e9 du travail durant trois ans. Ce sera moins 8 000 emplois en 2015, 14 000 en 2016, 10 000 en 2017; au total c'est plus de 67 000 emplois en 2017 que constitue l'effet net de ces mesures de restriction budg\u00e9taire que le gouvernement conservateur a prises depuis 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"3318507\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs, qui aiment se vanter de leur bilan en mati\u00e8re de cr\u00e9ation d'emplois, vivent dans une bulle id\u00e9ologique. Pendant ce temps, 1,5 million de Canadiens sont sans emploi et il y a pr\u00e9sentement 240 000 jeunes ch\u00f4meurs de plus qu'avant la r\u00e9cession. Malgr\u00e9 cela, la seule mesure du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> qui cr\u00e9era des emplois est l'ajout de nouveaux ministres au Cabinet. </p>\n<p data-HoCid=\"3318508\" data-originallang=\"fr\">La directrice parlementaire du budget a clairement indiqu\u00e9 que les compressions sauvages des conservateurs, annonc\u00e9es dans le budget de 2013, ne sont pas n\u00e9cessaires pour r\u00e9tablir un exc\u00e9dent budg\u00e9taire structurel. Au contraire, conjugu\u00e9es \u00e0 la reprise an\u00e9mique de l'\u00e9conomie mondiale, les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9es par le gouvernement Harper freineront davantage la croissance \u00e9conomique et la cr\u00e9ation d'emplois.</p>\n<p data-HoCid=\"3318509\" data-originallang=\"fr\">Le budget de 2013 pourrait r\u00e9duire...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318492\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, hon. members, allow me to digress for a moment before getting to the heart of the matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3318493\" data-originallang=\"fr\">The new leader of the Liberal Party knows nothing about the middle class. He does not know what it is like to lose his job or to have to wait for employment insurance benefits. He does not know the problems that come with receiving an unexpected bill. He cannot understand the difficulties the middle class experiences.</p>\n<p data-HoCid=\"3318494\" data-originallang=\"fr\">As with the last two budget implementation bills, the NDP opposes Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> for its content and for the process. I will use my time to explain why.</p>\n<p data-HoCid=\"3318495\" data-originallang=\"fr\">The austerity measures of the past few years, both in North America and in Europe, have not produced the desired economic results, to say the least. Just recently, the staunchest supporters of austerity measures had to acknowledge two mistakes that had been made. Our Conservative friends do not seem to be aware of them or do not understand their implications.</p>\n<p data-HoCid=\"3318496\" data-originallang=\"fr\">Last October, the International Monetary Fund\u2014the IMF\u2014acknowledged that it had made a calculation error in assessing the impact of those austerity measures, particularly in the southern European countries. What was the error? Simply that it used a fiscal multiplier estimated at a 0.5% drop in GDP. This was seriously underestimated, not a little, but a lot: nearly three times that ratio. </p>\n<p data-HoCid=\"3318497\" data-originallang=\"fr\"> What the IMF is admitting is that the negative factor was not 0.5, it was actually between 0.9 and 1.7. In simple terms, that means that a one-point cutback in public spending did not result in just a 0.5-point drop in GDP, but a drop of between 0.9 and 1.7 points. Understandably, that revelation has caused considerable discomfort in Europe.</p>\n<p data-HoCid=\"3318498\" data-originallang=\"fr\"> There is every reason to think that the real reason for that discomfort is ideological. Yes indeed. Greece was used as a testing ground out of which only one of the two theories of the cosmos would emerge victorious: Keynesian interventionism versus the liberalism of Friedman, which, like our colleagues opposite, hopes to see the state disappear, or at least be reduced to a minimum. The mastermind behind this operation knew all along that it would lead to the irrevocable and permanent disappearance of Keynes\u2019s legacy, since it would prove that austerity and nothing but austerity would lead to growth. Small mistake. It is exactly that belief that is shared by our ideologue colleagues opposite.</p>\n<p data-HoCid=\"3318499\" data-originallang=\"fr\"> The IMF experiment turned into a fiasco, a huge fiasco. In Europe, it is responsible for 4,000 suicides, the impoverishment of 3.5 million people and a two-year drop in life expectancy. It is also responsible for an unemployment rate that is beyond comprehension, an explosion in the number of elective abortions, abandoned infants, the dismantling of human lives and families, homeless people in numbers that are out of control, because of the ongoing destruction of the middle class\u2014yes, that is right, we are talking about the middle class\u2014and the intolerable spectacle of Greeks, in the 21st century, hunting through garbage to find something to eat. Those are the horrors of austerity.</p>\n<p data-HoCid=\"3318500\" data-originallang=\"fr\"> Europe seems to be suffering the terrible consequences of a mistaken estimate, in view of the negative growth rates, approaching zero, experienced in recent years and exploding debt followed by unemployment rates that just keep going up.</p>\n<p data-HoCid=\"3318501\" data-originallang=\"fr\"> The International Monetary Fund\u2019s chief economist, Olivier Blanchard, has in fact said that economic activity is so weak in Europe that all governments that are still able should do nothing that risks shrinking their social safety net.</p>\n<p data-HoCid=\"3318502\" data-originallang=\"fr\"> Is a shrinking social safety net not what we are seeing in Canada with the planned cuts to employment insurance?</p>\n<p data-HoCid=\"3318503\" data-originallang=\"fr\">I would like to talk about the second economic error that was recently acknowledged by staunch supporters of austerity measures. Reinhart and Rogoff, two economists at Harvard University, asserted that a country's economic growth slowed when its debt exceeded 80% of GDP. The Conservatives, who abhor deficits, are panicking.</p>\n<p data-HoCid=\"3318504\" data-originallang=\"fr\">This false economic assumption was used by far too many supporters of fiscal restraint. Numerous countries relied on this study, which was exploited for political purposes, and took the same stance on fiscal restraint, with serious consequences: civil servants' salaries were frozen, there was structural reform, taxes were raised and so on. That is exactly what the Conservatives are proposing with Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3318505\" data-originallang=\"fr\">On April 17, the attention of economists around the world was focused on a discovery made by Thomas Herndon, a young economist at the University of Massachusetts. With the help of his professors, he recalculated the famous Rogoff and Reinhart numbers. They realized that when debt exceeded 90% of GDP, average growth was not -0.1%, it was 2%. The reason for this difference is that Rogoff and Reinhart do not seem to have included a number of countries in their calculations. They excluded Australia, New Zealand, Canada and Belgium between 1946 and 1950. Their calculations were inaccurate, and the premise that growth stagnates when debt exceeds 90% of GDP is false. Herndon's study proves that.</p>\n<p data-HoCid=\"3318506\" data-originallang=\"fr\"> What does all that mean for Canada? Despite these proven errors, despite the warnings of the International Monetary Fund and the Parliamentary Budget Officer, the Conservative government is sticking to austerity measures by introducing Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. In a 32-page paper published by his office, the Parliamentary Budget Officer calculated that the Conservative government's 2013 budget will have a net negative impact on the labour market over three years. Employment will fall by 8,000 jobs in 2015, 14,000 in 2016 and 10,000 in 2017. The net impact of the budget-cutting measures that the Conservative government has taken since 2012 will amount to a loss of more than 67,000 jobs in 2017.</p>\n<p data-HoCid=\"3318507\" data-originallang=\"fr\"> The Conservatives, who like to boast of their job creation record, are living in an ideological bubble. In the meantime, 1.5 million Canadians are out of work and we now have 240,000 more unemployed youth than before the recession. Despite that fact, the only measure in Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> that will create jobs is the addition of new cabinet ministers.</p>\n<p data-HoCid=\"3318508\" data-originallang=\"fr\"> The Parliamentary Budget Officer has clearly stated that the Conservatives' savage cuts announced in budget 2013 are not necessary to restore a structural budget surplus. On the contrary, combined with the anemic global economic recovery, the austerity measures imposed by the Harper government will further slow economic growth and job creation.</p>\n<p data-HoCid=\"3318509\" data-originallang=\"fr\"> Budget 2013 could lower\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 13:05:00", "source_id": "8007999", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4144/", "procedural": false}