{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Dionne Labelle (Rivi\u00e8re-du-Nord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-dionne-labelle/", "url": "/debates/2013/5/7/pierre-dionne-labelle-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Telecommunications"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3318056\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de pr\u00e9senter une p\u00e9tition sign\u00e9e par les citoyens de la ville de Pr\u00e9vost qui s'opposent \u00e0 l'implantation d'une tour de t\u00e9l\u00e9communication par Vid\u00e9otron. Les citoyens consid\u00e8rent que le droit des r\u00e9sidants et des citoyens des environs n'a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3318056\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to present a petition signed by residents of Pr\u00e9vost who are opposed to Vid\u00e9otron erecting a telecommunications tower in their community. They feel as though the rights of residents and people in neighbouring communities were not respected. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 10:05:00", "source_id": "8005713", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4144/", "procedural": false}