{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sylvain Chicoine (Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sylvain-chicoine/", "url": "/debates/2013/5/7/sylvain-chicoine-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3319316\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s honor\u00e9 de prendre la parole aujourd'hui pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, Loi instituant une journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration pour honorer les anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3319317\" data-originallang=\"fr\">Le texte d\u00e9signe le 27 juillet comme \u00e9tant la \u00ab Journ\u00e9e des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e \u00bb, afin de comm\u00e9morer et d'honorer le courage et le sacrifice des Canadiens qui ont pris part \u00e0 cette guerre et particip\u00e9 aux op\u00e9rations de maintien de la paix qui ont suivi l'armistice du 27 juillet 1953.</p>\n<p data-HoCid=\"3319318\" data-originallang=\"fr\">On a choisi le 27 juillet, car l'armistice de la guerre de Cor\u00e9e a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en ce jour de 1953, mettant fin \u00e0 trois ann\u00e9es de combat. La contribution des anciens combattants canadiens de la guerre de Cor\u00e9e est pass\u00e9e sous silence depuis trop longtemps.</p>\n<p data-HoCid=\"3319319\" data-originallang=\"fr\"> Cette guerre a suivi de peu la Seconde Guerre mondiale. Malheureusement, les historiens n'ont pas accord\u00e9 \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e l'importance qu'elle m\u00e9ritait, compte tenu de l'ampleur de la Seconde Guerre mondiale. Par cons\u00e9quent, la guerre de Cor\u00e9e a \u00e9t\u00e9 trop souvent oubli\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3319320\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi r\u00e9tablira ce fait et rendra justice \u00e0 nos anciens combattants qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette guerre en leur accordant une journ\u00e9e de comm\u00e9moration pour rappeler le sacrifice qu'ils ont fait pour le pays et pour la Cor\u00e9e du Sud.</p>\n<p data-HoCid=\"3319321\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi s'ajoute aussi \u00e0 l'annonce faite le 8 janvier 2013 par le<a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\"> ministre des Anciens Combattants</a>. Celui-ci avait alors d\u00e9clar\u00e9 que l'ann\u00e9e 2013, qui marque le 60<sup>e</sup> anniversaire de l'armistice de la guerre de Cor\u00e9e, serait l'ann\u00e9e des v\u00e9t\u00e9rans de cette guerre.</p>\n<p data-HoCid=\"3319322\" data-originallang=\"fr\">D\u00e9signer l'ann\u00e9e 2013 comme \u00e9tant l'Ann\u00e9e des v\u00e9t\u00e9rans de la guerre de Cor\u00e9e permettra aux Canadiens de rendre hommage aux quelque 26 000 Canadiennes et Canadiens en uniforme qui sont venus en aide aux Sud-Cor\u00e9ens pendant cette guerre. On pourra aussi rendre hommage aux 516 Canadiens morts en service pour d\u00e9fendre les valeurs de paix, de libert\u00e9 et de d\u00e9mocratie dans la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.</p>\n<p data-HoCid=\"3319323\" data-originallang=\"fr\">Le NPD appuiera ce projet de loi, car nous voulons souligner et comm\u00e9morer l'apport important de nos forces arm\u00e9es et de nos anciens combattants, ainsi que le sacrifice de leur famille pendant cette importante guerre. </p>\n<p data-HoCid=\"3319324\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais f\u00e9liciter les d\u00e9put\u00e9s de tous les partis ainsi que les groupes d'anciens combattants qui ont collabor\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration de ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3319325\" data-originallang=\"fr\">Notre porte-parole aux anciens combattants, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, a \u00e9galement particip\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0 la r\u00e9daction de ce projet de loi. Il a propos\u00e9 certaines am\u00e9liorations qui ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es d'embl\u00e9e pour qu'on puisse appuyer de fa\u00e7on unanime cet important projet de loi afin de rendre justice aux anciens combattants de cette guerre. Pour une fois, nous avons fait un travail collaboratif. Cela fait du bien, de temps en temps, de voir qu'on peut tous participer \u00e0 l'\u00e9laboration d'un projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3319326\" data-originallang=\"fr\"> Je vais \u00e9galement remettre en contexte les grandes lignes du conflit de la guerre de Cor\u00e9e. Ceux qui voudraient plus de d\u00e9tails peuvent consulter le site Web d'Anciens Combattants Canada, qui en fait une merveilleuse description.</p>\n<p data-HoCid=\"3319327\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la fin de la Seconde Guerre mondiale, l'Union sovi\u00e9tique occupe le Nord de la Cor\u00e9e, alors que les Am\u00e9ricains prennent position dans le Sud de la p\u00e9ninsule. </p>\n<p data-HoCid=\"3319328\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la suite de l'\u00e9tablissement d'un gouvernement communiste au Nord et d'un gouvernement d\u00e9mocratique au Sud, des tensions r\u00e8gnent pendant quelques ann\u00e9es entre les deux gouvernements, si bien que le 25 juin 1950, l'arm\u00e9e nord-cor\u00e9enne franchit le 38<sup>e</sup> parall\u00e8le afin de p\u00e9n\u00e9trer dans le territoire sud-cor\u00e9en. Voil\u00e0 ce qui a marqu\u00e9 le d\u00e9but de cette guerre.</p>\n<p data-HoCid=\"3319329\" data-originallang=\"fr\"> Les Nations Unies, nouvellement cr\u00e9\u00e9es, ont d\u00e9cid\u00e9 d'entreprendre leur premi\u00e8re intervention arm\u00e9e. Ainsi, 16 nations, dont le Canada, ont particip\u00e9 \u00e0 l'intervention sous le commandement am\u00e9ricain.</p>\n<p data-HoCid=\"3319330\" data-originallang=\"fr\">Au d\u00e9but de juillet 1951, on a entrepris des n\u00e9gociations dans le but d'obtenir un cessez-le-feu. Toutefois, ce n'est qu'en 1953 que la paix est enfin r\u00e9tablie dans la p\u00e9ninsule par la signature de l'armistice, le 27 juillet 1953.</p>\n<p data-HoCid=\"3319331\" data-originallang=\"fr\">Il aura fallu deux ans de n\u00e9gociations et de combats avant que la paix ne soit finalement r\u00e9tablie, au moment de la signature de l'accord d'armistice, \u00e0 Panmunjom.</p>\n<p data-HoCid=\"3319332\" data-originallang=\"fr\">Comme je le mentionnais, plus de 26 000 Canadiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s en Cor\u00e9e, y compris les marins de huit destroyers et les aviateurs qui ont pris part \u00e0 de nombreuses missions de combat et de transport.</p>\n<p data-HoCid=\"3319333\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais donc souligner que la contribution du Canada fut l'une des plus importantes de toutes les nations qui ont particip\u00e9 \u00e0 ce conflit. J'aimerais \u00e9galement souligner que le devoir de soutenir doit \u00eatre fait tous les jours, et non uniquement lors d'une journ\u00e9e comm\u00e9morative nationale ou lors de la semaine du Souvenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3319334\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 mon avis, les hommages rendus par le gouvernement ne sont pas la seule fa\u00e7on d'honorer nos v\u00e9t\u00e9rans. \u00c9videmment, le respect que l'on porte \u00e0 nos militaires et la comm\u00e9moration de nos v\u00e9t\u00e9rans se voient \u00e9galement dans le traitement que le gouvernement leur donne par le biais des services offerts au sein d'Anciens Combattants Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3319335\" data-originallang=\"fr\">Le NPD est tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute des besoins et des revendications de nos v\u00e9t\u00e9rans. Notre chef a d'ailleurs rencontr\u00e9 plusieurs groupes de v\u00e9t\u00e9rans, pas plus tard que cet apr\u00e8s-midi. C'est de cette fa\u00e7on que l'on est proche nos citoyens et que nous sommes \u00e0 l'\u00e9coute de leurs besoins.</p>\n<p data-HoCid=\"3319336\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 mon avis, la meilleure fa\u00e7on d'honorer les anciens combattants, c'est de leur rendre justice. De nos jours, par exemple, les indemnit\u00e9s qu'ils obtiennent \u00e0 la suite d'une blessure ne leur rendent pas justice. Or s'ils avaient subi une blessure dans un autre milieu de travail, plusieurs commissions du travail leur auraient offert des indemnit\u00e9s beaucoup plus importantes que celles qu'ils re\u00e7oivent actuellement. L'une des meilleures fa\u00e7ons de rendre hommage \u00e0 nos anciens combattants, c'est de leur rendre justice. C'est pourquoi, en ce moment de r\u00e9vision de la nouvelle charte, je demande au gouvernement de s'asseoir avec les v\u00e9t\u00e9rans et d'\u00e9couter leurs revendications, car il y a plusieurs am\u00e9liorations \u00e0 apporter \u00e0 la nouvelle charte.</p>\n<p data-HoCid=\"3319337\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, nous donnons notre appui \u00e0 cet important projet de loi, afin de redonner \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e et aux anciens combattants de cette guerre une journ\u00e9e pour que ce ne soit plus une guerre oubli\u00e9e. C'est un projet de loi majeur, et nous remercions la personne qui l'a d\u00e9pos\u00e9. Je souhaite que nous donnions notre appui \u00e0 ce projet de loi de fa\u00e7on unanime.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3319316\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am very honoured to stand today and speak in favour of Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3319317\" data-originallang=\"fr\">The bill would designate July 27 as Korean War Veterans Day to remember and honour the courage and sacrifice of Canadians who served in the Korean War and performed peacekeeping duties following the armistice of July 27, 1953.</p>\n<p data-HoCid=\"3319318\" data-originallang=\"fr\">July 27 was chosen because the Korean War armistice was signed on that day in 1953, putting an end to three years of fighting. The contribution of Canadian veterans of the Korean War has gone unrecognized for far too long.</p>\n<p data-HoCid=\"3319319\" data-originallang=\"fr\">This war started shortly after the end of World War II. Unfortunately, historians did not give the Korean War the importance it deserved, given the magnitude of World War II. As a result, the Korean War was too often forgotten.</p>\n<p data-HoCid=\"3319320\" data-originallang=\"fr\">This bill will again focus attention on the Korean War and do right by our veterans who fought in this war by giving them a day of commemoration to remember the sacrifice they made for Canada and South Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3319321\" data-originallang=\"fr\">This bill is in addition to the January 8, 2013, announcement by the <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">Minister of Veterans Affairs</a>, who declared 2013, which marks the 60th anniversary of the Korean War armistice, the Year of the Korean War Veteran.</p>\n<p data-HoCid=\"3319322\" data-originallang=\"fr\">Designating 2013 as the Year of the Korean War Veteran will allow Canadians to pay tribute to the 26,000 Canadians in uniform who came to the aid of South Koreans during that war. We will also be able to honour the 516 Canadians who died in service, defending the values of peace, freedom and democracy on the Korean Peninsula.</p>\n<p data-HoCid=\"3319323\" data-originallang=\"fr\">The NDP will support this bill because we want to highlight and commemorate the significant contribution made by our armed forces and our veterans, as well as the sacrifices made by their families during this major war.</p>\n<p data-HoCid=\"3319324\" data-originallang=\"fr\">I would like to congratulate the members from all parties and the veterans groups that worked together to create this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3319325\" data-originallang=\"fr\">Our critic for veterans affairs, the hon. member for <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, also took part in the drafting of this bill from the beginning. He suggested some improvements that were accepted right away so that everyone could support this important bill in order to do justice to the veterans of the Korean War. Everyone was able to work together for once. It is nice to see that, now and again, we can all contribute to the drafting of a bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3319326\" data-originallang=\"fr\">I would also like to give some general background information on the Korean War conflict. Anyone who would like more detailed information can consult the Veterans Affairs website, which gives an excellent description.</p>\n<p data-HoCid=\"3319327\" data-originallang=\"fr\">At the end of the Second World War, the Soviet Union occupied North Korea while the Americans moved into South Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3319328\" data-originallang=\"fr\">After a communist government had been established in the north and a democratic government in the south, tensions between the two governments grew to a climax and, on June 25, 1950, the military forces of North Korea crossed the 38th parallel into South Korea. This marked the beginning of the war.</p>\n<p data-HoCid=\"3319329\" data-originallang=\"fr\">The newly formed United Nations decided to enter into its first armed intervention. Thus, 16 member nations, including Canada, would contribute military forces under the command of the United States.</p>\n<p data-HoCid=\"3319330\" data-originallang=\"fr\">Early in July 1951, ceasefire negotiations began. However, it was not until 1953 that peace was finally restored on the Korean Peninsula with the signing of the armistice on July 27, 1953.</p>\n<p data-HoCid=\"3319331\" data-originallang=\"fr\">It took two more years of negotiations and combat before peace was finally restored, when the armistice was signed at Panmunjom. </p>\n<p data-HoCid=\"3319332\" data-originallang=\"fr\"> As I said, more than 26,000 Canadians were deployed in Korea, including the sailors on eight destroyers and the aviators who took part in numerous combat and transport missions.</p>\n<p data-HoCid=\"3319333\" data-originallang=\"fr\"> I would therefore like to point out that Canada\u2019s contribution was among the largest of all the nations that participated in that conflict. I would also like to point out that the duty to support applies every day, and not just on national memorial days or during Remembrance Week.</p>\n<p data-HoCid=\"3319334\" data-originallang=\"fr\"> In my opinion, tributes from the government are not the only way to honour our veterans. Obviously, the respect we have for our soldiers and how we commemorate our veterans can also be seen in how the government treats them through the services offered by Veterans Affairs Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3319335\" data-originallang=\"fr\"> The NDP listens closely to what our veterans need and are asking for. In fact, our leader has met with a number of veterans\u2019 groups, as recently as this afternoon. That is how we keep in touch with Canadians and listen to what they need.</p>\n<p data-HoCid=\"3319336\" data-originallang=\"fr\"> In my opinion, the best way to honour veterans is to treat them fairly. Today, for example, the compensation they are paid when they are injured does not treat them fairly. If they had been injured in a different workplace, various labour boards would have given them a lot more compensation than they receive at present. One of the best ways of paying tribute to our veterans is to treat them fairly. That is why, as the new charter is about to be revised, I call on the government to sit down with veterans and listen to what they are asking for, because there are a number of things to be done to improve the new charter.</p>\n<p data-HoCid=\"3319337\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, we are supporting this important bill to give the Korean War and the veterans of that war a day so that it is no longer a forgotten war. This is a significant bill, and we thank the person who introduced it. I hope we will give this bill our unanimous support.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Korean War Veterans Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/7/", "time": "2013-05-07 18:25:00", "source_id": "8010336", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4133/", "procedural": false}