{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Diane Ablonczy (Minister of State of Foreign Affairs (Americas and Consular Affairs), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/diane-ablonczy/", "url": "/debates/2012/10/15/diane-ablonczy-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F10%2F15%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3004417\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'il rencontrera la premi\u00e8re ministre de la Jama\u00efque, Mme Portia Simpson-Miller, \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re visite officielle de celle-ci au Canada, le 22 octobre prochain.</p>\n<p data-HoCid=\"3004418\" data-originallang=\"en\">Le Canada et la Jama\u00efque sont depuis longtemps des amis et des partenaires. Leurs peuples entretiennent des liens \u00e9troits et partagent les m\u00eames valeurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3004419\" data-originallang=\"en\">La visite de la premi\u00e8re ministre Portia Simpson-Miller soulignera \u00e9galement le 50<sup>e</sup> anniversaire des rapports bilat\u00e9raux entre nos deux nations. Les deux dirigeants discuteront de questions d'int\u00e9r\u00eat commun, y compris la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionale, le commerce et les investissements ainsi que la coop\u00e9ration multilat\u00e9rale.</p>\n<p data-HoCid=\"3004420\" data-originallang=\"en\">Nous sommes impatients d'accueillir la premi\u00e8re ministre de la Jama\u00efque \u00e0 l'occasion de sa visite la semaine prochaine.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3004417\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> announced that he will meet with Portia Simpson-Miller, prime minister of Jamaica, on October 22 during her first official visit to Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3004418\" data-originallang=\"en\">Canada and Jamaica share a long history as friends and partners with strong people-to-people ties and shared values. </p>\n<p data-HoCid=\"3004419\" data-originallang=\"en\">Prime Minister Portia Simpson-Miller's visit will also mark the 50th anniversary of bilateral relations between our two nations. The leaders will discuss matters of mutual interest, including regional security, trade and investment and multilateral co-operation.</p>\n<p data-HoCid=\"3004420\" data-originallang=\"en\">We very much look forward to welcoming the Jamaican prime minister on her visit next week.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2012/10/15/", "time": "2012-10-15 14:40:00", "source_id": "7712206", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1243/", "procedural": false}