{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Bal Gosal (Minister of State (Sport), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bal-gosal/", "url": "/debates/2013/2/13/bal-gosal-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F2%2F13%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3183236\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, de nombreuses personnes ont \u00e9t\u00e9 secou\u00e9es par cette d\u00e9cision, y compris le pr\u00e9sident de l'Association canadienne de lutte amateur, Don Ryan, qui a dit que cette recommandation \u00e9tait \u00ab une surprise totale \u00bb. Le Comit\u00e9 olympique canadien a d\u00e9clar\u00e9 qu'il est d\u00e9cevant de penser que l'on risque de perdre ce sport important pour l'\u00e9quipe olympique canadienne aux Jeux de 2020. Quant \u00e0 la m\u00e9daill\u00e9e olympique Carol Huynh, elle a d\u00e9clar\u00e9 qu'elle a peine \u00e0 imaginer les Jeux olympiques sans la lutte. </p>\n<p data-HoCid=\"3183237\" data-originallang=\"en\">Il est regrettable et d\u00e9cevant de penser que ce sport pourrait ne plus faire partie du programme olympique en 2020. Cela dit, le gouvernement continuera d'appuyer les lutteurs gr\u00e2ce \u00e0 ses investissements sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l'athl\u00e9tisme amateur afin qu'ils puissent se pr\u00e9parer en vue des prochains \u00e9v\u00e9nements sportifs d'envergure.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3183236\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, many people were shocked by this decision, including Wrestling Canada's president Don Ryan, who was \u201cdeeply surprised by the recent recommendation\u201d. The Canadian Olympic Committee says it is disappointing to potentially lose this important sport from the Canadian Olympic games roster in 2020, and Olympic medallist Carol Huynh says it is hard to think of the Olympic games without wrestling.</p>\n<p data-HoCid=\"3183237\" data-originallang=\"en\">It is regrettable and disappointing to potentially lose this important sport from the Olympic program in 2020. However, our government will continue to support our wrestlers through our record level funding to amateur athletics as they prepare for the important upcoming events.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Sport"}, "document_url": "/debates/2013/2/13/", "time": "2013-02-13 14:45:00", "source_id": "7888788", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4072/", "procedural": false}