{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Blake Richards (Wild Rose, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/blake-richards/", "url": "/debates/2013/5/3/blake-richards-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3310959\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai not\u00e9 que ma coll\u00e8gue racontait qu'elle a pass\u00e9 du temps r\u00e9cemment \u00e0 faire du porte-\u00e0-porte dans sa circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3310960\" data-originallang=\"en\">J'en ai fait dans ma propre circonscription, qui se trouve aussi dans la r\u00e9gion de Calgary. J'ai \u00e9t\u00e9 frapper \u00e0 des portes \u00e0 Cochrane et j'ai visit\u00e9 des foires commerciales tenues dans des villes comme Airdrie et Didsbury, qui sont situ\u00e9es dans la m\u00eame r\u00e9gion. Mes \u00e9lecteurs sont ravis d'entendre que nous avons r\u00e9affirm\u00e9 dans le budget f\u00e9d\u00e9ral notre engagement \u00e0 atteindre l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire d'ici 2015. Je me demande si les gens de sa r\u00e9gion lui ont fait des observations semblables, et si ses \u00e9lecteurs appuient notre engagement \u00e0 atteindre l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire d'ici 2015.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3310959\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I noted that my colleague mentioned she had been spending some time recently knocking on doors in her riding. </p>\n<p data-HoCid=\"3310960\" data-originallang=\"en\">I have been knocking on doors in my riding, which is in the Calgary area as well. I have knocked on doors in the community of Cochrane and I have spent time at trade shows in communities like Airdrie and Didsbury, which are all in the same general area. My constituents are quite happy to be hearing that we have reconfirmed in the budget that we will make sure we balance our federal budget by 2015. I am wondering if she has heard similar things from people in her community and if her constituents are supportive of our commitment as a government to make sure we balance the federal budget by 2015.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/3/", "time": "2013-05-03 12:25:00", "source_id": "8001788", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1173/", "procedural": false}