{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/5/3/lisa-raitt-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3311008\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis contente de pouvoir participer au d\u00e9bat sur le projet de loi d'ex\u00e9cution du budget.</p>\n<p data-HoCid=\"3311009\" data-originallang=\"en\">Comme tous les d\u00e9put\u00e9s, je se r\u00e9jouis que le Canada se remette progressivement de la r\u00e9cession. Les gens connaissent d\u00e9j\u00e0 les chiffres. Notre situation progresse tandis que beaucoup de nos partenaires commerciaux ont de la difficult\u00e9 \u00e0 se maintenir \u00e0 flot. Le Canada cr\u00e9e plus d'emplois que les autres pays du G7, et son avance se creuse pour ce qui est du ratio d'endettement par rapport au PIB. Gr\u00e2ce \u00e0 la gestion financi\u00e8re prudente du gouvernement, le Canada jouit toujours d'une cote de cr\u00e9dit triple A. </p>\n<p data-HoCid=\"3311010\" data-originallang=\"en\">Ces solides atouts font que le Canada est consid\u00e9r\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale comme un bon endroit o\u00f9 investir, ce qui ne laisse pr\u00e9sager que du bon pour notre prosp\u00e9rit\u00e9 future. Quoi qu'il en soit, ce n'est pas le temps de nous endormir sur nos lauriers. La reprise \u00e9conomique mondiale est encore fragile et il faudra continuer d'\u00eatre prudents et de respecter le plan qui nous a toujours si bien servis. Il faudra aussi s'attaquer \u00e0 ce qui menace le plus notre vitalit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 long terme, \u00e0 savoir la p\u00e9nurie de comp\u00e9tences.</p>\n<p data-HoCid=\"3311011\" data-originallang=\"en\">En tant que ministre du Travail du Canada, j'ai mon propre point de vue \u00e0 ce sujet. Je parcours le pays, et je discute avec des travailleurs et des employeurs de l'importance des relations de travail reposant sur la collaboration, de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail, ainsi que des avantages de la diversit\u00e9 et de l'inclusion en milieu de travail. Ces discussions portent sur des sujets tr\u00e8s vari\u00e9s, et elles finissent souvent par porter sur la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre. </p>\n<p data-HoCid=\"3311012\" data-originallang=\"en\">Les employeurs disent avoir de la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des travailleurs qualifi\u00e9s, ce qui les emp\u00eache d'\u00e9tendre leurs activit\u00e9s. Dans certains cas, cette situation a mis leur entreprise, et m\u00eame leur industrie, en danger. </p>\n<p data-HoCid=\"3311013\" data-originallang=\"en\">D'autre part, les travailleurs sont eux aussi conscients de ces pressions, qui les pr\u00e9occupent \u00e0 juste titre. J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e dans un atelier par des machinistes tr\u00e8s inquiets du fait qu'ils allaient bient\u00f4t prendre leur retraite et qu'il n'y avait personne pour les remplacer.</p>\n<p data-HoCid=\"3311014\" data-originallang=\"en\">Les travailleurs et les employeurs \u00e0 qui j'ai parl\u00e9 sont souvent tr\u00e8s perplexes devant cette p\u00e9nurie de main-d'oeuvre, alors qu'il y a tant de Canadiens au ch\u00f4mage en ce moment. Ils trouvent cela insens\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3311015\" data-originallang=\"en\">La <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">ministre des Ressources humaines et du D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences</a> a indiqu\u00e9 qu'il y a un \u00e9cart au Canada entre les comp\u00e9tences que les employeurs recherchent et celles que poss\u00e8dent les chercheurs d'emploi. Le gouvernement s'est engag\u00e9 \u00e0 permettre aux Canadiens d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences dont ils ont besoin pour obtenir les emplois offerts. C'est pourquoi la formation professionnelle constitue une partie si importante de ce nouveau budget. </p>\n<p data-HoCid=\"3311016\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 pr\u00e9voit offrir aux jeunes un meilleur acc\u00e8s \u00e0 l'information concernant l'emplacement des emplois disponibles, particuli\u00e8rement dans les domaines des sciences, de la technologie, du g\u00e9nie et des math\u00e9matiques, ainsi que sur les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour d\u00e9crocher ces emplois. </p>\n<p data-HoCid=\"3311017\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, le gouvernement du Canada investit environ 2,7 milliards de dollars par ann\u00e9e dans des ententes en mati\u00e8re de formation professionnelle avec les provinces et les territoires. Ces programmes doivent toutefois \u00eatre mieux adapt\u00e9s aux comp\u00e9tences recherch\u00e9es par les employeurs. Nous voulons transformer la fa\u00e7on dont les Canadiens obtiennent leur formation. C'est pourquoi nous avons cr\u00e9\u00e9 la subvention canadienne pour l'emploi. Au lieu de laisser des fonctionnaires ou des bureaucrates d\u00e9cider de la formation \u00e0 offrir, ce sont les employeurs eux-m\u00eames qui d\u00e9termineront leurs besoins en mati\u00e8re de formation, et ils pr\u00e9senteront des demandes de financement en ce sens aux autorit\u00e9s provinciales. Les Canadiens obtiendront ainsi les comp\u00e9tences que les employeurs recherchent. </p>\n<p data-HoCid=\"3311018\" data-originallang=\"en\">Comme les ententes sur le march\u00e9 du travail conclues avec les provinces et les territoires et assorties d'un financement annuel de 500 millions de dollars doivent prendre fin en 2014, nous n\u00e9gocierons de nouvelles ententes centr\u00e9es sur cette subvention pour l'emploi. Une fois pleinement mise en oeuvre, la subvention devrait permettre \u00e0 130 000 personnes de recevoir la formation dont elles ont besoin pour obtenir un emploi ou am\u00e9liorer leurs comp\u00e9tences correspondant aux emplois en demande. </p>\n<p data-HoCid=\"3311019\" data-originallang=\"en\">La formation en cours d'emploi est tout aussi importante que la formation en classe. Nous avons d\u00e9j\u00e0 des subventions pour inciter les gens \u00e0 poursuivre jusqu'au bout leur programme d'apprentissage dans un m\u00e9tier d\u00e9sign\u00e9 Sceau rouge. Dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013, nous pr\u00e9sentons de nouvelles mesures pour soutenir davantage les apprentis. Ceux qui veulent se diriger vers les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s verront les entraves \u00e0 l'accr\u00e9ditation r\u00e9duites et b\u00e9n\u00e9ficieront d'un soutien pour terminer leur formation et obtenir leurs titres de comp\u00e9tence. </p>\n<p data-HoCid=\"3311020\" data-originallang=\"en\">\u00c0 cette fin, nous travaillerons avec les provinces et les territoires pour harmoniser les exigences envers les apprentis dans les m\u00e9tiers d\u00e9sign\u00e9s Sceau rouge. Je vais donner un exemple \u00e0 la Chambre. Nous allons envisager le recours possible aux examens pratiques comme m\u00e9thode d'\u00e9valuation. </p>\n<p data-HoCid=\"3311021\" data-originallang=\"en\">Nous allons \u00e9galement prendre diverses mesures pour reconna\u00eetre l'importance de l'embauche et de la formation des apprentis. Le gouvernement pr\u00e9sentera des mesures qui favoriseront le recours \u00e0 des apprentis dans le cadre des contrats f\u00e9d\u00e9raux de construction et d'entretien et des projets d'infrastructure et de logement abordable recevant des fonds de l'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3311022\" data-originallang=\"en\">Enfin, nous augmentons notre appui aux programmes de formation et d'emploi qui ciblent les groupes sous-repr\u00e9sent\u00e9s au sein de la population active. Nous savons que chez les jeunes de moins de 25 ans, les Autochtones, les nouveaux arrivants et les personnes handicap\u00e9es, le taux de ch\u00f4mage est nettement plus \u00e9lev\u00e9 que dans l'ensemble de la population. Avouons que c'est un gaspillage de potentiel et une perte pour notre \u00e9conomie, car nous avons besoin de tous ceux qui peuvent travailler. </p>\n<p data-HoCid=\"3311023\" data-originallang=\"en\">Comme ministre responsable de l'\u00e9quit\u00e9 en mati\u00e8re d'emploi, j'ai vraiment \u00e0 coeur la question de la diversit\u00e9 en milieu de travail. Pr\u00e8s de 800 000 personnes handicap\u00e9es sont aptes \u00e0 travailler mais n'ont pas encore trouv\u00e9 d'emploi. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre elles, soit 340 000, ont une formation postsecondaire. Ces personnes pourraient combler un grand nombre de postes actuellement vacants. </p>\n<p data-HoCid=\"3311024\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 pourquoi, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, notre gouvernement a cr\u00e9\u00e9 le Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es, qui a re\u00e7u comme mandat de cerner les approches fructueuses et les pratiques exemplaires que le secteur priv\u00e9 a adopt\u00e9es en ce qui a trait \u00e0 la participation des personnes handicap\u00e9es au march\u00e9 du travail. En janvier 2013, ce groupe de travail a publi\u00e9 un rapport intitul\u00e9 <em>Repenser l'inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9</em>, o\u00f9 il montre de fa\u00e7on convaincante qu'il est rentable d'embaucher des personnes handicap\u00e9es. Les mesures contenues dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 reposent en partie sur ce rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3311025\" data-originallang=\"en\">Le budget annonce que le gouvernement mettra en place une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019ententes sur le march\u00e9 du travail pour les personnes handicap\u00e9es d\u2019ici 2014 avec un investissement de 222 millions de dollars par ann\u00e9e. Les ententes modifi\u00e9es permettront d'aider davantage les personnes handicap\u00e9es \u00e0 trouver un emploi.</p>\n<p data-HoCid=\"3311026\" data-originallang=\"en\">Le Fonds d'int\u00e9gration pour les personnes handicap\u00e9es les aidera \u00e0 se pr\u00e9parer, puis \u00e0 obtenir et garder un emploi ou \u00e0 travailler \u00e0 son compte. Notre gouvernement financera ce programme de fa\u00e7on permanente avec 40 millions de dollars par ann\u00e9e et le modifiera pour offrir aux personnes handicap\u00e9es davantage de possibilit\u00e9s de formation ax\u00e9e sur la demande et pour que le programme soit mieux adapt\u00e9 aux besoins du march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3311027\" data-originallang=\"en\">Nous \u00e9largissons la port\u00e9e du Fonds pour l\u2019accessibilit\u00e9 en le dotant de 15 millions de dollars par ann\u00e9e, afin de financer le co\u00fbt en capital de travaux de construction et de r\u00e9novation visant \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s physique des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3311028\" data-originallang=\"en\">Nous avons \u00e9galement annonc\u00e9 que nous accordons une somme additionnelle de 7 millions de dollars au Conseil de recherches en sciences humaines du Canada. Une partie de cette somme servira \u00e0 financer la recherche sur la participation des personnes handicap\u00e9es au march\u00e9 du travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3311029\" data-originallang=\"en\">De plus, le Plan d\u2019action \u00e9conomique pr\u00e9voit la cr\u00e9ation du Forum canadien des employeurs sur l\u2019incapacit\u00e9, qui sera g\u00e9r\u00e9 par les employeurs en fonction de leurs besoins et qui poursuivra la d\u00e9marche louable entreprise par le groupe de travail en sensibilisant les employeurs aux moyens \u00e0 prendre pour attirer des personnes handicap\u00e9es et les maintenir au sein de leur personnel une fois qu'ils les auront embauch\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3311030\" data-originallang=\"en\">J'ai h\u00e2te de mettre la main \u00e0 la p\u00e2te dans le cadre des efforts du gouvernement pour moderniser le syst\u00e8me actuel de gestion de l'incapacit\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 faciliter avant tout le retour au travail des fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux dans les meilleurs d\u00e9lais.</p>\n<p data-HoCid=\"3311031\" data-originallang=\"en\">Notre gouvernement propose aussi des moyens de surmonter les difficult\u00e9s de l'emploi parmi les jeunes. Le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> a soulign\u00e9 dans son budget qu'en faisant de bons choix d\u00e8s le d\u00e9part, les jeunes Canadiens se donnent de bonnes chances de pouvoir acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences et l'exp\u00e9rience qui leur permettront de trouver rapidement du travail, de ne pas s'endetter inutilement et de commencer leur carri\u00e8re du bon pied.</p>\n<p data-HoCid=\"3311032\" data-originallang=\"en\">Notre gouvernement n'a jamais faibli dans sa volont\u00e9 de renforcer l'\u00e9conomie dans l'int\u00e9r\u00eat de tous les Canadiens et de permettre \u00e0 plus de gens d'int\u00e9grer le march\u00e9 du travail. Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 incarne notre fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de cet engagement. Les mesures qu'il propose nous aideront \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie sectorielle des comp\u00e9tences, dans l'int\u00e9r\u00eat des employeurs et des travailleurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3311033\" data-originallang=\"en\">Comme l'a dit la Chambre de commerce du Canada, \u00ab les mesures annonc\u00e9es [...] repr\u00e9sentent une r\u00e9forme de taille qui permettra au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de relever le d\u00e9fi des comp\u00e9tences au pays. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3311034\" data-originallang=\"en\">Dans cette optique, j'invite la Chambre \u00e0 appuyer le projet de loi d'ex\u00e9cution du budget.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3311008\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the ability and the opportunity to debate the budget implementation act.</p>\n<p data-HoCid=\"3311009\" data-originallang=\"en\"> Like everybody here, I am encouraged by Canada's steady progress toward recovery from the recession. People have heard the statistics already. We are moving forward while many of our trading partners are actually struggling to keep their footing. Our record of job creation is better than any other G7 country and we are further ahead than any of the G7 when it comes to our debt to GDP ratio. Thanks to our government's prudent fiscal management, we still have a Triple-A credit rating.</p>\n<p data-HoCid=\"3311010\" data-originallang=\"en\"> Because of these strong fundamentals, Canada is seen internationally as a good place to invest, and that can only bode well for our continued prosperity. However, this is simply no time to relax. At the global level, the economic recovery is still fragile and we will need to continue to be prudent and follow the plan that has always served us so well. We will also need to come to grips with the greatest threat to our long-term economic vitality. Simply put, that is the skills shortage. </p>\n<p data-HoCid=\"3311011\" data-originallang=\"en\">As Canada's Minister of Labour, I have my own particular perspective on the issue. I travel across the country and I talk to workers and employers about the importance of co-operative labour relations, about health and safety in the workplace and about the benefits of diversity and inclusion in the workplace. These are wide-ranging discussions and they often shift to the topic of skills shortages.</p>\n<p data-HoCid=\"3311012\" data-originallang=\"en\"> Employers say that they are having a hard time finding qualified workers and this stifling of their ability to grow is a direct result. In some cases, it has actually put their businesses and even their industries at risk.</p>\n<p data-HoCid=\"3311013\" data-originallang=\"en\"> On the other side, workers are always aware as well of the pressures and they are rightfully concerned. Indeed, I have been stopped on the shop floor by machinists who are very concerned about the fact that they are heading to retirement and there is nobody coming in to replace them.</p>\n<p data-HoCid=\"3311014\" data-originallang=\"en\"> The workers and the employers I talk to often express their bewilderment that it does not make sense that we have this skills shortage at a time when we have so many Canadians who are still unemployed.</p>\n<p data-HoCid=\"3311015\" data-originallang=\"en\">We have heard from the <a data-HoCid=\"128694\" href=\"/politicians/diane-finley/\" title=\"Diane Finley\">Minister of Human Resources and Skills Development</a> that there is a mismatch in our country between the skills that employers are looking for and the skills that are actually available in the workforce. Our government is committed to giving Canadians the skills they need in order to get the jobs that are in demand. That is why skills training is such an important part of this new budget.</p>\n<p data-HoCid=\"3311016\" data-originallang=\"en\"> In economic action plan 2013, we will give our young people better access to information on where the jobs really are, particularly in the skilled trades area and the STEM fields, science, technology, engineering and mathematics, and what skills are required to get these jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3311017\" data-originallang=\"en\">As members know, the Government of Canada invests about $2.7 billion a year in agreements with the provinces and the territories for skills training and for employment training as well. However, these programs need to be better lined up with the skills that the employers require and we want to transform the way that Canadians get training. That is why we will create the Canada job grant. Instead of having the situation where officials or bureaucrats decide what training should be delivered, employers themselves will identify their training needs and then they will apply to the provinces for the funding. This will ensure that Canadians will get the skills that employers seek.</p>\n<p data-HoCid=\"3311018\" data-originallang=\"en\">With the current $500 million a year labour market agreements with the provinces and the territories set to expire in 2014, we will negotiate new agreements centred on this job grant. When it is fully implemented, we expect this job grant can help 130,000 Canadians to access the training they need to get a job or to improve their skills for in-demand jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3311019\" data-originallang=\"en\">Just as important as in-school training is on-the-job training. We already have grants to encourage people to pursue and complete their apprenticeship training in a red seal trade. In our economic action plan 2013, we introduce new measures to further support apprentices. People who want to enter the skilled trades will benefit from reduced barriers to accreditation and as well from support to complete their apprentice training and their certification.</p>\n<p data-HoCid=\"3311020\" data-originallang=\"en\">To that end, we will work with the provinces and the territories to help harmonize requirements for apprentices in the red seal trades. I will give the House an example. We are going to examine the potential use of practical tests as a method of assessment. </p>\n<p data-HoCid=\"3311021\" data-originallang=\"en\">We are also going to take a number of steps to recognize the importance of hiring and training apprentices. The government will be introducing measures that will support the use of apprentices through federal construction and maintenance contracts, investments in affordable housing and infrastructure projects receiving federal funding.</p>\n<p data-HoCid=\"3311022\" data-originallang=\"en\">Finally, we are increasing our support for training and employment programs that target groups that are under-represented in our workforce. What we know is that people under the age of 25, aboriginal people, newcomers and people with disabilities have a significantly higher rate of unemployment than the general population. Quite frankly, this is a waste of their potential and it is a loss to our economy, because we need all of the talent in Canada at work.</p>\n<p data-HoCid=\"3311023\" data-originallang=\"en\"> As the minister responsible for employment equity, diversity in the workplace is an issue that is very close to my heart. There are almost 800,000 Canadians with disabilities who are employable, but they have yet to find a job. Almost half of these, 340,000, have a post-secondary education. They could fill many of the jobs that are now vacant.</p>\n<p data-HoCid=\"3311024\" data-originallang=\"en\">That is why last year our government created a panel on labour market opportunities for persons with disabilities. It was given a mandate to identify private sector successes and best practices in increasing labour market participation of persons with disabilities. In January 2013, it issued a report entitled \u201cRethinking Disability in the Private Sector\u201d, and it presented a convincing business case for hiring persons with disabilities. It helped to form the measures that were announced in economic action plan 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3311025\" data-originallang=\"en\">The budget announced an investment of $222 million per year for a new generation of labour market agreements for persons with disabilities. These reformed agreements, to be introduced by 2014, will be designed to give persons with disabilities more support in finding employment. </p>\n<p data-HoCid=\"3311026\" data-originallang=\"en\">The opportunities fund for people with disabilities assists people with disabilities to prepare for, to obtain, to keep employment or to become self-employed. Our government is extending this program with ongoing funding of $40 million per year. It will also be reformed to provide more demand-driven training solutions for people with disabilities and make it more responsive to labour market needs.</p>\n<p data-HoCid=\"3311027\" data-originallang=\"en\">We are extending the enabling accessibility fund with annual funding of $15 million to support capital costs of construction and renovations to improve physical accessibility for people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3311028\" data-originallang=\"en\">We also announced additional funding of $7 million for the Social Sciences and Humanities Research Council, or SSHRC, some of which will support research related to labour market participation of people with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3311029\" data-originallang=\"en\">In addition, the economic action plan will enable the creation of the Canadian employers disability forum, which will be managed by employers for employers. The forum will continue the good work of the panel by educating employers about the best ways to attract and retain persons with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3311030\" data-originallang=\"en\">I am looking forward to contributing to the government's efforts to modernize the disability regime and focus on early return to work for federal civil servants.</p>\n<p data-HoCid=\"3311031\" data-originallang=\"en\">Our government is also proposing ways to meet the challenge of employment for youth. The <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> pointed out in his budget that good choices made early on in life could help ensure that young Canadians would get the skills and experience to find work quickly, avoid unnecessary debt and get a better start to their career.</p>\n<p data-HoCid=\"3311032\" data-originallang=\"en\">Our government has never wavered from our commitment to strengthen the economy for all Canadians and get more people into the workforce. Our economic action plan 2013 reflects our fidelity to that commitment. The measures it proposes will help us close the skills gap and it will benefit both employers and workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3311033\" data-originallang=\"en\"> As the Canadian Chamber of Commerce said, \u201cThe measures announced...are a significant step forward in the federal government\u2019s attack on Canada\u2019s skills challenge\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3311034\" data-originallang=\"en\">With that in mind, I ask the House to support the budget implementation act.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/3/", "time": "2013-05-03 12:40:00", "source_id": "8001824", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}