{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rick Dykstra (Parliamentary Secretary to the Minister of Citizenship and Immigration, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rick-dykstra/", "url": "/debates/2013/5/3/rick-dykstra-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3310800\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans le cadre du processus de transformation du syst\u00e8me d'immigration et de l'am\u00e9lioration du Programme f\u00e9d\u00e9ral des travailleurs qualifi\u00e9s, nous commencerons demain \u00e0 accepter de nouvelles demandes. Les crit\u00e8res de s\u00e9lection mis \u00e0 jour nous aideront \u00e0 attirer des immigrants pr\u00eats \u00e0 s'int\u00e9grer plus rapidement et avec succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne afin de favoriser la croissance \u00e9conomique et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. Ce sont de bonnes nouvelles pour les nouveaux arrivants et leurs familles, qui amorceront leur int\u00e9gration avec un emploi et la promesse d'un avenir plein d'espoir. C'est \u00e9galement bon pour le pays. Cela contribue \u00e0 b\u00e2tir l'\u00e9conomie d'aujourd'hui et de demain. Nous avan\u00e7ons dans la bonne direction.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3310800\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as part of our government's transformational changes to the immigration system and a new improved federal skilled worker program, tomorrow we will begin accepting new applications. The updated selection criteria will help us attract immigrants who will be ready to integrate more rapidly and successfully into Canada's economy, helping spur economic growth and long-term prosperity. This is good news for newcomers and their families who will begin integration into this country with a job and a promise for tomorrow. It is good for this country. It builds on our economy for today and for the long term. We are moving in the right direction.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Citizenship and Immigration"}, "document_url": "/debates/2013/5/3/", "time": "2013-05-03 11:45:00", "source_id": "8001648", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/404/", "procedural": false}