{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rick Dykstra (St. Catharines, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rick-dykstra/", "url": "/debates/2013/5/3/rick-dykstra-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3310648\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en tant que Canadien d'ascendance hollandaise dont les parents ont fui l'oppression des envahisseurs nazis, j'ai le plaisir de prendre la parole aujourd'hui pour souligner le 68<sup>e</sup> anniversaire de la lib\u00e9ration des Pays-Bas.</p>\n<p data-HoCid=\"3310649\" data-originallang=\"en\">La lutte pour la lib\u00e9ration des Pays-Bas constitue un important chapitre de la suite d'\u00e9v\u00e9nements qui ont conduit \u00e0 la victoire des Alli\u00e9s et \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale. </p>\n<p data-HoCid=\"3310650\" data-originallang=\"en\">Au cours de neuf mois longs et \u00e9prouvants, plus de 7 600 Canadiens ont donn\u00e9 leur vie pour r\u00e9tablir la paix et la libert\u00e9 aux Pays-Bas. </p>\n<p data-HoCid=\"3310651\" data-originallang=\"en\">Que ce soit au sein du Lincoln and Welland Regiment de ma r\u00e9gion, qui a contribu\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration de Bergen op Zoom, ou dans les cimeti\u00e8res de Holton, o\u00f9 plusieurs d\u00e9put\u00e9s se sont rendus l'an dernier pour participer \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative et d\u00e9poser une gerbe parmi les interminables rang\u00e9es de soldats canadiens qui ont donn\u00e9 leur vie pour la lib\u00e9ration, nous nous souviendrons toujours avec une infinie gratitude de tous ceux qui ont particip\u00e9 au combat et de tous ceux qui ont fait le sacrifice supr\u00eame.</p>\n<p data-HoCid=\"3310652\" data-originallang=\"en\">N'oublions jamais. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3310648\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as a Canadian of Dutch descent whose parents felt the oppression of Nazi Germany invading their country, I am pleased to rise today to highlight the 68th anniversary of the liberation of the Netherlands.</p>\n<p data-HoCid=\"3310649\" data-originallang=\"en\">The struggle to liberate the Netherlands was an important chapter in the events leading to the victory in Europe and the end of the Second World War.</p>\n<p data-HoCid=\"3310650\" data-originallang=\"en\">Over nine long and gruelling months, more than 7,600 Canadians gave their lives to help bring freedom and peace to this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3310651\" data-originallang=\"en\">Whether in my local Lincoln and Welland Regiment, which helped in the liberation at Bergen op Zoom, or in the graveyards of Holton, where a number of members of Parliament went last year and laid a wreath during that ceremony among the rows and rows of Canadian soldiers who sacrificed their lives for liberation, we will always remember with everlasting gratitude the contributions of all who served and all who made the supreme sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3310652\" data-originallang=\"en\">Let us never forget.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Anniversary of the Liberation of the Netherlands"}, "document_url": "/debates/2013/5/3/", "time": "2013-05-03 11:05:00", "source_id": "8001475", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/404/", "procedural": false}