{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Barry Devolin (Haliburton\u2014Kawartha Lakes\u2014Brock, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/barry-devolin/", "url": "/debates/2012/10/30/barry-devolin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F10%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3031206\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, un groupe sp\u00e9cial d'\u00e9l\u00e8ves participent aujourd'hui \u00e0 ce que j'appelle un programme d'exp\u00e9rience capitale. Des chefs de file choisis parmi les \u00e9l\u00e8ves de chacune des sept \u00e9coles secondaires de ma circonscription sont venus passer trois jours \u00e0 Ottawa afin de s'informer sur les possibilit\u00e9s de carri\u00e8re dans la sph\u00e8re publique. </p>\n<p data-HoCid=\"3031207\" data-originallang=\"en\">Les \u00e9l\u00e8ves ont visit\u00e9 le Parlement, l'ambassade de la Cor\u00e9e du Sud, les bureaux d'Amnistie Internationale, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, la Tribune de la presse, l'Universit\u00e9 d'Ottawa et les bureaux de Summa Strategies. </p>\n<p data-HoCid=\"3031208\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 remercier ceux qui ont fait don de leur temps aux \u00e9l\u00e8ves, ainsi que les entreprises et les clubs philanthropiques qui les ont parrain\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3031209\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, je souhaite la bienvenue au Parlement \u00e0 Emma Drake et Iain Sullivan, de Brock; \u00e0 Kelcey Cathcart et Kelsey Numan, de Crestwood; \u00e0 Casey Barber et Raine Storey, de Fenelon Falls; \u00e0 George Charlebois et Laura Pottier, de Haliburton; \u00e0 Joey DeCunha et Jessica Sutton, d'I.E. Weldon; \u00e0 Amy Doiron et Eleanore Roundsky, du L.C.V.I.; \u00e0 Megan O'Neill et Jessica Weitz, de St. Thomas Aquinas; et \u00e0 Julie Hockridge, d'Apsley. </p>\n<p data-HoCid=\"3031210\" data-originallang=\"en\">J'invite mes coll\u00e8gues \u00e0 se joindre \u00e0 moi pour pr\u00e9senter nos meilleurs voeux \u00e0 ces jeunes gens qui auront \u00e0 prendre des d\u00e9cisions concernant leur carri\u00e8re future. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3031206\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, there is a special group of students in Ottawa today. They are participating in a program I call a Capital Experience. Student leaders from each of the seven high schools in my riding come to Ottawa for three days to learn about career opportunities in public life.</p>\n<p data-HoCid=\"3031207\" data-originallang=\"en\">They have visited Parliament, the South Korean embassy, Amnesty International, the Department of Foreign Affairs, the press gallery, the University of Ottawa and Summa Strategies.</p>\n<p data-HoCid=\"3031208\" data-originallang=\"en\">I wish to thank those who have shared their time with these students and the businesses and service clubs who sponsored them.</p>\n<p data-HoCid=\"3031209\" data-originallang=\"en\">Today I welcome to Parliament: Emma Drake and Iain Sullivan from Brock; Kelcey Cathcart and Kelsey Numan from Crestwood; Casey Barber and Raine Storey from Fenelon Falls; George Charlebois and Laura Pottier from Haliburton; Joey DeCunha and Jessica Sutton from I.E. Weldon; Amy Doiron and Eleanore Roundsky from L.C.V.I.; Megan O'Neill and Jessica Weitz from St. Thomas Aquinas; and Julie Hockridge from Apsley.</p>\n<p data-HoCid=\"3031210\" data-originallang=\"en\">I ask my colleagues to join me in wishing these young people all the best as they make decisions regarding their future careers.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Student Trip"}, "document_url": "/debates/2012/10/30/", "time": "2012-10-30 14:05:00", "source_id": "7751784", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1371/", "procedural": false}