{"attribution": {"fr": "M. Andrew Cash (Davenport, NPD)", "en": "Mr. Andrew Cash (Davenport, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/andrew-cash/", "url": "/debates/2013/6/17/andrew-cash-2/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419611\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 d'en face a dit qu'aucun amendement de fond n'avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 deux amendements de fond tr\u00e8s importants ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s. Ces amendements \u00e9taient simples, mais il s'agissait quand m\u00eame d'amendements de fond. Je crois que le d\u00e9put\u00e9 confond ces deux notions. Les d\u00e9put\u00e9s d'en face ont de la difficult\u00e9 \u00e0 comprendre ce genre de choses. L'un des amendements portait sur la recherche et la post\u00e9rit\u00e9. Il visait notamment \u00e0 restaurer la recherche et la post\u00e9rit\u00e9 dans le libell\u00e9. C'est important, car nous avons entendu l'ancien dirigeant du mus\u00e9e dire dans son t\u00e9moignage que, \u00e0 maintes reprises, son personnel et lui se sont report\u00e9s au mandat du mus\u00e9e pour guider leurs d\u00e9cisions internes. Voil\u00e0 pourquoi nous jugions que cet amendement \u00e9tait si essentiel.</p>\n<p data-HoCid=\"3419612\" data-originallang=\"en\">L'autre amendement visait simplement \u00e0 restaurer le mot \u00ab civilisations \u00bb dans le nom du mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3419613\" data-originallang=\"en\">M\u00eame s'il s'agissait d'amendements de fond, ils \u00e9taient simples, et le gouvernement les a rejet\u00e9s. Les minist\u00e9riels se trompent dans leur caract\u00e9risation du d\u00e9bat qui a eu lieu au comit\u00e9. Ils n'ont allou\u00e9 qu'une seule journ\u00e9e pour entendre des t\u00e9moins dans le cadre cette \u00e9tude. Et en plus, une autre motion d'attribution de temps a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e plus t\u00f4t cet apr\u00e8s-midi.</p>\n<p data-HoCid=\"3419614\" data-originallang=\"en\">Pourquoi le d\u00e9put\u00e9 d'en face a-t-il tant de mal \u00e0 comprendre qu'un amendement de fond peut \u00e9galement \u00eatre simple, comme c'\u00e9tait le cas des deux amendements qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419611\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member opposite has said that no substantive amendments were brought forward, but in fact there were two very substantive amendments. He is mistaking substantive with simple. They were simple and substantive at the same time. Those members over there have a problem with some of this stuff. The amendment was around research and posterity. It was a motion that included bringing research and posterity back into the language. This is important because we heard witness testimony from the former head of the museum stating that, time and time again, he and his staff referred to the mandate of the museum as a way of guiding them in their internal decisions. That is why we thought this amendment was so crucial.</p>\n<p data-HoCid=\"3419612\" data-originallang=\"en\">There was another amendment that included just adding the word \u201ccivilization\u201d back into the title of the museum. </p>\n<p data-HoCid=\"3419613\" data-originallang=\"en\">Both of these amendments were simple and substantive, and the government voted them down. Those members are mischaracterizing the debate that went on in committee. They allowed only one day for witnesses to come forward for this study. Also, earlier this afternoon we heard another motion for time allocation.</p>\n<p data-HoCid=\"3419614\" data-originallang=\"en\">Why does the member opposite have such a hard time parsing simple and substantive, when both of those measures were simple and substantive?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 16:45:00", "source_id": "8086330", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4075/", "procedural": false}