{"attribution": {"fr": "Mme Anne Minh-Thu Quach (Beauharnois\u2014Salaberry, NPD)", "en": "Ms. Anne Minh-Thu Quach (Beauharnois\u2014Salaberry, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/anne-minh-thu-quach/", "url": "/debates/2013/6/17/anne-minh-thu-quach-3/", "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3419398\"> demande \u00e0 pr\u00e9senter le projet de loi <a data-HoCid=\"6227867\" href=\"/bills/41-1/C-539/\" title=\"An Act to promote local foods\">C-539, Loi visant \u00e0 promouvoir les aliments locaux</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3419399\" data-originallang=\"fr\"> \u2014 Monsieur le Pr\u00e9sident, je pr\u00e9sente \u00e0 la Chambre mon premier projet de loi, qui porte sur la promotion des aliments locaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3419400\" data-originallang=\"fr\">Il permettra de valoriser le travail de nos agriculteurs dans nos r\u00e9gions, tout en facilitant l'acc\u00e8s \u00e0 des produits frais et d'excellente qualit\u00e9. Cela r\u00e9duira le transport, et donc les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e9galement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419401\" data-originallang=\"fr\"> Ce projet de loi propose notamment une strat\u00e9gie pancanadienne sur les aliments locaux. Il demande au <a data-HoCid=\"111568\" href=\"/politicians/gerry-ritz/\" title=\"Gerry Ritz\">ministre de l\u2019Agriculture</a> de rencontrer ses homologues provinciaux, d'\u00e9tablir une d\u00e9finition de ce qu'est un aliment local, de cr\u00e9er une tribune pour partager les pratiques exemplaires, de consulter les producteurs autant que les distributeurs et de faire la sensibilisation de cette strat\u00e9gie.</p>\n<p data-HoCid=\"3419402\" data-originallang=\"fr\">Dans un deuxi\u00e8me temps, le projet de loi sugg\u00e8re une politique d'approvisionnement en aliments locaux pour les institutions f\u00e9d\u00e9rales. Le f\u00e9d\u00e9ral donnerait donc l'exemple et permettrait \u00e0 tous nos producteurs d'offrir leurs produits dans des institutions f\u00e9d\u00e9rales.</p>\n<p data-HoCid=\"3419403\" data-originallang=\"fr\"> J'esp\u00e8re donc que tous les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre pourront voter en faveur de ce projet de loi qui reconna\u00eet enfin le travail de nos agriculteurs locaux. Ceux-ci contribuent grandement \u00e0 l'\u00e9conomie des r\u00e9gions et \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne tout enti\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3419404\" data-originallang=\"fr\">Je remercie tous ceux et celles qui ont collabor\u00e9 aux consultations qui ont eu cours durant la derni\u00e8re ann\u00e9e et je remercie tout sp\u00e9cialement mon adjointe, Isabelle Bourassa,. </p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"16\"> (Les motions sont r\u00e9put\u00e9es adopt\u00e9es, le projet de loi est lu pour la premi\u00e8re fois et imprim\u00e9.) </p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3419398\"> moved for leave to introduce Bill <a data-HoCid=\"6227867\" href=\"/bills/41-1/C-539/\" title=\"An Act to promote local foods\">C-539, An Act to promote local foods</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3419399\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, this is the first bill I am introducing in the House. It is about promoting local foods.</p>\n<p data-HoCid=\"3419400\" data-originallang=\"fr\">This bill will raise awareness of the work that producers in our regions do and improve access to high-quality, fresh products. It will reduce transportation and associated greenhouse gas emissions.</p>\n<p data-HoCid=\"3419401\" data-originallang=\"fr\">The bill recommends developing a pan-Canadian local foods strategy. It directs the <a data-HoCid=\"111568\" href=\"/politicians/gerry-ritz/\" title=\"Gerry Ritz\">minister of agriculture</a> to meet with his or her provincial counterparts to develop a definition of what constitutes a local food, to create a forum for sharing best practices, to consult with producers and distributors and to raise awareness of the strategy. </p>\n<p data-HoCid=\"3419402\" data-originallang=\"fr\">The bill also suggests a local foods procurement policy for federal institutions. The federal government would set an example and enable all of our producers to sell their products to federal institutions.</p>\n<p data-HoCid=\"3419403\" data-originallang=\"fr\">I hope that all members of the House will be able to vote in favour of this bill to recognize the work of our local producers. They make a tremendous contribution to regional economies and Canada's economy as a whole.</p>\n<p data-HoCid=\"3419404\" data-originallang=\"fr\">I would like to thank everyone who participated in consultations over the past year. I would especially like to thank my assistant, Isabelle Bourassa.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"16\">(Motions deemed adopted, bill read the first time and printed)</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la promotion des aliments locaux", "en": "Promotion of Local Foods Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:10:00", "source_id": "8085696", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4125/", "procedural": false}