{"attribution": {"fr": "Mme Anne Minh-Thu Quach", "en": "Ms. Anne Minh-Thu Quach"}, "politician_url": "/politicians/anne-minh-thu-quach/", "url": "/debates/2013/6/17/anne-minh-thu-quach-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419363\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la Loi sur la protection des eaux navigables \u00e9tait autrefois consid\u00e9r\u00e9e comme un mod\u00e8le de protection environnementale. Tout projet qui pouvait entraver le droit des Canadiens \u00e0 naviguer sur les lacs et rivi\u00e8res de leur pays devait se soumettre aux \u00e9valuations environnementales requises par cette loi. Or les conservateurs ont aboli cette protection et, plut\u00f4t que de reconna\u00eetre leur erreur et de faire marche arri\u00e8re, ils ont d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer le NPD, simplement parce qu'il voulait r\u00e9tablir cette protection essentielle pour l'environnement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419364\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi les conservateurs n'\u00e9coutent-ils pas les milliers de Canadiens qui ont sign\u00e9 notre p\u00e9tition et r\u00e9clam\u00e9 le retour de cette protection?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419363\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the Navigable Waters Protection Act used to be held up as a model of environmental protection. Any project that could restrict Canadians' right to navigate their country's lakes and rivers had to undergo an environmental assessment, as required by the act. The Conservatives did away with that protection and, instead of acknowledging their error and reversing their decision, they decided to attack the NDP, simply because we want to restore that protection, which is crucial for the environment.</p>\n<p data-HoCid=\"3419364\" data-originallang=\"fr\">Why are the Conservatives not listening to the thousands of Canadians who have signed our petition and are calling for this protection to be restored?</p>"}, "h2": {"fr": "L'environnement", "en": "The Environment"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:00:00", "source_id": "8085647", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4125/", "procedural": false}