{"attribution": {"fr": "M. Blaine Calkins (Wetaskiwin, PCC)", "en": "Mr. Blaine Calkins (Wetaskiwin, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/blaine-calkins/", "url": "/debates/2013/6/17/blaine-calkins-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419297\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens sont de plus en plus pr\u00e9occup\u00e9s par la remise en libert\u00e9 de personnes \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9. Le gouvernement prend des mesures \u00e9nergiques pour r\u00e9former les lois dans ce domaine en donnant du pouvoir aux groupes de victimes, mais le chef lib\u00e9ral, lui, voit plut\u00f4t \u00e0 gonfler son compte de banque en \u00f4tant des centaines de milliers de dollars \u00e0 des organismes de bienfaisance et \u00e0 des intervenants cl\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3419298\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> informerait-il la Chambre des derniers progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s en ce qui concerne la Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle et l'importance de soutenir les groupes de d\u00e9fense des droits des victimes?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419297\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canadians are increasingly concerned about high-risk individuals being released back into the community. While our government is taking strong action to reform laws in this area by empowering victims' groups, the Liberal leader empowers his own bank account by taking hundreds of thousands of dollars from key stakeholders and charities.</p>\n<p data-HoCid=\"3419298\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> please inform the House of the latest developments regarding the not criminally responsible reform act and the importance of supporting victims rights' groups?</p>"}, "h2": {"fr": "La justice", "en": "Justice"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:45:00", "source_id": "8085572", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/361/", "procedural": false}