{"attribution": {"fr": "M. Blaine Calkins (Wetaskiwin, PCC)", "en": "Mr. Blaine Calkins (Wetaskiwin, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/blaine-calkins/", "url": "/debates/2013/6/17/blaine-calkins-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419067\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue \u00e0 la fois pour le leadership dont il fait preuve au comit\u00e9 \u00e0 titre de <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">secr\u00e9taire parlementaire</a> ainsi que pour l'accueil qu'il m'y a r\u00e9serv\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419068\" data-originallang=\"en\">Nous avons examin\u00e9 le projet de loi, et je dois reconna\u00eetre que, moi qui si\u00e8ge ici depuis sept ans, je n'ai jamais entendu de t\u00e9moignages plus poignants que ceux des victimes qui ont comparu devant le comit\u00e9 et qui, \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9, sont favorables aux changements propos\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3419069\" data-originallang=\"en\">L'association des avocats de la d\u00e9fense, l'Association du Barreau canadien et beaucoup d'autres organismes ont exprim\u00e9 des pr\u00e9occupations. Ils craignent notamment que les changements propos\u00e9s fassent en sorte que les avocats de la d\u00e9fense recommandent \u00e0 leurs clients accus\u00e9s de certaines infractions de passer par la fili\u00e8re criminelle, qui peut mener \u00e0 une peine d'emprisonnement de 25 ans, voire \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9, plut\u00f4t que de choisir celle de la non-responsabilit\u00e9 criminelle, de mani\u00e8re \u00e0 leur \u00e9viter d'\u00eatre stigmatis\u00e9s au cours de la r\u00e9vision de leur dossier, apr\u00e8s trois ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3419070\" data-originallang=\"en\">Selon moi, cet argument ne tient pas la route. Le secr\u00e9taire parlementaire croit-il qu'il s'agit d'un argument lucide ou rationnel de la part des opposants au projet de loi?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419067\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank my colleague, not only for his leadership on the committee as <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">parliamentary secretary</a>parliamentary secretary, but also for the collegiality he has shown in welcoming me to the committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3419068\" data-originallang=\"en\">We have studied the bill, and I can say that in the seven years I have spent as a member of Parliament, I have never heard more gut-wrenching testimony from witnesses than I have from the victims who appeared before the committee. The victims, virtually unanimously, want the changes. </p>\n<p data-HoCid=\"3419069\" data-originallang=\"en\">The defence lawyers association, the bar association and so on have some concerns. One of their concerns is that because of the changes we are proposing, defence lawyers will be advising their clients to go through the criminal path, which could see terms of 25 years' imprisonment to life, for certain offences, in order to avoid the stigma of having a three-year review through the not criminally responsible path.</p>\n<p data-HoCid=\"3419070\" data-originallang=\"en\">I do not think that argument holds weight. I wonder if the parliamentary secretary could share his views as to whether that would seem to be a lucid or rational argument from the other side.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 13:45:00", "source_id": "8085204", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/361/", "procedural": false}