{"attribution": {"fr": "M. Brian Masse (Windsor-Ouest, NPD)", "en": "Mr. Brian Masse (Windsor West, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/brian-masse/", "url": "/debates/2013/6/17/brian-masse-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418948\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de pouvoir participer au d\u00e9bat sur cette importante question. Elle est tr\u00e8s importante pour nos Autochtones et pour les membres de nos Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3418949\" data-originallang=\"en\">L\u2019une de mes premi\u00e8res pens\u00e9es a \u00e9t\u00e9 pour mon bon ami, maintenant d\u00e9c\u00e9d\u00e9, Earl Scofield, qui \u00e9tait s\u00e9nateur. Il a particip\u00e9 \u00e0 17 missions dans la tourelle d\u2019un a\u00e9ronef pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, puis il est rentr\u00e9 au Canada o\u00f9 il a laiss\u00e9 sa marque non seulement dans la sph\u00e8re sociale, mais aussi dans la sph\u00e8re politique. Il a \u00e9t\u00e9 membre fondateur du Nouveau Parti d\u00e9mocratique et il a aussi donn\u00e9 de nombreuses heures \u00e0 la collectivit\u00e9 \u00e0 titre de b\u00e9n\u00e9vole, comme ancien combattant, mais aussi comme simple citoyen. Je n\u2019ai pas pu m\u2019emp\u00eacher de penser \u00e0 certaines le\u00e7ons qu\u2019il m\u2019a enseign\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019inclusion, au sujet de l\u2019importance de bien \u00e9couter, mais aussi de veiller \u00e0 tirer parti de la sagesse des autres. Malheureusement, ce n\u2019est pas ce qu\u2019a fait le gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3418950\" data-originallang=\"en\">Je pens\u00e9 \u00e0 ma propre collectivit\u00e9 et \u00e0 ses liens avec les collectivit\u00e9s autochtones dans la fondation de notre pays. Il y a eu le chef Tecumseh, qui a aid\u00e9 sir Isaac Brock et les forces britanniques \u00e0 d\u00e9faire le g\u00e9n\u00e9ral Hull au Michigan et ainsi permis la naissance de notre pays. Il y a eu de la coop\u00e9ration. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, cela a inspir\u00e9 \u00e0 sir Isaac Brock une d\u00e9claration importante. Au sujet du chef Tecumseh, il a affirm\u00e9 qu\u2019\u00e0 sa connaissance, il n\u2019existait pas de guerrier plus habile ni plus courageux. Cela montre bien la maturit\u00e9 et le niveau de la relation de confiance qui s\u2019\u00e9tait nou\u00e9e dans ces circonstances. </p>\n<p data-HoCid=\"3418951\" data-originallang=\"en\">Il est important de parler un peu du processus, puis d\u2019examiner le projet de loi. Il n\u2019est pas sans ironie que le S\u00e9nat, un organisme non \u00e9lu et qui n\u2019a de comptes \u00e0 rendre \u00e0 personne, soit \u00e0 l\u2019origine de ce projet de loi. En effet, les s\u00e9nateurs n\u2019ont pas le m\u00eame type de responsabilit\u00e9 que les d\u00e9put\u00e9s et que d\u2019autres repr\u00e9sentants \u00e9lus au pays. Cela est malheureux, car souvent quand les projets de loi sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la Chambre, cet organe \u00e9lu peut faire en sorte que le document soit examin\u00e9 suivant le processus et les canaux appropri\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3418952\" data-originallang=\"en\">Par le pass\u00e9, la cl\u00f4ture a souvent \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9e au Parlement, et les comit\u00e9s ont eu moins de temps que n\u00e9cessaire pour effectuer leur analyse. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> est maintenant engag\u00e9 dans ce processus. Cela est plut\u00f4t malheureux. </p>\n<p data-HoCid=\"3418953\" data-originallang=\"en\">Il est en outre int\u00e9ressant que l\u2019un des d\u00e9put\u00e9s du parti minist\u00e9riel dise que le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> pour cette raison, alors qu\u2019entretemps d\u2019autres projets de loi qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0 la Chambre, par exemple le projet de loi <a data-HoCid=\"5084868\" href=\"/bills/41-1/C-290/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sports betting)\">C-290</a>, sur les paris sportifs, languissent au S\u00e9nat. Ce projet de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 \u00e0 la Chambre; aucun d\u00e9put\u00e9 n\u2019a voulu se lever pendant le processus pour s\u2019y opposer et forcer la tenue d\u2019un vote. Il a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 au S\u00e9nat \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, et il y est encore aujourd\u2019hui. Il semble que nous avons invers\u00e9 nos processus. Il est important, si jamais la Chambre voulait revenir \u00e0 la normale, que nous examinions ces questions et que nous adoptions une approche plus \u00e9quilibr\u00e9e pour l\u2019examen des projets de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3418954\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> cr\u00e9erait un cycle \u00e9lectoral plus long que deux ans. C\u2019est une mesure importante. Quelqu\u2019un a dit, entre autres choses, que lorsqu\u2019il y a une controverse ou qu\u2019une \u00e9lection est contest\u00e9e, un mandat de deux ans est trop court parce qu\u2019il faut parfois tout ce temps pour mener l\u2019enqu\u00eate \u00e0 bien. Comme un coll\u00e8gue l\u2019a fait remarquer, compte tenu des ressources limit\u00e9es de la GRC et du caract\u00e8re technique de ce genre d\u2019enqu\u00eates, il faut parfois y consacrer beaucoup de temps et de ressources. </p>\n<p data-HoCid=\"3418955\" data-originallang=\"en\">Nous appuyons donc l\u2019instauration d\u2019un cycle de quatre ans, qui est par ailleurs conforme \u00e0 ce qui se fait dans d\u2019autres types de d\u00e9mocratie. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, par exemple, des conseils municipaux en Ontario sont pass\u00e9s d\u2019un cycle de trois ans \u00e0 un cycle de quatre ans, ce qui laisse plus de place aux fonctions de gouvernance. Ce changement rev\u00eat beaucoup d\u2019importance en raison du roulement que les \u00e9lections peuvent entra\u00eener ainsi que du type et de l\u2019intensit\u00e9 des campagnes, qui nuisent parfois consid\u00e9rablement \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution des t\u00e2ches n\u00e9cessaires. </p>\n<p data-HoCid=\"3418956\" data-originallang=\"en\">Je pense aussi \u00e0 ce qui se passe outre fronti\u00e8re, aux \u00c9tats-Unis, o\u00f9 certaines \u00e9lections se tiennent tous les deux ans. Je sais qu\u2019au Congr\u00e8s et au S\u00e9nat, ceux qui suivent un cycle de deux ans doivent constamment organiser des activit\u00e9s de financement pour leur campagne. L\u2019instauration d\u2019un cycle de quatre ans pourrait donc offrir plus de stabilit\u00e9 et certaines am\u00e9liorations. Nous appuyons donc cette mesure. </p>\n<p data-HoCid=\"3418957\" data-originallang=\"en\"> Il serait en outre possible d\u2019adopter une date commune pour les \u00e9lections, si le ministre des Affaires autochtones avait le pouvoir d\u2019ordonner aux Premi\u00e8res Nations qui tiennent des \u00e9lections en r\u00e9gime communautaire d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 de nouveaux r\u00e9gimes. Les appels relatifs aux r\u00e9sultats d\u2019\u00e9lections pourraient alors \u00eatre entendus par les tribunaux, plut\u00f4t qu\u2019examin\u00e9s par le minist\u00e8re des Affaires autochtones. Des peines seraient en outre institu\u00e9es en cas d\u2019infraction aux r\u00e8gles \u00e9lectorales, et les peines sont importantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3418958\" data-originallang=\"en\">Les Premi\u00e8res Nations ont d\u2019abord appuy\u00e9 le projet de loi, mais il y a un hic. Elles ont demand\u00e9 quelques amendements li\u00e9s notamment au caract\u00e8re facultatif de l\u2019adh\u00e9sion, mais d\u2019autres aussi. Elles ont maintenant d\u00e9cid\u00e9 qu\u2019elles ne pouvaient pas appuyer de fa\u00e7on universelle le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3418959\" data-originallang=\"en\"> Ce projet de loi n\u2019est qu\u2019un d\u00e9but. Il faut apporter de nombreux autres changements \u00e0 la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3418960\" data-originallang=\"en\">Je veux aussi parler des trois modes \u00e9lectoraux. Le premier correspond aux \u00e9lections tenues aux termes de la Loi sur les Indiens. Je traiterai des probl\u00e8mes connexes dans un instant. Le deuxi\u00e8me est un m\u00e9canisme de s\u00e9lection communautaire ou un r\u00e9gime fond\u00e9 sur la coutumier, suivant lequel une Premi\u00e8re Nation peut adopter ses propres r\u00e8gles \u00e9lectorales plut\u00f4t que de respecter les dispositions de la Loi sur les Indiens, \u00e0 condition que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral reconnaisse que cette Premi\u00e8re Nation a toujours \u00e9lu ses dirigeants suivant la coutume ou \u00e0 condition que la Premi\u00e8re Nation soumette au minist\u00e8re, aux fins d\u2019approbation, un code consign\u00e9 par \u00e9crit et ent\u00e9rin\u00e9 par une majorit\u00e9 des membres de la bande. Finalement, les \u00e9lections peuvent se tenir en vertu des dispositions d\u2019une entente d\u2019autonomie gouvernementale. Il existe donc trois modes \u00e9lectoraux distincts.</p>\n<p data-HoCid=\"3418961\" data-originallang=\"en\">Le premier, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par la premi\u00e8re Loi sur les Indiens, a donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs probl\u00e8mes au fil des ans dans un grand nombre de dossiers sociaux et de justice. Je ne peux m\u00eame pas les r\u00e9sumer ici, tant ils sont vastes. Ils se perp\u00e9tuent depuis des ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3418962\" data-originallang=\"en\">La Loi sur les Indiens \u00e9carte les cultures et syst\u00e8mes politiques traditionnels des Premi\u00e8res Nations. Elle intervient concr\u00e8tement dans certains des syst\u00e8mes culturels existants et elle les affaiblit.</p>\n<p data-HoCid=\"3418963\" data-originallang=\"en\">La Loi sur les Indiens a cr\u00e9\u00e9 le cycle \u00e9lectoral de deux ans. Comme je l'ai soulign\u00e9, et je crois que c'est important, un mandat de deux ans n'est pas assez long pour que les membres d'un conseil de bande aient le temps de cr\u00e9er un bon climat de collaboration leur permettant de s'acquitter de leurs t\u00e2ches de dirigeants. \u00c9tendre le mandat \u00e0 quatre ans serait avantageux pour tous.</p>\n<p data-HoCid=\"3418964\" data-originallang=\"en\">De plus, le ministre et le gouverneur en conseil exercent un pouvoir important sur les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux et les structures de gouvernance des Premi\u00e8res Nations. Ils peuvent notamment d\u00e9terminer la taille des conseils de bande. Or, il est essentiel que ces derniers aient davantage de latitude pour choisir la taille de la structure de gouvernance qu'ils souhaitent, comme c'est le cas \u00e0 d'autres endroits o\u00f9 s'exerce le pouvoir, comme \u00e0 la Chambre des communes ou dans les municipalit\u00e9s de l'Ontario. Les autorit\u00e9s concern\u00e9es ont la possibilit\u00e9 de fixer la taille des structures.</p>\n<p data-HoCid=\"3418965\" data-originallang=\"en\">La proc\u00e9dure d'appel est interminable et manque de rigueur. En outre, la Loi sur les Indiens n'est pas utile pour r\u00e9soudre divers autres probl\u00e8mes rencontr\u00e9s dans ces types de relations.</p>\n<p data-HoCid=\"3418966\" data-originallang=\"en\">L'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba s'oppose \u00e0 ce projet de loi et veut que les r\u00e8gles d'adh\u00e9sion soient modifi\u00e9es. Permettez-moi de citer Aim\u00e9e Craft, pr\u00e9sidente de la Section nationale du droit des Autochtones \u00e0 l'Association du Barreau du Canada:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3418967\" data-originallang=\"en\"> [...] concernant le niveau de discr\u00e9tion minist\u00e9rielle permettant d'inclure des Premi\u00e8res nations \u00e0 la liste des Premi\u00e8res nations participantes, cette disposition modifie le caract\u00e8re facultatif de la mesure l\u00e9gislative. Le ministre garde ainsi le pouvoir discr\u00e9tionnaire d'exercer un contr\u00f4le sur la gouvernance des Premi\u00e8res nations; certaines Premi\u00e8res nations deviendraient ainsi assujetties \u00e0 la loi, plut\u00f4t que d'\u00eatre parties prenantes. En outre, le projet de loi ne d\u00e9finit pas clairement la norme que le ministre appliquera pour d\u00e9terminer ce qui constitue un conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction qui a s\u00e9rieusement compromis la gouvernance d'une Premi\u00e8re nation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3418968\" data-originallang=\"en\">Pour terminer, il est important de rappeler que le gouvernement conservateur ne s'est pas acquitt\u00e9 de son obligation de diligence raisonnable quand est venu le temps d'inclure les organisations autochtones et les Premi\u00e8res Nations touch\u00e9es par cette loi. Nous avons entendu mon coll\u00e8gue parler du manque de communication avec les principaux int\u00e9ress\u00e9s et de la grande difficult\u00e9 de convaincre les gens de prendre part \u00e0 des r\u00e9unions, car la confiance n'est pas au rendez-vous. Les gens sont loin d'\u00eatre convaincus qu'il y aura des changements pour le mieux. Ils constatent que les mesures prises qui auront des cons\u00e9quences pour les membres des Premi\u00e8res Nations et leur famille ne seront pas dans leur int\u00e9r\u00eat. Nous ne pouvons pas imputer \u00e0 ce probl\u00e8me l'\u00e9volution qui s'est produite sur un certain nombre d'ann\u00e9es et dans diverses circonstances.</p>\n<p data-HoCid=\"3418969\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de remercier notre porte-parole pour le travail tr\u00e8s important qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans ce dossier. La Loi sur les Indiens n\u00e9cessite un gros travail de refonte. Et ce genre de demi-mesure n'est pas suffisant pour nos partenaires sur le terrain, qui voudraient que des changements aient lieu. J'esp\u00e8re que les amendements r\u00e9clam\u00e9s pourront \u00eatre apport\u00e9s, de mani\u00e8re \u00e0 ce que le projet de loi puisse recevoir un appui et une adh\u00e9sion plus solides de la part des principaux int\u00e9ress\u00e9s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418948\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to rise to contribute to the debate about this issue. It is a very important one for our aboriginal and first nations peoples. </p>\n<p data-HoCid=\"3418949\" data-originallang=\"en\">One of the first things I thought about is my good friend who passed away, Earl Scofield, who was a senator. He flew 17 missions in a turret during the Second World War and later on came back to Canada, where he contributed not only socially but politically. He was involved as a founding New Democrat and also contributed many volunteer hours across the community, as a veteran and also as a citizen in our community. I could not help but think about some of the lessons he taught me about inclusion, the importance of listening at times and at times making sure to take the advice of others. Sadly, the government has not done that. </p>\n<p data-HoCid=\"3418950\" data-originallang=\"en\">I thought about my own community and its relationship with the aboriginal communities in actually founding this country. There was Chief Tecumseh, who assisted Sir Isaac Brock of the British forces in defeating General Hull in Michigan to ensure our country would be born. There was co-operation. At that time it led to quite a significant quote by Sir Isaac Brock. Talking about Chief Tecumseh, he said, \u201cA more sagacious or a more gallant warrior does not, I believe, exist\u201d. That showed the level of developed maturity and relationship of trust that was created there. </p>\n<p data-HoCid=\"3418951\" data-originallang=\"en\">It is important to talk a bit about process and then get into the bill. It is interesting that we have the unelected, unaccountable Senate as the kick-start to the bill, none of whose members has the same type of accountability as those in the House do and as others who are elected in the country do. That is unfortunate because often when bills come through the House it allows the elected body to move the bill through the proper process and channels. </p>\n<p data-HoCid=\"3418952\" data-originallang=\"en\">In the past in this Parliament, closure has been moved many times and committees have been moved shorter than would allow for what could be done in terms of analysis. Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6 </a> is now going through this process. That is rather unfortunate. </p>\n<p data-HoCid=\"3418953\" data-originallang=\"en\">It was interesting as well that one of the members on the government side said the government has introduced Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> for this, and meanwhile other bills that have been passed in this chamber, such as Bill <a data-HoCid=\"5084868\" href=\"/bills/41-1/C-290/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sports betting)\">C-290</a>, the sports betting bill, languish in the Senate. It was passed with unanimous consent in this House, as no members decided to rise during any of the process to oppose it, to force a vote. It went unanimously to the Senate and it still sits there today. It seems we have our processes backed up and backwards. It is important if the House ever wants to get back on track that we look at those issues and a more balanced approach to processing legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3418954\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> would create an election cycle longer than two years. That is something important. One of the things we heard was that, when there is a controversy or contestation of an election, a two-year turnaround time is not enough because it could take that amount of time to actually do a full-out investigation. As my colleague pointed out, with the limited resources of the RCMP and the technical nature of these types of investigations, they could take a long time and be very burdensome. </p>\n<p data-HoCid=\"3418955\" data-originallang=\"en\">Therefore, moving to the four-year element is something we could support. It has also been something consistent with other types of democracies. For example, in recent years city councils in Ontario moved from a three-year cycle to a four-year cycle, giving extra time for governance. That is important because with the turnover that can take place and the types and intensities of campaigns, they can be quite a distraction from actually getting some of the work done that needs to be done. </p>\n<p data-HoCid=\"3418956\" data-originallang=\"en\">I point south of the border, where some of the U.S. elections are held every two years. I know from congress and senate that some of those that are on a two-year cycle for governance are literally fundraising constantly for their campaigns. Therefore, moving to the four-year cycle is something that could provide some greater stability and some improvements, and it is something we do support.</p>\n<p data-HoCid=\"3418957\" data-originallang=\"en\">There would also be the ability to have a common election date, giving the minister of aboriginal affairs the power to order the first nations with community-designed elections to adhere to new regimes. It would also provide for election appeals through courts rather than through the department of aboriginal affairs. There would also be penalties for breaking election rules, and penalties are important. </p>\n<p data-HoCid=\"3418958\" data-originallang=\"en\">First nations initially supported the bill, but here is the catching point. They asked for some amendments related specifically to the opt-in and other amendments as well. They have decided they cannot universally support the bill now. </p>\n<p data-HoCid=\"3418959\" data-originallang=\"en\"> The bill is just the beginning of what needs to be changed in the Indian Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3418960\" data-originallang=\"en\">I want to touch on the three election methods. The first is an election according to the provisions of the Indian Act. I will get into the problems later. The second is a community-designed or custom election whereby a first nation is allowed to adopt its own rules for an election rather than follow the Indian Act provisions if it has always been recognized by the federal government as selecting leaders by custom or if it submits written codes, approved by the majority of band members, for the approval of the department. Last is according to the provisions of a self-government agreement. Therefore, three different styles of elections that can take place.</p>\n<p data-HoCid=\"3418961\" data-originallang=\"en\">The first, which was enacted under the original Indian Act, has caused several problems over the years on a wide range of social and justice issues that I cannot even get into, given their degree. They have gone on for many years. </p>\n<p data-HoCid=\"3418962\" data-originallang=\"en\">The Indian Act displaces first nations' traditional political cultures and political systems. It actually intervenes in some of the existing cultural systems that have been in place, thus undermining them.</p>\n<p data-HoCid=\"3418963\" data-originallang=\"en\"> The Indian Act created the two-year election cycle. As I noted, and I think it is important, a two-year election cycle is not a lot of time for members and their councils to work together to create good governing environments. Having four years would be a benefit to all. </p>\n<p data-HoCid=\"3418964\" data-originallang=\"en\">As well, right now, the minister and the Governor in Council have a significant degree of power over a first nation's elections and governance structures, including being able to determine the size of the council. It is critical that band councils have more flexibility with regard to the size of the governance structure they want. This is done in other governing systems, whether it be the House of Commons or in municipalities in Ontario. Again, the size can be worked on by the government.</p>\n<p data-HoCid=\"3418965\" data-originallang=\"en\">The appeals process is lengthy and lacks rigour. As well, there are a number of other issues for which the Indian Act has not been a proficient and effective way of having these types of relationships. </p>\n<p data-HoCid=\"3418966\" data-originallang=\"en\">The Assembly of Manitoba Chiefs is opposed to this and have asked for the opt-in process to be changed. Here I would quote Aim\u00e9e Craft, chair of the national aboriginal law section of the Canadian Bar Association:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3418967\" data-originallang=\"en\"> [D]ealing with the level of ministerial discretion to include First Nations in the schedule of participating First Nations, this changes the opt-in nature of the legislation. It continues minister discretion to exercise control over First Nations governance and it would result in some First Nations being subjects of the act rather than participants. In addition, the bill lacks clarity as to the standard that the minister will apply in making determinations about what constitutes a protracted leadership dispute that has significantly compromised the governance of a First Nation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3418968\" data-originallang=\"en\">To conclude, it is important to go back to the fact that the Conservative government has not done its due diligence on the inclusion of the aboriginal organizations and first nations that are affected by this act. We have heard from my colleague on the lack of outreach and the fact that it is very difficult to pull people out to meetings, because the trust is not there, the confidence that something will get done is not there, and the actions taken that would affect members of first nations and their families will not be in their best interests. We cannot blame that situation for the evolution that has taken place over a number of years and different circumstances. </p>\n<p data-HoCid=\"3418969\" data-originallang=\"en\"> I want to thank our critic on this issue for the very important work that has been done. The Indian Act needs extensive work. This type of half-effort is not sufficient for our partners out there who feel that they would like to have some changes. I hope the amendments called for can take place so that we can have more support and buy-in from those affected.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 12:55:00", "source_id": "8085002", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3653/", "procedural": false}