{"attribution": {"fr": "Mme Candice Bergen (secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique, PCC)", "en": "Ms. Candice Bergen (Parliamentary Secretary to the Minister of Public Safety, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/candice-hoeppner/", "url": "/debates/2013/6/17/candice-bergen-1/", "h3": {"fr": "Troisi\u00e8me lecture", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420685\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en juillet 2008, Vince Li a brutalement assassin\u00e9 Tim McLean dans un autocar, en p\u00e9riph\u00e9rie de Portage La Prairie. Il a par la suite \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable de ce geste.</p>\n<p data-HoCid=\"3420686\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s peuvent certainement imaginer combien cette affaire a fait grand bruit bien dans ma circonscription, Portage\u2014Lisgar, mais aussi dans le reste du Manitoba et ailleurs au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3420687\" data-originallang=\"en\">J'aimerais savoir si mon coll\u00e8gue pourrait en dire davantage sur ce que le projet de loi apporterait aux victimes et \u00e0 leur famille. Je pense notamment \u00e0 la m\u00e8re de Tim, Carol de Delley, avec qui j'ai parl\u00e9 \u00e0 diverses reprises. Elle travaille sans rel\u00e2che. Elle porte le deuil d'un fils qui est mort dans des conditions effroyables, un deuil dont elle ne se remettra jamais, mais elle doit aussi composer avec les suites de ce crime \u00e9tant donn\u00e9 que Vince Li a recouru \u00e0 divers m\u00e9canismes d'appel et qu'il a maintenant obtenu le droit d'effectuer des sorties.</p>\n<p data-HoCid=\"3420688\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue pourrait-il parler express\u00e9ment des victimes et expliquer en quoi le projet de loi les aidera sans pour autant jeter le bl\u00e2me sur une personne ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e non criminellement responsable?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420685\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, in July 2008, just outside of Portage la Prairie, Tim McLean was brutally murdered on a bus by Vince Li, who was later deemed not criminally responsible.</p>\n<p data-HoCid=\"3420686\" data-originallang=\"en\">As members can imagine, this is something that is very important in my riding of Portage\u2014Lisgar and in the province of Manitoba, as well as for Canadians across the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3420687\" data-originallang=\"en\">I want to ask my hon. colleague if he could talk a little about what this bill would do for victims and for their families. I am thinking of Tim's mom, Carol de Delley, who I have talked to many times. She has worked tirelessly. She is not only dealing with her horrendous grief, which never ends, for what her son had to endure and how her son died, but is also going through all of the fallout from it, with Vince Li going through different appeal processes and now being given passes.</p>\n<p data-HoCid=\"3420688\" data-originallang=\"en\">I wonder if my colleague could talk very specifically about victims, and how this bill can help support them while not assigning blame to somebody who has been deemed not criminally responsible.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 23:25:00", "source_id": "8087619", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1068/", "procedural": false}