{"attribution": {"fr": "Mme Chris Charlton (Hamilton Mountain, NPD)", "en": "Ms. Chris Charlton (Hamilton Mountain, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/chris-charlton/", "url": "/debates/2013/6/17/chris-charlton-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419311\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous savons que le Cabinet du premier ministre se pla\u00eet \u00e0 demander \u00e0 ses d\u00e9put\u00e9s d'arri\u00e8re-ban d'accomplir son sale boulot, et nous avons maintenant la confirmation que c'est exactement de cette fa\u00e7on qu'il a proc\u00e9d\u00e9 pour pr\u00e9senter son projet de loi sur les renseignements qui doivent \u00eatre communiqu\u00e9s par les syndicats, projet de loi qui est inconstitutionnel. Une demande d'acc\u00e8s \u00e0 l'information a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le gouvernement a demand\u00e9 \u00e0 l'Agence du revenu du Canada de proposer le libell\u00e9 du projet de loi, ce qui ne correspond pas \u00e0 la fa\u00e7on de faire habituelle lorsqu'il est question de projets de loi d'initiative parlementaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419312\" data-originallang=\"en\">Les conservateurs vont-ils enfin dire la v\u00e9rit\u00e9 et reconna\u00eetre que cette attaque contre les travailleurs a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e directement par le Cabinet du premier ministre?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419311\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, we know the PMO likes to have its dirty work done by backbenchers, and now we have had it confirmed that this is exactly how the unconstitutional union disclosure bill came to be. An access to information request revealed that the government asked the Canada Revenue Agency to provide language for the bill, hardly a normal procedure for a private member's bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3419312\" data-originallang=\"en\">Will the Conservatives finally come clean and admit that this attack on workers came straight out of the PMO?</p>"}, "h2": {"fr": "Le travail", "en": "Labour"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:45:00", "source_id": "8085587", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/372/", "procedural": false}