{"attribution": {"fr": "M. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, PCC)", "en": "Mr. Dan Albas (Okanagan\u2014Coquihalla, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dan-albas/", "url": "/debates/2013/6/17/dan-albas-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419081\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">secr\u00e9taire parlementaire</a> pour son discours et aussi pour le travail qu'il fait au comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419082\" data-originallang=\"en\">Manifestement, c'est une importante mesure l\u00e9gislative. Des questions ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9es par des d\u00e9put\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s de la Chambre \u00e0 propos du processus actuel en cas de non-responsabilit\u00e9 criminelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3419083\" data-originallang=\"en\">J'ai d\u00e9couvert que le Code criminel pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 que, lorsqu'une personne re\u00e7oit un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle, le d\u00e9lai pr\u00e9alable \u00e0 l'examen peut \u00eatre port\u00e9 \u00e0 24 mois par la commission d'examen en sant\u00e9 mentale, lorsqu'il y a eu s\u00e9vices graves \u00e0 la personne. Ces 12 mois suppl\u00e9mentaires donnent des pouvoirs \u00e0 la commission d'examen en sant\u00e9 mentale. </p>\n<p data-HoCid=\"3419084\" data-originallang=\"en\">Il faut trouver un juste \u00e9quilibre entre faire primer la s\u00e9curit\u00e9 du public et s'assurer que le d\u00e9linquant a amplement la possibilit\u00e9 de se faire soigner. Je demanderais au secr\u00e9taire parlementaire si, en vertu de la d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque, il estime qu'il y a suffisamment place pour la s\u00e9curit\u00e9 du public et le traitement des troubles mentaux, pour permettre \u00e0 une personne d\u00e9clar\u00e9e non criminellement responsable de recevoir les traitements dont elle a besoin tout en tenant compte des consid\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419081\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank the <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">parliamentary secretary</a> both for his speech and his work on committee. </p>\n<p data-HoCid=\"3419082\" data-originallang=\"en\">Obviously this is an important piece of legislation. Questions have been brought up by members on both sides about the current process for NCR.</p>\n<p data-HoCid=\"3419083\" data-originallang=\"en\">One thing I have found out through the process is that in the case of someone who has been designated not criminally responsible, the Criminal Code already allows the review to be extended up to 24 months by the Mental Health Review Board, in the case of a serious personal injury offence. By adding the extra 12 months of flexibility, it actually empowers the Mental Health Review Board.</p>\n<p data-HoCid=\"3419084\" data-originallang=\"en\">There is a fine balance between making sure the safety of the public is paramount and that there is ample opportunity for treatment. Under this new high-risk designation, I would ask the parliamentary secretary if he feels there are sufficient provisions for both public safety and mental health treatment, to allow the NCR person to receive the treatment they need, while, again, balancing the aspect of safety.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 13:50:00", "source_id": "8085224", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4106/", "procedural": false}