{"attribution": {"fr": "M. Dany Morin (Chicoutimi\u2014Le Fjord, NPD)", "en": "Mr. Dany Morin (Chicoutimi\u2014Le Fjord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/dany-morin/", "url": "/debates/2013/6/17/dany-morin-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419277\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce printemps, les Canadiens de partout au pays ont \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9s par le d\u00e9c\u00e8s de Rehtaeh Parsons.</p>\n<p data-HoCid=\"3419278\" data-originallang=\"fr\">C'est l'un des trop nombreux cas dans lequel Internet a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour faire de l'intimidation. Comme c'est le cas avec un trop grand nombre de nos lois, le Code criminel ne prend pas en consid\u00e9ration la r\u00e9alit\u00e9 des nouvelles technologies.</p>\n<p data-HoCid=\"3419279\" data-originallang=\"fr\"> En avril dernier, nous avons demand\u00e9 au <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> ce qu'il comptait faire \u00e0 ce sujet. Nous attendons toujours.</p>\n<p data-HoCid=\"3419280\" data-originallang=\"fr\">Quand les conservateurs se d\u00e9cideront-ils enfin \u00e0 combler les lacunes du Code criminel?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419277\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, this spring, people across the country were shocked by the death of Rehtaeh Parsons.</p>\n<p data-HoCid=\"3419278\" data-originallang=\"fr\">This is one of countless cases where the Internet was used to bully someone. As is the case with far too many of our laws, the Criminal Code does not take into consideration the reality of new technologies.</p>\n<p data-HoCid=\"3419279\" data-originallang=\"fr\">In April, we asked the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> what he planned to do about this. We are still waiting.</p>\n<p data-HoCid=\"3419280\" data-originallang=\"fr\">When will the Conservatives finally fill the gaps in the Criminal Code?</p>"}, "h2": {"fr": "La justice", "en": "Justice"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:40:00", "source_id": "8085552", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4134/", "procedural": false}