{"attribution": {"fr": "M. Fin Donnelly (New Westminster\u2014Coquitlam, NPD)", "en": "Mr. Fin Donnelly (New Westminster\u2014Coquitlam, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/fin-donnelly/", "url": "/debates/2013/6/17/fin-donnelly-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419062\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 a parl\u00e9 de Darcie Clarke, qui vit dans ma circonscription. Cette derni\u00e8re a perdu ses trois enfants lorsque son \u00e9poux de l'\u00e9poque, Allan Schoenborn, les a tu\u00e9s. Cette trag\u00e9die a fait les manchettes, et je crois savoir que cette mesure l\u00e9gislative r\u00e9glerait certains probl\u00e8mes qui sont survenus dans l'affaire Schoenborn; le projet de loi ne r\u00e9glerait pas tous les probl\u00e8mes, bien entendu, mais ce serait un pas dans la bonne direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3419063\" data-originallang=\"en\">Je sais que certains groupes canadiens ont exprim\u00e9 des r\u00e9serves quant au projet de loi. En fait, nous avons fait quelques propositions au comit\u00e9, mais, dans l'ensemble, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> faciliterait les choses pour les victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3419064\" data-originallang=\"en\">Selon ce que je comprends, apr\u00e8s qu'une personne est d\u00e9sign\u00e9e accus\u00e9e \u00e0 haut risque, le juge peut d\u00e9cider de prolonger la p\u00e9riode d'examen jusqu'\u00e0 trois ans s'il l'estime n\u00e9cessaire. Le d\u00e9put\u00e9 pourrait-il nous dire ce qu'il en pense et nous expliquer comment cette mesure serait appliqu\u00e9e et dans quel cas une p\u00e9riode d'un an serait indiqu\u00e9e, ce qui est la r\u00e8gle \u00e0 l'heure actuelle, je crois, et dans quel cas la p\u00e9riode de trois ans devrait \u00eatre impos\u00e9e?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419062\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member referred to Darcie Clarke who lives in my riding. She was the victim who lost her three children to her husband at the time, Allan Schoenborn. That was a very public case, and I understand this legislation would address some of the problems associated with the Schoenborn case; obviously not all but it would be a move in the right direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3419063\" data-originallang=\"en\">I know there are certain groups across the country that have expressed their concerns with this legislation. In fact, we had made some suggestions at the committee, but overall Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would improve the circumstances for victims.</p>\n<p data-HoCid=\"3419064\" data-originallang=\"en\">Once the \u201chigh risk\u201d designation is assessed, I understand the judge has discretion for providing a term of up to three years before the review is deemed necessary. Could the member comment on that time frame, how that works and where it could be one year, which is what I understand it is now, and where three years may be appropriate?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 13:40:00", "source_id": "8085188", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3699/", "procedural": false}