{"attribution": {"fr": "L'hon. Gerry Byrne (Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte, Lib.)", "en": "Hon. Gerry Byrne (Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/gerry-byrne/", "url": "/debates/2013/6/17/gerry-byrne-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419319\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">ministre de la D\u00e9fense nationale</a> est au coeur de plusieurs enqu\u00eates portant sur ses liens avec la Soci\u00e9t\u00e9 d'expansion du Cap-Breton, y compris une enqu\u00eate de la Commission de la fonction publique et une enqu\u00eate de la commissaire \u00e0 l'\u00e9thique impliquant John Lynn, une personne que le ministre conna\u00eet bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3419320\" data-originallang=\"en\">Je peux informer la Chambre aujourd'hui qu'une troisi\u00e8me enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 entreprise concernant la Soci\u00e9t\u00e9 d'expansion du Cap-Breton, qui a embauch\u00e9 du personnel du cabinet du <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">ministre de la D\u00e9fense nationale</a>. Cette autre enqu\u00eate est effectu\u00e9e par le commissaire \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du secteur public et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e parce qu'on soup\u00e7onne des cas graves de mauvaise gestion \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 d'expansion du Cap-Breton.</p>\n<p data-HoCid=\"3419321\" data-originallang=\"en\">Qui devra rendre des comptes \u00e0 ce sujet? Est-ce que ce sera la <a data-HoCid=\"191409\" href=\"/politicians/gail-shea/\" title=\"Gail Shea\">ministre de l'Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique</a>, l'ancien ministre de cette agence ou le <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">ministre de la D\u00e9fense nationale</a>?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419319\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">Minister of National Defence</a> has been at the centre of several investigations involving a call on ECBC, one by the Public Service Commission and an ongoing one by the Ethics Commissioner involving John Lynn, with whom he is familiar.</p>\n<p data-HoCid=\"3419320\" data-originallang=\"en\">I can inform the House today that a third investigation has now been initiated surrounding ECBC. It is related to the hiring of people right out of the office of the <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">Minister of National Defence</a>, this one by the Public Sector Integrity Commissioner out of concern for potential gross mismanagement at ECBC.</p>\n<p data-HoCid=\"3419321\" data-originallang=\"en\">Who will be accountable for all this? Is it the current <a data-HoCid=\"191409\" href=\"/politicians/gail-shea/\" title=\"Gail Shea\">Minister for the Atlantic Canada Opportunities Agency</a>, the former minister for ACOA or the <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">Minister of National Defence</a>?</p>"}, "h2": {"fr": "Les nominations gouvernementales", "en": "Government Appointments"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:50:00", "source_id": "8085599", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3681/", "procedural": false}