{"attribution": {"fr": "M. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NPD)", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/17/guy-caron-8/", "h3": {"fr": "Troisi\u00e8me lecture", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420701\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, me voici devant vous pour la deuxi\u00e8me fois ce soir. Cette fois-ci, je prends la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420702\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> est important. C'est le dernier n\u00e9 des projets de loi du programme sur la criminalit\u00e9 du gouvernement conservateur. S'appuyant au Qu\u00e9bec sur le controvers\u00e9 exemple du Dr Guy Turcotte, le gouvernement pense mieux faire passer ses mesures id\u00e9ologiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3420703\" data-originallang=\"fr\">Le profond sentiment collectif d'injustice qu'a fait surgir le cas du meurtre des deux enfants est tout \u00e0 fait normal et sain. En fait, il nous fait nous questionner sur les fondements de la justice et sur l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9, en plus de nous pousser \u00e0 nous poser d'autres questions importantes du m\u00eame type. En tant que parlementaires, nous avons le devoir de nous demander si un tel cas, qui est atypique, heureusement, doit n\u00e9cessairement remettre en question toute l'orientation du syst\u00e8me judiciaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420704\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais citer une s\u00e9natrice qui parlait d'un de ses propres projet de loi, qui portait sur le m\u00eame sujet. \u00c0 mon avis, la citation est tr\u00e8s pertinente:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420705\" data-originallang=\"fr\"> Le Canada a des experts en sant\u00e9 mentale reconnus et un syst\u00e8me judiciaire qui a fait ses preuves, quand bien m\u00eame pouvons-nous \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 un cas atypique qui nous interpelle tous. La col\u00e8re et la douleur ne doivent pas dicter nos d\u00e9cisions de justice. Elles ne doivent pas non plus dicter nos lois. Nous ferions erreur d'agir ainsi et plut\u00f4t que de construire une soci\u00e9t\u00e9 apais\u00e9e, nous cr\u00e9erions une soci\u00e9t\u00e9 instable, plus dure, plus intol\u00e9rante. Nous nous engagerions alors dans un cycle infernal de r\u00e9pression et de violence, celui pr\u00e9cis\u00e9ment dans lequel les conservateurs [du premier ministre] \u2014 et le S\u00e9nateur Boisvenu en particulier \u2014 cherchent \u00e0 nous entra\u00eener. [...] Nous parlons de malades. La r\u00e9pression ne sera pas leur rem\u00e8de. La prison ne gu\u00e9rit pas. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420706\" data-originallang=\"fr\">C'est la s\u00e9natrice Hervieux-Payette qui disait ces quelques lignes en parlant de son propre projet de loi S-214. Je suis persuad\u00e9 qu'elle ne m'en voudra pas de faire le parall\u00e8le avec la situation actuelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3420707\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement est-il outr\u00e9 que j'ose pr\u00e9tendre qu'il fait de la politique sur le dos des victimes? Le gouvernement accuse sans cesse l'opposition d'\u00eatre de m\u00e8che avec les p\u00e9dophiles, avec les meurtriers et avec d'autres criminels du m\u00eame acabit. Alors je voudrais simplement m'adonner \u00e0 un petit exercice.</p>\n<p data-HoCid=\"3420708\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement a fait plusieurs sorties publiques sur ce projet de loi, tout comme le s\u00e9nateur Boisvenu, de m\u00eame que la m\u00e8re des deux enfants assassin\u00e9s, Mme Isabelle Gaston, dont je n'ose tout simplement pas imaginer l'\u00e9tat d'\u00e2me. Voici un extrait des d\u00e9clarations du s\u00e9nateur Boisvenu et du <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a>, lors de l'annonce de la lib\u00e9ration conditionnelle de Guy Turcotte.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420709\" data-originallang=\"fr\"> Nous croyons qu\u2019Isabelle Gaston ne m\u00e9rite pas de vivre dans la crainte du tueur de ses enfants, et les autres victimes non plus. </p>\n<p data-HoCid=\"3420710\" data-originallang=\"fr\"> Pareille d\u00e9cision mine de toute \u00e9vidence la confiance des Canadiens dans notre syst\u00e8me de justice. </p>\n<p data-HoCid=\"3420711\" data-originallang=\"fr\"> C\u2019est pourquoi notre gouvernement d\u00e9posera sous peu un projet de loi pour r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations des Canadiens au sujet des accus\u00e9s \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 reconnus non responsables criminellement pour cause de trouble mental et qui risquent de menacer la s\u00e9curit\u00e9 du public s\u2019ils sont rel\u00e2ch\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420712\" data-originallang=\"fr\">Or, si le gouvernement ne fait pas de la petite politique et si le projet de loi ne s'applique en aucun cas \u00e0 celui du Dr Turcotte, pourquoi fait-il la promotion du projet de loi en faisant appel \u00e0 un cas hautement \u00e9motif et m\u00e9diatis\u00e9, impliquant des enfants?</p>\n<p data-HoCid=\"3420713\" data-originallang=\"fr\">C'est de la v\u00e9ritable d\u00e9magogie et c'est quelque chose de tr\u00e8s dangereux quand le gouvernement joue avec les sentiments de la population sans les informer. Il sait tr\u00e8s bien qu'un tel projet de loi lui permettra de profiter du relent de sympathie que la population a envers Mme Gaston, sans pour autant expliquer clairement \u00e0 la population que le projet de loi ne pourrait pas et ne pourrait jamais s'appliquer \u00e0 son cas, et ce, m\u00eame si M. Turcotte subissait un deuxi\u00e8me proc\u00e8s. D'ailleurs, lorsque Mme Gaston a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e, au cours d'une \u00e9mission d'affaires publiques qu\u00e9b\u00e9coise, elle a avou\u00e9 ne pas savoir si le projet de loi allait s'appliquer \u00e0 sa situation. Je la cite: \u00ab Par rapport \u00e0 moi, je sais pas, il est peut-\u00eatre trop t\u00f4t pour voir si moi, \u00e7a va influencer ma situation, on est encore dans le processus. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3420714\" data-originallang=\"fr\">Cela prouve bien que Mme Gaston souhaite simplement que les choses changent et que ses enfants ne soient pas morts en vain, ce qui est tout \u00e0 fait louable. Cependant, je doute tr\u00e8s fort que ce soit par des positions plus rigides et par la judiciarisation des probl\u00e8mes mentaux que l'on r\u00e9soudra le probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3420715\" data-originallang=\"fr\">J'utilise le mot \u00ab judiciarisation \u00bb parce que, au fond, les d\u00e9put\u00e9s du gouvernement ne croient pas tellement en la r\u00e9habilitation \u2014 nous l'avons vu lors de l'adoption du projet de loi <a data-HoCid=\"5120829\" href=\"/bills/41-1/C-10/\" title=\"An Act to enact the Justice for Victims of Terrorism Act and to amend the State Immunity Act, the Criminal Code, the Controlled Drugs and Substances Act, the Corrections and Conditional Release Act, the Youth Criminal Justice Act, the Immigration and Refugee Protection Act and other Acts\">C-10</a>. \u00c0 entendre le s\u00e9nateur Boisvenu, je ne suis m\u00eame pas certain qu'il croit que les gens puissent r\u00e9ellement souffrir de d\u00e9tresse psychologique ou de troubles mentaux s\u00e9v\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3420716\" data-originallang=\"fr\">En effet, ce dernier souhaite m\u00eame que le gouvernement se penche sur les d\u00e9finitions des types de maladies mentales qui permettent \u00e0 des gens d'\u00eatre d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables.</p>\n<p data-HoCid=\"3420717\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi? Tout simplement parce que M. Boisvenu ne croit pas que la maladie mentale puisse avoir connu une augmentation significative au cours des 10 ou 15 derni\u00e8res ann\u00e9es:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420718\" data-originallang=\"fr\"> Pourquoi y a-t-il eu une augmentation par vingt du nombre de personnes reconnues non criminellement responsable? Je suis convaincu que la maladie mentale n'a pas connu une telle progression depuis dix ans, depuis quinze ans. Il faut savoir pourquoi il y a eu une explosion du nombre de dossiers. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420719\" data-originallang=\"fr\">Ma coll\u00e8gue, la d\u00e9put\u00e9e de Gatineau, notre porte-parole en mati\u00e8re de justice, l'avait pourtant expliqu\u00e9 lors de son discours d'ouverture: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420720\" data-originallang=\"fr\"> Il est vrai que ce pourcentage a augment\u00e9 au fil des ans. Par contre \u2014 et c'est ce qu'il ne dit pas \u2014, avant 1991, si ma m\u00e9moire est bonne, quand il y a eu cette modification au Code criminel, on a chang\u00e9 l'appellation de \u00ab non coupable pour cause d'ali\u00e9nation mentale \u00bb pour \u00ab non criminellement responsable pour troubles mentaux \u00bb. \u00c0 ce moment l\u00e0, on a aussi ajout\u00e9 les infractions sommaires, ce qui a entra\u00een\u00e9 un paquet de cas qui n'\u00e9taient pas couverts auparavant. Assur\u00e9ment, cela a eu des r\u00e9percussions sur les statistiques. Or selon les r\u00e9ponses du gouvernement, on parle d'un infime pourcentage de cas o\u00f9 les personnes sont reconnues non criminellement responsables. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420721\" data-originallang=\"fr\">Mais \u00e0 quel point les d\u00e9linquants ayant des troubles mentaux sont-ils dangereux?</p>\n<p data-HoCid=\"3420722\" data-originallang=\"fr\"> Cette question a aussi \u00e9t\u00e9 au centre d'une vaste \u00e9tude men\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral du Canada par l'entremise du minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 publique vers la fin des ann\u00e9es 1990. Ainsi, on a r\u00e9pertori\u00e9 et analys\u00e9 plus d'une soixantaine d'\u00e9tudes sur le sujet afin de bien cerner les probl\u00e8mes. </p>\n<p data-HoCid=\"3420723\" data-originallang=\"fr\">Ces \u00e9tudes portaient sur plus de 15 000 d\u00e9linquants lib\u00e9r\u00e9s de prison ou d'h\u00f4pitaux sp\u00e9cialis\u00e9s et suivis par la suite dans leur milieu sur une p\u00e9riode variant entre quatre ans et demi et cinq ans en moyenne. Quelles sont les conclusions? </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420724\" data-originallang=\"fr\"> Si on les compare aux d\u00e9linquants qui n'ont pas de troubles psychologiques ou psychiatriques graves, les d\u00e9linquants ayant des troubles mentaux pr\u00e9sentent de moindres risques de r\u00e9cidive violente. </p>\n<p data-HoCid=\"3420725\" data-originallang=\"fr\"> Deuxi\u00e8mement, les d\u00e9linquants ayant des troubles mentaux ne sont pas toujours des psychotiques en phase active. Ils peuvent \u00eatre en r\u00e9mission ou leurs sympt\u00f4mes peuvent \u00eatre g\u00e9r\u00e9s au moyen de m\u00e9dicaments. </p>\n<p data-HoCid=\"3420726\" data-originallang=\"fr\"> L'examen a \u00e9galement \u00e9valu\u00e9 l'importance relative de divers facteurs de risque. Beaucoup de sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 mentale accordent une importance consid\u00e9rable aux facteurs \u00ab cliniques \u00bb. Notons par exemple la dur\u00e9e de l'hospitalisation et le type de trouble mental (p. ex., schizophr\u00e9nie, trouble bipolaire). La m\u00e9ta-analyse a permis de constater que la relation entre ces facteurs et la r\u00e9cidive violente \u00e9tait tr\u00e8s faible. Les facteurs qui indiquent des risques de violence chez les d\u00e9linquants sans troubles mentaux sont de bien meilleures variables pr\u00e9dictives, par exemple les ant\u00e9c\u00e9dents criminels, le ch\u00f4mage et les probl\u00e8mes familiaux. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420727\" data-originallang=\"fr\">Lorsque, dans son discours d'ouverture, en deuxi\u00e8me lecture, le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a dit que les r\u00e9formes propos\u00e9es n'ont pas pour objectif d'imposer des sanctions p\u00e9nales aux personnes qu'un tribunal a d\u00e9clar\u00e9es non responsables criminellement pour cause de troubles mentaux. En fait, ce n'est qu'\u00e0 moiti\u00e9 vrai. </p>\n<p data-HoCid=\"3420728\" data-originallang=\"fr\">En r\u00e9alit\u00e9, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> divisera la client\u00e8le en deux types de cas: ceux qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res du projet de loi C-54 et ceux qui n'y r\u00e9pondent pas, m\u00eame si tous auront \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s non criminellement responsables pour troubles mentaux. Ainsi, les accus\u00e9s dont le cas correspondrait aux crit\u00e8res et donc qui sont d\u00e9clar\u00e9s accus\u00e9s \u00e0 haut risque, pourraient \u00eatre plac\u00e9s sous garde sans possibilit\u00e9 de lib\u00e9ration par la commission d'examen, tant que le tribunal n'aurait pas r\u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9signation. </p>\n<p data-HoCid=\"3420729\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi retirer les gens non criminellement responsables de la responsabilit\u00e9 des commissions d'examen des troubles mentaux, qui est un tribunal quasi judiciaire, l\u00e0 o\u00f9 ce sont des psychiatres qui si\u00e8gent et non des juges? Seul un tribunal pourrait d\u00e9clarer, puis r\u00e9voquer, la qualification d'accus\u00e9 \u00ab \u00e0 haut risque \u00bb, \u00e0 pr\u00e9sent. Avant de la r\u00e9voquer, le tribunal demanderait la recommandation de la Commission d'examen des troubles mentaux, mais la d\u00e9cision d\u00e9finitive ne lui reviendrait plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3420730\" data-originallang=\"fr\">Au Qu\u00e9bec, la CETM rend des d\u00e9cisions concernant les personnes qui font l'objet soit d'une d\u00e9cision d'inaptitude \u00e0 subir leur proc\u00e8s, soit d'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3420731\" data-originallang=\"fr\">Tant que l'accus\u00e9 n'est pas lib\u00e9r\u00e9 inconditionnellement ou jug\u00e9 apte \u00e0 subir son proc\u00e8s, une r\u00e9vision doit \u00eatre tenue chaque ann\u00e9e. Avec le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, ce d\u00e9lai sera augment\u00e9 \u00e0 trois ans, ce qui pourrait causer plusieurs probl\u00e8mes selon des experts du Canadian Forensic Mental Health Network. En effet, cela pousserait les avocats de la d\u00e9fense \u00e0 cesser de plaider la non-responsabilit\u00e9 criminelle et \u00e0 se tourner vers des peines de prison dans le syst\u00e8me carc\u00e9ral traditionnel. En outre, les personnes ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables pour cause de troubles mentaux ne recevraient pas les soins ad\u00e9quats, mais elles repr\u00e9senteraient toujours un danger lorsqu'elles retrouveraient leur libert\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3420732\" data-originallang=\"fr\">L'\u00e9tude dont je parlais tout \u00e0 l'heure a d'ailleurs statu\u00e9 que les similitudes entre les facteurs de risque des d\u00e9linquants ayant des troubles mentaux et les autres nous donnent \u00e0 penser qu'il existe un point o\u00f9 les services de sant\u00e9 et de justice p\u00e9nale pourraient int\u00e9grer leurs approches pour g\u00e9rer efficacement les d\u00e9linquants ayant des troubles mentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3420733\" data-originallang=\"fr\">Il y a deux domaines particuliers o\u00f9 il peut y avoir coop\u00e9ration entre les deux syst\u00e8mes: l'\u00e9valuation du risque et la r\u00e9adaptation des d\u00e9linquants. Je ne cite pas cette \u00e9tude pour mettre quiconque dans l'embarras, mais simplement pour essayer de faire comprendre aux d\u00e9put\u00e9s du gouvernement les cons\u00e9quences de la d\u00e9sinstitutionnalisation, de la pauvret\u00e9 et de la judiciarisation de la probl\u00e9matique de la sant\u00e9 mentale. La prison ne gu\u00e9rit pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3420734\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi, comme bien d'autres, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 sans qu'on pense trop aux cons\u00e9quences et sans consultation, dans le but de faire croire \u00e0 la population, particuli\u00e8rement \u00e0 la base \u00e9lectorale conservatrice, que ce gouvernement est \u00ab <em>tough on crime</em> \u00bb. Or, en v\u00e9rit\u00e9, ce projet de loi ne s'appliquerait probablement pas au cas de Guy Turcotte.</p>\n<p data-HoCid=\"3420735\" data-originallang=\"fr\">L'article 12 du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> ajoute un nouvel article au Code criminel, soit l'article 672.64, qui \u00e9num\u00e8re les conditions pour qu'une personne soit consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e0 haut risque:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420736\" data-originallang=\"fr\"> 672.64 (1) Sur demande du poursuivant faite avant toute d\u00e9cision portant lib\u00e9ration inconditionnelle de l'accus\u00e9, le tribunal peut, au terme d'une audience, d\u00e9clarer qu'un accus\u00e9 \u00e2g\u00e9 de dix-huit ans ou plus au moment de la perp\u00e9tration de l'infraction qui a fait l'objet d'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux pour une infraction grave contre la personne \u2014 au sens du paragraphe 672.81 (1.3) \u2014 est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque si, selon le cas: </p>\n<p data-HoCid=\"3420737\" data-originallang=\"fr\"> <em> a</em>) il est convaincu qu'il y a une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l'accus\u00e9 usera de violence de fa\u00e7on qu'il pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne; </p>\n<p data-HoCid=\"3420738\" data-originallang=\"fr\"> <em>b</em>) il est d'avis que les actes \u00e0 l'origine de l'infraction \u00e9taient d'une nature si brutale qu'il y a un risque de pr\u00e9judice grave \u2014 physique ou psychologique \u2014 pour une autre personne. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420739\" data-originallang=\"fr\">Ainsi, pour que Guy Turcotte puisse \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 priori comme accus\u00e9 \u00e0 haut risque, on devra d\u00e9montrer au juge, hors de tout doute, qu'il causera vraisemblablement un pr\u00e9judice grave \u00e0 une autre personne ou qu'il pourrait mettre en danger la vie de quelqu'un d'autre. Tous sont d'accord sur la nature brutale et grotesque des meurtres commis \u2014 j'ai des enfants aussi. Toutefois, ce n'est pas ce que la justice doit d\u00e9terminer. Elle doit plut\u00f4t juger s'il y a des chances que l'accus\u00e9 r\u00e9cidive ou non.</p>\n<p data-HoCid=\"3420740\" data-originallang=\"fr\">\u00c9tant donn\u00e9 le jugement rendu, les experts ont visiblement r\u00e9ussi \u00e0 convaincre le juge que ce n'\u00e9tait pas le cas. Je vais \u00e9num\u00e9rer les cinq crit\u00e8res que le juge doit prendre en consid\u00e9ration \u2014 et il doit tous les prendre en compte \u2014 lorsqu'il d\u00e9termine si l'accus\u00e9 est \u00e0 haut risque ou non.</p>\n<p data-HoCid=\"3420741\" data-originallang=\"fr\">Il doit consid\u00e9rer la nature et les circonstances de l'infraction, la r\u00e9p\u00e9tition d'actes comme celui qui est \u00e0 l'origine de l'infraction, l'\u00e9tat mental actuel de l'accus\u00e9, les traitements suivis et \u00e0 venir de l'accus\u00e9 et la volont\u00e9 de celui-ci de les suivre, ainsi que l'avis des experts qui l'ont examin\u00e9. Si l'on doit tenir compte de tous ces crit\u00e8res, le cas Turcotte ne s'y pr\u00eate pas du tout, consid\u00e9rant les avis des experts, son \u00e9tat mental et les traitements et th\u00e9rapies qu'il suit.</p>\n<p data-HoCid=\"3420742\" data-originallang=\"fr\">Seule la nature de l'infraction pourrait pousser un juge \u00e0 le consid\u00e9rer dangereux, mais compte tenu de son \u00e9tat mental \u00e0 ce moment-l\u00e0, selon ce que le juge a retenu, les risques de r\u00e9cidive sont minimes. Guy Turcotte ne serait pas un accus\u00e9 \u00e0 haut risque, selon le projet de loi conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3420743\" data-originallang=\"fr\">Si je suis d'accord sur une chose, c'est que les victimes doivent \u00eatre au centre du processus. Le probl\u00e8me, c'est que ce projet de loi n'en parle que tr\u00e8s peu.</p>\n<p data-HoCid=\"3420744\" data-originallang=\"fr\">En terminant, je voudrais r\u00e9it\u00e9rer le souhait que ce gouvernement finisse par comprendre l'importance de donner un r\u00e9el appui aux victimes d'actes criminels, notamment en suivant plus d'une recommandation du rapport de l'ombudsman des victimes d'actes criminels, et qu'il comprenne toute la structure psychosociale entourant la pr\u00e9vention, l'\u00e9tude des facteurs de risque, la recherche, les soins de sant\u00e9 et la r\u00e9habilitation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420745\" data-originallang=\"fr\">C'est difficile, parce que chaque cas est unique, mais les experts ont des bases pour tenter de faire cheminer chacun d'entre eux. Certains sont probablement irr\u00e9cup\u00e9rables, mais tout comme le concept d'accus\u00e9s \u00e0 haut risque ou celui de troubles mentaux, ce n'est certainement pas aux politiciens ni m\u00eame aux hommes de loi d'en d\u00e9cider les fondements, mais bien aux psychiatres et aux m\u00e9decins.</p>\n<p data-HoCid=\"3420746\" data-originallang=\"fr\">Lorsque le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> a d\u00e9clar\u00e9 que pareille d\u00e9cision mine de toute \u00e9vidence la confiance des Canadiens dans notre syst\u00e8me de justice, en faisant r\u00e9f\u00e9rence au dossier de l'ex-cardiologue, il n'a pas \u00e9t\u00e9 en mesure de pr\u00e9ciser, toutefois, comment se traduirait concr\u00e8tement cette volont\u00e9 de placer les victimes au centre du processus.</p>\n<p data-HoCid=\"3420747\" data-originallang=\"fr\">C'est une autre contradiction du discours conservateur, et c'est la raison pour laquelle nous avons pr\u00e9sent\u00e9 une s\u00e9rie d'amendements en comit\u00e9. En fait, cela inclut un amendement qui a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9, un des rares que le gouvernement conservateur ait accept\u00e9 dans quel comit\u00e9 que ce soit.</p>\n<p data-HoCid=\"3420748\" data-originallang=\"fr\">Cet amendement vise \u00e0 informer les victimes qui le demandent de la r\u00e9sidence d'une personne d\u00e9j\u00e0 reconnue non criminellement responsable d'un crime, afin que cette victime puisse \u00e9viter le secteur pour son propre confort. C'est l'un des exemples pour lesquels nous avons pu d\u00e9montrer qu'effectivement, la r\u00e9alit\u00e9 des victimes nous tient \u00e0 coeur. Nous voulons am\u00e9liorer le projet de loi afin qu'il refl\u00e8te cette pr\u00e9occupation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420749\" data-originallang=\"fr\">L'une des raisons pour lesquelles nous allons appuyer ce projet de loi, c'est que nous avons fait adopter un deuxi\u00e8me amendement qui oblige le gouvernement \u2014 quel qu'il soit dans cinq ans, soit en 2018 \u2014 \u00e0 faire \u00e9tudier et r\u00e9\u00e9tudier l'\u00e9tat des choses par un comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3420750\" data-originallang=\"fr\">Actuellement, il reste beaucoup de pr\u00e9occupations par rapport \u00e0 ce projet de loi, et j'en ai soulign\u00e9 quelques-unes. Je pense qu'elles valent la peine d'\u00eatre soumises. Il y a encore d'autres pr\u00e9occupations que je n'ai pas eu le temps d'aborder dans mon discours. Cela a \u00e9t\u00e9 fait par des experts, ou encore en comit\u00e9, et concerne la possibilit\u00e9 que ce projet de loi ne soit pas constitutionnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3420751\" data-originallang=\"fr\">La validit\u00e9 de telles mesures touchent \u00e9videmment les droits des victimes, mais \u00e9galement les droits des personnes reconnues non criminellement responsables d'actes pos\u00e9s. Ces lois doivent \u00e9galement \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es. En ce sens, une contradiction peut facilement porter \u00e0 interpr\u00e9tation en regard de la Charte canadienne des droits et libert\u00e9s; des pr\u00e9occupations ont effectivement \u00e9t\u00e9 soumises au comit\u00e9 par l'entremise des m\u00e9dias. C'est pourquoi, cinq ans apr\u00e8s que le projet de loi sera devenu loi, une \u00e9tude comme celle-ci sera pertinente.</p>\n<p data-HoCid=\"3420752\" data-originallang=\"fr\">Dans mon discours, j'ai bien pris soin de parler du danger de la politisation de cas comme celui de Guy Turcotte. Je suis persuad\u00e9 que d'autres d\u00e9put\u00e9s pourraient soumettre d'autres cas de ce genre, qui se sont produits dans leur circonscription ou dans leur r\u00e9gion. Ces cas sont extr\u00eamement d\u00e9licats, mais ils nous rejoignent.</p>\n<p data-HoCid=\"3420753\" data-originallang=\"fr\">J'ai d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 que j'avais des enfants, et tous ceux qui ont des enfants en bas \u00e2ge se sentiront tr\u00e8s touch\u00e9s \u00e9motivement par une situation comme celle-l\u00e0. C'est la raison pour laquelle une situation aussi d\u00e9licate et sensible doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e par les parlementaires de la m\u00eame mani\u00e8re, soit de fa\u00e7on d\u00e9licate et sensible. Il ne faut pas utiliser de tels cas pour promouvoir ce qui aurait \u00e9t\u00e9 un programme politique.</p>\n<p data-HoCid=\"3420754\" data-originallang=\"fr\">Lorsque le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> et le s\u00e9nateur Boisvenu ont fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce que j'ai mentionn\u00e9, c'\u00e9tait la deuxi\u00e8me intervention faite sur le m\u00eame projet de loi. Il a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 deux fois. Le gouvernement doit donc faire tr\u00e8s attention, parce que ce genre d'enjeu est tr\u00e8s volatil. Encore une fois, la question de la politisation de ces cas fait en sorte que tout le d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9, qu'on doit avoir par rapport \u00e0 cette question, se trouve dans le brouillard. C'est beaucoup plus difficile de s'y retrouver.</p>\n<p data-HoCid=\"3420755\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 l'avenir, pour des projets de loi de loi et d'ordre sur la criminalit\u00e9, j'aimerais que le gouvernement soit beaucoup plus sensible aux r\u00e9actions qu'il cause et \u00e0 la mani\u00e8re dont elles nuisent \u00e0 ce d\u00e9bat lorsqu'il pr\u00e9sentera d'autres projets de loi du m\u00eame genre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420756\" data-originallang=\"fr\">De notre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre, nous avons d\u00e9montr\u00e9 que nous \u00e9tions \u00e9tait dispos\u00e9s \u00e0 travailler avec le gouvernement. Nous allons le faire, entre autres, en votant en faveur de ce projet de loi. En outre, nous l'avons fait en proposant et en acc\u00e9l\u00e9rant l'adoption du projet de loi <a data-HoCid=\"5085519\" href=\"/bills/41-1/C-2/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (mega-trials)\">C-2</a>, qui permettait les proc\u00e8s en groupes dans le cas de motards criminalis\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3420757\" data-originallang=\"fr\">Nous allons continuer \u00e0 travailler dans ce sens, mais nous aurons besoin de la collaboration du gouvernement, afin d'avoir un d\u00e9bat sain et profitable pour la soci\u00e9t\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420701\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I rise before the House for the second time this evening, this time, to speak to Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3420702\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> is important. It is the latest bill on the Conservative government's crime agenda. Based on the controversial example of Dr. Guy Turcotte in Quebec, the government thinks it is better to impose its ideological measures.</p>\n<p data-HoCid=\"3420703\" data-originallang=\"fr\">The profound, collective feeling of injustice triggered by the murder of his two children was a completely normal, healthy reaction. Indeed, he made us question the essence of justice and the future of our society and prompted us to ask other important questions of that sort. As parliamentarians, it is our duty to ask whether such a case, which fortunately, is very unusual, requires us to question where the justice system is going. </p>\n<p data-HoCid=\"3420704\" data-originallang=\"fr\">I would like to quote a senator who was talking about one of her bills dealing with this issue. I think this quotation is quite relevant:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420705\" data-originallang=\"fr\"> Even though there may be the odd case that concerns us all, Canada has recognized mental health experts and a proven judicial system. Anger and pain should not dictate our courts. Nor should they dictate our laws. It is a mistake to go down this path because instead of building a peaceful society we would create an unstable, harder, less tolerant one. We would fall into a vicious cycle of repression and violence, precisely into which the [Prime Minister's] Conservatives\u2014and Senator Boisvenu\u2014seek to lead us....We are talking about sick people. Punishment will not cure them. Prison does not cure. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420706\" data-originallang=\"fr\">That was Senator Hervieux-Payette, and those were her words regarding her own Bill S-214. I am quite certain that she will not mind if I draw a parallel with the current situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420707\" data-originallang=\"fr\">Is the government outraged that I would dare claim that it is playing politics at the expense of victims? The government is constantly accusing the opposition of siding with pedophiles, murderers and other criminals of that ilk, so I would simply like to try a little experiment. </p>\n<p data-HoCid=\"3420708\" data-originallang=\"fr\"> The government has made several public statements on this bill, as did Senator Boisvenu and the mother of the two murdered children, Isabelle Gaston, whose state of mind I cannot even begin to imagine. The following is an excerpt of the statements of Senator Boisvenu and the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> at the announcement of Guy Turcotte's release on parole:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420709\" data-originallang=\"fr\"> We believe that Isabelle Gaston doesn't deserve to live in fear of her children's killer, and neither do other victims... </p>\n<p data-HoCid=\"3420710\" data-originallang=\"fr\"> Such decision is clearly undermining Canadians\u2019 confidence in our justice system. </p>\n<p data-HoCid=\"3420711\" data-originallang=\"fr\"> That's why our Government will shortly introduce legislation to address Canadians\u2019 concerns about high-risk accused persons found Not Criminally Responsible on account of mental disorder who may pose a threat to public safety if released. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420712\" data-originallang=\"fr\">Well, if the government is not engaging in petty politics, and if the bill does not apply in any way to Dr. Turcotte's case, why are the Conservatives promoting the bill by using an emotionally charged and high-profile case involving children?</p>\n<p data-HoCid=\"3420713\" data-originallang=\"fr\">It smacks of demagogy and is very dangerous when the government plays with Canadians\u2019 feelings and keeps them in the dark. The Conservatives know full well that this legislation will give the government an opportunity to capitalize on Canadians\u2019 empathy for Ms. Gaston, while at the same time never clearly pubically admitting that the legislation cannot, and will never, apply to Ms. Gaston even if Mr. Turcotte were to face a second trial. Moreover, when Ms. Gaston was questioned on a Quebec public affairs television program, she admitted to being unaware whether the legislation would even apply in her situation. To quote Ms. Gaston \u201cAs far as I am concerned, I do not know, it is perhaps too early to get a sense of whether it will have an impact on my situation\u2014the process is ongoing.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3420714\" data-originallang=\"fr\">This proves that all Ms. Gaston really wants is for things to change, and for her children not to have died in vain, which is entirely admirable. However, I seriously doubt that a more rigid position and the criminalization of mental illness will resolve the problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3420715\" data-originallang=\"fr\"> I use the word criminalization because, in truth, government members do not really believe in rehabilitation\u2014we realized this when Bill <a data-HoCid=\"5120829\" href=\"/bills/41-1/C-10/\" title=\"An Act to enact the Justice for Victims of Terrorism Act and to amend the State Immunity Act, the Criminal Code, the Controlled Drugs and Substances Act, the Corrections and Conditional Release Act, the Youth Criminal Justice Act, the Immigration and Refugee Protection Act and other Acts\">C-10</a> was adopted. After listening to Senator Boisvenu, the jury is out as to whether he even believes that people genuinely suffer from psychological distress or severe mental illness.</p>\n<p data-HoCid=\"3420716\" data-originallang=\"fr\">In fact, the senator even wants the government to review the definitions of a number of mental illnesses whereby individuals may be found not criminally responsible.</p>\n<p data-HoCid=\"3420717\" data-originallang=\"fr\">Why? Simply because Mr. Boisvenu does not think that the incidence of mental illness could have increased so significantly over the past 10 or 15 years.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420718\" data-originallang=\"fr\"> Why did the number of people found not criminally responsible increase twenty times? I do not think that the incidence of mental illness has increased at such a rate over the past 10 or 15 years. We must find out why there has been such a drastic increase in the number of these cases. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420719\" data-originallang=\"fr\">My colleague, the member for Gatineau, our justice critic, explained this during her opening speech. She said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420720\" data-originallang=\"fr\"> It is true that the percentage has risen over the years. However, and this is what it does not say, before 1991, if I recall correctly, when the amendment was made to the Criminal Code, the term was changed from \u201cnot guilty by reason of insanity\u201d to \u201cnot criminally responsible by reason of mental disorder\u201d. At that point, summary conviction offences were also added, and this resulted in a lot of cases that had not been covered previously. Obviously that had an impact on the statistics. According to the government's responses, we are talking about a tiny percentage of cases where the individuals were found to be not criminally responsible. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420721\" data-originallang=\"fr\">To what point are mentally ill offenders dangerous?</p>\n<p data-HoCid=\"3420722\" data-originallang=\"fr\">This question was at the heart of an extensive study the Canadian government's Department of Public Safety conducted at the end of the 1990s. It recorded and analyzed more than 60 studies on this subject to properly identify the problems.</p>\n<p data-HoCid=\"3420723\" data-originallang=\"fr\">These studies looked at more than 15,000 offenders who had been released from prison or specialized hospitals and who were followed in their communities for a period of four to five-and-a-half years, on average. What were the findings?</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420724\" data-originallang=\"fr\"> When compared to offenders who do not have major psychological or psychiatric disorders, mentally disordered offenders are less likely to recidivate violently. </p>\n<p data-HoCid=\"3420725\" data-originallang=\"fr\"> Second, mentally disordered offenders are not always actively psychotic. They may be in remission or their symptoms are being managed by medication. </p>\n<p data-HoCid=\"3420726\" data-originallang=\"fr\"> The study also evaluated the relative importance of different risk factors. Many mental health professionals place considerable emphasis on \u201cclinical\u201d variables. Examples are length of hospitalization and type of mental disorder (e.g., schizophrenia, manic-depression). The meta-analysis found that these variables demonstrate very weak associations with violent re-offending. Much more potent predictors of violent recidivism are the factors typically found to predict violence among non-disordered offenders. Examples of these risk factors are criminal history, unemployment and family problems. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420727\" data-originallang=\"fr\"> When the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> said in his opening speech on second reading that the objective of the proposed reforms was not to impose criminal penalties on individuals found by a court to be not criminally responsible on account of mental disorder, that was only half true, in fact. </p>\n<p data-HoCid=\"3420728\" data-originallang=\"fr\"> In reality, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> will divide the clientele into two types of cases: those who meet the criteria in Bill C-54 and those who do not meet those criteria, even though they have all been found not criminally responsible on account of mental disorder. This means that accused persons whose cases meet the criteria and who are found to be high-risk accused could be held in custody with no possibility of release by the review board as long as the court has not revoked the finding. </p>\n<p data-HoCid=\"3420729\" data-originallang=\"fr\"> Why place people who are not criminally responsible outside the jurisdiction of the review boards that deal with mental disorders, quasi-judicial tribunals that are composed of psychiatrists, not judges? Only a court could find an accused to be \u201chigh-risk\u201d and then revoke that finding, at present. Before revoking it, the court would seek the recommendation of the mental disorder review board, but the final decision would no longer be the board\u2019s.</p>\n<p data-HoCid=\"3420730\" data-originallang=\"fr\"> In Quebec, the mental disorder review board makes decisions concerning individuals who have been found unfit to stand trial or not criminally responsible on account of mental disorder. </p>\n<p data-HoCid=\"3420731\" data-originallang=\"fr\"> As long as the accused is not discharged unconditionally or found fit to stand trial, a review must be held each year. With Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, that time will be extended to three years, and this could cause a number of problems, according to the experts with the Canadian Forensic Mental Health Network. It would prompt defence counsel to stop pleading not criminally responsible and opt for custodial prison sentences in the traditional prison system. In addition, individuals found not criminally responsible on account of mental disorder would not receive proper care, but they would still present a danger when they were released.</p>\n<p data-HoCid=\"3420732\" data-originallang=\"fr\"> The study I referred to earlier also found that the similarities between risk factors for offenders with mental disorders and other offenders suggest that there is a point at which health care services and the criminal justice system could integrate their approaches in order to effectively manage offenders with mental disorders.</p>\n<p data-HoCid=\"3420733\" data-originallang=\"fr\"> There are two specific areas where co-operation between the two systems is possible: risk assessment and rehabilitation of offenders. I am not citing that study to embarrass anyone, but simply to try to make the government members understand the consequences of deinstitutionalization, poverty and the criminalization of mental health problems. Prison does not cure people.</p>\n<p data-HoCid=\"3420734\" data-originallang=\"fr\"> This bill, like so many others, was drafted without much thought to the consequences and without consultation, in order to make the public, and particularly the Conservative base, believe that this government is tough on crime. In reality, this bill would probably not apply to the case of Guy Turcotte.</p>\n<p data-HoCid=\"3420735\" data-originallang=\"fr\"> Clause 12 of Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> adds a new section to the Criminal Code, section 672.64, which lists the conditions that must be met in order for a person to be considered high-risk:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420736\" data-originallang=\"fr\"> 672.64 (1) On application made by the prosecutor before any disposition to discharge an accused absolutely, the court may, at the conclusion of a hearing, find the accused to be a high-risk accused if the accused has been found not criminally responsible on account of mental disorder for a serious personal injury offence, as defined in subsection 672.81(1.3), the accused was 18 years of age or more at the time of the commission of the offence and </p>\n<p data-HoCid=\"3420737\" data-originallang=\"fr\"> (<em>a</em>) the court is satisfied that there is a substantial likelihood that the accused will use violence that could endanger the life or safety of another person; or </p>\n<p data-HoCid=\"3420738\" data-originallang=\"fr\"> (<em>b</em>) the court is of the opinion that the acts that constitute the offence were of such a brutal nature as to indicate a risk of grave physical or psychological harm to another person. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420739\" data-originallang=\"fr\">For Guy Turcotte to be declared an assumed high-risk accused, the judge has to be convinced, beyond a doubt, that he would likely seriously harm another person or could endanger the life of another person. Everyone agrees that the murders were both brutal and grotesque. I, too, have children. However, that is not what justice must decide. Rather, it should focus on whether or not there is a chance the accused will reoffend.</p>\n<p data-HoCid=\"3420740\" data-originallang=\"fr\">Given the decision made, the experts were obviously able to convince the judge that this was not the case. I am going to outline the five criteria that the judge must take into consideration\u2014and he must take all of them into consideration\u2014when determining whether the individual is a high-risk accused. </p>\n<p data-HoCid=\"3420741\" data-originallang=\"fr\">He must consider the nature and circumstances of the offence, any pattern of repetitive behaviour of which the offence forms a part, the accused\u2019s current mental condition, the past and expected course of the accused\u2019s treatment, including the accused\u2019s willingness to follow treatment, and the opinions of experts who have examined the accused. If one must take into consideration all these criteria, the Turcotte case does not at all fit, given the experts' opinions, his mental condition and the treatments and therapies that he is following.</p>\n<p data-HoCid=\"3420742\" data-originallang=\"fr\">The nature of the offence is the only criterion that might lead a judge to consider him dangerous. However, given his mental condition at the time, and based on what the judge took into consideration, the risk of reoffending is very low. According to the Conservatives' bill, Guy Turcotte would not be a high-risk accused. </p>\n<p data-HoCid=\"3420743\" data-originallang=\"fr\">The one thing I agree on is that victims should be at the centre of the process. The problem is that the bill says very little on this aspect. </p>\n<p data-HoCid=\"3420744\" data-originallang=\"fr\">In closing, I want to reiterate that the government must realize the importance of providing real support to victims of crime, including by following up on more than one recommendation of the report by the ombudsman for victims of crime. It must also understand the whole psychosocial structure surrounding prevention, the study of risk factors, research, health care and rehabilitation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420745\" data-originallang=\"fr\">It is difficult because each case is unique, but experts have tools to try to have everyone make progress. Some are probably beyond redemption, but just like with the concept of high-risk accused or mental disorder, it is certainly not up to politicians, or even the legal profession to establish the foundations. It is up to psychiatrists and doctors.</p>\n<p data-HoCid=\"3420746\" data-originallang=\"fr\">While referring to the former cardiologist's case, the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> said that such decision obviously undermines Canadians' confidence in our justice system. However, the minister was not able to say how this desire to put victims at the centre of the process would translate into concrete measures.</p>\n<p data-HoCid=\"3420747\" data-originallang=\"fr\">That is another contradiction in the Conservatives' logic, and it is the reason why we presented a number of amendments in committee. In fact, one of those amendments was accepted, and it is one of the few that the Conservative government has accepted in any committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3420748\" data-originallang=\"fr\">The amendment would inform victims, at their request, of the address of a person already found to be not criminally responsible for a crime so that the victim can avoid the area for his or her own well-being. It is one of the examples that showed that we do care about the victims. We want to improve this bill so that it reflects this concern.</p>\n<p data-HoCid=\"3420749\" data-originallang=\"fr\">One of the reasons why we will be supporting this bill is that we were able to have the Conservatives accept a second amendment that would require the government\u2014no matter which party is in power in five years, that is in 2018\u2014to have a committee study and re-examine the situation. </p>\n<p data-HoCid=\"3420750\" data-originallang=\"fr\">There are still many concerns about this bill, and I have pointed out a few of them. I think it is worthwhile examining them. There are other concerns that I did not have the time to address in my speech. They were brought up by experts, or in committee, and had to do with the possibility that this bill may be unconstitutional.</p>\n<p data-HoCid=\"3420751\" data-originallang=\"fr\">The validity of such measures is obviously based on the victims' rights, but also the rights of those deemed to be not criminally responsible for the acts committed. These laws must also be protected. In that sense, a contradiction could easily lead to interpretation of the Canadian Charter of Rights and Freedoms. The committee was informed of concerns by the media. That is why, five years after the bill becomes law, such a study would be pertinent.</p>\n<p data-HoCid=\"3420752\" data-originallang=\"fr\">In my speech, I made sure that I talked about the danger of politicizing cases like the Guy Turcotte case. I am certain that other members could cite similar cases that have occurred in their riding or region. These cases are very delicate and they affect us.</p>\n<p data-HoCid=\"3420753\" data-originallang=\"fr\">I already mentioned that I have children. Anyone who has young children will be emotional about a situation like that. It is the reason why such a delicate and sensitive situation must be handled by parliamentarians in the same manner, that is in a delicate and sensitive manner. These types of cases must not be used to promote a political agenda.</p>\n<p data-HoCid=\"3420754\" data-originallang=\"fr\">The reference made by the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> and Senator Boisvenu to what I just mentioned was the second speech made on the same bill. It was announced twice. The government must be very careful, because this kind of issue is very volatile. Again, the politicization of these cases has muddied the waters for the collective debate we should be holding on this issue. This makes it much more difficult to find our way.</p>\n<p data-HoCid=\"3420755\" data-originallang=\"fr\">In the future, for law and order bills on crime, I would like the government to be much more sensitive to the reactions it causes and the way they interfere with the debate when similar bills are introduced.</p>\n<p data-HoCid=\"3420756\" data-originallang=\"fr\"> On this side of the House, we showed we were willing to work with the government. We will do so by voting for this bill, among other things. In addition, we demonstrated our co-operation by proposing and expediting the passage of Bill <a data-HoCid=\"5085519\" href=\"/bills/41-1/C-2/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (mega-trials)\">C-2</a>, which allows for the group prosecution of biker gangs.</p>\n<p data-HoCid=\"3420757\" data-originallang=\"fr\">We will continue to work on this issue, but we need the government's co-operation in order to have a healthy and useful debate for Canadians.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 23:30:00", "source_id": "8087649", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}