{"attribution": {"fr": "M. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NPD)", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/17/guy-caron-2/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419761\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, plusieurs de mes coll\u00e8gues nous ont fait part de leurs craintes et de leur inqui\u00e9tude de voir dans ce projet de loi une autre tentative du gouvernement conservateur de remodeler l'histoire, d'autant plus que le projet de loi pr\u00e9voit le changement du mandat du mus\u00e9e dans le cadre des c\u00e9l\u00e9brations du 150<sup>e</sup> anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne, en 2017.</p>\n<p data-HoCid=\"3419762\" data-originallang=\"fr\">Apr\u00e8s le remplacement des deux toiles d'Alfred Pellan par un portrait de la reine sur un mur de l'\u00e9difice du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, la directive donn\u00e9e aux ambassades canadiennes \u00e0 l'\u00e9tranger d'afficher un portrait de la reine, l'initiative de renommer la Marine royale canadienne et l'Aviation royale canadienne, l'installation d'un vitrail \u00e0 l'effigie de la reine \u00e0 la porte d'entr\u00e9e du S\u00e9nat, les nombreux changements de noms de rues et d'\u00e9difices, la f\u00eate, tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e, pour comm\u00e9morer la guerre de 1812, encore critiqu\u00e9e par plusieurs historiens, et j'en passe, le Parti conservateur semble vouloir politiser les symboles canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3419763\" data-originallang=\"fr\">Les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre ne sont pas les seuls \u00e0 s'en inqui\u00e9ter. En effet, certains historiens soulignent que ce virage survient alors que le gouvernement conservateur \u00e9limine des outils essentiels \u00e0 l'histoire, \u00e0 la culture et \u00e0 l'\u00e9ducation populaire. Statistique Canada \u2014 particuli\u00e8rement le formulaire long du recensement \u2014, Biblioth\u00e8que et archives Canada, Parcs Canada et plusieurs sites historiques du pays subissent des compressions.</p>\n<p data-HoCid=\"3419764\" data-originallang=\"fr\">Ce n'est pas l'id\u00e9e d'un mus\u00e9e canadien de l'histoire qui pose probl\u00e8me car, apr\u00e8s tout, il est relativement normal pour un pays d'avoir un mus\u00e9e de l'histoire. Or certains, dont Pierre Anctil, professeur d'histoire de l'Universit\u00e9 d'Ottawa, craignent \u00ab que l'histoire canadienne devienne manipul\u00e9e ou devienne l'objet d'un discours politique \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3419765\" data-originallang=\"fr\">Selon le professeur de mus\u00e9ologie et de patrimoine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec en Outaouais, \u00c9ric Langlois: \u00ab Ce n\u2019est pas seulement un changement de nom, c\u2019en est d\u2019un d\u2019orientation du mus\u00e9e. C\u2019est tendancieux. \u00bb Il craint que ce ne soit une fa\u00e7on de plus d'insister sur l'histoire militaire britannique et monarchique du Canada avec, au passage, un petit rappel de la guerre de 1812. Selon lui, \u00ab cela va en outre remettre de l\u2019huile sur le feu des disparit\u00e9s de visions entre le Qu\u00e9bec et le reste du pays \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3419766\" data-originallang=\"fr\"> M\u00eame son de cloche de la part de l'Association canadienne des professeures et professeurs d'universit\u00e9, qui a mobilis\u00e9 plus 60 000 professeurs afin de s'opposer au changement de vocation du mus\u00e9e. Dans sa pr\u00e9sentation, l'association mentionne: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419767\" data-originallang=\"fr\"> Apr\u00e8s avoir d\u00e9pens\u00e9 de consid\u00e9rables sommes pour comm\u00e9morer le bicentenaire de la Guerre de 1812, le gouvernement se sert de nouveau de l\u2019histoire pour imposer son id\u00e9ologie politique \u2014 en d\u00e9terminant quels sont les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis de notre pass\u00e9 qu\u2019il est loisible de financer et de promouvoir. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419768\" data-originallang=\"fr\">Les interrogations et les inqui\u00e9tudes sont l\u00e9gitim\u00e9es par plusieurs journalistes qui voient dans ce changement de mandat \u00ab la vision \u00e9triqu\u00e9e que le gouvernement conservateur a de la culture. Une vision fond\u00e9e notamment sur un patriotisme de vieille garde, au d\u00e9triment d'une ouverture sur le monde incarn\u00e9e par le Mus\u00e9e des civilisations. \u00bb Il s'agit d'une citation tir\u00e9e d'une chronique publi\u00e9e dans <em>La Presse</em>.</p>\n<p data-HoCid=\"3419769\" data-originallang=\"fr\">Bien que la Loi sur les mus\u00e9es rappelle l'ind\u00e9pendance des mus\u00e9es, cela n'a tout de m\u00eame pas emp\u00each\u00e9 le Mus\u00e9e des sciences et de la technologie du Canada d'inaugurer, en novembre 2011, une exposition sur les diff\u00e9rentes sources d'\u00e9nergie du Canada, dont le segment sur les sables bitumineux albertains reprend l'argumentaire pro-exploitation du gouvernement conservateur. L'exposition a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e et con\u00e7ue en partie par le lobby des exploitants de sables bitumineux.</p>\n<p data-HoCid=\"3419770\" data-originallang=\"fr\">Par ailleurs, lors de la cr\u00e9ation du Mus\u00e9e canadien pour les droits de la personne, la ministre de l'\u00e9poque, Mme Jos\u00e9e Verner, avait form\u00e9 un comit\u00e9 consultatif dont le mandat \u00e9tait de recueillir les commentaires des citoyens et des experts relativement \u00e0 trois enjeux.</p>\n<p data-HoCid=\"3419771\" data-originallang=\"fr\">Premi\u00e8rement, un des enjeux \u00e9tait de d\u00e9finir la mission du mus\u00e9e. Les r\u00e9pondants aux consultations en ligne et les participants aux groupes de discussion ont exprim\u00e9 des pr\u00e9occupations puisque le Mus\u00e9e canadien pour les droits de la personne pourrait \u00eatre influenc\u00e9 par les activit\u00e9s politiques et les groupes d'int\u00e9r\u00eat, au point d'affecter de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue son int\u00e9grit\u00e9 et l'\u00e9quilibre de ses expositions et de ses programmes.</p>\n<p data-HoCid=\"3419772\" data-originallang=\"fr\">Deuxi\u00e8mement, la 30<sup>e</sup> recommandation du comit\u00e9 est la suivante:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419773\" data-originallang=\"fr\"> Ind\u00e9pendance r\u00e9elle et per\u00e7ue \u2014 Le conseil d\u2019administration devra non seulement s\u2019assurer de demeurer autonome et libre de toute influence, mais il devra aussi \u00eatre per\u00e7u comme autonome et libre de toute influence. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419774\" data-originallang=\"fr\">Ce ne sont l\u00e0 que deux exemples, et c'est sans parler de tous les organismes suppos\u00e9ment ind\u00e9pendants et autonomes \u00e0 qui le gouvernement coupe les vivres s'ils ne font pas la promotion des m\u00eames valeurs que lui.</p>\n<p data-HoCid=\"3419775\" data-originallang=\"fr\">Il ne suffit pas de pr\u00e9tendre que la loi emp\u00eachera le ministre d'intervenir personnellement dans la programmation ou dans le choix des expositions pour rassurer la population et la Chambre sur les r\u00e9elles motivations de ce changement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419776\" data-originallang=\"fr\">Le Mus\u00e9e canadien des civilisations est le plus grand mus\u00e9e au Canada, et il est le plus populaire. En effet, il a accueilli plus de 1,3 million de visiteurs l'an dernier. Il conna\u00eet un succ\u00e8s incomparable.</p>\n<p data-HoCid=\"3419777\" data-originallang=\"fr\">Or, lors de son discours inaugural, le ministre a pr\u00e9tendu:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419778\" data-originallang=\"fr\"> Le Canada a besoin d'une institution nationale qui c\u00e9l\u00e8bre nos r\u00e9alisations et ce que nous avons accompli ensemble [...] Ils nous permettent de nous d\u00e9finir en tant que Canadiens. Ils d\u00e9finissent notre histoire, l'histoire du Canada. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419779\" data-originallang=\"fr\">Diane Pacom, professeur sp\u00e9cialis\u00e9e dans la culture et les arts, ne s'inqui\u00e8te pas outre mesure de ce changement et rappelle que les principes directeurs du Mus\u00e9e canadien des civilisations stipulent qu'il est l'\u00ab \u00e9tablissement national responsable de pr\u00e9server et de promouvoir le patrimoine du Canada et de contribuer \u00e0 la m\u00e9moire collective et au sentiment d'identit\u00e9 de l'ensemble des Canadiennes et des Canadiens. \u00bb Il n'y a donc pas d'incoh\u00e9rence par rapport au nouveau nom qu'on veut lui donner. C'est exactement l\u00e0 o\u00f9 se trouve le probl\u00e8me. </p>\n<p data-HoCid=\"3419780\" data-originallang=\"fr\">Le mus\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 un mandat et une mission principalement ax\u00e9s sur l'histoire et la culture canadiennes en vertu de la Loi sur les mus\u00e9es. Pourquoi les modifier alors? Qu'est-ce qui a chang\u00e9? </p>\n<p data-HoCid=\"3419781\" data-originallang=\"fr\"> Dans les missions du nouveau mus\u00e9e, on a remplac\u00e9 l'expression \u00ab des objets \u00e0 valeur historique et culturelle \u00bb par \u00ab d'objets qui incarnent l'histoire et l'identit\u00e9 canadiennes \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3419782\" data-originallang=\"fr\">Dans les quatre capacit\u00e9s et pouvoirs du mus\u00e9e qui contenaient \u00e0 l'origine la r\u00e9f\u00e9rence aux objets \u00e0 valeur historique et culturelle, on ne conserve cette r\u00e9f\u00e9rence que dans un seul des pouvoirs du nouveau mus\u00e9e, celui de les collectionner. On retire notamment le pouvoir du nouveau mus\u00e9e de vendre, donner ou pr\u00eater ce type d'objets, ou d'organiser des expositions itin\u00e9rantes avec ces derniers, ce qui est plut\u00f4t \u00e9trange compte tenu de la nouvelle approche de collaboration entre le Mus\u00e9e de l'histoire et les mus\u00e9es r\u00e9gionaux promue par ce gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3419783\" data-originallang=\"fr\">Outre le retrait de l'expression \u00ab objets \u00e0 valeur historique et culturelle \u00bb, on retire la vocation internationale du Mus\u00e9e de l'histoire. On retire sa mission d'accro\u00eetre l'int\u00e9r\u00eat, le respect et la compr\u00e9hension critique pour garder simplement la mission d'accro\u00eetre la connaissance et le degr\u00e9 d'appr\u00e9ciation envers des r\u00e9alisations canadiennes. On souhaite que le nouveau mus\u00e9e fasse la promotion d'\u00e9v\u00e9nements, d'exp\u00e9riences, de personnes et d'objets qui incarnent l'histoire et l'identit\u00e9 canadiennes et qu'il sensibilise les Canadiens \u00e0 l'histoire du monde et aux autres cultures. La mission du Mus\u00e9e canadien des civilisations \u00e9tait plut\u00f4t de faire la promotion des r\u00e9alisations culturelles et des comportements de l'humanit\u00e9 par la constitution, l'entretien et le d\u00e9veloppement aux fins de la recherche et pour la post\u00e9rit\u00e9 d'une collection d'objets \u00e0 valeur historique ou culturelle, principalement ax\u00e9s sur le Canada, ainsi que par la pr\u00e9sentation de ses r\u00e9alisations et comportements, et des enseignements de la compr\u00e9hension qu'ils g\u00e9n\u00e8rent.</p>\n<p data-HoCid=\"3419784\" data-originallang=\"fr\">On retire au nouveau mus\u00e9e le pouvoir d'entreprendre ou de parrainer des recherches, notamment des recherches fondamentales, th\u00e9oriques ou appliqu\u00e9es. \u00c0 l'avenir, ce pouvoir est cit\u00e9 comme suit: \u00ab entreprendre ou parrainer des recherches dans les domaines li\u00e9s \u00e0 sa mission ou en mus\u00e9ologie \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3419785\" data-originallang=\"fr\">Deux changements mineurs \u00e9galement dans deux pouvoirs \u00e9num\u00e9r\u00e9s dans le projet de loi pourraient ouvrir la porte \u00e0 une apparence d'absence d'ind\u00e9pendance. Entre autres, le Mus\u00e9e canadien des civilisations avait comme mandat d'\u00e9tablir et d'encourager des liens avec tous les autres organismes \u00e0 vocation analogue. Ce sera maintenant plut\u00f4t au Mus\u00e9e de l'histoire d'\u00e9tablir et de promouvoir \u2014 au lieu d'encourager \u2014 des liens avec d'autres organismes \u00e0 vocation analogue. Ensuite, le Mus\u00e9e canadien des civilisations avait dans son mandat de mettre \u00e0 contribution la comp\u00e9tence de son personnel en \u00e9laborant ou en parrainant des programmes de formation ou de perfectionnement dans les professions et disciplines li\u00e9es \u00e0 l'activit\u00e9 et \u00e0 la gestion de tous les autres organismes \u00e0 vocation analogue. Cela sera remplac\u00e9 par \u00ab mettre \u00e0 contribution la comp\u00e9tence de son personnel en \u00e9laborant ou parrainant des programmes de formation ou de perfectionnement dans les domaines li\u00e9s \u00e0 sa mission. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3419786\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la lumi\u00e8re de toutes ces impr\u00e9cisions et des inqui\u00e9tudes que suscitent ce projet de loi, j'ai l'impression que les conservateurs go\u00fbtent \u00e0 leur propre m\u00e9decine, en ce sens que la m\u00e9fiance, l'arrogance et la partisanerie qui les caract\u00e9risent transparaissent dans ce projet de loi, \u00e0 tort ou \u00e0 raison. Cela fait en sorte que si ce dernier avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par un autre gouvernement, personne n'en aurait peut-\u00eatre fait de cas. C'est triste et c'est dangereux. Ce gouvernement va apprendre, par ce projet de loi, qu'on ne peut pas jouer impun\u00e9ment avec les symboles, comme il le fait dans ce cas-ci et comme il l'a fait avec nombre d'autres exemples dans le pass\u00e9. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419761\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, several of my colleagues have shared their fears and concerns about how this bill is yet another Conservative government attempt to rewrite history. This bill would change the museum's mandate as we approach the 150th anniversary celebration of Canadian Confederation in 2017.</p>\n<p data-HoCid=\"3419762\" data-originallang=\"fr\">Here are just a few examples of the Conservative Party's efforts to politicize Canadian symbols: replacing two paintings by Alfred Pellan with a portrait of the Queen on a wall of the Foreign Affairs building; directing Canadian embassies abroad to display a portrait of the Queen; renaming the Royal Canadian Navy and the Royal Canadian Air Force; installing a stained glass window depicting the Queen at the entrance to the Senate; changing many street and building names; and drawing tremendous attention to the commemoration of the War of 1812, a move still criticized by many historians.</p>\n<p data-HoCid=\"3419763\" data-originallang=\"fr\">Members of the House are not the only ones who are worried. Some historians say that this change comes at a time when the Conservative government is eliminating tools that are essential to history, culture and education. It has made cuts to Statistics Canada\u2014particularly the long-form census\u2014Library and Archives Canada, Parks Canada and many of our historic sites.</p>\n<p data-HoCid=\"3419764\" data-originallang=\"fr\">We do not object to the idea of a Canadian museum of history. After all, it is quite common for a country to have a history museum. Some people, including Pierre Anctil, a history professor at the University of Ottawa, fear that \u201cCanadian history may be manipulated or politicized\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419765\" data-originallang=\"fr\">According to Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec en Outaouais professor of museology and heritage, \u00c9ric Langlois, \u201cThis is not just a change in name; it is a change in mission. It is tendentious.\u201d He is concerned that the government will once again focus on the history of the British military and the monarchy in Canada with a sidebar about the War of 1812. He believes that this could \u201cadd fuel to the fire of differences in perspective between Quebec and the rest of the country\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419766\" data-originallang=\"fr\">The Canadian Association of University Teachers echoed that sentiment, rallying over 60,000 professors against changing the museum's mission. In its presentation, the association says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419767\" data-originallang=\"fr\"> Alongside the great quantities of public funds that were directed into the celebration of the bicentennial of the War of 1812, this initiative reflects a new use of history to support the government\u2019s political agenda \u2013 that is, the evocation of particular features of our past as worthy of official endorsement and promotion. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419768\" data-originallang=\"fr\">Some journalists have echoed the questions and concerns about this change in mandate. They have said the change is a reflection of \u201cthe Conservatives' narrow vision of culture. A vision based primarily on old-fashioned patriotism at the expense of the openness embodied by the Museum of Civilization\u201d. This quote was from a column published in <em>La Presse</em>.</p>\n<p data-HoCid=\"3419769\" data-originallang=\"fr\">Although museums are supposed to be independent under the Museums Act, that did not prevent the Canadian Museum of Science and Technology from opening an exhibition on different energy sources in Canada in November 2011. This exhibition included a section on Alberta's oils sands that took the Conservative government's pro-development stance. The exhibition was financed and designed in part by the oil sands lobby.</p>\n<p data-HoCid=\"3419770\" data-originallang=\"fr\">When the Canadian Museum for Human Rights was created, the minister at the time, Jos\u00e9e Verner, created an advisory committee whose mandate was to hear from the public and experts about three matters.</p>\n<p data-HoCid=\"3419771\" data-originallang=\"fr\">One of the matters was the museum's mission. The people who participated in the web-based consultations and focus group testing expressed concerns that the Canadian Museum for Human Rights could be influenced by political activities or special interest groups, in a manner that could affect, or be perceived to affect, the integrity and balance of its exhibitions and programs.</p>\n<p data-HoCid=\"3419772\" data-originallang=\"fr\">In addition, the committee's 30th recommendation states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419773\" data-originallang=\"fr\"> Be, and be Seen to be, Independent--The Board will need to not only ensure that it remains autonomous and free from influence, but also to be seen to be autonomous and free from influence. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419774\" data-originallang=\"fr\">Those are just two examples, and then there are the cases in which the government cuts funding to all the supposedly independent and autonomous organizations when they do not promote the government's values.</p>\n<p data-HoCid=\"3419775\" data-originallang=\"fr\">The government cannot simply claim that the act will prevent the minister from personally interfering in programming or in the choice of exhibits if it wants to reassure the public and the House about the real reason behind this change.</p>\n<p data-HoCid=\"3419776\" data-originallang=\"fr\">The Canadian Museum of Civilization is the largest and most popular museum in Canada. Indeed, it welcomed over 1.3 million visitors last year. It is an unrivalled success story.</p>\n<p data-HoCid=\"3419777\" data-originallang=\"fr\">Yet, in his announcement the minister claimed that: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419778\" data-originallang=\"fr\"> Canada needs a national institution that celebrates our achievements and what we have accomplished together...They define who we are as Canadians. They define our history\u2014Canada\u2019s history. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419779\" data-originallang=\"fr\">Diane Pacom, a professor specializing in arts and culture, is not too concerned about the change and pointed out that according to its guiding principles, the Canadian Museum of Civilization is the \u201cnational institution responsible for preserving and promoting the heritage of Canada, and contributing to the collective memory and sense of identity of all Canadians\u201d. Therefore there is no inconsistency in terms of the new name intended for the museum. That is precisely where the problem lies.</p>\n<p data-HoCid=\"3419780\" data-originallang=\"fr\">The museum already had a mandate and mission primarily focused on Canadian history and culture, under the Museums Act. Why change them, then? What changed?</p>\n<p data-HoCid=\"3419781\" data-originallang=\"fr\">In the new museum's mission, the expression \u201cobjects of historical or cultural interest\u201d has been replaced with \u201cobjects that reflect and have shaped Canada's history and identity\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419782\" data-originallang=\"fr\"> The reference to objects of historical or cultural interest initially contained in the museum\u2019s four capacities and powers is kept in only one of the powers of the new museum, that of collecting. They have withdrawn from the new museum the power to sell, give away or lend these types of objects, or to organize travelling exhibits with them, which is quite strange given the new collaborative approach between the Museum of History and the regional museums that this government is promoting. </p>\n<p data-HoCid=\"3419783\" data-originallang=\"fr\"> In addition to removing the reference to \u201cobjects of historical or cultural interest\u201d, the bill takes away the new museum\u2019s international vocation. It will no longer have the mandate to increase interest, respect and critical understanding; it will simply have a mission to increase knowledge of and respect for Canadian achievements. It is hoped that the new museum will promote events, experiences, people and objects that reflect and have shaped Canada\u2019s history and identity, and that it will make Canadians aware of world history and other cultures. The mission of the Canadian Museum of Civilization was instead to promote human cultural achievements and human behaviour by establishing, maintaining and developing for research and posterity a collection of objects of historical or cultural interest, with special but not exclusive reference to Canada, and by demonstrating those achievements and behaviour, the knowledge derived from them and the understanding they represent.</p>\n<p data-HoCid=\"3419784\" data-originallang=\"fr\"> The new museum will not have the power to undertake or sponsor research, primarily basic, theoretical or applied research. In the future, it will have the power to \u201cundertake or sponsor any research related to its purpose or to museology\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419785\" data-originallang=\"fr\"> Two minor changes also in the two powers listed in the bill could pave the way for the appearance of a lack of independence. The mandate of the Canadian Museum of Civilization included establishing and fostering liaison with other organizations with similar purposes. It will now be up to the Museum of History to establish and promote\u2014not foster\u2014liaison with other organizations with a purpose similar to its own. The mandate of the Canadian Museum of Civilization included sharing the expertise of its staff by undertaking and sponsoring programs for training and apprenticeship in the professional and technical skills involved in the operation of other organizations with a purpose similar to its purpose. This will be replaced by \u201cshare the expertise of its staff by undertaking or sponsoring training and apprenticeship programs that relate to its purpose.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3419786\" data-originallang=\"fr\"> In light of all these ambiguities and concerns arising from this bill, I have the impression that the Conservatives are getting a taste of their own medicine, in that their characteristic mistrust, arrogance and partisanship come through in this bill, rightly or wrongly. This means that if the bill had been introduced by a different government, perhaps no one would have made any fuss about it. It is sad and it is dangerous. With this bill, the government is going to learn that it cannot get away with playing with symbols as it is doing in this case and as it has done in a number of other cases in the past. </p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 17:45:00", "source_id": "8086616", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}