{"attribution": {"fr": "L'hon. Hedy Fry (Vancouver-Centre, Lib.)", "en": "Hon. Hedy Fry (Vancouver Centre, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/hedy-fry/", "url": "/debates/2013/6/17/hedy-fry-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419127\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, des professionnels de la sant\u00e9, des travailleurs sociaux et des citoyens inquiets se sont r\u00e9unis dans 20 villes canadiennes, y compris ici, sur la Colline du Parlement, pour d\u00e9noncer le fait que le gouvernement a cruellement sabr\u00e9 dans les soins de sant\u00e9 accord\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s. Or, le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre</a> continue de pr\u00e9tendre qu'il ne fait que mettre fin aux tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux services de sant\u00e9 donn\u00e9s \u00e0 ces gens.</p>\n<p data-HoCid=\"3419128\" data-originallang=\"en\">Les enfants atteints d'une forme extr\u00eame d'asthme, les enfants \u00e9pileptiques et les femmes enceintes atteintes d'une tox\u00e9mie ne peuvent pas obtenir de l'aide. Comme tous les m\u00e9decins le savent, les tox\u00e9mies mettent en danger la femme enceinte et l'enfant qu'elle porte. Nous savons donc que les propos du ministre ne sont absolument pas vrais.</p>\n<p data-HoCid=\"3419129\" data-originallang=\"en\">La position du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre</a> pourrait aller \u00e0 l'encontre des droits de l'enfant garantis \u00e0 l'article 7 de la Charte des droits et libert\u00e9s. Au nom de la d\u00e9cence \u00e9l\u00e9mentaire et des principes fondamentaux de justice, le ministre reviendra-t-il sur les compressions qu'il a impos\u00e9es et accordera-t-il aux gens les soins de sant\u00e9 dont ils ont absolument besoin?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419127\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today in 20 cities across this country, including here on Parliament Hill, health care workers, social workers and concerned citizens have gathered together to protest the cruel cuts to refugee health that have been brought on by the government. The <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">minister</a> continues to say that all he is doing is denying gold-plated health care to these people. </p>\n<p data-HoCid=\"3419128\" data-originallang=\"en\">Children with extreme asthma cannot get help, children with epilepsy cannot get help, and mothers who are pregnant and have toxemia cannot get help. As every physician knows, toxemia puts the mother and her child at great risk, so we know that what the minister is saying is absolutely untrue.</p>\n<p data-HoCid=\"3419129\" data-originallang=\"en\">The position the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">minister</a> has taken may well offend the rights of the child under section 7 of the Charter of Rights and Freedoms. In the name of common decency and fundamental justice, will the minister please rescind the cuts and give people the health care they absolutely need?</p>"}, "h2": {"fr": "La sant\u00e9", "en": "Health"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:00:00", "source_id": "8085295", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3102/", "procedural": false}