{"attribution": {"fr": "L'hon. Hedy Fry (Vancouver-Centre, Lib.)", "en": "Hon. Hedy Fry (Vancouver Centre, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/hedy-fry/", "url": "/debates/2013/6/17/hedy-fry-2/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420548\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'interviens dans le d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3420549\" data-originallang=\"en\">Au cours des deux derni\u00e8res semaines, le Comit\u00e9 de la justice a entendu beaucoup de t\u00e9moignages convaincants de sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 mentale, de juristes, de repr\u00e9sentants des forces de l'ordre et de victimes, qui ont courageusement racont\u00e9 leur histoire \u00e9mouvante \u2014 les souffrances, la peine, la col\u00e8re et les frustrations qu'elles ont v\u00e9cues \u2014 ainsi que leur deuil et les efforts qu'elles font pour surmonter leur \u00e9preuve. Nous avons notamment entendu le t\u00e9moignage du d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170345\" href=\"/politicians/wayne-marston/\" title=\"Wayne Marston\">Hamilton-Est\u2014Stoney Creek</a>. Je tiens d'ailleurs \u00e0 le remercier et \u00e0 remercier tous les t\u00e9moins qui ont racont\u00e9 ce qu'ils ont v\u00e9cu personnellement. Leurs t\u00e9moignages \u00e9taient souvent d\u00e9chirants, mais d'autant plus importants. </p>\n<p data-HoCid=\"3420550\" data-originallang=\"en\">Dans l'ensemble, les t\u00e9moignages que nous avons entendus confirment que nous avons raison de nous opposer \u00e0 ce projet de loi. Mon opinion se fonde par ailleurs sur une analyse statistique et un avis d'expert qui disent que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> serait contre-productif: il compliquerait le traitement des personnes atteintes de maladie mentale et, par cons\u00e9quent, accentuerait les dangers auxquels la population est expos\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3420551\" data-originallang=\"en\">Les t\u00e9moignages faits au comit\u00e9 ont aussi d\u00e9montr\u00e9 que la fa\u00e7on dont le gouvernement a abord\u00e9 ce projet de loi a eu pour effet de dresser les juristes et les sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 mentale contre les victimes d'actes violents, ce qui aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3420552\" data-originallang=\"en\">J'en veux pour preuve les citations suivantes, qui sont tir\u00e9es des audiences du comit\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420553\" data-originallang=\"fr\"> Il ne s'agit pas de les mettre en prison, mais de leur donner les soins n\u00e9cessaires. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420554\" data-originallang=\"en\">L'un des t\u00e9moins a dit: \u00ab Je suis fermement convaincue qu'il faut aider davantage les personnes atteintes de maladie mentale dans nos collectivit\u00e9s [...] \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3420555\" data-originallang=\"en\">Un autre a d\u00e9clar\u00e9 ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420556\" data-originallang=\"fr\"> Je suis pour la r\u00e9habilitation et je comprends la souffrance engendr\u00e9e par la maladie mentale. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420557\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s seront peut-\u00eatre \u00e9tonn\u00e9s d'apprendre que ces propos ont \u00e9t\u00e9 tenus au Comit\u00e9 de la justice par des victimes et des d\u00e9fenseurs des victimes. C'est ce qu'ils disaient. </p>\n<p data-HoCid=\"3420558\" data-originallang=\"en\">Les citations suivantes sont tir\u00e9es des t\u00e9moignages de juristes et de sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 mentale qui s'opposent au projet de loi:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420559\" data-originallang=\"fr\"> [...] l'association soutient une approche qui r\u00e9ponde totalement aux besoins des victimes [...] Elle reconna\u00eet aussi qu'il y a de grandes lacunes face aux services de soutien et d'aide financi\u00e8re pour les victimes [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420560\" data-originallang=\"en\">Un autre t\u00e9moin a dit ceci: \u00ab nous appuyons de tout coeur les modifications qui permettront une plus grande participation des victimes au processus. Il ne fait aucun doute que nous voulons que toutes les victimes de crime prennent part au processus. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3420561\" data-originallang=\"en\">Ces propos ont \u00e9t\u00e9 tenus par des gens qui appuient les victimes, mais qui s'opposent au projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420562\" data-originallang=\"en\">Il existe un terrain d'entente entre les victimes, le milieu de la sant\u00e9 mentale et le milieu juridique, quel que soit leur avis concernant ce projet de loi. Les victimes qui ont pris la parole ne venaient pas simplement r\u00e9clamer vengeance. Elles ont reconnu l'importance d'offrir un traitement efficace aux personnes atteintes de troubles mentaux, y compris les accus\u00e9s qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3420563\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, ceux qui s'opposent \u00e0 ce projet de loi ont d\u00e9montr\u00e9 une v\u00e9ritable compassion pour les victimes. Il est donc d\u00e9cevant que le gouvernement n'ait pas tent\u00e9 de trouver ce terrain d'entente avant de pr\u00e9parer le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420564\" data-originallang=\"en\">Soyons clairs, ceux qui sont contre le projet de loi ne sont pas contre les victimes, comme certains l'ont dit de fa\u00e7on insensible et exag\u00e9r\u00e9e. Comme nous, d'autres experts appuient les mesures permettant d'aviser davantage les victimes et de d\u00e9livrer des ordonnances de non-communication entre les victimes et les accus\u00e9s qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3420565\" data-originallang=\"en\">Si on avait fait preuve de bonne foi et d'ouverture en \u00e9coutant l'avis de toutes les personnes concern\u00e9es, on aurait pu \u2014 et c'est encore tout \u00e0 fait possible \u2014 r\u00e9diger un projet de loi permettant: premi\u00e8rement, de prot\u00e9ger la population; deuxi\u00e8mement, de respecter les int\u00e9r\u00eats et les souhaits des victimes; troisi\u00e8mement, de faciliter les traitements en mati\u00e8re de pr\u00e9vention et de r\u00e9adaptation visant les personnes atteintes de troubles mentaux. Ces trois aspects auraient pu coexister dans le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420566\" data-originallang=\"en\">Non seulement un tel projet de loi aurait joui d'un plus vaste appui, mais il aurait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 moins vuln\u00e9rable aux contestations constitutionnelles et bien plus efficace.</p>\n<p data-HoCid=\"3420567\" data-originallang=\"en\">Je regrette cependant que cette approche n'ait pas \u00e9t\u00e9 retenue par le gouvernement. Plusieurs intervenants et experts ont dit au Comit\u00e9 de la justice que le gouvernement ne les avait pas consult\u00e9s. Ce qui est consternant, c'est que pour pr\u00e9parer un projet de loi visant en particulier les personnes atteintes de troubles mentaux, le gouvernement semble avoir tenu au total une seule r\u00e9union pr\u00e9liminaire aupr\u00e8s d'un groupe du domaine de la sant\u00e9 mentale avant de pr\u00e9senter le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420568\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement n'a jamais consult\u00e9, par exemple, le Centre de toxicomanie et de sant\u00e9 mentale, soit le principal centre de traitement en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale et de toxicomanie au Canada, ni la Soci\u00e9t\u00e9 canadienne de la schizophr\u00e9nie ou l'Association des psychiatres du Canada, et ce ne sont que quelques exemples parmi tant d'autres.</p>\n<p data-HoCid=\"3420569\" data-originallang=\"en\">L'Association canadienne pour la sant\u00e9 mentale a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e \u00e0 une r\u00e9union, mais apr\u00e8s l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture.</p>\n<p data-HoCid=\"3420570\" data-originallang=\"en\">Du point de vue juridique, le gouvernement a ignor\u00e9 l'avis de l'Association du Barreau canadien, une autorit\u00e9 en la mati\u00e8re. Il a consult\u00e9 les procureurs, dont le point de vue est important, mais il n'a pas consult\u00e9 les avocats qui repr\u00e9sentent les malades mentaux et dont le point de vue est tout aussi important.</p>\n<p data-HoCid=\"3420571\" data-originallang=\"en\">Le choix du gouvernement de ne pas consulter un grand nombre d'experts du domaine est une nouvelle manifestation de la tendance \u00e0 laquelle nous avons d\u00fb malheureusement nous habituer \u00e0 la Chambre, en particulier lorsqu'il est question des projets de loi sur la justice. Le gouvernement ne s'appuie pas sur des donn\u00e9es factuelles pour \u00e9tablir ses politiques. L'une des principales raisons pour lesquelles les lib\u00e9raux s'opposent \u00e0 ce projet de loi est d'ailleurs que, malgr\u00e9 les faiblesses dans l'approche du Canada \u00e0 l'\u00e9gard des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale et de justice, les donn\u00e9es nous montrent que le cadre l\u00e9gislatif applicable \u00e0 la non-responsabilit\u00e9 criminelle donne de bons r\u00e9sultats dans sa forme actuelle. Il existe des lacunes, et le Parti lib\u00e9ral s'est efforc\u00e9 d'y rem\u00e9dier avec des amendements. En outre, des am\u00e9liorations importantes sont n\u00e9cessaires dans les traitements pr\u00e9ventifs, de sorte que les gens qui souffrent de graves probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale puissent obtenir rapidement un diagnostic et se faire traiter avant de commettre des actes de violence graves.</p>\n<p data-HoCid=\"3420572\" data-originallang=\"en\">De plus, comme le pr\u00e9conisait r\u00e9cemment un article dans le magazine <em>L'actualit\u00e9</em>, \u00e0 propos d'Isabelle Gaston, dont les enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par Guy Turcotte, nous pourrions aussi remettre en question l'approche employ\u00e9e par nos tribunaux en ce qui a trait aux t\u00e9moignages d'expert lors des tribunaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3420573\" data-originallang=\"en\">Cependant, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> ne s'attaque pas s\u00e9rieusement \u00e0 la plupart de ces probl\u00e8mes. Il vise plut\u00f4t \u00e0 changer le traitement que notre syst\u00e8me r\u00e9serve aux personnes malades mentalement, une fois qu'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \u00e0 leur \u00e9gard. Pourtant, ce volet de l'approche du Canada en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale et de justice fonctionne d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien. Nous le savons parce que plusieurs \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 faites sur le sujet, dont la plus r\u00e9cente a fait l'objet d'un rapport qui a enfin \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le ministre jeudi dernier, dans sa forme corrig\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3420574\" data-originallang=\"en\">Avant de poursuivre mon intervention, je voudrais remercier le ministre d'avoir d\u00e9pos\u00e9 le rapport, m\u00eame si je ne comprends toujours pas pourquoi il a d\u00e9pos\u00e9 la mauvaise version en mars, une semaine apr\u00e8s avoir re\u00e7u la version \u00e0 jour, ni pourquoi le gouvernement a continu\u00e9 de citer des donn\u00e9es inexactes pendant des mois.</p>\n<p data-HoCid=\"3420575\" data-originallang=\"en\">Pendant que j'y suis, je voudrais \u00e9galement exprimer ma consternation devant les d\u00e9clarations publiques faites par le cabinet et le secr\u00e9taire parlementaire du ministre, qui ont remis en question la cr\u00e9dibilit\u00e9 et la comp\u00e9tence des chercheurs dont ils ont eux-m\u00eames retenu les services. Pourtant, les chercheurs se sont comport\u00e9s exactement comme doivent le faire des scientifiques et des universitaires de haut niveau. Au lieu de dire, comme le ministre l'a fait jeudi, que \u00ab des erreurs ont \u00e9t\u00e9 commises \u00bb, comme si les erreurs pouvaient survenir toutes seules, les chercheurs ont fait leur devoir en reconnaissant imm\u00e9diatement leur erreur, puis en la corrigeant. Le ministre devrait les imiter et leur pr\u00e9senter ses excuses pour avoir terni leurs r\u00e9putations.</p>\n<p data-HoCid=\"3420576\" data-originallang=\"en\">Comme nous le savons maintenant, seulement 6,1 % des personnes trouv\u00e9es non criminellement responsables d'une infraction grave avec violence avaient d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Le taux de r\u00e9cidive chez les accus\u00e9s non criminellement responsables lib\u00e9r\u00e9s par une commission d'examen \u00e9tait de 7 % pour les infractions graves avec violence. Je l'ai dit \u00e0 la Chambre dans ma premi\u00e8re intervention. Ces donn\u00e9es viennent de personnes dont la comp\u00e9tence est reconnue, qui sont des sp\u00e9cialistes judiciaires, des personnes ayant travaill\u00e9 au sein du syst\u00e8me de justice p\u00e9nale et des autorit\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale. Autrement dit, il peut \u00eatre d\u00e9montr\u00e9 qu'il est extr\u00eamement rare qu'une personne reconnue non criminellement responsable d'un acte criminel commette, une fois lib\u00e9r\u00e9e, une deuxi\u00e8me infraction avec violence dont elle ne sera pas criminellement responsable. Naturellement, la raret\u00e9 des cas n'est d'aucun r\u00e9confort pour les victimes. Il vaut certainement la peine de chercher \u00e0 am\u00e9liorer encore le syst\u00e8me. </p>\n<p data-HoCid=\"3420577\" data-originallang=\"en\">Toutefois, si nous devons apporter des changements importants \u00e0 un syst\u00e8me qui fonctionne d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien, par exemple en cr\u00e9ant une toute nouvelle cat\u00e9gorie d'accus\u00e9s non criminellement responsables r\u00e9put\u00e9s \u00ab \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 \u00bb en fonction de crit\u00e8res m\u00e9dicalement douteux, nous devons veiller \u00e0 ce que ces changements n'aient pas de cons\u00e9quences n\u00e9gatives impr\u00e9vues. Malheureusement, les t\u00e9moins qui ont comparu devant le comit\u00e9 ont signal\u00e9 que ce projet de loi pourrait avoir plusieurs cons\u00e9quences inqui\u00e9tantes non pr\u00e9vues, compliquer le traitement pour les malades mentaux et augmenter par cons\u00e9quent les dangers pour le public. </p>\n<p data-HoCid=\"3420578\" data-originallang=\"en\">Voici quelques-unes des raisons invoqu\u00e9es. En gardant les personnes reconnues non criminellement responsables en \u00e9tablissement pendant de longues p\u00e9riodes, cette mesure l\u00e9gislative risque de surcharger les centres de traitement. Comme l'a signal\u00e9 le D<sup>r</sup> Sandy Simpson, copr\u00e9sident du Canadian Forensic Mental Health Network:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420579\" data-originallang=\"en\"> La plupart des services m\u00e9dico-l\u00e9gaux du pays fonctionnent \u00e0 pleine capacit\u00e9 ou presque. La surpopulation des \u00e9tablissements de soins en sant\u00e9 mentale poss\u00e9dant un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 augmente le risque de comportement violent des patients entre eux et \u00e0 l'endroit du personnel, de sorte que ces \u00e9tablissements deviennent plus dangereux et moins ax\u00e9s sur le traitement. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420580\" data-originallang=\"en\">Les questions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es pour savoir si le gouvernement avait pens\u00e9 \u00e0 cet effet possible du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> se sont heurt\u00e9es \u00e0 des r\u00e9ponses \u00e9vasives, voire d\u00e9daigneuses.</p>\n<p data-HoCid=\"3420581\" data-originallang=\"en\"> Par ailleurs, si le projet de loi \u00e9tait adopt\u00e9, un plus grand nombre de d\u00e9linquants atteints de maladie mentale pourraient se retrouver en prison plut\u00f4t qu'\u00e0 l'h\u00f4pital. Le Dr Simpson nous a pr\u00e9venus que c'est ce qui pourrait se produire en raison de la surpopulation dans les prisons, puisque les patients sont souvent d\u00e9tenus en prison en attendant que se lib\u00e8re une place dans un \u00e9tablissement traitant des personnes dans le contexte judiciaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420582\" data-originallang=\"en\">De plus, comme Paul Burnstein, de la Criminal Lawyers Association, l'a affirm\u00e9, les restrictions punitives impos\u00e9es aux personnes reconnues non criminellement responsables et jug\u00e9es \u00e0 haut risque pourraient inciter des accus\u00e9s, qui auraient autrement \u00e9t\u00e9 reconnus non criminellement responsables, \u00e0 plaider non coupables. Si ces personnes \u00e9taient acquitt\u00e9es, elles seraient lib\u00e9r\u00e9es sans recevoir de traitement et, si elles \u00e9taient reconnues coupables, elles recevraient des traitements inad\u00e9quats ou n'en recevraient pas du tout. \u00c0 leur retour dans la soci\u00e9t\u00e9, elles seraient au moins aussi dangereuses qu'auparavant.</p>\n<p data-HoCid=\"3420583\" data-originallang=\"en\">Au comit\u00e9, certains d\u00e9put\u00e9s conservateurs \u00e9taient sceptiques, se demandant si ce serait vraiment le cas, all\u00e9guant que les avocats de la d\u00e9fense ont la responsabilit\u00e9 fiduciaire de conseiller \u00e0 leur client de plaider la non-responsabilit\u00e9 criminelle, si cela est indiqu\u00e9. Toutefois, si les cons\u00e9quences d'une telle conclusion sont susceptibles de se traduire par un r\u00e9sultat et une peine inappropri\u00e9s \u2014 comme des restrictions trop punitives ou une d\u00e9tention plus longue que n\u00e9cessaire \u2014, il serait tout \u00e0 fait acceptable qu'un avocat de la d\u00e9fense conseille \u00e0 son client de ne pas plaider la non-responsabilit\u00e9 criminelle, d'autant plus qu'un grand nombre d'accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tenus plus longtemps que s'ils \u00e9taient rest\u00e9s dans le syst\u00e8me carc\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3420584\" data-originallang=\"en\">Autre point, et peut-\u00eatre le plus important, ce projet de loi contribue \u00e0 la stigmatisation qui dissuade un grand nombre de personnes atteintes de maladie mentale de demander \u00e0 \u00eatre trait\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3420585\" data-originallang=\"en\">La raret\u00e9 des actes de violence attribuables \u00e0 la maladie mentale n'att\u00e9nue d'aucune fa\u00e7on la douleur des victimes. Je tiens \u00e0 le souligner. Toutefois, en invoquant quelques rares cas pour justifier une r\u00e9forme importante, et en concevant cette r\u00e9forme de mani\u00e8re \u00e0 limiter le r\u00f4le de l'expertise m\u00e9dicale, le gouvernement exag\u00e8re le probl\u00e8me de la violence chez les personnes atteintes de maladie mentale et sous-estime l'efficacit\u00e9 potentielle de leur prise en charge.</p>\n<p data-HoCid=\"3420586\" data-originallang=\"en\">Craindre les personnes atteintes de maladie mentale entra\u00eene souvent la pire des politiques. Comme on croit que les personnes souffrant d'une maladie mentale sont majoritairement dangereuses \u2014 c'est l'id\u00e9e qui est v\u00e9hicul\u00e9e \u2014, on les d\u00e9courage de reconna\u00eetre leur maladie. Elles restent donc dans la clandestinit\u00e9 et refusent que quiconque sache qu'elles sont malades. Or, une personne souffrant d'une grave maladie mentale non diagnostiqu\u00e9e est beaucoup plus dangereuse qu'un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable qui a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9, puis remis en libert\u00e9 par une commission d'examen.</p>\n<p data-HoCid=\"3420587\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, il incombe au gouvernement de mod\u00e9rer ses propos et d'\u00e9laborer ses politiques en fonction des faits plut\u00f4t que des manchettes. C'est ainsi qu'il contrera la stigmatisation et qu'il favorisera le diagnostic et l'intervention pr\u00e9coces.</p>\n<p data-HoCid=\"3420588\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mont-Royal</a>, qui est aussi notre porte-parole en mati\u00e8re de justice, a propos\u00e9 de nombreux amendements au comit\u00e9 dans le but de combler ces failles. Certaines de ses propositions reprenaient des principes \u00e9tablis par la Cour supr\u00eame relativement aux accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables, notamment ceux voulant qu'on ne les punisse pas et qu'on ne les d\u00e9tienne pas ind\u00e9finiment.</p>\n<p data-HoCid=\"3420589\" data-originallang=\"en\">Pour justifier leur opposition, les conservateurs soutiennent qu'il n'est pas n\u00e9cessaire de codifier la jurisprudence \u00e9tablie. Pourtant, c'est exactement ce qu'ils font lorsqu'ils pr\u00e9cisent dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> que la s\u00e9curit\u00e9 publique doit \u00eatre le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dans le processus d\u00e9cisionnel des commissions d'examen. Deux pr\u00e9sidents de commission d'examen ont m\u00eame affirm\u00e9 au comit\u00e9 qu'ils sont d\u00e9j\u00e0 tenus par la jurisprudence d'accorder la priorit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique.</p>\n<p data-HoCid=\"3420590\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue a aussi propos\u00e9 des amendements pour corriger les lacunes du projet de loi, selon lequel la nature brutale d'un acte commis par le pass\u00e9 par un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable constituerait un facteur important pour \u00e9tablir si l'accus\u00e9 pr\u00e9sente un risque, ce qui est un lien de causalit\u00e9 bien douteux sur le plan m\u00e9dical, je peux le garantir aux d\u00e9put\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3420591\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s conservateurs ont toutefois rejet\u00e9 les efforts de mon coll\u00e8gue, et ils ont m\u00eame \u00e9cart\u00e9 sa proposition visant \u00e0 d\u00e9finir le terme \u00ab brutal \u00bb en fonction de la jurisprudence. Ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 garder l'ambigu\u00eft\u00e9, qui, selon le repr\u00e9sentant de l'Association du barreau canadien, pourrait \u00eatre contraire \u00e0 la Charte.</p>\n<p data-HoCid=\"3420592\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a aussi refus\u00e9 que l'appui et les ressources dont l'accus\u00e9 disposerait au moment de sa lib\u00e9ration constituent des facteurs dont les tribunaux pourraient tenir compte lorsqu'ils \u00e9valuent le risque de r\u00e9cidive, alors que des experts ont affirm\u00e9 qu'un tel soutien peut grandement diminuer ce risque. Mais le pire, c'est que les conservateurs ont rejet\u00e9 de nombreuses propositions qui auraient fait en sorte que les tribunaux et les commissions d'examen tiennent compte de l'expertise m\u00e9dicale dans leurs d\u00e9cisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3420593\" data-originallang=\"en\">Nous sommes donc saisis d'un projet de loi aucunement fond\u00e9 sur les faits. Il est impossible d'en pr\u00e9voir toutes les cons\u00e9quences. \u00c0 cause de la port\u00e9e et du caract\u00e8re vague de certaines dispositions et de la possibilit\u00e9 que les accus\u00e9s jug\u00e9s non criminellement responsables puissent faire l'objet de restrictions beaucoup trop s\u00e9v\u00e8res, le projet de loi entra\u00eenera vraisemblablement une foule de contestations fond\u00e9es sur la Charte. En outre, puisque la mesure l\u00e9gislative ne pr\u00e9voit absolument rien en mati\u00e8re de pr\u00e9vention, il fait compl\u00e8tement abstraction de la nature m\u00eame des maladies mentales. Voici ce qu'une des victimes a dit au comit\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420594\" data-originallang=\"fr\"> La pr\u00e9vention primaire a compl\u00e8tement \u00e9chou\u00e9 pour nous. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420595\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170736\" href=\"/politicians/david-wilks/\" title=\"David Wilks\">Kootenay\u2014Columbia</a>, un ancien agent de la GRC, a fait \u00e9cho \u00e0 ce sentiment en soulignant que lorsque des policiers approchent des personnes atteintes d'une maladie mentale en vue d'essayer de les arr\u00eater, ils ne sont souvent pas en mesure de s'assurer que ces derni\u00e8res re\u00e7oivent un traitement prolong\u00e9 appropri\u00e9. Afin de r\u00e9gler ce probl\u00e8me, le Centre de toxicomanie et de sant\u00e9 mentale de Toronto a r\u00e9cemment institu\u00e9 un programme pour d\u00e9pister les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mental potentiellement dangereux chez les d\u00e9tenus d\u00e8s que ces derniers entrent en contact avec le syst\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3420596\" data-originallang=\"en\">Avec l'aide du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, ce genre de programme prot\u00e9gerait davantage le public que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. En fait, pour s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me et \u00e0 d'autres probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 mentale, \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la justice, les d\u00e9put\u00e9s doivent collaborer avec les professionnels de la sant\u00e9 mentale et les juristes afin d'\u00e9laborer une approche efficace et fond\u00e9e sur les faits qui non seulement aiderait les Canadiens atteints de maladie mentale ainsi que leur famille, mais prot\u00e9gerait le public.</p>\n<p data-HoCid=\"3420597\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 pourquoi je suis tr\u00e8s contente que le s\u00e9nateur Cowan ait pr\u00e9sent\u00e9 un projet de loi visant \u00e0 cr\u00e9er la Commission canadienne de la sant\u00e9 mentale et de la justice. Cette commission recueillerait des donn\u00e9es sur la sant\u00e9 mentale et la justice, mettrait en \u00e9vidence les domaines qui doivent \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s et faciliterait la coop\u00e9ration et la mise en commun des pratiques exemplaires entre les divers ordres de gouvernement. J'esp\u00e8re que sa proposition, le projet de loi <a data-HoCid=\"6227210\" href=\"/bills/41-1/S-219/\" title=\"An Act to establish the Canadian Commission on Mental Health and Justice\">S-219</a>, recevra un large appui afin que les politiques futures concernant la sant\u00e9 mentale et la loi, se fondent sur des recherches et une expertise exhaustives et fiables.</p>\n<p data-HoCid=\"3420598\" data-originallang=\"en\">En 2005, du temps o\u00f9 il \u00e9tait ministre de la Justice, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mont-Royal</a> avait pr\u00e9sent\u00e9 les plus r\u00e9centes r\u00e9formes du r\u00e9gime de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Les d\u00e9put\u00e9s de tous les partis avaient appuy\u00e9 tant le contenu du projet de loi que le processus de collaboration dans le cadre duquel il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9. \u00c0 l'\u00e9poque, l'actuel <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> avait d\u00e9clar\u00e9 ceci: \u00ab Je suis heureux d'appuyer ce projet de loi. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3420599\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 conservateur d'<a data-HoCid=\"170247\" href=\"/politicians/garry-breitkreuz/\" title=\"Garry Breitkreuz\">Yorkton\u2014Melville</a> avait d\u00e9clar\u00e9 pour sa part: \u00ab Le d\u00e9bat sur le projet de loi \u00e0 la Chambre et au comit\u00e9 devrait servir d'exemple de la fa\u00e7on dont le Parlement devrait fonctionner. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3420600\" data-originallang=\"en\"> Je souhaiterais pouvoir en dire autant du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, mais cette mesure l\u00e9gislative dont nous d\u00e9battons aujourd'hui est malheureusement un recul pour le r\u00e9gime de non-responsabilit\u00e9 criminelle, la s\u00e9curit\u00e9 publique et la cause des politiques \u00e9labor\u00e9es en collaboration et fond\u00e9es sur les faits. Pour v\u00e9ritablement assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens, nous devons nous fier aux faits pour d\u00e9terminer quels aspects de nos syst\u00e8mes de sant\u00e9 mentale et de justice fonctionnent bien et lesquels il faut am\u00e9liorer. Les faits montrent clairement que la nouvelle cat\u00e9gorie d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque est une solution \u00e0 la recherche d'un probl\u00e8me. Voil\u00e0 pourquoi les lib\u00e9raux ont essay\u00e9 de faire supprimer cet article du projet de loi. J'appuie les efforts de ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> en ce sens. </p>\n<p data-HoCid=\"3420601\" data-originallang=\"en\">Parall\u00e8lement, on peut faire beaucoup sur le plan des politiques en mati\u00e8re judiciaire et de sant\u00e9 mentale pour appuyer les victimes d'actes violents perp\u00e9tr\u00e9s par une personne souffrant de troubles mentaux et r\u00e9duire la fr\u00e9quence de tels actes. Ce sont l\u00e0 des objectifs que tous les Canadiens appuient. Il aurait \u00e9t\u00e9 possible, au moyen d'un processus consultatif fond\u00e9 sur les faits, d'\u00e9laborer une mesure l\u00e9gislative efficace qui aurait re\u00e7u un appui tout aussi vaste.</p>\n<p data-HoCid=\"3420602\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re qu'\u00e0 l'avenir, on ne dressera pas les sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9 mentale et les juristes contre les victimes, mais qu'ont les consultera et les inclura dans le processus avec les victimes afin de cr\u00e9er des politiques efficaces et d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420548\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise to address Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, the not criminally responsible reform act.</p>\n<p data-HoCid=\"3420549\" data-originallang=\"en\">Over the last two weeks, the justice committee has heard a great deal of compelling testimony from mental health experts, legal professionals, law enforcement and victims who courageously shared their heart-rending experiences of pain, of loss, of anger and frustration and of their efforts to grieve and overcome. One of those experiences was shared by the member for <a data-HoCid=\"170345\" href=\"/politicians/wayne-marston/\" title=\"Wayne Marston\">Hamilton East\u2014Stoney Creek</a>. I want to thank him and all the witnesses who provided personal accounts that were often heart-rending, but all the more important for it.</p>\n<p data-HoCid=\"3420550\" data-originallang=\"en\">On the whole, the testimony we heard confirmed our reasons for opposing this legislation. I want to note that my belief is grounded in statistical analysis and in expert opinion that Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would prove counterproductive by complicating treatment for the mentally ill and, as a result, increasing the danger to the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3420551\" data-originallang=\"en\">The testimony at committee also demonstrated something else: that the government's approach to this bill has had the effect of pitting mental health and legal experts against victims of violence, and it does not have to be this way.</p>\n<p data-HoCid=\"3420552\" data-originallang=\"en\">I offer as evidence some quotations from committee testimony, as follows:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420553\" data-originallang=\"fr\"> It is not about putting them in prison, it is about getting them the help they need. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420554\" data-originallang=\"en\">One witness said, \u201cI believe strongly in increased supports to help those with mental illness in our communities\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3420555\" data-originallang=\"en\">Another witness said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420556\" data-originallang=\"fr\"> I am in favour of rehabilitation and I understand the suffering caused by a mental illness. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420557\" data-originallang=\"en\">It may surprise members that those words came to the justice committee from victims and victims advocates. They were saying this.</p>\n<p data-HoCid=\"3420558\" data-originallang=\"en\">The following quotation that I will read are from the testimony of mental health and legal professionals who are opposed to the bill.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420559\" data-originallang=\"fr\"> ...the association supports an approach that fully addresses victims' needs...it also recognizes that there are major flaws in the support services and financial aid offered to victims... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420560\" data-originallang=\"en\">Another witness said, \u201cwe wholeheartedly support changes that create greater involvement for victims in the process. Without a doubt we want all victims affected by crime to be part of the process\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3420561\" data-originallang=\"en\">Those words came from people who supported victims, but opposed the legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3420562\" data-originallang=\"en\">Common ground exists between victims and the mental health and legal communities, irrespective of their views on this bill. The victims who spoke were not simply out for revenge. They recognized the importance of effective treatment for the mentally ill, including accused found not criminally responsible, or NCR.</p>\n<p data-HoCid=\"3420563\" data-originallang=\"en\">At the same time, those opposing this bill have demonstrated genuine compassion for victims. It is disappointing therefore that the government did not endeavour to find this common ground before it prepared the legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420564\" data-originallang=\"en\">To be clear, opponents of the bill do not oppose victims, as has been callously and hyperbolically suggested. Indeed, we and other experts support measures to increase the notification of victims and the provision for no contact orders between victims and NCR accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3420565\" data-originallang=\"en\">It would have been, and, indeed, it still is quite possible, given good faith and openness to the perspectives of all concerned, to draft a bill that first, simultaneously protects the safety of the public; second, respects the interest and wishes of victims; and third, facilitates both preventative and rehabilitative treatment for the mentally ill. Those three things could have existed simultaneously in the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3420566\" data-originallang=\"en\">Not only would such a bill have received more widespread support, it would have been less suspectible to constitutional challenges and it would have been far more effective.</p>\n<p data-HoCid=\"3420567\" data-originallang=\"en\">I regret, however, that this was not the government's approach. Stakeholder after stakeholder and expert after expert came before the justice committee and stated that the government had not sought their input. Shockingly, while preparing a bill that deals specifically with mentally ill individuals, the government apparently had a grand total of one preliminary meeting with a mental health group before the bill was tabled.</p>\n<p data-HoCid=\"3420568\" data-originallang=\"en\">It never consulted, for instance, with Centre for Addiction and Mental Health, which is Canada's largest mental health and addiction treatment facility, or the Schizophrenia Society of Canada or the Canadian Psychiatric Association, among many others.</p>\n<p data-HoCid=\"3420569\" data-originallang=\"en\">The Canadian Mental Health Association was granted one meeting, and that was after second reading.</p>\n<p data-HoCid=\"3420570\" data-originallang=\"en\">On the legal side, the government ignored no less an authority than the Canadian Bar Association. It consulted with crown attorneys whose input is important, but not with attorneys who represent the mentally ill, whose input is equally important.</p>\n<p data-HoCid=\"3420571\" data-originallang=\"en\">The government's choice not to consult with so many of the relevant experts is yet another manifestation of a trend to which we are now regrettably accustomed to in the House, particularly with respect to justice legislation. The government does not base its policies on facts. Indeed, one of the principal reasons the Liberals oppose this bill is that, despite flaws in Canada's overall approach to issues of mental health and justice, the evidence demonstrates that the not criminally responsible regime works well in its current form. Undoubtedly, there are shortcomings with respect to the notification and involvement of victims. There are shortcomings which the Liberal Party has sought to address through amendments. There are also major improvements needed in terms of preventative treatment so people with severe mental health problems can get an early diagnosis and be treated before they commit serious violence.</p>\n<p data-HoCid=\"3420572\" data-originallang=\"en\"> Moreover, as was recently argued in a feature in <em>L'actualit\u00e9</em> magazine about Isabelle Gaston, whose children were killed by Guy Turcotte, we might also consider re-examining the way our courts approach expert testimony at trial.</p>\n<p data-HoCid=\"3420573\" data-originallang=\"en\">However, the crux of the bill before us does not address most of these problems. Rather, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> is focused on changing the way our system deals with mentally ill individuals after they have been found not criminally responsible, yet this is the aspect of Canada's approach to mental health and justice that already works very well. We know it works because several studies have been done on the subject, the most recent of which was finally tabled by the minister last Thursday in its corrected form.</p>\n<p data-HoCid=\"3420574\" data-originallang=\"en\"> Before continuing, I want to acknowledge and thank the minister for doing so, even if I still do not understand why he tabled the incorrect report in March, one week after being provided with a revised draft, or why the government continued to cite the incorrect figures for months.</p>\n<p data-HoCid=\"3420575\" data-originallang=\"en\">While I am on the subject, I must also express my dismay at public statements made by the minister's office and by his parliamentary secretary, questioning the credibility and competence of the researchers they commissioned. In fact, the researchers behaved in exactly the manner top level scientists and academics should. Instead of saying, as the minister did on Thursday, that \u201cmistakes were made\u201d, as though mistakes can make themselves, the researchers did the right thing by immediately acknowledging their error and correcting it. The minister should also do the right thing and apologize to them for tarnishing their reputations.</p>\n<p data-HoCid=\"3420576\" data-originallang=\"en\">As we now know, according to the corrected version of that research, only 6.1% of individuals found not criminally responsible in a serious violent offence had a prior NCR finding. The recidivism rate for NCR accused released by review boards was 7% for serious violence. I said that in the House when I made my very first speech. It came from reputable people, from forensic experts to people who worked in the criminal justice system to mental health authorities. In other words, it is demonstrably exceptionally rare for an NCR accused person to be found not criminally responsible of a second violent act upon release. Naturally, the rarity of the occurrence is of no comfort to those who have been victims. It is certainly worthwhile to seek to improve the system further.</p>\n<p data-HoCid=\"3420577\" data-originallang=\"en\">However, if we are to make significant changes to a largely successful system, such as creating an entirely new category of NCR accused deemed \u201chigh risk\u201d on the basis of medically suspect criteria, we must take great care to ensure the changes we make do not have unintended negative consequences. Regrettably, witnesses at committee warned of that potential, that this bill would have several troubling unintended consequences, complicating treatment for the mentally ill and therefore increasing the dangers to the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3420578\" data-originallang=\"en\">Here are some of the reasons. By keeping the NCR accused institutionalized for longer periods of time, this legislation would risk overburdening treatment facilities. As Dr. Sandy Simpson, co-chair of the Canadian Forensic Mental Health Network, testified:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420579\" data-originallang=\"en\"> Most forensic services nationally are at or near capacity. If you look at Ontario, most of us are running over capacity. Clearly, if one gets overcrowding within secure mental health facilities, your risk of violent behaviour, both patient to patient and patient to staff, rises, and those environments become more dangerous and less therapeutic. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420580\" data-originallang=\"en\">Repeated questions about whether the government considered this potential effect of Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> have been met with evasive and even dismissive responses.</p>\n<p data-HoCid=\"3420581\" data-originallang=\"en\">Second, the bill may result in more mentally ill offenders going to prisons instead of hospitals. Dr. Simpson warned that this could happen as a result of overcrowding, since patients are often detained in prison while waiting for a forensic bed to become available in an institution.</p>\n<p data-HoCid=\"3420582\" data-originallang=\"en\">Moreover, as Paul Burstein of the Criminal Lawyers Association argued, the punitive restrictions placed on NCR accused deemed high risk could cause certain defendants, who would otherwise be found NCR, to plead not guilty instead. If these individuals were acquitted, they would be discharged without receiving treatment of any kind, and if they were convicted, they would likely receive either inadequate treatment or none at all. When they rejoined society after their sentence, they would be at least as dangerous as they were before. </p>\n<p data-HoCid=\"3420583\" data-originallang=\"en\">At committee, some Conservative members were skeptical about whether this would actually be the case, claiming that defence attorneys have a fiduciary responsibility to advise their clients to plead NCR if such a finding is appropriate. However, if the consequence of such a finding is likely to be inappropriate in its result and its sentencing\u2014for instance, overly punitive restrictions or a longer detention than necessary\u2014it would be entirely correct for a defence attorney to advise against an NCR plea, especially given that many NCR accused are already detained for longer periods of time than if they had remained in the prison system.</p>\n<p data-HoCid=\"3420584\" data-originallang=\"en\">Third, and perhaps most critical of all, the bill contributes to the stigmatization that makes many who suffer from mental illness reluctant to seek treatment in the first place.</p>\n<p data-HoCid=\"3420585\" data-originallang=\"en\">The rarity of violent acts caused by mental illness in no way diminishes the pain of victims. I want to stress that. However, by using rare occurrences as justification for significant reform, and by designing those reforms so as to limit the role of medical expertise, the government overstates the problem of violence by the mentally ill and understates the potential effectiveness of treatment.</p>\n<p data-HoCid=\"3420586\" data-originallang=\"en\">Yet fear of the mentally ill is often a self-fulfilling prophecy. We find mentally ill individuals are largely dangerous; that is the idea we are giving here. We discourage them from acknowledging their illness and they go back into hiding, to being underground, not wanting anybody to know they are ill. A person whose severe mental illness goes undetected is far more dangerous than an NCR accused who has been treated and released by a review board.</p>\n<p data-HoCid=\"3420587\" data-originallang=\"en\">Consequently, it is incumbent upon the government to temper its rhetoric and base its policy on facts instead of headlines, thereby reducing stigma and encouraging early diagnosis and intervention.</p>\n<p data-HoCid=\"3420588\" data-originallang=\"en\">My colleague, the justice critic from <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mount Royal</a> offered numerous amendments at committee in an attempt to address these concerns. Some of his amendments would have introduced or reintroduced principles established by the Supreme Court with respect to NCR accused, such as that NCR accused are not to be punished or left to languish in custody.</p>\n<p data-HoCid=\"3420589\" data-originallang=\"en\">The Conservatives explain their opposition by saying that there is no need to codify prevailing jurisprudence, and yet by specifying that public safety is to be the paramount condition of review boards, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would do precisely that. Indeed, two review board chairs testified at committee, and they were already bound by jurisprudence to make public safety their primary concern.</p>\n<p data-HoCid=\"3420590\" data-originallang=\"en\">My colleague also proffered amendments to deal with the problematic aspects of the bill, according to which the \u201cbrutal nature\u201d of a past act committed by an NCR accused would be an important factor in determining whether the accused posed a future risk, which is a medically dubious causal link. I can assure members of that.</p>\n<p data-HoCid=\"3420591\" data-originallang=\"en\">However, Conservative members rejected his efforts in this regard, even going so far as to reject his proposals to define the term \u201cbrutal\u201d using existing case law. They preferred the ambiguity that the Canadian Bar Association testified might very well contravene the charter.</p>\n<p data-HoCid=\"3420592\" data-originallang=\"en\">The government also refused to include the supports and resources available to the accused upon release as criteria for courts to consider when determining risk, despite expert opinions that such support can be a significant factor in lowering risk of recidivism. Perhaps most egregiously, the Conservatives rejected repeated attempts to ensure that the decision of courts and review boards would be based on medical expertise.</p>\n<p data-HoCid=\"3420593\" data-originallang=\"en\">Thus we have before us a bill with little evidentiary basis. It is rife with the potential for unintended consequences. Due to the breadth and vagueness of some of its provisions and the possibility that it will subject NCR accused to unduly punitive restrictions, the bill is likely to raise a whole host of charter concerns. Moreover, because the bill does not even attempt to address primary prevention, it misses the nub of the nature of mental illness altogether. As one of the victims said at committee:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420594\" data-originallang=\"fr\"> Primary prevention completely failed us. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420595\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170736\" href=\"/politicians/david-wilks/\" title=\"David Wilks\">Kootenay\u2014Columbia</a>, a former RCMP officer, echoed this sentiment by pointing out that when police officers approach individuals who have mental illnesses to try to apprehend them, they are often powerless to ensure that these individuals receive sustained, appropriate treatment. In an effort to address the problem, the Centre for Addiction and Mental Health in Toronto recently instituted a program to screen inmates for potentially dangerous mental health issues as soon as they come in contact with the system.</p>\n<p data-HoCid=\"3420596\" data-originallang=\"en\">With federal government support, this kind of program, rather than Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, would do much to protect the public. Indeed, to address this and other problems related to mental illness, health and justice, members of Parliament must work together and with mental health and legal professionals to develop an effective, evidence-based approach that would support Canadians with mental illnesses and their families and protect the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3420597\" data-originallang=\"en\">For that reason, I am very pleased that Senator Cowan has introduced a bill that would establish a Canadian commission on mental health and justice. This commission would collect data on the ways mental health and justice intersect, highlight areas that require improvement and facilitate co-operation and the sharing of best practices across jurisdictions. I am hopeful that his Bill <a data-HoCid=\"6227210\" href=\"/bills/41-1/S-219/\" title=\"An Act to establish the Canadian Commission on Mental Health and Justice\">S-219</a> will receive broad-based support so that future policies with respect to mental health and the law would be ground in comprehensive, reliable research and expertise.</p>\n<p data-HoCid=\"3420598\" data-originallang=\"en\">In 2005, when he was minister of justice, the member for <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mount Royal</a> introduced the most recent reforms to the NCR system. Members of all parties supported both the content of that legislation and the collaborative process through which it was developed. At the time, the current <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> said, \u201cI am pleased to add my support to this bill\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3420599\" data-originallang=\"en\">The Conservative member for <a data-HoCid=\"170247\" href=\"/politicians/garry-breitkreuz/\" title=\"Garry Breitkreuz\">Yorkton\u2014Melville</a> said, \u201cThe entire debate of the bill in the House and in committee should serve as an example of how Parliament should work\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3420600\" data-originallang=\"en\"> I wish I could say the same about Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, but the legislation we are debating today is regrettably a step backward for the NCR regime, for public safety and for the cause of collaborative evidence-based policy. To keep Canadians truly safe, we must rely on the facts to determine which aspects of our mental health and justice systems are working well and which are in need of improvement. The facts clearly demonstrate that the new high-risk accused category is a solution in search of a problem. As such, Liberals have sought to remove that section from the bill. I support the efforts of my colleague from <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> to also do that. </p>\n<p data-HoCid=\"3420601\" data-originallang=\"en\">At the same time, there is much that can be done in the way of mental health and justice policy to support victims of violence by the mentally ill and to reduce the occurrence of such violence in the first place. These are goals that all Canadians support. It could have been possible, through an evidence-based consultative process, to develop effective legislation with similarly broad appeal. </p>\n<p data-HoCid=\"3420602\" data-originallang=\"en\">I hope that in the future, mental health and legal experts will not be pitted against victims but will be consulted and included alongside them to better enact effective policies and keep Canadians safe.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 22:35:00", "source_id": "8087540", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3102/", "procedural": false}