{"attribution": {"fr": "M. Hoang Mai (Brossard\u2014La Prairie, NPD)", "en": "Mr. Hoang Mai (Brossard\u2014La Prairie, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/hoang-mai/", "url": "/debates/2013/6/17/hoang-mai-3/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420486\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous remercie de m'accorder plus de temps pour parler du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, Loi modifiant le Code criminel et la Loi sur la d\u00e9fense nationale.</a></p>\n<p data-HoCid=\"3420487\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi parle de troubles mentaux. Comme je disais plus t\u00f4t, ce sujet est tr\u00e8s \u00e9motif. En effet, on parle \u00e0 la fois de crime et de maladie mentale.</p>\n<p data-HoCid=\"3420488\" data-originallang=\"fr\">En comit\u00e9, lorsque nous avons \u00e9tudi\u00e9 le projet de loi, nous avons entendu les t\u00e9moignages de beaucoup de victimes, venues parler de leur situation. Je pense pouvoir dire, au nom de tous les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents, tant ceux du NPD que des autres partis, que nous \u00e9tions tr\u00e8s touch\u00e9s et surtout tr\u00e8s \u00e9mus par les exp\u00e9riences dont on nous a fait part. Nous avons \u00e9galement soulign\u00e9 le courage des victimes qui sont venues parler de leur exp\u00e9rience et nous \u00e9duquer un peu en nous donnant plus d'informations sur ce qui passe, lorsque les victimes doivent vivre avec les cons\u00e9quences et surtout avec les r\u00e9sultats du syst\u00e8me judiciaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420489\" data-originallang=\"fr\">Ces personnes ont souvent soulign\u00e9, entre autres, les probl\u00e8mes d'information. Dans un cas, la victime nous a dit que les membres de sa famille avaient \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris de croiser l'accus\u00e9 lorsque celui-ci avait \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9. On imagine effectivement le choc qu'ils ont subi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420490\" data-originallang=\"fr\">Comme je l'ai mentionn\u00e9 plus t\u00f4t, qu'il s'agisse d'experts, du Barreau canadien, du Barreau du Qu\u00e9bec ou d'experts en maladie mentale, tous les t\u00e9moins qui sont venus \u00e9taient d'accord sur le fait qu'il fallait informer les victimes. C'est pour cela que nous appuyons ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3420491\" data-originallang=\"fr\">Comme je l'ai mentionn\u00e9, nous sommes all\u00e9s plus loin. Nous avons propos\u00e9 un amendement. \u00c0 notre agr\u00e9able et grande surprise, le gouvernement l'a accept\u00e9. Cet amendement s'assurait sp\u00e9cifiquement que les victimes qui voulaient la conna\u00eetre soient inform\u00e9es de la r\u00e9sidence projet\u00e9e de l'accus\u00e9, sa r\u00e9sidence une fois qu'il serait remis en libert\u00e9. Presque toutes les victime auxquelles nous avions pos\u00e9 des questions l'avaient demand\u00e9. M\u00eame celles auxquelles nous n'avions pas pos\u00e9 de questions sont venues nous faire part de cette inqui\u00e9tude.</p>\n<p data-HoCid=\"3420492\" data-originallang=\"fr\">Nous soulignons donc le fait que, pour une rare fois, le gouvernement a accept\u00e9 un amendement de l'opposition, et particuli\u00e8rement du NPD. Nous l'appr\u00e9cions, et nous croyons que cela fait avancer le projet de loi et le rend meilleur.</p>\n<p data-HoCid=\"3420493\" data-originallang=\"fr\">Par contre, l\u00e0 o\u00f9 le NPD, comme les autres partis de l'opposition, a propos\u00e9 beaucoup d'amendements, c'est par rapport au langage cr\u00e9\u00e9 dans ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3420494\" data-originallang=\"fr\">Il y a deux \u00e9l\u00e9ments, comme je l'ai expliqu\u00e9 plus t\u00f4t: le projet de loi cr\u00e9e la cat\u00e9gorie d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque; il parle \u00e9galement de la nature brutale. On tente donc de d\u00e9finir la nature brutale de l'accus\u00e9 \u00e0 haut risque. Un des nombreux probl\u00e8mes qui avaient \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9s concernait la d\u00e9finition de \u00ab nature brutale \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3420495\" data-originallang=\"fr\">Contrairement \u00e0 ce que le <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Justice </a> a dit, cela n'a pas vraiment \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Cour supr\u00eame. Surtout dans ce cas-ci, il n'y a pas de d\u00e9finition dans le Code criminel.</p>\n<p data-HoCid=\"3420496\" data-originallang=\"fr\"> Lorsque j'ai pos\u00e9 la question au <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, il n'a pas pu me r\u00e9pondre de fa\u00e7on pr\u00e9cise quant \u00e0 cette d\u00e9finition. </p>\n<p data-HoCid=\"3420497\" data-originallang=\"fr\">Certains enjeux ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9s par des experts, sur le plan juridique. Il y avait des inqui\u00e9tudes quant au manque de d\u00e9finition. Quand un nouveau concept est cr\u00e9\u00e9, on n'en conna\u00eet pas vraiment l'application.</p>\n<p data-HoCid=\"3420498\" data-originallang=\"fr\"> Malheureusement, comme j'ai expliqu\u00e9 plus t\u00f4t, on n'a pas consult\u00e9 les experts dans le domaine. Qu'il s'agisse d'associations m\u00e9dicales, de ceux qui traitent les maladies mentales, des psychiatres ou des psychologues, il n'y a pas eu de consultation. On a donc cr\u00e9\u00e9 de nouveaux termes, sans vraiment avoir analys\u00e9 plus en profondeur quelles en seraient les r\u00e9percussions. C'est l'un des probl\u00e8mes que nous avons soulev\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3420499\" data-originallang=\"fr\">Nous avions demand\u00e9 d'utiliser des termes mieux connus et qu'on retrouvait d\u00e9j\u00e0 dans le Code criminel. </p>\n<p data-HoCid=\"3420500\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, encore une fois, les membres conservateurs du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne ont refus\u00e9 les amendements propos\u00e9s. C'est un probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3420501\" data-originallang=\"fr\">Initialement, on a demand\u00e9 d'enlever le crit\u00e8re li\u00e9 \u00e0 la nature brutale de l'acte commis. Un des probl\u00e8mes soulev\u00e9s par rapport \u00e0 l'utilisation du terme \u00ab nature brutale \u00bb, c'est qu'on va juger une personne selon un acte au lieu d'\u00e9valuer ce que la personne risque de faire dans le futur. On va juger l'acte, mais les conservateurs oublient que cet acte est commis par une personne atteinte de maladie mentale, puisqu'on parle des cas de non-responsabilit\u00e9 criminelle. Un acte a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9, et sa nature brutale n'indique pas n\u00e9cessairement ce qui va se passer par la suite. \u00c0 cet \u00e9gard, je pense que le gouvernement est all\u00e9 dans la mauvaise direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3420502\" data-originallang=\"fr\">On aurait bien aim\u00e9 que les conservateurs acceptent notre amendement, qui permettait justement une meilleure compr\u00e9hension. On aurait aim\u00e9 qu'ils prennent davantage en consid\u00e9ration ce qui existe \u00e0 la Cour supr\u00eame. On aurait aim\u00e9 qu'ils consid\u00e8rent davantage les jugements qui ont \u00e9t\u00e9 rendus. Malheureusement, cela a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. Une des choses que l'on devra \u00e9tudier a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e par l'Association du Barreau canadien, entre autres. Il y aurait certains questionnements sur le plan constitutionnel. On ne dit pas encore sp\u00e9cifiquement que c'est contraire \u00e0 la Charte, mais il y a lieu de se poser des questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3420503\" data-originallang=\"fr\">On peut \u00e9galement se poser des questions par rapport au fait d'enlever l'exigence voulant que la d\u00e9cision soit la moins s\u00e9v\u00e8re possible et prive le moins possible l'individu de sa libert\u00e9. Nous avons demand\u00e9 que cette notion soit ramen\u00e9e. Par contre, l'amendement a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9. Cela est malheureux parce que ce qui existait d\u00e9j\u00e0 avant, soit les d\u00e9cisions de la Cour supr\u00eame et la jurisprudence, nous permettait d'avoir un meilleur \u00e9quilibre. Malheureusement, cela a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9, parce que c'est l'intention du gouvernement, c'est l'intention du projet de loi. D'ailleurs, cela a \u00e9t\u00e9 ouvertement critiqu\u00e9 par les juristes. Malheureusement, c'est le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420504\" data-originallang=\"fr\">Bien que je soul\u00e8ve toutes les inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la fa\u00e7on d'agir du gouvernement et toutes les inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la question l\u00e9gale, une des choses qui nous permet d'appr\u00e9cier le projet de loi, c'est le fait que ce sera un juge qui, au bout du compte, pourra prendre une d\u00e9cision. C'est lui qui aura le pouvoir de d\u00e9cider.</p>\n<p data-HoCid=\"3420505\" data-originallang=\"fr\">Dans ce cas-ci, le gouvernement a laiss\u00e9 au juge une certaine libert\u00e9 de d\u00e9cision. Ce point de vue, on l'accepte, parce que cela fait r\u00e9f\u00e9rence aux r\u00e9visions possibles de l'\u00e9valuation des individus m\u00eames par les experts du milieu, et pour ce qui est de la d\u00e9claration d'un individu \u00e0 haut risque ou d'un accus\u00e9 \u00e0 haut risque, cette d\u00e9cision revient \u00e0 la cour. C'est donc \u00e0 elle de d\u00e9cider si, oui ou non, l'individu fait partie de cela. Et si oui, par la suite, on peut enlever cette cat\u00e9gorie, donc cette qualification de l'accus\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3420506\" data-originallang=\"fr\">On aurait voulu que le gouvernement permette de transf\u00e9rer le pouvoir d\u00e9cisionnel li\u00e9s aux r\u00e9visions. Par contre, le gouvernement a, encore une fois, malheureusement, refus\u00e9 une de nos propositions d'amendements. </p>\n<p data-HoCid=\"3420507\" data-originallang=\"fr\">Beaucoup de questions se posent en rapport avec la fa\u00e7on dont les d\u00e9cisions rendues par les cours vont \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es. Les cours vont-elles utiliser cette nouvelle cat\u00e9gorie d'individus \u00e0 haut risque?</p>\n<p data-HoCid=\"3420508\" data-originallang=\"fr\">J'ai pos\u00e9 une question au <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, afin de savoir si, oui ou non, cette cat\u00e9gorie s'appliquerait dans l'affaire Guy Turcotte, un cas dont on a entendu parler partout au Canada et au Qu\u00e9bec. </p>\n<p data-HoCid=\"3420509\" data-originallang=\"fr\">La question que j'ai pos\u00e9e au ministre \u00e9tait relativement claire. Elle portait sur le fait que les conservateurs aient politis\u00e9 cet enjeu. Ils en ont fait une raison de faire du financement en disant que cela allait r\u00e9gler beaucoup de probl\u00e8mes. </p>\n<p data-HoCid=\"3420510\" data-originallang=\"fr\">Dans le cas de Guy Turcotte, la question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e, non seulement au ministre, mais \u00e9galement aux experts du minist\u00e8re de la Justice qui \u00e9taient pr\u00e9sents. On nous a r\u00e9pondu que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> ne s'appliquerait s\u00fbrement pas dans le cas de Guy Turcotte, car il ne serait pas n\u00e9cessairement consid\u00e9r\u00e9 comme un accus\u00e9 \u00e0 haut risque.</p>\n<p data-HoCid=\"3420511\" data-originallang=\"fr\"> Lorsque la victime, Mme Gaston, est venue t\u00e9moigner, je lui ai pos\u00e9 \u00e9galement la question et elle \u00e9tait consciente de ce probl\u00e8me. Malgr\u00e9 les promesses du gouvernement conservateur, elle \u00e9tait consciente qu'il \u00e9tait fort probable que ce projet de loi ne s'appliquerait pas dans son cas. Il y aurait donc certainement un probl\u00e8me \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3420512\" data-originallang=\"fr\">Alors, comme je l'ai fait plus t\u00f4t, nous d\u00e9plorons le fait que les conservateurs aient politis\u00e9 cet enjeu. Ils ont m\u00eame contribu\u00e9 \u00e0 la stigmatisation des personnes atteintes de maladie mentale en utilisant un certain langage. Le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> avait en mains certains chiffres concernant le taux de r\u00e9cidive des gens non criminellement responsables et il a exag\u00e9r\u00e9 ces statistiques. </p>\n<p data-HoCid=\"3420513\" data-originallang=\"fr\">Il y avait donc d\u00e9j\u00e0 des chiffres. On parlait de certains cas. Chose certaine, les t\u00e9moins ont confirm\u00e9 que, dans les cas de personnes non criminellement responsables, le taux de r\u00e9cidive \u00e9tait beaucoup moins \u00e9lev\u00e9 que dans les cas de criminels, donc dans les cas de crimes graves. Le langage qu'utilisaient non seulement les conservateurs, mais surtout le ministre, nous donnait l'impression que c'\u00e9tait un probl\u00e8me plus grave. Je d\u00e9plore donc \u00e0 nouveau le fait que le gouvernement conservateur ait tant politis\u00e9 cet enjeu qu'il a ali\u00e9n\u00e9, mis de c\u00f4t\u00e9 et stigmatis\u00e9 les personnes atteintes de maladie mentale. L'attitude du gouvernement par rapport \u00e0 cet enjeu est vraiment d\u00e9plorable.</p>\n<p data-HoCid=\"3420514\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, on a r\u00e9ussi \u00e0 faire une chose: faire adopter un amendement qu'on consid\u00e8re tr\u00e8s important. L'opposition peut en \u00eatre tr\u00e8s fi\u00e8re. Cet amendement, lorsque le projet de loi deviendra loi, obligera le gouvernement \u00e0 en faire une r\u00e9vision apr\u00e8s cinq ans. </p>\n<p data-HoCid=\"3420515\" data-originallang=\"fr\">Selon le gouvernement et les experts qui sont venus t\u00e9moigner, on n'a pas consult\u00e9 les experts, notamment en ce qui concerne la maladie mentale. On n'a pas non plus consult\u00e9 d'experts l\u00e9gaux. Nous avons donc r\u00e9ussi \u00e0 faire adopter un amendement obligeant le gouvernement \u00e0 r\u00e9viser la loi et \u00e0 en revoir les effets dans cinq ans. </p>\n<p data-HoCid=\"3420516\" data-originallang=\"fr\"> Par exemple, sur le plan l\u00e9gal, cela ira-t-il en cour parce que certaines provisions seront contre la Charte, donc anticonstitutionnelles? Il faudra \u00e9galement aller voir si les effets escompt\u00e9s en mati\u00e8re de protection de la s\u00e9curit\u00e9 publique auront \u00e9t\u00e9 pris en consid\u00e9ration. Il ne faut pas oublier que cela est pour nous l'enjeu num\u00e9ro un. </p>\n<p data-HoCid=\"3420517\" data-originallang=\"fr\">Certains t\u00e9moins, y compris des victimes, nous ont dit que ce n'\u00e9tait pas dans l'int\u00e9r\u00eat de la protection du public. Il fallait donc se poser des questions. Nous aurions voulu que le gouvernement ait fait les consultations avant, mais nous \u00e9tions content qu'il ait finalement accept\u00e9 notre amendement visant \u00e0 revoir ce projet de loi dans cinq ans. Chose certaine, c'est que lorsque nous, nous serons au pouvoir, dans cinq ans, nous pourrons revoir ce projet de loi et s'assurer qu'il est en bonne et due forme. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420486\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, thank you for giving me more time to speak to Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act </a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420487\" data-originallang=\"fr\">This bill talks about mental disorders. As I was saying earlier, this is a very emotional topic. We are talking about both crime and mental illness.</p>\n<p data-HoCid=\"3420488\" data-originallang=\"fr\">In committee, when we were studying the bill, we heard testimony from a number of victims who came to talk about their situations. I think I can say on behalf of all members here, from the NDP and the other parties, that we were deeply moved by the experiences people shared with us. We also acknowledged the courage of the victims who came to talk about their experiences and educate us a bit by giving us more information on what happens when victims have to live with the consequences and the results of the justice system. </p>\n<p data-HoCid=\"3420489\" data-originallang=\"fr\">These people have often said that there are problems in terms of information. In one case, the victim told us that family members were quite surprised to run into the accused after he was released. Imagine their shock.</p>\n<p data-HoCid=\"3420490\" data-originallang=\"fr\">As I was saying earlier, whether we were talking to experts, the Canadian Bar Association, the Barreau du Qu\u00e9bec, or mental illness experts, every witness agreed that the victims need to be informed. That is why we are supporting this bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3420491\" data-originallang=\"fr\">As I said, we went even further. We proposed an amendment. To our pleasant and great surprise, the government accepted the amendment. This amendment would specifically ensure that the accused person's intended place of residence, his residence once he is released, is given to the victim at the victim's request. Almost every victim we asked questions to requested this. Even those we did not ask questions to shared this concern with us. </p>\n<p data-HoCid=\"3420492\" data-originallang=\"fr\">We are acknowledging that, for once, the government accepted an opposition amendment, one from the NDP in particular. We appreciate it and we believe that this advances the bill and makes it better. </p>\n<p data-HoCid=\"3420493\" data-originallang=\"fr\">However, the NDP and the other opposition parties proposed many amendments with regard to the language created in this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3420494\" data-originallang=\"fr\">There are two elements, as I mentioned earlier: the bill creates a high-risk designation; it also refers to brutal nature. We have been attempting to define the brutal nature of the high-risk accused. One of the many problems identified was indeed the definition of brutal nature. </p>\n<p data-HoCid=\"3420495\" data-originallang=\"fr\">Contrary to what the <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">Parliamentary Secretary to the Minister of Justice</a> said, the Supreme Court has not really defined this concept. There is no definition in the Criminal Code that applies in particular to this case.</p>\n<p data-HoCid=\"3420496\" data-originallang=\"fr\">When I asked the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> that question, he was unable to provide a specific answer about the definition.</p>\n<p data-HoCid=\"3420497\" data-originallang=\"fr\">Some legal issues were raised by the experts. There were concerns about the lack of a definition. When a new concept is created, we do not really know how it will be used.</p>\n<p data-HoCid=\"3420498\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, as I explained earlier, experts were not consulted. There was no consultation of medical associations, mental health professionals, psychiatrists or psychologists. New terms were created without conducting a thorough analysis of what the impact would be. That is one of the problems we pointed out. </p>\n<p data-HoCid=\"3420499\" data-originallang=\"fr\">We asked that more well-known terms, such as those in the Criminal Code, be used. </p>\n<p data-HoCid=\"3420500\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, once again, the Conservative members of the Standing Committee on Justice and Human Rights rejected the proposed amendments. That is a problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3420501\" data-originallang=\"fr\">Initially, we asked that the criterion of the brutal nature of the act committed be removed. One of the problems with the use of the term brutal nature is that a person will be judged based on the act committed rather than on what the accused could do in the future. The act will be judged, but the Conservatives are forgetting that this act was committed by a person with a mental illness, given that we are talking about cases where the accused are not criminally responsible. An act was committed and its brutal nature may not necessarily indicate what will happen in the future. In that respect, I believe that the government has gone in the wrong direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3420502\" data-originallang=\"fr\"> We would have liked the Conservatives to accept our amendment, which in fact made it more understandable. We would have liked them to give more thought to what the Supreme Court has said. We would have liked them to give more thought to the judgments that have been handed down. Unfortunately, all of that was rejected. One of the things that will have to be considered was in fact raised by the Canadian Bar Association, among others. There would certainly be constitutional challenges. Nobody has specifically said that it is contrary to the charter, but we need to ask ourselves some questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3420503\" data-originallang=\"fr\"> We can also question the removal of the requirement that the decision be the least onerous and least restrictive to the individual. We asked that this idea be put back, but the amendment was rejected. That is unfortunate, because what was already in place\u2014the decisions of the Supreme Court and the lower courts\u2014provided us with a better balance. Unfortunately, it was rejected, because that is the intention of the government; that is the intent of the bill. In fact, it has been openly criticized by legal experts. Unfortunately, that is the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3420504\" data-originallang=\"fr\"> Although I am noting all the concerns about how the government is doing this and about the legal issue, one of the things we can like about the bill is the fact that it will ultimately be a judge who will be able to make a decision. The judge will have the decision-making power.</p>\n<p data-HoCid=\"3420505\" data-originallang=\"fr\"> In this case, the government has left the judge a degree of latitude. We agree with that view, because it refers to possible reviews of the assessments of the individuals themselves by experts in the field, and when it comes to finding an individual to be high-risk or a high-risk accused, that decision is to be made by the court. It is therefore up to the court to decide whether the individual falls into that group. If so, the accused can be removed from that category, that label can be removed, at a later date.</p>\n<p data-HoCid=\"3420506\" data-originallang=\"fr\"> We would have liked the government to allow the decision-making power for reviews to be transferred. But, once again, unfortunately, the government rejected one of our proposed amendments. </p>\n<p data-HoCid=\"3420507\" data-originallang=\"fr\"> A lot of questions arise in relation to the way the courts are going to be interpreted. Are they going to use this new category of high-risk individuals? </p>\n<p data-HoCid=\"3420508\" data-originallang=\"fr\"> I asked the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> a question to find out whether this category would apply in the Guy Turcotte case, a case we have heard about everywhere in Canada and Quebec. </p>\n<p data-HoCid=\"3420509\" data-originallang=\"fr\"> The question that I asked the minister was relatively clear. It dealt with the fact that the Conservatives have politicized this issue. They have made it a reason for funding, saying that this would resolve many problems. </p>\n<p data-HoCid=\"3420510\" data-originallang=\"fr\"> In the case of Guy Turcotte, the question was posed, not only to the minister, but also to the Justice Department experts who were present. We were told that Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would certainly not apply in the case of Guy Turcotte, because he would not necessarily be considered a high-risk accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3420511\" data-originallang=\"fr\"> When the victim, Ms. Gaston, came to give evidence, I asked her the question, too, and she was aware of the problem. Despite the promises by the Conservative government, she knew that it was very likely the bill would not apply in her case. There would certainly be a problem there. </p>\n<p data-HoCid=\"3420512\" data-originallang=\"fr\"> As I said earlier, we deplore the fact that the Conservatives have politicized the issue. They have even helped stigmatize people with mental illness by using certain terms. The <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> had in hand certain figures on rates of recidivism among people found not criminally responsible and he overstated those statistics. </p>\n<p data-HoCid=\"3420513\" data-originallang=\"fr\"> Figures already existed. Certain cases were discussed. Of course, the witnesses confirmed that people found not criminally responsible had a much lower rate of recidivism than criminals, in the case of serious crimes. The language used, not only by the Conservatives, but also by the minister, gave us the impression that it was a more serious problem. Once again I deplore the fact that the Conservative government has politicized this issue so much that it has alienated, swept aside and stigmatized people suffering from a mental illness. The government\u2019s attitude toward this issue is really appalling.</p>\n<p data-HoCid=\"3420514\" data-originallang=\"fr\"> Nonetheless, we managed to do one thing: adopt an amendment that we thought was really important. The opposition can be really proud of this. This amendment, when the bill becomes law, will require the government to review the act after five years. </p>\n<p data-HoCid=\"3420515\" data-originallang=\"fr\">According to the government and the experts who came to testify, experts, specifically mental health experts, were not consulted. Legal experts were not consulted either. We managed to get an amendment passed that forces the government to review the act and its effects in five years.</p>\n<p data-HoCid=\"3420516\" data-originallang=\"fr\">For example, will this go to court because some provisions violate the charter and are therefore unconstitutional? We will also have to see whether the bill has had the desired effects on public safety. We cannot forget that this is of utmost importance to us. </p>\n<p data-HoCid=\"3420517\" data-originallang=\"fr\">Some witnesses, including victims, told us that this was not in the best interests of public safety. This raised some questions. We would have liked to see the government consult people before, but we were happy that it finally agreed to our amendment to have the bill reviewed in five years. One thing is for sure: when we are in power, in five years, we will be able to review this bill and ensure that it is appropriate.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 22:05:00", "source_id": "8087515", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4129/", "procedural": false}