{"attribution": {"fr": "Mme Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NPD)", "en": "Ms. Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/irene-mathyssen/", "url": "/debates/2013/6/17/irene-mathyssen-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418888\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 attentivement le discours de mon coll\u00e8gue. Cependant, j'ai certaines inqui\u00e9tudes. Il est clairement ressorti de mes discussions et des \u00e9changes entre ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170315\" href=\"/politicians/jean-crowder/\" title=\"Jean Crowder\">Nanaimo\u2014Cowichan</a> et les Premi\u00e8res Nations que ce ne sont pas toutes les collectivit\u00e9s qui reconnaissent ou acceptent les mesures propos\u00e9es par les conservateurs. Des pr\u00e9occupations l\u00e9gitimes ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3418889\" data-originallang=\"en\">Je me demande si le d\u00e9put\u00e9 pourrait nous dire dans quelle mesure le gouvernement entend tenir compte des pr\u00e9occupations qui ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9es et discuter avec les Premi\u00e8res Nations afin de r\u00e9gler des probl\u00e8mes qui touchent des collectivit\u00e9s dans l'ensemble du pays.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418888\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I listened carefully to my colleague's speech, but I have some concerns. It was very clear from my discussions and my hon. colleague from <a data-HoCid=\"170315\" href=\"/politicians/jean-crowder/\" title=\"Jean Crowder\">Nanaimo\u2014Cowichan</a>'s interventions with first nations people that not every community acknowledges or buys into what the Conservatives are putting forward. There are legitimate concerns.</p>\n<p data-HoCid=\"3418889\" data-originallang=\"en\"> I am wondering if the member could advise the House as to what degree the government is willing to acknowledge those concerns and sit down with first nations to resolve issues that affect communities across this country.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 12:30:00", "source_id": "8084891", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/498/", "procedural": false}