{"attribution": {"fr": "M. Jacques Gourde (Lotbini\u00e8re\u2014Chutes-de-la-Chaudi\u00e8re, PCC)", "en": "Mr. Jacques Gourde (Lotbini\u00e8re\u2014Chutes-de-la-Chaudi\u00e8re, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/jacques-gourde/", "url": "/debates/2013/6/17/jacques-gourde-1/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419159\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00eatre ami du chef lib\u00e9ral n'est pas gratuit. L'accueillir et faire gr\u00e2ce de sa pr\u00e9sence pour des oeuvres de charit\u00e9, ce n'est pas donn\u00e9 non plus. Apr\u00e8s l'avoir vu pr\u00eat \u00e0 tout, m\u00eame \u00e0 enlever sa chemise, voil\u00e0 qu'on apprend qu'il en co\u00fbte aussi sa chemise pour avoir droit \u00e0 ses services. </p>\n<p data-HoCid=\"3419160\" data-originallang=\"fr\">Nous avons toujours cru que la pratique du chef lib\u00e9ral consistant \u00e0 facturer des dizaines de milliers de dollars \u00e0 des organismes de bienfaisance, des \u00e9glises et des groupes de personnes \u00e2g\u00e9es n'\u00e9tait pas correcte et qu'elle contrevenait aux pratiques convenues relativement \u00e0 ses fonctions de d\u00e9put\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3419161\" data-originallang=\"fr\">Nous encourageons le chef lib\u00e9ral \u00e0 suivre l'exemple du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, qui a donn\u00e9 des milliers de dollars \u00e0 des organismes de charit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait simple d\u00e9put\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3419162\" data-originallang=\"fr\">Le fait que le chef lib\u00e9ral soit pr\u00eat \u00e0 prendre des centaines de milliers de dollars \u00e0 des organismes de bienfaisance d\u00e9montre que la cause pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du chef lib\u00e9ral est le chef lib\u00e9ral. Nous avons la preuve que le chef lib\u00e9ral est juste incapable de charit\u00e9 bien ordonn\u00e9e. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419159\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, being friends with the Liberal leader is not cheap. Nor is it cheap for charitable organizations to have him come and grace them with his presence. After seeing him prepared to do anything, even take his shirt off, now we know that charities are paying an arm and a leg in exchange for his services.</p>\n<p data-HoCid=\"3419160\" data-originallang=\"fr\">We always thought that the Liberal leader's policy of charging charitable organizations, churches and seniors' groups tens of thousands of dollars was wrong and that it was against conventional practices in relation to his duties as a member of Parliament. </p>\n<p data-HoCid=\"3419161\" data-originallang=\"fr\">We encourage the Liberal leader to follow the example set by the hon. <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, who donated thousands of dollars to charities when he was an ordinary MP.</p>\n<p data-HoCid=\"3419162\" data-originallang=\"fr\">The fact that the Liberal leader is prepared to take hundreds of thousands of dollars from charitable organizations demonstrates that what the Liberal leader cares about the most is the Liberal leader. This is proof that the Liberal leader is simply incapable of being charitable.</p>"}, "h2": {"fr": "Le chef du Parti lib\u00e9ral du Canada", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:10:00", "source_id": "8085355", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/429/", "procedural": false}