{"attribution": {"fr": "L'hon. James Moore (ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles, PCC)", "en": "Hon. James Moore (Minister of Canadian Heritage and Official Languages, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-moore/", "url": "/debates/2013/6/17/james-moore-3/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419191\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme je viens de le dire tr\u00e8s clairement en fran\u00e7ais, si MM. Zajdel ou Applebaum ont enfreint la loi de quelque fa\u00e7on que ce soit, ils doivent \u00eatre punis dans la pleine mesure de la loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3419192\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est de ce que mon bureau fait, et avec fiert\u00e9, pour Montr\u00e9al, je souligne que nous investissons dans des \u00e9v\u00e9nements d'envergure tels les FrancoFolies, le Festival international de jazz et le festival Juste pour rire, sans parler de l'infrastructure culturelle de la ville. Je pense notamment au 2-22, au quartier des spectacles, ainsi qu'\u00e0 l'enrichissement de la programmation et \u00e0 l'agrandissement du Centre Segal des arts de la sc\u00e8ne. Le personnel de mon bureau est tr\u00e8s fier de tout cela, car c'est dans l'int\u00e9r\u00eat des Montr\u00e9alais et de tous les Canadiens. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419191\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as I just finished saying in French very clearly, if Mr. Zajdel or Mr. Applebaum have in any way broken the law they should have the book thrown at them and they should be accountable to the full extent of the law. </p>\n<p data-HoCid=\"3419192\" data-originallang=\"en\">With regard to what my office has been doing proudly for the city of Montreal, we have been doing things like investing in important events like Les FrancoFolies, Festival International de Jazz, festival Juste pour rire, and inventing a cultural infrastructure in the city of Montreal like les 2-22, le Quartier des spectacles, and expanding the programming and physical space of the Segal Centre for Performing Arts. That is the work that indeed my office is very proud of, because it will serve the people of Montreal and all Canadians. </p>"}, "h2": {"fr": "Les nominations gouvernementales", "en": "Government Appointments"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:20:00", "source_id": "8085403", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1283/", "procedural": false}