{"attribution": {"fr": "L'hon. James Moore", "en": "Hon. James Moore"}, "politician_url": "/politicians/james-moore/", "url": "/debates/2013/6/17/james-moore-27/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-49 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-49\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419580\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il n\u2019y a rien de mal \u00e0 cela; je ne suis tout simplement pas d\u2019accord. Notre gouvernement a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la question et nous en avons d\u00e9battu. Nous avons vu l\u2019amendement propos\u00e9. Nous en avons discut\u00e9 et nous avons estim\u00e9 que ce n\u2019\u00e9tait pas la meilleure direction \u00e0 prendre. </p>\n<p data-HoCid=\"3419581\" data-originallang=\"en\"> Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170738\" href=\"/politicians/scott-simms/\" title=\"Scott Simms\">Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor</a> a agi avec sinc\u00e9rit\u00e9 tout au long du processus. Je connais l\u2019objectif vis\u00e9 par cet amendement, je n\u2019en doute pas. Il se trouve que nous ne sommes pas d\u2019accord sur le nom. La majorit\u00e9 gagnera \u00e0 la Chambre et la majorit\u00e9 a des droits. Nous irons de l\u2019avant avec la cr\u00e9ation du mus\u00e9e tel que nous l'avons con\u00e7u. </p>\n<p data-HoCid=\"3419582\" data-originallang=\"en\"> Je suis heureux que le d\u00e9put\u00e9 ait parl\u00e9 de l\u2019amendement plus substantiel pr\u00e9sent\u00e9 au comit\u00e9 par le Parti lib\u00e9ral et la chef du Parti Vert, soit l\u2019inscription, dans un article particulier, de l\u2019ind\u00e9pendance des conservateurs pour d\u00e9cider de ce que serait le Mus\u00e9e canadien de l\u2019histoire. Franchement, cela n\u2019a aucun sens. Il n\u2019y a rien de mal en apparence, mais cela n\u2019a aucun sens pour cette raison. </p>\n<p data-HoCid=\"3419583\" data-originallang=\"en\"> La Loi sur les mus\u00e9es pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance absolue des conservateurs de tous nos mus\u00e9es. Qu\u2019il s\u2019agisse du Mus\u00e9e de l\u2019aviation et de l\u2019espace, du Mus\u00e9e canadien des droits de la personne ou du Mus\u00e9e canadien de l\u2019immigration, cette ind\u00e9pendance est garantie par la loi. Si un niveau sp\u00e9cial d\u2019ind\u00e9pendance des conservateurs, un niveau sup\u00e9rieur \u00e0 tous les autres, \u00e9tait d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 pour un mus\u00e9e canadien en particulier, on pourrait croire que le gouvernement ou le Parlement n\u2019est pas all\u00e9 assez loin pour prot\u00e9ger l\u2019ind\u00e9pendance des conservateurs de tous les autres mus\u00e9es. La mesure est donc redondante et superflue. L\u2019ind\u00e9pendance est d\u00e9j\u00e0 inscrite dans la Loi sur les mus\u00e9es. Faire une r\u00e8gle sp\u00e9ciale pour ce mus\u00e9e para\u00eetrait bizarre sur le plan l\u00e9gislatif, et cela n\u2019aurait donc aucun sens. </p>\n<p data-HoCid=\"3419584\" data-originallang=\"en\"> Les mesures de protection sont l\u00e0 pour une bonne raison. Comme ministre, je ne suis jamais intervenu \u2014 et je ne pourrais pas le faire \u2014 dans la d\u00e9cision d\u2019un mus\u00e9e de monter une exposition ou non. De temps \u00e0 autre, une personne qui se rend dans l\u2019un de nos mus\u00e9es va d\u00e9clarer devant une exposition: \u00ab J\u2019aurais mis davantage l\u2019accent sur ceci et moins sur cela, ou j\u2019aurais choisi d\u2019autres objets. \u00bb Ce genre de d\u00e9bat survient tout le temps, mais il existe une barri\u00e8re l\u00e9gale absolue qui emp\u00eache tout parlementaire ou le ministre de dire \u00e0 un mus\u00e9e ce qu\u2019il peut ou ne peut pas faire. L\u2019ind\u00e9pendance des conservateurs est pr\u00e9vue dans la loi pour de tr\u00e8s bonnes raisons. </p>\n<p data-HoCid=\"3419585\" data-originallang=\"en\"> Nous avons des mus\u00e9es magnifiques dans notre pays. Ils agissent en toute ind\u00e9pendance. Ils fonctionnement en toute ind\u00e9pendance. Ils accomplissent un travail formidable. Le nouveau Mus\u00e9e canadien de l\u2019histoire sera le plus grand et le meilleur mus\u00e9e du Canada. Il fera la jonction entre tous nos mus\u00e9es d\u2019histoire locale et nos mus\u00e9es locaux. Nous partagerons les collections \u00e0 la grandeur du pays et tous les mus\u00e9es y gagneront. </p>\n<p data-HoCid=\"3419586\" data-originallang=\"en\"> J\u2019attends avec impatience l\u2019adoption du projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> apr\u00e8s huit mois et demi d\u2019\u00e9tude. Je remercie tous mes coll\u00e8gues de leur ouverture d\u2019esprit. Leur vote de soutien sera \u00e0 l\u2019avantage de tout le Canada. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419580\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, there is nothing so wrong, I just do not happen to agree. Our government thought about it, and we debated it. We saw the amendment he put forward. We discussed it, and we did not think it was the best direction.</p>\n<p data-HoCid=\"3419581\" data-originallang=\"en\"> The member for <a data-HoCid=\"170738\" href=\"/politicians/scott-simms/\" title=\"Scott Simms\">Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor</a> has been sincere in this process all the way through. I know what he is trying to accomplish with the amendment, and I do not doubt it. We do not happen to agree on what it would be called. The majority will win in the House, and the majority has rights. We are going to move forward on the creation of this museum as we designed it.</p>\n<p data-HoCid=\"3419582\" data-originallang=\"en\">I am glad the member raised the more substantive amendment brought forward at committee by both the Liberal Party and the leader of the Green Party, which was the idea of enshrining curatorial independence in a specific section with regard to what would be the Canadian museum of history. Quite frankly, it does not make sense. There is nothing wrong with it on the surface, but it does not make sense for this reason.</p>\n<p data-HoCid=\"3419583\" data-originallang=\"en\">The Museums Act already enshrines the absolute curatorial independence of all of our museums. Whether it is the Aviation and Space Museum, the Canadian Museum for Human Rights or the Canadian Museum of Immigration, it already guarantees it in the law. If one of Canada's museums is singled out by saying that this will have a special level of curatorial independence above and beyond all the rest, one could perceive that the government has not gone far enough or that Parliament has not gone far enough in protecting the curatorial independence of all the others. Therefore, it is redundant and unnecessary. It is already enshrined in the Museums Act. Having this one museum singled out would look odd legislatively, so it does not make any sense.</p>\n<p data-HoCid=\"3419584\" data-originallang=\"en\">The protections are there for good reason. As the minister, I have never once, nor could I, interfered with the decision of a museum to put on an exhibit or not. From time to time, any individual who goes into any one of our museums or galleries looks at a certain display and says, \u201cI think I would have emphasized more of this or less of that or chosen these artifacts instead of those\u201d. Those debates happen all the time, but there is an absolute legal barrier keeping any parliamentarian and/or the minister from telling a museum what it can or cannot do. It is enshrined in law for very good reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3419585\" data-originallang=\"en\">We have brilliant museums in this country. They operate independently. They do great work. This new Canadian museum of history will be Canada's biggest and best museum. It will tie all of our local history and local museums in the country together. We will share collections all across the country. They will all be made stronger as a result. </p>\n<p data-HoCid=\"3419586\" data-originallang=\"en\"> I look forward to passage of Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> after eight and a half months of consideration. I thank of all my colleagues who have approached this with an open mind. Their vote in support of this will be to the benefit of all of Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:55:00", "source_id": "8086172", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1283/", "procedural": false}