{"attribution": {"fr": "L'hon. James Moore (ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles, PCC)", "en": "Hon. James Moore (Minister of Canadian Heritage and Official Languages, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-moore/", "url": "/debates/2013/6/17/james-moore-30/", "h3": {"fr": "Troisi\u00e8me lecture", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420607\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver-Centre</a> de son discours sur ce projet de loi en mati\u00e8re de justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3420608\" data-originallang=\"en\">En tant que ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles, je m'int\u00e9resse au plus haut point \u00e0 ce projet de loi et je suis tr\u00e8s heureux de constater que le Parlement va l'adopter. Je suis aussi tr\u00e8s heureux du fait que nous avons pu travailler de fa\u00e7on multipartisane pour que cette mesure l\u00e9gislative soit efficace pour les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3420609\" data-originallang=\"en\">Contrairement \u00e0 ce qu'a dit la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver-Centre</a>, ce projet de loi fait l'objet d'un appui unanime de la part de tous les procureurs g\u00e9n\u00e9raux provinciaux du pays \u2014 qu'ils soient lib\u00e9raux, n\u00e9o-d\u00e9mocrates ou conservateurs. Ils ont demand\u00e9 au gouvernement de pr\u00e9senter un projet de loi fond\u00e9 sur leurs recommandations. Nous travaillons de concert avec les provinces, \u00e0 qui il incombe de mettre en application les lois adopt\u00e9es par le Parlement du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3420610\" data-originallang=\"en\">Je dirais \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e que nous avons collabor\u00e9 avec les d\u00e9put\u00e9s d'en face. Le NPD \u2014 l'opposition officielle \u2014 appuie maintenant le projet de loi. Les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates l'ont appuy\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture. Nous avons accept\u00e9 des amendements \u00e0 l'\u00e9tape de l'\u00e9tude en comit\u00e9. Nous avons resserr\u00e9 le projet de loi. Il va \u00eatre adopt\u00e9, car c'est ce que les Canadiens souhaitent que nous fassions.</p>\n<p data-HoCid=\"3420611\" data-originallang=\"en\">Je comprends l'argument de la d\u00e9put\u00e9e selon lequel les cas extr\u00eames donnent de mauvaises lois. D'ailleurs, je suis d'accord avec elle. Par contre, les cas particuliers, les affaires tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9es, illustrent parfois les d\u00e9fauts du syst\u00e8me de justice actuel. C'est ce qui s'est produit pour l'affaire Allan Schoenborn et pour l'affaire Vincent Li, \u00e0 Winnipeg. Ces cas ont montr\u00e9 que le syst\u00e8me de justice actuel a laiss\u00e9 tomber les victimes. </p>\n<p data-HoCid=\"3420612\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e a mentionn\u00e9 certaines mesures. J'aimerais d'ailleurs qu'elle nous dise ce qu'elle en pense. Elle a parl\u00e9 du processus d'examen aux trois ans, ou moins, qui remplacerait le processus d'examen annuel, et du fait que certaines personnes pourraient \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es accus\u00e9s \u00e0 haut risque. Ces deux mesures de r\u00e9forme sont essentielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3420613\" data-originallang=\"en\">Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tend la d\u00e9put\u00e9e, le fait de d\u00e9clarer qu'une personne est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque ne stigmatiserait pas les gens qui sont aux prises avec une maladie mentale ou qui se comportent d'une mani\u00e8re r\u00e9pr\u00e9hensible \u00e0 cause d'une telle maladie. Cette mesure permettrait au syst\u00e8me de justice de b\u00e9n\u00e9ficier de l'expertise de vrais professionnels de la sant\u00e9 mentale, qui pourraient donner leur propre \u00e9valuation et dire si les accus\u00e9s \u00e0 haut risque devraient \u00eatre trait\u00e9s diff\u00e9remment des autres. Comme la d\u00e9put\u00e9e l'a dit, on se fonderait sur des donn\u00e9es probantes. </p>\n<p data-HoCid=\"3420614\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi ne stigmatiserait pas les personnes atteintes de troubles de sant\u00e9 mentale qui sont prisonniers du syst\u00e8me de justice. Au contraire, ils les \u00ab d\u00e9stigmatiserait \u00bb. C'est l'objectif du projet de loi. Voil\u00e0 pourquoi certains gouvernements lib\u00e9raux, conservateurs et n\u00e9o-d\u00e9mocrates d'un peu partout au Canada nous ont donn\u00e9 leur appui. Ils r\u00e9clament unanimement que cette mesure l\u00e9gislative soit adopt\u00e9e \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420615\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi sera adopt\u00e9. J'esp\u00e8re que la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver-Centre</a> en comprendra l'objectif. C'est bel et bien l'effet qu'il aura. La d\u00e9put\u00e9e a donc tort de dire que le gouvernement cherche \u00e0 stigmatiser les personnes atteintes de maladie mentale. Au contraire, le projet de loi les d\u00e9marginalisera et fera en sorte que les victimes soient trait\u00e9es comme il se doit par le syst\u00e8me de justice, ce qui n'est pas le cas actuellement parce que le syst\u00e8me p\u00e9nal aborde le probl\u00e8me de la sant\u00e9 mentale de la mauvaise mani\u00e8re. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420607\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the speech from my colleague for <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver Centre</a> on this justice legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3420608\" data-originallang=\"en\">As the Minister of Canadian Heritage and Official Languages, this is a bill about which I have tremendous passion, and I am very pleased that this Parliament is moving forward with it. I have to say that I am very pleased that we have been able to move forward in a multi-partisan way to make this legislation work for Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3420609\" data-originallang=\"en\">This legislation, contrary to what the member for <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver Centre</a> has said, has the unanimous support of every single provincial Attorney General in this country\u2014Liberal, New Democrat and Conservative. From across this country, they have asked this government to put forward this legislation based on their recommendations. We are working with the provincial level of government, which has the obligation of enforcing the laws the Parliament of Canada puts in place.</p>\n<p data-HoCid=\"3420610\" data-originallang=\"en\">I would say to the member that we have worked across the aisle. The NDP, the official opposition, is now supporting this bill. NDP members supported it at second reading. We entertained amendment at the committee stage. We have tightened up the legislation. It is going to go forward. It will be enacted, because it is what Canadians want us to do.</p>\n<p data-HoCid=\"3420611\" data-originallang=\"en\">I understand the member's point that extreme cases make bad law. I agree with her in that regard. However, there are times, as well, when specific cases, high-profile cases, point out the failings of the status quo in the justice system. That is what has happened with the Allan Schoenborn case. That is what has happened with the Vincent Li case in Winnipeg. They have pointed out that victims have been left behind by the current justice system. </p>\n<p data-HoCid=\"3420612\" data-originallang=\"en\">One specific policy the member mentioned, which I would like her to comment on, is the idea of the three-year review process, or up to three years, rather than a review every single year, and having the high-risk offender designation. Those two reforms are critical. </p>\n<p data-HoCid=\"3420613\" data-originallang=\"en\">Contrary to what the member has alleged the government is doing, having a high-risk offender designation would not stigmatize those who are struggling with mental illness or who have engaged in behaviour as a consequence of mental illness. It would allow for genuine mental health professionals to be drawn into the system to provide their expertise, give their proper assessment and make it known that those who are high risk ought to be treated differently than those who are not high risk. It would be evidence-based, as she described. </p>\n<p data-HoCid=\"3420614\" data-originallang=\"en\">The bill would de-stigmatize, not stigmatize, those with mental health issues who are trapped within our justice system. That is the goal of this legislation. That is why we have support from Liberal, Conservative and NDP governments from across the country. They are unanimously calling for this legislation to be adopted by this place. </p>\n<p data-HoCid=\"3420615\" data-originallang=\"en\">The bill will pass. I hope the member for <a data-HoCid=\"170551\" href=\"/politicians/hedy-fry/\" title=\"Hedy Fry\">Vancouver Centre</a> will understand that this is the intent of the bill. This would be the outcome of this bill, so she is wrong to suggest that our government is trying to stigmatize the mentally ill. This is about de-stigmatizing them and making sure that victims are treated appropriately by our justice system, which they currently are not as a consequence of our failed approach to dealing with mental health in the penal system. </p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 22:55:00", "source_id": "8087550", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1283/", "procedural": false}