{"attribution": {"fr": "Mme Jean Crowder (Nanaimo\u2014Cowichan, NPD)", "en": "Ms. Jean Crowder (Nanaimo\u2014Cowichan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-crowder/", "url": "/debates/2013/6/17/jean-crowder-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418839\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 attentivement le d\u00e9put\u00e9 et j'ai trouv\u00e9 int\u00e9ressant de l'entendre parler de bons processus \u00e9lectoraux ouverts et transparents. M\u00eame si ce n'est pas l\u00e0 la question que je vais poser au d\u00e9put\u00e9, j'aimerais bien savoir quand le gouvernement apportera des modifications \u00e0 la Loi \u00e9lectorale du Canada, car nous avons connu quelques accrocs \u00e0 ce chapitre aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. </p>\n<p data-HoCid=\"3418840\" data-originallang=\"en\">Ma question au ministre porte sur ce qu'ont dit les repr\u00e9sentants de la Section nationale du droit des Autochtones de l'Association du Barreau du Canada qui ont t\u00e9moign\u00e9 devant le S\u00e9nat. Ils ont indiqu\u00e9 qu'il est malheureux qu'aux termes de l'article 33, tout doive passer devant la Cour f\u00e9d\u00e9rale. Ils ont rappel\u00e9 que de nombreuses instances ont recommand\u00e9 que les diff\u00e9rends au sujet des \u00e9lections soient r\u00e9gl\u00e9s soit par une commission \u00e9lectorale des Premi\u00e8res Nations, soit par un tribunal des Premi\u00e8res Nations et que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et toutes les provinces ont d\u00e9j\u00e0 de tels m\u00e9canismes en place dans le cadre r\u00e9gulier de la d\u00e9mocratie. Ils ont voulu savoir pourquoi de tels syst\u00e8mes ne sont pas assez bons pour les Premi\u00e8res Nations s'ils le sont pour le f\u00e9d\u00e9ral et les provinces. </p>\n<p data-HoCid=\"3418841\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 nous dirait-il pourquoi le projet de loi ne recommande pas le m\u00eame genre de processus au lieu de l'obligation de passer par un tribunal?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418839\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I listened closely to the member's speech and it was interesting to hear him talk about sound, open and transparent election processes. Although this is not my question to the member, it would be interesting to see when the government is going to bring forward its changes to the Canada Elections Act, since there were such difficulties in the last federal election.</p>\n<p data-HoCid=\"3418840\" data-originallang=\"en\">My question to the minister is with regard to the testimony of representatives of the national aboriginal law section of the Canadian Bar Association before the Senate. When they testified before the Senate, they indicated that it was unfortunate that clause 33 states that everything will go to the Federal Court. They said that there are many recommendations for either a first nations electoral commission or a first nations tribunal to settle any election disputes and that the federal government and all provinces already have this as a regular part of democracy. They questioned why, if it is good enough for the feds and the provinces, it is not good enough for first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3418841\" data-originallang=\"en\">I wonder if the member could comment on why there was not a similar kind of process recommended in the bill, instead of only a court process.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 12:10:00", "source_id": "8084773", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1277/", "procedural": false}