{"attribution": {"fr": "Mme Jinny Jogindera Sims (Newton\u2014Delta-Nord, NPD)", "en": "Ms. Jinny Jogindera Sims (Newton\u2014North Delta, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jinny-sims/", "url": "/debates/2013/6/17/jinny-sims-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419288\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, encore aujourd'hui, les Canadiens d\u00e9noncent le fait que les conservateurs ont sabr\u00e9 dans les soins de sant\u00e9 accord\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s. Ces changements font du tort aux personnes les plus vuln\u00e9rables de notre soci\u00e9t\u00e9. Les changements apport\u00e9s portent \u00e0 confusion; ils n'ont pas permis de r\u00e9aliser des \u00e9conomies et ils n'ont fait que transf\u00e9rer aux provinces, aux familles et aux particuliers le co\u00fbt des soins de sant\u00e9 accord\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3419289\" data-originallang=\"en\">Le Canada a toujours respect\u00e9 le principe selon lequel il faut accueillir les \u00e9trangers dans le besoin et nous entraider. Quand donc le ministre reviendra-t-il sur ces compressions mesquines, qui d\u00e9notent un manque de pr\u00e9voyance?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419288\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, again today Canadians are condemning Conservative cuts to refugee health care. These changes hurt some of society's most vulnerable people. The changes have been confusing, have failed to save money and have downloaded refugee health care costs on to provinces, families and individuals.</p>\n<p data-HoCid=\"3419289\" data-originallang=\"en\"> Canada was built on the belief that we would welcome strangers in need and take care of one another. When will the minister reverse these mean-spirited and short-sighted cuts?</p>"}, "h2": {"fr": "La citoyennet\u00e9 et l'immigration", "en": "Citizenship and Immigration"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:40:00", "source_id": "8085562", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4105/", "procedural": false}