{"attribution": {"fr": "M. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NPD)", "en": "Mr. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-genest-jourdain/", "url": "/debates/2013/6/17/jonathan-genest-jourdain-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418914\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, d'entr\u00e9e de jeu, j'indique que je partagerai mon temps de parole avec le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170457\" href=\"/politicians/brian-masse/\" title=\"Brian Masse\">Windsor-Ouest</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3418915\" data-originallang=\"fr\">Le th\u00e8me \u00e0 l'\u00e9tude est l'\u00e9lection et le mandat des chefs et conseillers de certaines Premi\u00e8res Nations. J'insiste sur le mot \u00ab certaines \u00bb, parce que je ferai r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ma propre r\u00e9alit\u00e9, celle du 52<sup>e</sup> parall\u00e8le, avec les cinq communaut\u00e9s innues et naskapies de ma propre circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3418916\" data-originallang=\"fr\">L'\u00e9lection et le mandat des chefs et conseillers de certaines Premi\u00e8res Nations sont propices au partage de r\u00e9alit\u00e9s qui demeurent inaccessibles pour l'ensemble des citoyens canadiens. Je dois tout de m\u00eame avouer que le gouvernement a fait amende honorable en incluant le concept d'activit\u00e9s frauduleuses li\u00e9es \u00e0 des \u00e9lections dans le cadre de l'\u00e9diction de ce projet de loi. Cela ouvre la porte \u00e0 des r\u00e9flexions portant notamment sur le trafic d'influence, sur le lobbying, sur le conflit d'int\u00e9r\u00eats et sur les malversations \u00e9conomiques. Je vais donc faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ces notions.</p>\n<p data-HoCid=\"3418917\" data-originallang=\"fr\">Au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es de ce pr\u00e9sent mandat, j'ai pr\u00e9sent\u00e9 aux citoyens canadiens des r\u00e9alit\u00e9s qui sont trop souvent pass\u00e9es sous silence. En v\u00e9rit\u00e9, les m\u00e9dias nationaux et les m\u00e9dias en leur sens large suivent une ligne \u00e9ditoriale qui fait en sorte que certaines r\u00e9alit\u00e9s propres aux Premi\u00e8res Nations ne sont pas expos\u00e9es au grand public. D'une part, ces notions sont assez herm\u00e9tiques, et d'autre part, un programme dicte la publicit\u00e9 qui doit \u00eatre associ\u00e9e aux r\u00e9serves indiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3418918\" data-originallang=\"fr\">Dans mon intervention d'aujourd'hui, je vais m'assurer de mettre le public canadien au courant du fait que des malversations \u00e9conomiques et politiques s'observent dans certaines r\u00e9serves au pays. D'ailleurs, le plus souvent, les acteurs qui y sont associ\u00e9s sont ext\u00e9rieurs aux r\u00e9serves et \u00e0 leur dynamique clanique. Comme toujours, je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ma propre r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3418919\" data-originallang=\"fr\">Je l'ai d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, mais trop souvent, des <em>shysters</em> r\u00f4dent autour des r\u00e9serves indiennes, soit des avocats de tout acabit, des professionnels, des anthropologues et des gens de tout crin qui se r\u00e9clament \u00ab autochtonistes \u00bb. Cela se fait souvent dans les r\u00e9serves indiennes les plus pourvues sur le plan des ressources naturelles, parce que c'est une <em>business</em> tr\u00e8s lucrative. En fait, garder les r\u00e9serves indiennes \u00e0 un certain niveau culturel, social et \u00e9ducatif permet d'oeuvrer dans l'obscurit\u00e9 et dans une r\u00e9elle impunit\u00e9. C'est la raison pour laquelle il y a de l'ing\u00e9rence politique lors de l'\u00e9lection du chef et des conseillers.</p>\n<p data-HoCid=\"3418920\" data-originallang=\"fr\">En ma qualit\u00e9 de juriste et de repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat, les citoyens ont fait appel \u00e0 mes services \u00e0 plusieurs reprises au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Ils m'ont fait part de situations impliquant du trafic d'influence et des malversations dans le cadre des \u00e9lections des conseils de bande. Ma r\u00e9putation de d\u00e9nonciateur s'est probablement rendue jusqu'\u00e0 certaines communaut\u00e9s isol\u00e9es, car j'ai eu \u00e0 traiter plusieurs dizaines de ces dossiers assez r\u00e9cemment, notamment en ce qui concerne ma propre communaut\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3418921\" data-originallang=\"fr\"> Il semble qu'il y ait eu de l'ing\u00e9rence de la part des mini\u00e8res au cours des derni\u00e8res \u00e9lections tribales par chez moi. \u00c0 l'heure actuelle, au 52<sup>e</sup> parall\u00e8le, des mesures \u00ab extractivistes \u00bb sont mises en avant. En d'autres mots, l'extraction des ressources naturelles est per\u00e7ue \u00e0 titre de moteur unique de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Les mini\u00e8res et diff\u00e9rents lobbys s'assurent donc d'avoir des pions en place dans les conseils de bande. C'est pourquoi certains membres des communaut\u00e9s se sont distanci\u00e9s progressivement de la vie d\u00e9mocratique dans les r\u00e9serves et m\u00eame sur le plan national.</p>\n<p data-HoCid=\"3418922\" data-originallang=\"fr\">En fait, il y a de la d\u00e9sillusion de part et d'autre dans les communaut\u00e9s et une tr\u00e8s faible adh\u00e9sion aux mesures d\u00e9mocratiques relatives aux \u00e9lections dans les r\u00e9serves. J'ai fait mentir le tout lors de mon \u00e9lection, car 4 000 Indiens ont quand m\u00eame vot\u00e9 pour moi. Souvent, ces personnes n'avaient encore jamais vot\u00e9. Il a fallu que je me d\u00e9place. Ma r\u00e9putation et mon jeune \u00e2ge font probablement en sorte qu'un certain caract\u00e8re de probit\u00e9 m'\u00e9tait conf\u00e9r\u00e9. C'est pourquoi les gens m'ont \u00e9lu et je pense que je les repr\u00e9sente bien aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3418923\" data-originallang=\"fr\">Bien que les situations d\u00e9cri\u00e9es de mani\u00e8re continue dans le cadre de mes interventions ne sauraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es \u00e0 titre de g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s, je vais d'abord et avant tout m'attarder \u00e0 ma propre r\u00e9alit\u00e9 en parlant des r\u00e9serves de ma circonscription. La redondance de ces \u00e9l\u00e9ments dans le contexte de ma pratique, tant juridique que politique, m'invite \u00e0 exposer leurs incidences sociopolitiques d\u00e9l\u00e9t\u00e8res en regard du mode de vie tribal.</p>\n<p data-HoCid=\"3418924\" data-originallang=\"fr\">J'ai dit qu'il y avait un certain d\u00e9sint\u00e9ressement ou un certain retrait des citoyens des Premi\u00e8res Nations face aux mesures d\u00e9mocratiques. Les conservateurs ont souvent dit qu'ils avaient fait de la consultation et que seulement 15 personnes s'\u00e9taient d\u00e9plac\u00e9s. J'entends souvent cela. M\u00eame avant les conservateurs, c'\u00e9tait souvent la r\u00e9ponse facile. On disait que tr\u00e8s peu d'Indiens se mobilisaient, et on se demandait ce que cela donnait d'investir des fonds substantiels pour aller rencontrer 15 personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3418925\" data-originallang=\"fr\"> C'est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9galement. Les gens se mobilisent peu, parce qu'ils sont d\u00e9sillusionn\u00e9s. Les exactions successives depuis des g\u00e9n\u00e9rations, la malversation et le peu de transparence sur le plan politique tribal \u2014 il y en a \u00e9galement ici, au Canada, on pr\u00eache par l'exemple \u2014 font en sorte que certains individus se sont graduellement d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3418926\" data-originallang=\"fr\">Bien que des \u00e9l\u00e9ments int\u00e9ressants aient \u00e9t\u00e9 mis en avant dans le projet de loi propos\u00e9, il va falloir \u00e9galement un processus ind\u00e9pendant d'enqu\u00eate, de contestation et de remise en question des mesures gouvernementales sur le plan tribal. Cela va impliquer, par la force des choses, un pouvoir d'enqu\u00eate et les effectifs qui y sont associ\u00e9s. Consid\u00e9rant entre autres le caract\u00e8re herm\u00e9tique associ\u00e9 \u00e0 la vie dans les r\u00e9serves, cela va prendre des gens sp\u00e9cialis\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3418927\" data-originallang=\"fr\">Lorsque j'ai eu une rencontre avec les repr\u00e9sentants des Affaires indiennes pour discuter justement de ce projet de loi, ils m'ont indiqu\u00e9 que ce serait finalement la GRC qui devrait faire enqu\u00eate dans les r\u00e9serves et qui devrait \u00eatre charg\u00e9e de retracer ceux qui commettent des exactions. Sachant pertinemment que la GRC est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bord\u00e9e et que c'est un domaine assez sp\u00e9cialis\u00e9 avec l'herm\u00e9tisme qui pr\u00e9vaut dans les r\u00e9serves indiennes, je pense humblement que la GRC va devoir recevoir des fonds suppl\u00e9mentaires et que certains effectifs vont devoir \u00eatre assign\u00e9s de fa\u00e7on exclusive \u00e0 cette mati\u00e8re-l\u00e0, non seulement pour les \u00e9lections dans les r\u00e9serves, mais aussi pour les exactions sur le plan \u00e9conomique au sens large, car il y en a.</p>\n<p data-HoCid=\"3418928\" data-originallang=\"fr\">La succession de mesures l\u00e9gislatives \u00e9bauch\u00e9es et instaur\u00e9es de mani\u00e8re unilat\u00e9rale par ce gouvernement au cours de ce pr\u00e9sent mandat laisse transpara\u00eetre l'importance accord\u00e9e \u00e0 l'implication et \u00e0 l'apport citoyen au processus d\u00e9mocratique se devant de pr\u00e9valoir au pays. Je vais en dire l'importance. En fait, l'affirmation citoyenne, du c\u00f4t\u00e9 des Indiens ou de celui de l'ensemble des citoyens canadiens, est vue \u00e0 titre de frein d'expansion \u00e9conomique. C'est la raison pour laquelle les conservateurs, \u00e0 l'heure actuelle, prennent tous les moyens d\u00e9tourn\u00e9s pour s'assurer que la population ne sera finalement pas sond\u00e9e. Lorsqu'on consulte les gens, il y a possibilit\u00e9 de donner son assentiment, mais \u00e9galement de s'opposer \u00e0 un projet. Je sais pertinemment que les conservateurs craignent l'opposition citoyenne et la mobilisation citoyenne plus que tout autre chose. C'est la raison pour laquelle, aucun effort n'est investi au recensement pour v\u00e9ritablement aller chercher l'opinion de la population. </p>\n<p data-HoCid=\"3418929\" data-originallang=\"fr\">C'est le m\u00eame type de raisonnement qui est applicable \u00e0 l'\u00e9gard des question aborig\u00e8nes, parce que l'affirmation aborig\u00e8ne est per\u00e7ue comme un frein \u00e0 l'expansion \u00e9conomique. Or c'est d\u00e9plorable et hautement r\u00e9pr\u00e9hensible. Ce n'est pas l'affirmation citoyenne mais plut\u00f4t l'absence de transparence qui est r\u00e9ellement un frein \u00e0 l'expansion \u00e9conomique. Si les gens \u00e9taient transparents, il n'y aurait aucune r\u00e9ticence \u00e0 aller consulter la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3418930\" data-originallang=\"fr\">Bien que le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude pr\u00e9voie la codification des d\u00e9lits et p\u00e9nalit\u00e9s permettant de porter des accusations et d'imposer des sanctions pour toute activit\u00e9 frauduleuse li\u00e9e \u00e0 des \u00e9lections, mes \u00e9changes avec les divers intervenants et l\u00e9gistes \u2014 il y en a beaucoup \u2014 au dossier pr\u00eachent par impr\u00e9cision quant \u00e0 l'entit\u00e9 qui disposera du pouvoir d'enqu\u00eate et de la port\u00e9e r\u00e9elle du pouvoir coercitif qui sera alors exerc\u00e9. On m'a bri\u00e8vement dit que les instances judiciaires pourraient entendre ce dossier en premi\u00e8re instance, mais il va falloir des mesures plus conviviales qui s'ouvrent de fa\u00e7on plus ouverte aux Premi\u00e8res Nations. Surtout consid\u00e9rant les probl\u00e8mes sur le plan de l'alphab\u00e9tisme tels que je les con\u00e7ois et les vois sur une base quotidienne dans ma propre communaut\u00e9, il va falloir des mesures plus conviviales, pour que les citoyens viennent enfin d\u00e9poser leurs impressions et d\u00e9noncer les exactions.</p>\n<p data-HoCid=\"3418931\" data-originallang=\"fr\">C'est une charge d'enqu\u00eate d'envergure. Toujours pour reprendre mes propres propos, il va falloir investir des fonds substantiels. Si on veut ultimement que la GRC enqu\u00eate dans ce cas-ci, il va falloir assigner des effectifs de fa\u00e7on exclusive.</p>\n<p data-HoCid=\"3418932\" data-originallang=\"fr\">Enfin, bien que le texte de loi projet\u00e9 aborde certains \u00e9l\u00e9ments sous-entendant l'am\u00e9lioration du syst\u00e8me \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations, il n'aborde pas de front la Loi sur les Indiens. Les dispositions envisag\u00e9es permettent au ministre de d\u00e9terminer l'avenir d'une bande sans consultation, pour faire changement, ce qui va \u00e0 l'encontre du principe de l'autonomie gouvernementale.</p>\n<p data-HoCid=\"3418933\" data-originallang=\"fr\">Sur ce, je laisse la Chambre dig\u00e9rer le tout.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418914\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, to begin, I would like to say that I will be sharing my time with the member for <a data-HoCid=\"170457\" href=\"/politicians/brian-masse/\" title=\"Brian Masse\">Windsor West</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3418915\" data-originallang=\"fr\">We are looking at the election and term of office of chiefs and councillors of certain first nations, with emphasis on the word \u201ccertain\u201d. I will be speaking to my own reality at the 52nd parallel and that of the five Innu and Naskapi communities in my riding.</p>\n<p data-HoCid=\"3418916\" data-originallang=\"fr\">A debate on the election and term of office of chiefs and councillors of certain first nations is an appropriate time for sharing realities that Canadians still know nothing about. I should say that it was honourable of the government to include the notion of corrupt practice in connection with elections when drafting this bill. It gives us an opportunity to discuss the notions of influence peddling, lobbying, conflict of interest and financial wrongdoing. I will therefore be making reference to those notions.</p>\n<p data-HoCid=\"3418917\" data-originallang=\"fr\">Over the past two years of my current term, I have shared with Canadians some realities that are far too often ignored. The truth is that the national media and the media in general have an editorial policy that means that the public does not hear about certain first nations realities. One reason is that the issues are restricted to reserves, another is that there is an agenda dictating the kind of news that is reported about Indian reserves.</p>\n<p data-HoCid=\"3418918\" data-originallang=\"fr\">In my speech today, I will make Canadians aware of the financial and political wrongdoing that is found on certain reserves. More often than not, the key players involved are off the reserves and outside the clan dynamic. As always, I will speak to my own reality.</p>\n<p data-HoCid=\"3418919\" data-originallang=\"fr\">I have mentioned this many times before, but far too often, shysters lurk around Indian reserves, including all kinds of lawyers, professionals, anthropologists and all kinds of people claiming to be \u201cfirst nation specialists\u201d. This is seen most often on Indian reserves that are rich in natural resources, because resource extraction is a very lucrative business. In fact, keeping Indian reserves at a certain cultural, social and educational level allows the work to be done in obscurity and with impunity. That is why there is political interference during the election of the chief and councillors.</p>\n<p data-HoCid=\"3418920\" data-originallang=\"fr\">As a lawyer and a member of Parliament, my services have been requested many times over the past few years. People have told me about situations involving influence peddling and wrongdoing in connection with band council elections. My reputation as a whistleblower has probably reached certain isolated communities because I have had to deal with several dozen of these cases recently, including in my own community.</p>\n<p data-HoCid=\"3418921\" data-originallang=\"fr\">It seems there was some interference by mining companies during the last tribal election at home. Currently, at the 52nd parallel, \"extractivist\" measures are being introduced. In other words, natural resource extraction is perceived as the only driver of economic development. The mining companies and various lobbies are putting their pawns in place in the band councils. That is why some community members have gradually distanced themselves from democratic life on reserve and even nationally.</p>\n<p data-HoCid=\"3418922\" data-originallang=\"fr\">People in the communities are disillusioned, and voter turnout for democratic elections on reserves is very low. I proved that wrong when I was elected, since 4,000 Indians voted for me. Many of them had never voted before. I had to get out there. People likely felt I had integrity because of my reputation and my youth. That is why people voted for me, and I think I represent them well here.</p>\n<p data-HoCid=\"3418923\" data-originallang=\"fr\">Although the situations I have repeatedly denounced in my speeches are not generalized, I will focus on my own reality and talk about the reserves in my riding. Because I saw these issues come up in both my legal and political experience, I would like to talk about the harmful socio-political effect they can have on tribal life.</p>\n<p data-HoCid=\"3418924\" data-originallang=\"fr\">I said that first nations members have no interest in or choose not to participate in democratic measures. The Conservatives often say that they conducted a consultation and that only 15 people showed up. I have heard that a lot. Even before the Conservatives that was often the easy answer. They would say that very few Indians showed up, so why should they invest all that money to go meet 15 people?</p>\n<p data-HoCid=\"3418925\" data-originallang=\"fr\">That is the reality. Few people show up because they are disillusioned. Some people have gradually become disinterested as a result of repeated abuse over generations, wrongdoing and the lack of transparency in tribal politics. It exists in Canada too; we preach by example. </p>\n<p data-HoCid=\"3418926\" data-originallang=\"fr\">Although this bill contains some interesting measures, we also need an independent process to investigate, challenge and question the government's tribal measures. This will require investigative powers and the necessary personnel. Since reserves tend to be tough to penetrate, this will take some specialized individuals.</p>\n<p data-HoCid=\"3418927\" data-originallang=\"fr\"> When I met with Indian Affairs officials to discuss this bill, they told me that, ultimately, it would be up to the RCMP to conduct investigations on the reserves and to track down those who commit abuses. Knowing full well that the RCMP is already overstretched and that this is a rather specialized field because of the closed nature of Indian reserves, it is my humble opinion that the RCMP will have to be granted supplementary funding and that some staff will have to be assigned exclusively to this matter, not only for elections on reserves, but also for economic abuses in the broader sense, because there are some.</p>\n<p data-HoCid=\"3418928\" data-originallang=\"fr\"> The succession of statutory measures drafted and unilaterally introduced by this government during the current mandate shows how important it is for people to be involved in and contribute to the democratic process in this country. I am going to talk about the importance of that. In fact, citizen assertiveness, by Indians and Canadian citizens as a whole, is viewed as a barrier to economic expansion. That is why the Conservatives are currently taking every back-door measure possible to ensure that the public is ultimately not consulted. When you consult people, they have the opportunity to agree with a project or to oppose it. I am well aware that the Conservatives fear public opposition and mobilization more than anything else. That is why no effort has been put into the census to truly seek the public's opinion.</p>\n<p data-HoCid=\"3418929\" data-originallang=\"fr\"> The same type of reasoning applies to aboriginal issues because aboriginal assertiveness is also perceived as a barrier to economic expansion. That is deplorable and utterly reprehensible. The true barrier to economic expansion is not citizen assertiveness, but rather a lack of transparency. If people were transparent, there would be no reluctance to consult the public.</p>\n<p data-HoCid=\"3418930\" data-originallang=\"fr\"> Although the bill before us provides for the codification of offences and penalties under which charges may be laid and penalties imposed for any fraudulent activity related to elections, it is apparent from my discussions with the various stakeholders and legal experts in this matter\u2014and there are a lot of them\u2014that they are unclear about what entity will have investigative authority and about the actual scope of the coercive power that will then be exercised. I was briefly told that the courts could hear this matter at trial, but more user-friendly measures that are more tailored to first nations will be necessary. More user-friendly measures will be needed so that people can finally share their opinions and speak out against the abuses, particularly given the literacy problems as I understand them and see them on a daily basis in my community.</p>\n<p data-HoCid=\"3418931\" data-originallang=\"fr\"> This is a major investigative task. At the risk of repeating myself, substantial funding will have to be allocated. Staff will have to be assigned exclusively to this case if we ultimately want the RCMP to investigate it.</p>\n<p data-HoCid=\"3418932\" data-originallang=\"fr\"> Lastly, although the bill addresses certain aspects in a way that suggests an improvement in the first nations electoral system, it does not directly address the Indian Act. Under the proposed provisions, the minister would be able to determine the future of a band without consultation, for a change, which violates the principle of self-government.</p>\n<p data-HoCid=\"3418933\" data-originallang=\"fr\"> I will now let the House absorb all that.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 12:40:00", "source_id": "8084969", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4059/", "procedural": false}