{"attribution": {"fr": "M. Justin Trudeau (Papineau, Lib.)", "en": "Mr. Justin Trudeau (Papineau, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/justin-trudeau/", "url": "/debates/2013/6/17/justin-trudeau-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419203\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la confiance des Canadiens dans les titulaires de charge publique a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par l'ouverture d'une enqu\u00eate criminelle concernant le propre bureau du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3419204\" data-originallang=\"en\">Ce n'est qu'en relevant le niveau d'ouverture et de transparence que nous pourrons commencer \u00e0 r\u00e9tablir la confiance du public dans nos institutions publiques. </p>\n<p data-HoCid=\"3419205\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement va-t-il choisir la transparence au lieu du secret? Va-t-il rendre publique une copie du ch\u00e8que de 90 000 $ libell\u00e9 \u00e0 l'ordre de Mike Duffy par le chef de cabinet du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419203\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canadians' confidence in our public office-holders has been shaken by the opening of a criminal investigation into the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s own office.</p>\n<p data-HoCid=\"3419204\" data-originallang=\"en\"> By raising the bar on openness and transparency, we can begin to restore confidence in our public institutions.</p>\n<p data-HoCid=\"3419205\" data-originallang=\"en\">Will the government choose transparency over secrecy? Will it publicly release a copy of the $90,000 cheque written by the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s chief of staff to Mike Duffy?</p>"}, "h2": {"fr": "L'\u00e9thique", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:25:00", "source_id": "8085416", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1211/", "procedural": false}