{"attribution": {"fr": "M. Kevin Lamoureux (Winnipeg-Nord, Lib.)", "en": "Mr. Kevin Lamoureux (Winnipeg North, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/kevin-lamoureux/", "url": "/debates/2013/6/17/kevin-lamoureux-4/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420131\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nos mus\u00e9es nationaux rev\u00eatent une importance cruciale; tous les Canadiens s'entendent l\u00e0-dessus. En fait, Winnipeg accueillera son premier mus\u00e9e national, le Mus\u00e9e canadien des droits de la personne. Nous pr\u00e9voyons que ce merveilleux mus\u00e9e de calibre mondial ouvrira ses portes \u00e0 Winnipeg bient\u00f4t, dans un an ou un an et demi. Nous devons cela \u00e0 Paul Martin, Reg Alcock et d'autres, et en particulier \u00e0 la famille Asper, qui a jou\u00e9 un r\u00f4le de premier plan pour s'assurer que l'on puisse b\u00e9n\u00e9ficier de la pr\u00e9sence de mus\u00e9es nationaux dynamiques \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la capitale nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3420132\" data-originallang=\"en\">Je sais que je m'\u00e9carte quelque peu du sujet, mais il est n\u00e9cessaire d'affirmer l'importance que rev\u00eatent les mus\u00e9es nationaux aux yeux des Canadiens. J'aimerais que le d\u00e9put\u00e9 r\u00e9agisse \u00e0 l'implantation \u00e0 Winnipeg du dernier-n\u00e9 de nos mus\u00e9es. C'est une r\u00e9alisation qui remplit de fiert\u00e9 les Manitobains. Ils sont fiers des artisans de cette r\u00e9alisation et du fait que Winnipeg soit l'h\u00f4te de ce mus\u00e9e national de calibre mondial.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420131\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our national museums are of critical importance, which Canadians will acknowledge. Winnipeg, in fact, is going to be getting its first national museum, the Canadian Museum for Human Rights. We are anticipating that this wonderful world-class museum will be coming to Winnipeg relatively soon, in the next year or maybe a year and a bit. It goes back to Paul Martin, Reg Alcock and others, and in particular, the Asper family, who played a critical role in ensuring that the rest of Canada could benefit by having strong national museums outside of the national capital.</p>\n<p data-HoCid=\"3420132\" data-originallang=\"en\">I realize that this is a bit off topic, but it is important to recognize how important national museums are to all Canadians. I wonder if the member would like to comment on what will be our newest museum, which will be located in Winnipeg. It is something about which many Manitobans have a high sense of pride in terms of those who made it happen and in terms of being the city that will host this world-class national museum.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 20:00:00", "source_id": "8087207", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4032/", "procedural": false}