{"attribution": {"fr": "M. Kyle Seeback (Brampton-Ouest, PCC)", "en": "Mr. Kyle Seeback (Brampton West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kyle-seeback/", "url": "/debates/2013/6/17/kyle-seeback-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418988\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j\u2019aurais beaucoup aim\u00e9 disposer du plein temps de parole de 20 minutes pour parler de cette mesure l\u00e9gislative exceptionnelle, mais je me contenterai des six minutes qui nous restent aujourd\u2019hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3418989\" data-originallang=\"en\">C\u2019est un autre excellent projet de loi. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations</a>, est une autre bonne mesure l\u00e9gislative traitant d\u2019un sujet qui int\u00e9resse les Canadiens des Premi\u00e8res Nations. C\u2019est un autre excellent projet de loi, tout comme celui sur l\u2019eau potable que nous avons r\u00e9cemment adopt\u00e9 \u00e0 la Chambre. Il fait suite \u00e0 d\u2019autres mesures r\u00e9cemment adopt\u00e9es, comme le projet de loi concernant la Premi\u00e8re Nation de Yale et celui qui a trait \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 la croissance dans le Nord. Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 toute une s\u00e9rie de mesures con\u00e7ues pour aider les Premi\u00e8res Nations \u00e0 progresser sur de nombreux fronts.</p>\n<p data-HoCid=\"3418990\" data-originallang=\"en\">Lorsqu\u2019on parle de cette mesure l\u00e9gislative particuli\u00e8re \u2014 la Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations \u2014, il est tr\u00e8s important de noter que, par d\u00e9finition, c\u2019est un projet de loi de la base. Pourquoi? Parce que ce sont deux groupes du pays qui en ont pris l\u2019initiative: l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs, qui cherchaient des moyens de modifier le processus \u00e9lectoral d\u00e9fini dans la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3418991\" data-originallang=\"en\"> Qu\u2019est-ce que cela signifie? Les deux organisations ont d\u00e9cid\u00e9 de tenir de vastes consultations sur la conception d\u2019un syst\u00e8me \u00e9lectoral pouvant aider les Premi\u00e8res Nations au chapitre de la gouvernance. Qu\u2019ont-elles fait? Je peux dire \u00e0 la Chambre qu\u2019elles ont tenu d\u2019intenses consultations avec les Premi\u00e8res Nations. Par exemple, entre janvier et mars 2010, le grand chef d\u2019alors, Ron Evans, a visit\u00e9 presque toutes les Premi\u00e8res Nations du Manitoba qui organisent leurs \u00e9lections conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur les Indiens. Il y en avait 37 \u00e0 ce moment. Il a tenu des s\u00e9ances d\u2019information avec les communaut\u00e9s en question pour d\u00e9terminer quelles dispositions elles aimeraient voir dans la loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3418992\" data-originallang=\"en\"> L\u2019Atlantic Policy Congress a suivi un processus similaire. Il a tenu des discussions du m\u00eame genre dans sa propre r\u00e9gion. Les responsables sont all\u00e9s successivement dans les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s pour parler aux chefs. Ils leur ont demand\u00e9 quels changements ils aimeraient voir dans le processus \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations dont les \u00e9lections sont r\u00e9gies par la Loi sur les Indiens. C\u2019est l\u2019aspect essentiel auquel nous devons penser lorsque nous consid\u00e9rons cette mesure l\u00e9gislative, qui constitue le r\u00e9sultat du travail que les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations ont elles-m\u00eames fait. Pour l\u2019essentiel, les dispositions du projet de loi ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es ou demand\u00e9es par les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3418993\" data-originallang=\"en\">Lorsque la premi\u00e8re s\u00e9rie de recommandations a \u00e9t\u00e9 mise au point, l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 participer ensemble \u00e0 un effort national d\u2019engagement destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter leurs recommandations aux Premi\u00e8res Nations du pays. Le grand chef d\u2019alors, Ron Evans, avait tenu des r\u00e9unions avec les organisations des Premi\u00e8res Nations de la Saskatchewan, de l\u2019Alberta et de la Colombie-Britannique. Il a aussi \u00e9crit \u00e0 tous les chefs et \u00e0 tous les conseils \u00e9lus en vertu de la Loi sur les Indiens. Compte tenu de la nature de ces consultations et des nombreux apports qu\u2019elles ont suscit\u00e9s, on peut vraiment dire que la consultation a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement vaste.</p>\n<p data-HoCid=\"3418994\" data-originallang=\"en\">L\u2019autre aspect important \u00e0 retenir lorsqu\u2019on parle de ce projet de loi, c\u2019est le fait qu\u2019il est \u00e0 participation facultative. La diff\u00e9rence entre ce projet de loi et les autres mesures l\u00e9gislatives c'est que dans ce cas-ci les Premi\u00e8res Nations peuvent choisir de s\u2019en pr\u00e9valoir ou non. Compte tenu de l\u2019importance des consultations qui ont eu lieu aupr\u00e8s des communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations et du fait que la participation est facultative, je peux dire qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une mesure l\u00e9gislative exceptionnelle qui sera tr\u00e8s avantageuse pour les communaut\u00e9s qui y adh\u00e9reront.</p>\n<p data-HoCid=\"3418995\" data-originallang=\"en\">Bien s\u00fbr, l\u2019une des questions examin\u00e9es \u00e9tait le passage d\u2019un mandat de deux ans \u00e0 un mandat de quatre ans. Cette prolongation est tr\u00e8s sens\u00e9e. Ici, \u00e0 la Chambre des communes, en cas de gouvernement majoritaire, nous avons des \u00e9lections tous les quatre ans. Dans le cas des communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations qui tiennent des \u00e9lections en vertu de la Loi sur les Indiens, le mandat des \u00e9lus n\u2019est que de deux ans. On peut facilement imaginer toutes les choses qu\u2019il deviendrait difficile de faire dans un horizon de deux ans par rapport \u00e0 un horizon de quatre ans. Il est beaucoup plus difficile pour les responsables des Premi\u00e8res Nations de faire des plans \u00e0 long terme qui sont tellement n\u00e9cessaires pour une bonne gouvernance parce que les \u00e9lections reviennent tellement vite qu'ils doivent s'occuper de leur r\u00e9\u00e9lection.</p>\n<p data-HoCid=\"3418996\" data-originallang=\"en\">Ce sera un important pas en avant pour les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. Le projet de loi leur permettra aussi d\u2019avoir un nouveau r\u00e9gime \u00e9lectoral moderne et transparent. Pourquoi est-ce important? Il faut consid\u00e9rer ce dont on a besoin, c\u2019est-\u00e0-dire une bonne gouvernance et de bonnes \u00e9lections. Avec ces ingr\u00e9dients, les communaut\u00e9s seront plus fortes. Les Premi\u00e8res Nations auront une meilleure id\u00e9e de la fa\u00e7on dont les communaut\u00e9s sont gouvern\u00e9es et sauront \u00e0 quel moment les \u00e9lections auront lieu. \u00c0 mon avis, cela augmentera la responsabilit\u00e9 et la transparence.</p>\n<p data-HoCid=\"3418997\" data-originallang=\"en\">J\u2019aurais bien voulu avoir plus de temps. J\u2019esp\u00e8re que j\u2019aurai l\u2019occasion de parler \u00e0 nouveau de ce projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418988\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would love to have a full 20 minutes to talk about this exceptional piece of legislation, but I will accept the six minutes we have left here today.</p>\n<p data-HoCid=\"3418989\" data-originallang=\"en\">This is another great bill. Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, the first nations elections act</a>, is another great piece of legislation on an issue that concerns first nations Canadians. It is another great bill, much like the bill for safe drinking water we recently passed in the House. It goes back to things such as Yale, which was recently passed by the House, and the northern jobs and growth act. We have brought forward a suite of legislation designed to assist first nations in moving forward on many fronts. </p>\n<p data-HoCid=\"3418990\" data-originallang=\"en\">When we talk about this particular piece of legislation, the first nations elections act, it is very important to note that this is, by definition, truly a grassroots bill. Why would I say that? It is because it was actually initiated and brought forward by two groups in this country: the AMC and the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs. They were looking at ways to reform the election process as it exists under the Indian Act. </p>\n<p data-HoCid=\"3418991\" data-originallang=\"en\">What does that mean? They decided that they wanted to have a broad-based and significant consultation on how we could design some electoral reforms that would assist first nations in their governance. What did they do? I can tell the House that they had extensive consultations with first nations. For example, between January and March 2010, then-grand chief Ron Evans travelled to almost every first nation in Manitoba that holds elections under the Indian Act. At the time, there were 37. He held engagement sessions with these communities to find out the kinds of things they would like to see in this legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3418992\" data-originallang=\"en\">A similar format was followed by the Atlantic Policy Congress. They had the same kinds of discussions in their own region. They went from community to community and spoke to chiefs. They asked what they would like to see to reform elections for first nations that have their elections governed by the Indian Act. That is the critical thing we have to look at when we look at this particular piece of legislation. This has been driven by first nations communities themselves. By far, the vast majority of the things in this piece of legislation are things brought forward and asked for by first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3418993\" data-originallang=\"en\">When the first set of recommendations came forward, the AMC and the APC were asked to partner on a national engagement effort to present their recommendations to first nations across the country. Then-grand chief Ron Evans met with first nations organizations in Saskatchewan, Alberta and British Columbia. He also wrote to every chief and council in Canada elected under the Indian Act. When we talk about the kind of input and consultation that took place with respect to this particular piece of legislation, we can see that this is an enormous amount of consultation.</p>\n<p data-HoCid=\"3418994\" data-originallang=\"en\">The other thing that is important when we talk about this particular piece of legislation is that it is opt-in legislation. The difference between that and another piece of legislation is that first nations communities can choose if they want to opt in to this particular piece of legislation. When we combine the fact that it is opt-in legislation with the fact that there was extensive consultation with first nations communities, I can say that this is an exceptional piece of legislation that is going to do a lot of good for first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3418995\" data-originallang=\"en\">Of course, one of the things they looked at in the legislation was moving the election from every two years to every four years. That just makes sense. Here in the House of Commons, when there is a majority government, there is an election around every four years. For first nations communities that have their elections operate under the Indian Act, it is every two years. We can think about the kinds of things that become difficult when we look at a two-year horizon versus a four-year horizon. It is much more difficult for them to make some of those longer-term plans that are so necessary for good governance, because they end up in a cycle of having another election so soon after the previous one and they need to start thinking about re-election.</p>\n<p data-HoCid=\"3418996\" data-originallang=\"en\">This will be a significant step forward for first nations communities. It will also allow a new, modern and transparent electoral regime for first nations. Why is that important? One has to look at the things one needs, which are good governance and good elections. That will lead to stronger communities. First nations will have a better sense of how their communities will be governed and they will know when elections will take place. It will, in my view, increase accountability and transparency.</p>\n<p data-HoCid=\"3418997\" data-originallang=\"en\">I wish I had more time and look forward to perhaps speaking to this legislation in the future.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 13:10:00", "source_id": "8085068", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4074/", "procedural": false}