{"attribution": {"fr": "L'hon. Laurie Hawn (Edmonton-Centre, PCC)", "en": "Hon. Laurie Hawn (Edmonton Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/laurie-hawn/", "url": "/debates/2013/6/17/laurie-hawn-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418906\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il y a quelques points qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9s et qui, selon moi, sont essentiels, soit l\u2019approche facultative et le caract\u00e8re progressif, par opposition \u00e0 un changement radical.</p>\n<p data-HoCid=\"3418907\" data-originallang=\"en\">J\u2019aimerais demander \u00e0 mon coll\u00e8gue si l\u2019exemple donn\u00e9 par des Premi\u00e8res Nations progressistes et pr\u00eates \u00e0 s\u2019engager ne pourrait pas s\u2019av\u00e9rer efficace aupr\u00e8s de celles qui sont peut-\u00eatre moins enthousiastes ou moins progressistes. Un tel exemple pourrait donner de l'\u00e9lan \u00e0 un processus qui commencerait progressivement. Les choses pourraient s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019exemple des Premi\u00e8res Nations qui sont plus ouvertes et plus dispos\u00e9es \u00e0 adopter le programme.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418906\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, a few things that have come up that I think are key are the willingness to opt in and the incremental versus do-it-all-now approach.</p>\n<p data-HoCid=\"3418907\" data-originallang=\"en\">I would ask my colleague about the power of the example that might be set by willing and progressive first nations to those who are not quite so enthusiastic or perhaps not so progressive. Such an example could speed up the process that may start as incremental. It might pick up speed if there were good examples presented by those who are willing and progressive enough to adopt this program.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 12:40:00", "source_id": "8084942", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/441/", "procedural": false}