{"attribution": {"fr": "Mme Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NPD)", "en": "Ms. Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/laurin-liu/", "url": "/debates/2013/6/17/laurin-liu-5/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420137\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse de prendre la parole aujourd'hui \u00e0 propos du projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, visant \u00e0 modifier le nom et le mandat du Mus\u00e9e canadien des civilisations afin de constituer le Mus\u00e9e canadien de l'histoire. </p>\n<p data-HoCid=\"3420138\" data-originallang=\"fr\">Afin d'exprimer notre ferme opposition \u00e0 ce projet de loi, j'aimerais d'abord rappeler que cette initiative fait partie d'un projet plus large des conservateurs visant \u00e0 promouvoir certains symboles qui leur sont chers: la monarchie, les valeurs militaires, la c\u00e9l\u00e9bration d\u00e9mesur\u00e9e d'anciennes guerres et autres. </p>\n<p data-HoCid=\"3420139\" data-originallang=\"fr\">Il faut noter aussi que leur version de l'histoire canadienne n\u00e9glige l'histoire importante des femmes, des Premi\u00e8res Nations et d'autres histoires qui font partie aussi de notre histoire nationale. </p>\n<p data-HoCid=\"3420140\" data-originallang=\"fr\">En fait, nous assistons pr\u00e9sentement \u00e0 une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de r\u00e9\u00e9crire l'identit\u00e9 canadienne. En ce sens, je suis parfaitement d'accord avec l'Association canadienne des professeures et professeurs d'universit\u00e9 qui estime que: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420141\" data-originallang=\"fr\"> [...] [cette initiative] s\u2019ins\u00e8re dans une tendance \u00e0 red\u00e9finir l\u2019histoire \u00e0 des fins politiques. [...] le gouvernement se sert de nouveau de l\u2019histoire pour imposer son id\u00e9ologie politique \u2014 en d\u00e9terminant quels sont les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis de notre pass\u00e9 qu\u2019il est loisible de financer et de promouvoir. Il s\u2019agit d\u2019une utilisation parfaitement inappropri\u00e9e de nos institutions culturelles nationales, qui devraient \u00eatre soustraites \u00e0 toute propagande politique et encadr\u00e9es par de rigoureuses normes professionnelles. Notre pass\u00e9 n\u2019a pas \u00e0 devenir le joujou d\u2019un parti politique. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420142\" data-originallang=\"fr\">Le premier directeur du Mus\u00e9e des civilisations, George MacDonald, a d'ailleurs vivement d\u00e9nonc\u00e9 le changement de nom et de mandat du mus\u00e9e. Pour lui, \u00e7a fait partie de l'exercice pour imposer l'image de marque conservatrice. Selon lui, dans la communaut\u00e9 mus\u00e9ale, personne ne parlait du besoin d'avoir un mus\u00e9e d'histoire plut\u00f4t que des civilisations. </p>\n<p data-HoCid=\"3420143\" data-originallang=\"fr\">De m\u00eame, l'ancien pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral du mus\u00e9e, Victor Rabinovitch, a d\u00e9plor\u00e9 que le nom \u00ab Mus\u00e9e canadien des civilisations \u00bb soit abandonn\u00e9. Selon lui, il s'agit de la marque ayant connu le plus de succ\u00e8s dans le domaine des mus\u00e9es canadiens. Il a dit que c'\u00e9tait une marque connue et respect\u00e9e de par le monde. J'ajouterais qu'abandonner le nom de \u00ab Mus\u00e9e canadien des civilisations \u00bb, c'est aussi ridicule que d'abandonner la marque de commerce \u00ab Radio-Canada \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3420144\" data-originallang=\"fr\">En plus de changer le nom du Mus\u00e9e canadien des civilisations, le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> contient plusieurs amendements inqui\u00e9tants \u00e0 la mission de l'organisation. Par exemple, finie la vocation internationale du mus\u00e9e. Plut\u00f4t que d'oeuvrer dans l'ensemble du Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger, il ne visera que les Canadiens, d\u00e9barrassant ainsi le mus\u00e9e de son mandat de partager notre histoire avec le monde. </p>\n<p data-HoCid=\"3420145\" data-originallang=\"fr\">En fait, c'est tr\u00e8s repr\u00e9sentatif du r\u00e8gne des conservateurs. Depuis qu'ils sont au pouvoir, nous savons que le Canada n'a cess\u00e9 de perdre de l'influence sur la sc\u00e8ne internationale: on ne cherche plus \u00e0 obtenir de si\u00e8ge au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, le mandat international de Radio-Canada a \u00e9t\u00e9 charcut\u00e9 et le Canada n'a plus aucune cr\u00e9dibilit\u00e9 en mati\u00e8re de lutte contre les changements climatiques. Je pourrais continuer.</p>\n<p data-HoCid=\"3420146\" data-originallang=\"fr\"> Malheureusement, sous la gouverne du Parti conservateur, le Canada est devenu la ris\u00e9e de la communaut\u00e9 internationale et il n\u00e9glige le r\u00f4le important que la culture joue dans la diplomatie canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3420147\" data-originallang=\"fr\">Par ailleurs, on note que le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> propose de r\u00e9organiser les fonctions visant \u00e0 \u00e9tablir et \u00e0 maintenir une collection d'objets pour la recherche et pour la post\u00e9rit\u00e9. Dor\u00e9navant, la recherche et les collections seront directement subordonn\u00e9es \u00e0 la planification des expositions, plut\u00f4t que d'\u00eatre fond\u00e9es sur le travail et les priorit\u00e9s des mus\u00e9ologues.</p>\n<p data-HoCid=\"3420148\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, le probl\u00e8me le plus important du projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, c'est qu'il prescrit une approche mus\u00e9ologique minimaliste bas\u00e9e sur les \u00e9v\u00e9nements, les exp\u00e9riences, les personnes et les objets. Il s'agit d'une d\u00e9cision normalement laiss\u00e9e aux professionnels de la mus\u00e9ologie, et un d\u00e9bat qui est habituellement celui des historiens et des milieux universitaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3420149\" data-originallang=\"fr\">Je trouve inqui\u00e9tant et d\u00e9plorable que le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien </a> se mette les deux mains dans les choix mus\u00e9ologiques. D'une part, parce que le politique n'a pas d'affaire dans la mus\u00e9ologie et, d'autre part, avant de penser \u00e0 donner des le\u00e7ons d'histoire aux Qu\u00e9b\u00e9cois, les conservateurs devraient commencer par apprendre l'histoire du Qu\u00e9bec. </p>\n<p data-HoCid=\"3420150\" data-originallang=\"fr\">Je pense notamment au <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> qui, de passage \u00e0 <em>Tout le monde en parle</em>, n'a pas \u00e9t\u00e9 capable d'identifier Guy Lalibert\u00e9, F\u00e9lix Leclerc et Robert Lepage!</p>\n<p data-HoCid=\"3420151\" data-originallang=\"fr\">Je trouve d\u00e9solant que les expositions sur les cultures et les civilisations auront dor\u00e9navant un r\u00f4le secondaire. Le mus\u00e9e portait un int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 pour la compr\u00e9hension des cultures et de diverses civilisations. On y traitait, par exemple, du vaudou ha\u00eftien et de l'\u00c9gypte ancienne. Maintes expositions ont voyag\u00e9 et fait la r\u00e9putation internationale du Mus\u00e9e canadien des civilisations. Ces expositions sont d'ailleurs une importante source de visiteurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3420152\" data-originallang=\"fr\">En recentrant le mandat du mus\u00e9e sur le Canada, on risque une baisse de l'achalandage et on perd assur\u00e9ment une richesse culturelle. </p>\n<p data-HoCid=\"3420153\" data-originallang=\"fr\">Comme le dit le Dr Lorne Holyoak, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d'anthropologie:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420154\" data-originallang=\"fr\"> Vous prenez une Rolls-Royce, et vous retirez le toit et la banquette arri\u00e8re pour pouvoir la convertir en camionnette. Les Canadiens m\u00e9ritent un excellent mus\u00e9e canadien de l'histoire, et la Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d'anthropologie est en faveur de la cr\u00e9ation d'un mus\u00e9e canadien d'histoire, mais nous ne sommes pas en faveur de le vider de sa substance \u2014 comme on l'a d\u00e9j\u00e0 dit \u2014 le joyau de notre collection de mus\u00e9es. Il s'agirait d'une erreur lourde de cons\u00e9quences \u00e0 long terme. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420155\" data-originallang=\"fr\">Par ailleurs, je note avec appr\u00e9hension que le gouvernement annonce la tenue d'activit\u00e9s de financement afin de solliciter l'appui du secteur priv\u00e9. \u00c0 priori, je n'ai rien contre le secteur priv\u00e9. Je crains simplement qu'il ne dicte le contenu des expositions. </p>\n<p data-HoCid=\"3420156\" data-originallang=\"fr\">D'ailleurs, nous avons assist\u00e9 dans les derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 certains d\u00e9rapages dans les mus\u00e9es f\u00e9d\u00e9raux. Je pense notamment au Mus\u00e9e canadien de la nature, o\u00f9 la quasi-totalit\u00e9 des salles d'exposition ont \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9es par des entreprises du secteur p\u00e9trolier apr\u00e8s qu'un ex-cadre de Talisman Energy ait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au conseil d'administration du mus\u00e9e. C'est assez ridicule. On se rappellera aussi du Mus\u00e9e des sciences et de la technologie du Canada qui avait modifi\u00e9 une exposition \u00e0 la suite des pressions d'une entreprise mini\u00e8re qui commanditait l'exposition. </p>\n<p data-HoCid=\"3420157\" data-originallang=\"fr\">Dans le cas du Mus\u00e9e canadien des civilisations, la documentation historique et archivistique joue un r\u00f4le important dans la d\u00e9termination de droits \u00e9conomiques, notamment ceux des Premi\u00e8res Nations, et sa pr\u00e9sentation ne doit pas \u00eatre sujette \u00e0 des pressions d'ordre commercial. </p>\n<p data-HoCid=\"3420158\" data-originallang=\"fr\">En r\u00e9sum\u00e9, le financement priv\u00e9 est utile au d\u00e9veloppement des mus\u00e9es, mais je vois mal comment on peut garantir que les commanditaires priv\u00e9s n'influenceront pas les contenus. </p>\n<p data-HoCid=\"3420159\" data-originallang=\"fr\">Pendant que les conservateurs s'emploient \u00e0 remodeler le Mus\u00e9e canadien des civilisations afin de nous passer leur propagande, je d\u00e9plore qu'ils s'attaquent \u00e0 d'autres institutions importantes gardiennes de notre m\u00e9moire collective. Je pense notamment aux compressions \u00e0 Biblioth\u00e8que et Archives Canada, o\u00f9 plus de 50 % du personnel affect\u00e9 \u00e0 la num\u00e9risation a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied. Je pense aussi \u00e0 la diminution des effectifs responsables de la pr\u00e9servation et de la conservation des documents, ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9duction du pr\u00eat entre biblioth\u00e8ques, qui permettait \u00e0 tous les Canadiens d'acc\u00e9der aux collections de leur biblioth\u00e8que nationale. </p>\n<p data-HoCid=\"3420160\" data-originallang=\"fr\">On pourrait aussi parler des 29 millions de dollars qui ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s en 2012 \u00e0 Parcs Canada. Parcs Canada est un v\u00e9hicule important de notre conscience historique. En effet, cet organisme g\u00e8re 167 sites historiques nationaux au Canada. \u00c0 la suite des compressions des derni\u00e8res ann\u00e9es, plus de 80 % des arch\u00e9ologues et conservateurs de Parcs Canada ont perdu leur emploi. </p>\n<p data-HoCid=\"3420161\" data-originallang=\"fr\">Ma coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170575\" href=\"/politicians/annick-papillon/\" title=\"Annick Papillon\">Qu\u00e9bec</a> a d'ailleurs d\u00e9montr\u00e9 avec \u00e9loquence l'effet de ces compressions sur le Qu\u00e9bec et ses r\u00e9gions, alors que l'on a appris que la majorit\u00e9 des activit\u00e9s du centre de services de Qu\u00e9bec seraient regroup\u00e9es \u00e0 Ottawa. Laurence Ferland, ex-pr\u00e9sidente de l'Association des \u00e9tudiants en arch\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 Laval, a fait valoir qu'en plus de nuire \u00e0 la recherche universitaire \u00e0 Qu\u00e9bec, ces compressions vont affecter la pr\u00e9servation des monuments, ainsi que la transmission de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420162\" data-originallang=\"fr\">Quand je vois ces compressions toucher des institutions charg\u00e9es de mettre en valeur notre patrimoine, j'ai bien de la difficult\u00e9 \u00e0 croire le ministre quand il dit qu'il modifie le Mus\u00e9e canadien des civilisations pour am\u00e9liorer la diffusion de l'histoire canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3420163\" data-originallang=\"fr\">En r\u00e9sum\u00e9, nous nous opposons fermement \u00e0 ce projet de loi qui vise \u00e0 d\u00e9naturer le Mus\u00e9e canadien des civilisations \u00e0 des fins partisanes. Nous r\u00e9clamons le maintien du mandat actuel du mus\u00e9e. L'histoire canadienne doit avoir une vitrine et \u00eatre mise en valeur, mais c'est d\u00e9j\u00e0 le cas au Mus\u00e9e canadien des civilisations. On n'a pas besoin de changer la loi et la vocation du mus\u00e9e pour cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3420164\" data-originallang=\"fr\">Nous croyons aussi que la t\u00e2che de d\u00e9finir le contenu du Mus\u00e9e canadien des civilisations doit \u00eatre laiss\u00e9e aux professionnels de la mus\u00e9ologie et non aux politiciens.</p>\n<p data-HoCid=\"3420165\" data-originallang=\"fr\"> Finalement, le gouvernement doit cesser de mettre la hache dans ce qui alimente notre connaissance de l'histoire, en particulier la recherche archivistique et la protection des lieux historiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3420166\" data-originallang=\"fr\">Au lieu de d\u00e9penser des sommes importantes pour remanier le mandat du mus\u00e9e, le gouvernement aurait mieux fait d'investir dans un projet pancanadien de pr\u00e9servation de l'histoire canadienne, des archives et des sites historiques, et qui soutient les petites institutions mus\u00e9ales, particuli\u00e8rement en vue du 150<sup>e</sup> anniversaire du Canada. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420137\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to rise today to speak to Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, the purpose of which is to change the name and mandate of the Canadian Museum of Civilization in order to establish the Canadian museum of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420138\" data-originallang=\"fr\">In order to express our strong opposition to this bill, I would like to begin by reminding the House that this initiative is part of the Conservatives' broader plan to promote certain symbols that they cherish: the monarchy, military values, excessive celebrations of long-ago wars, and so on.</p>\n<p data-HoCid=\"3420139\" data-originallang=\"fr\">It is also important to note that their version of Canadian history does not include the important history of women, first nations and other histories that are also part of our national history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420140\" data-originallang=\"fr\">Indeed, what we are seeing is a deliberate attempt to rewrite the Canadian identity. In that regard, I fully agree with the Canadian Association of University Teachers, whose position is as follows:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420141\" data-originallang=\"fr\"> ...[this initiative] fits into a pattern of politically motivated heritage policy...[it] reflects a new use of history to support the government's political agenda\u2014that is, the evocation of particular features of our past as worthy of official endorsement and promotion. This is a highly inappropriate use of our national cultural institutions, which should stand apart from any particular government agenda and should be run instead according to sound professional standards. Our past should not be a political plaything. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420142\" data-originallang=\"fr\">George MacDonald, the first director of the Canadian Museum of Civilization, has expressed strong opposition to changing the museum's name and mandate. He sees this as part of an attempt to impose the Conservative brand. According to him, no one in the museum community wanted a museum of history rather than a museum of civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3420143\" data-originallang=\"fr\">Similarly, another former director and CEO of the museum, Victor Rabinovitch, lamented the loss of the name Canadian Museum of Civilization. He described it as the most successful brand in the Canadian museums sector. He said it was a well-known brand that was respected by everyone. I would add that abandoning the name Canadian Museum of Civilization is as absurd as abandoning the brand Radio-Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3420144\" data-originallang=\"fr\"> In addition to changing the name of the Canadian Museum of Civilization, Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> contains a number of disturbing amendments to the organization\u2019s mission. For example, the international mandate of the museum will be a thing of the past. Rather than focusing on Canada and the rest of the world as a whole, the museum will concentrate solely on Canadians, thereby stripping the museum of its mandate to share our history with the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3420145\" data-originallang=\"fr\"> In fact, this example truly captures the essence of the Conservative brand. Since the Conservatives came into power, Canada has been on a downward spiral in terms of its influence on the world stage: Canada is no longer seeking a seat on the UN Security Council, the international mandate of CBC/Radio-Canada has been gutted and Canada no longer has a shred of credibility when it comes to combating climate change. The list goes on.</p>\n<p data-HoCid=\"3420146\" data-originallang=\"fr\"> Unfortunately, with the Conservative Party at the helm, Canada has become the laughing stock of the international community and is neglecting the important role that culture plays in Canadian diplomacy.</p>\n<p data-HoCid=\"3420147\" data-originallang=\"fr\"> Moreover, Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> proposes to reorganize the tasks of establishing and maintaining a collection of artifacts for research and posterity. From now on, rather than being based on the work and priorities of museum professionals, research and collections will take a backseat to exhibition planning.</p>\n<p data-HoCid=\"3420148\" data-originallang=\"fr\"> However, the most serious problem with <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> is that it prescribes a minimalist approach to the museum based on events, experiences, people and objects. This is a decision that would normally be left in the hands of museum professionals and subject to a debate among historians and the academic community.</p>\n<p data-HoCid=\"3420149\" data-originallang=\"fr\"> I find it worrisome and appalling that the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\"> Minister of Canadian Heritage</a> is riding roughshod over the choices of museum professionals. To begin with, politics has no business in museums and, secondly, before thinking about lecturing Quebeckers on history, the Conservatives should start by familiarizing themselves with the history of Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3420150\" data-originallang=\"fr\"> I am thinking particularly of the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> who, when he appeared on <em>Tout le monde en parle</em>, was unable to identify Guy Lalibert\u00e9, F\u00e9lix Leclerc and Robert Lepage.</p>\n<p data-HoCid=\"3420151\" data-originallang=\"fr\"> I think it is a shame that exhibitions on different cultures and civilizations will take a backseat in the future. The museum used to focus heavily on transmitting an understanding of various cultures and civilizations. The museum had exhibitions that varied from Haitian voodoo to ancient Egypt. Many exhibitions traveled and gave the Canadian Museum of Civilization its international reputation. Moreover, these exhibitions attracted a great many visitors.</p>\n<p data-HoCid=\"3420152\" data-originallang=\"fr\"> By refocusing the museum's mandate on Canada, the number of visitors could drop and we are definitely losing a cultural asset.</p>\n<p data-HoCid=\"3420153\" data-originallang=\"fr\">As Dr. Lorn Holyoak, president of the Canadian Anthropology Society said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420154\" data-originallang=\"fr\"> You\u2019re taking a Rolls-Royce, and you\u2019re chopping off the roof and tearing out the backseats so you can turn it into a pick-up truck. Canadians deserve an excellent Canadian history museum, and the Canadian Anthropology Society supports the creation of a museum of Canadian history, but we do not support the gutting of, as has already been said, the crown jewel in our collection of museums. It would be a terrible mistake with long-term consequences. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420155\" data-originallang=\"fr\">I note with some concern that the government has announced that there will be activities to solicit support from the private sector. I have nothing against the private sector. However, I am simply concerned that it will dictate the content of exhibits.</p>\n<p data-HoCid=\"3420156\" data-originallang=\"fr\">In recent years, some things have gotten out of hand in federal museums. I am referring mainly to the Canadian Museum of Nature, where almost all the exhibit halls were sponsored by oil companies after a former executive with Talisman Energy was appointed to the museum's board of directors. It is rather ridiculous. Members will also recall that the Canada Science and Technology Museum changed an exhibit as a result of pressure from a mining company that sponsored it.</p>\n<p data-HoCid=\"3420157\" data-originallang=\"fr\">In the case of the Canadian Museum of Civilization, the historical and archival documentation plays an important role in determining economic rights, particularly of first nations, and it must not be subject to pressure based on commercial interests.</p>\n<p data-HoCid=\"3420158\" data-originallang=\"fr\">To sum up, private funding can help museum development, but I have difficulty understanding how we can ensure that private sponsors will not influence the content.</p>\n<p data-HoCid=\"3420159\" data-originallang=\"fr\">While the Conservatives are busy remodelling the Canadian Museum of Civilization so they can spread their propaganda, I lament the fact that they are attacking other important institutions that are guardians of our collective memory. I am thinking in particular of the cuts to Library and Archives Canada, where more than 50% of digitization staff have been laid off. I am also thinking of reductions to document preservation and conservation staff and cuts to inter-library loans, which enabled all Canadians to access their national library's collections.</p>\n<p data-HoCid=\"3420160\" data-originallang=\"fr\">We could also talk about the $29 million that was cut from Parks Canada in 2012. Parks Canada is an important vehicle for our historical consciousness. That organization manages 167 national historic sites in Canada. More than 80% of Parks Canada's archaeologists and curators have lost their jobs as a result of cuts in recent years.</p>\n<p data-HoCid=\"3420161\" data-originallang=\"fr\">My colleague from <a data-HoCid=\"170575\" href=\"/politicians/annick-papillon/\" title=\"Annick Papillon\">Qu\u00e9bec</a> eloquently demonstrated the impact of those cuts on Quebec and its regions when we learned that most of the activities of the Quebec City service centre would be consolidated in Ottawa. Laurence Ferland, former president of Universit\u00e9 Laval's archaeology students' association, said that, in addition to harming university research in Quebec City, the cuts would undermine the preservation of monuments and the transmission of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420162\" data-originallang=\"fr\">When I see these cuts hitting institutions responsible for showcasing our heritage, I find it hard to believe the minister when he says he is changing the Canadian Museum of Civilization to improve the dissemination of Canadian history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420163\" data-originallang=\"fr\">To summarize, we are strongly opposed to this bill, which seeks to completely alter the Canadian Museum of Civilization for partisan purposes. We demand that the museum's current mandate be maintained. Canadian history must have a showcase and be promoted, but that is what the Canadian Museum of Civilization already does. We do not need to change the act or the museum's purpose to do it.</p>\n<p data-HoCid=\"3420164\" data-originallang=\"fr\">We also believe that the task of determining the content of the Canadian Museum of Civilization must be left to museology professionals, not politicians.</p>\n<p data-HoCid=\"3420165\" data-originallang=\"fr\">Lastly, the government must stop making cuts to the source of our historical knowledge, particularly archival research and the protection of historic sites.</p>\n<p data-HoCid=\"3420166\" data-originallang=\"fr\">Instead of spending large amounts of money to reshape the museum's mandate, the government would have done better to invest in a Canada-wide project to preserve Canadian history, archives and historic sites and support small museum institutions, particularly with a view to Canada's 150th anniversary.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 20:05:00", "source_id": "8087227", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4142/", "procedural": false}