{"attribution": {"fr": "Mme Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NPD)", "en": "Ms. Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/lysane-blanchette-lamothe/", "url": "/debates/2013/6/17/lysane-blanchette-lamothe-10/", "h3": {"fr": "Troisi\u00e8me lecture", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420670\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de son discours.</p>\n<p data-HoCid=\"3420671\" data-originallang=\"fr\">Je suis d'accord sur plusieurs choses qu'il a dites ce soir, mais j'aimerais lui poser une question sur les co\u00fbts.</p>\n<p data-HoCid=\"3420672\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 combien estime-t-il les co\u00fbts reli\u00e9s \u00e0 ce projet de loi, de pr\u00e8s ou de loin? Je parle des co\u00fbts qui seront transf\u00e9r\u00e9s aux provinces, par exemple.</p>\n<p data-HoCid=\"3420673\" data-originallang=\"fr\">S'il estime qu'il y a des co\u00fbts, de quel ordre seront-ils, environ? Par ailleurs, quelles ressources pr\u00e9voit-il mettre \u00e0 la disposition de ceux qui devront payer de tels co\u00fbts?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420670\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the member for his speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3420671\" data-originallang=\"fr\">I agree with many of the things he has said tonight, but I would like to ask him a question about costs.</p>\n<p data-HoCid=\"3420672\" data-originallang=\"fr\">How much does he think this bill will cost, more or less? I am talking about costs that will be passed on to the provinces, for example.</p>\n<p data-HoCid=\"3420673\" data-originallang=\"fr\">If he thinks there will be some cost to this, how high will it be, approximately? What resources does he intend to make available to those who will be paying for it?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 23:20:00", "source_id": "8087573", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4065/", "procedural": false}