{"attribution": {"fr": "Mme Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NPD)", "en": "Ms. Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/lysane-blanchette-lamothe/", "url": "/debates/2013/6/17/lysane-blanchette-lamothe-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419248\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le ministre n'a donc parl\u00e9 \u00e0 personne. Je le remercie beaucoup de l'information. Peut-\u00eatre que quelqu'un pourrait r\u00e9pondre pour un peu plus que sa propre personne. </p>\n<p data-HoCid=\"3419249\" data-originallang=\"fr\">Peut-\u00eatre que les conservateurs pourraient ajouter M. Zajdel \u00e0 la liste des prochains candidats \u00e0 un poste de s\u00e9nateur. Comme cela, M. Zajdel pourrait s'ajouter au club s\u00e9lect des s\u00e9nateurs nomm\u00e9s par ce <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> qui font face \u00e0 des accusations, du style Brazeau, Wallin ou Duffy.</p>\n<p data-HoCid=\"3419250\" data-originallang=\"fr\">Le ministre peut peut-\u00eatre nous dire, pour lui-m\u00eame ou pour ses coll\u00e8gues, si le bureau du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a obtenu des conseils l\u00e9gaux par rapport \u00e0 l'enqu\u00eate criminelle sur les activit\u00e9s douteuses de son ancien chef de cabinet qui se sont d\u00e9roul\u00e9es dans le bureau de ce premier ministre?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419248\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the minister spoke to no one. I thank him very much for the information. Perhaps someone could speak for more than just the minister.</p>\n<p data-HoCid=\"3419249\" data-originallang=\"fr\">Perhaps the Conservatives could add Mr. Zajdel to the list of Senate prospects and include him in the select club of senators appointed by the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> who are facing charges, such as senators Brazeau, Wallin and Duffy.</p>\n<p data-HoCid=\"3419250\" data-originallang=\"fr\">Could the minister perhaps tell us if he or his colleagues know whether the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s office obtained legal advice concerning the criminal investigation into the questionable activities of its former chief of staff that occurred in this Prime Minister's office?</p>"}, "h2": {"fr": "L'\u00e9thique", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:30:00", "source_id": "8085518", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4065/", "procedural": false}