{"attribution": {"fr": "Mme Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NPD)", "en": "Ms. Lysane Blanchette-Lamothe (Pierrefonds\u2014Dollard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/lysane-blanchette-lamothe/", "url": "/debates/2013/6/17/lysane-blanchette-lamothe-3/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419951\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je me l\u00e8ve aujourd'hui pour parler du projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. J'aimerais d'abord commencer mon discours en lisant la mission actuelle du Mus\u00e9e canadien des civilisations.</p>\n<p data-HoCid=\"3419952\" data-originallang=\"fr\">Son mandat actuel est:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419953\" data-originallang=\"fr\"> [...] d'accro\u00eetre, dans l'ensemble du Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger, l'int\u00e9r\u00eat, le respect et la compr\u00e9hension critique de m\u00eame que la connaissance et le degr\u00e9 d'appr\u00e9ciation par tous \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9alisations culturelles et des comportements de l'humanit\u00e9, par la constitution, l'entretien et le d\u00e9veloppement aux fins de la recherche et pour la post\u00e9rit\u00e9, d'une collection d'objets \u00e0 valeur historique ou culturelle principalement ax\u00e9e sur le Canada ainsi que par la pr\u00e9sentation de ces r\u00e9alisations et comportements, et des enseignements et de la compr\u00e9hension qu'ils g\u00e9n\u00e8rent. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419954\" data-originallang=\"fr\">C'est un peu long. Ce sont de longues phrases avec beaucoup de mots complexes. Malgr\u00e9 cela, je tenais \u00e0 le lire, parce que le d\u00e9bat qui se d\u00e9roule au sujet du mus\u00e9e porte fondamentalement sur sa mission. Beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments viennent jouer un r\u00f4le dans ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3419955\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, le d\u00e9bat d'aujourd'hui ne porte pas sur l'importance de l'histoire du Canada ni sur la remise en question des personnages qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans notre pays et dans notre identit\u00e9. Le d\u00e9bat porte sur l'actuel mandat du mus\u00e9e et sur ce qu'on veut en faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419956\" data-originallang=\"fr\"> Le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> propose un nouveau libell\u00e9 au mandat. Cela pourrait avoir des r\u00e9percussions importantes sur les expositions \u00e0 venir du mus\u00e9e, sur ses priorit\u00e9s, ainsi que sur les fa\u00e7ons d'y arriver.</p>\n<p data-HoCid=\"3419957\" data-originallang=\"fr\">Je me permets de lire \u00e9galement le mandat propos\u00e9 dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. Si ce projet de loi est adopt\u00e9, le mandat deviendrait donc:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419958\" data-originallang=\"fr\"> [...] d\u2019accro\u00eetre la connaissance, la compr\u00e9hension et le degr\u00e9 d\u2019appr\u00e9ciation des Canadiens \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019\u00e9v\u00e8nements, d\u2019exp\u00e9riences, de personnes et d\u2019objets qui incarnent l\u2019histoire et l\u2019identit\u00e9 canadiennes, qu\u2019ils ont fa\u00e7onn\u00e9es, ainsi que de les sensibiliser \u00e0 l\u2019histoire du monde et aux autres cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419959\" data-originallang=\"fr\">Ce mandat nous appara\u00eet-il fort \u00e9pouvantable? Non. Ce nouveau mandat propos\u00e9 dans le projet de loi semble tr\u00e8s int\u00e9ressant. Toutefois, quand on le compare \u00e0 l'ancien mandat, on peut \u00eatre inquiet de ce qu'on laisse tomber dans ce nouveau libell\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419960\" data-originallang=\"fr\">Par exemple, pourquoi ne parle-t-on plus de compr\u00e9hension critique? Maintenant, il ne s'agit que de compr\u00e9hension. Pourquoi? Qu'est-ce qui justifie le choix d'enlever le mot \u00ab critique \u00bb dans l'expression \u00ab compr\u00e9hension critique \u00bb? Franchement, on peut se poser la question. </p>\n<p data-HoCid=\"3419961\" data-originallang=\"fr\">Est-ce parce qu'on veut laisser de c\u00f4t\u00e9 ce qui deviendrait critique par rapport \u00e0 l'histoire de notre pays? Peut-\u00eatre que oui, peut-\u00eatre que non, on n'a pas d'explication. Toutefois, quand on choisit d'enlever un mot dans le libell\u00e9 du mandat d'un mus\u00e9e, c'est quand m\u00eame assez significatif. Il faut avoir des r\u00e9ponses et comprendre quelles r\u00e9percussions cela pourrait avoir sur l'orientation du mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3419962\" data-originallang=\"fr\">Un autre exemple de ce qui est enlev\u00e9 ou modifi\u00e9, c'est le fait qu'on parle beaucoup moins d'histoire sociale et de r\u00e9alisations culturelles. Le Mus\u00e9e canadien des civilisations est tr\u00e8s ax\u00e9 sur cette histoire sociale et ces r\u00e9alisations culturelles. Il pose un regard critique en apportant plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui se passent \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Canada pour qu'on puisse comparer ou \u00e9valuer ce qu'on voit, et s'y int\u00e9resser, avec plusieurs rep\u00e8res diff\u00e9rents de ceux qu'on a dans notre histoire canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3419963\" data-originallang=\"fr\">Dans le nouveau mandat propos\u00e9 dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, on met beaucoup plus au centre les personnages qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire du Canada et on semble diluer l'importance de cette histoire sociale ou de ces r\u00e9alisations culturelles. Ce n'est pas que ce n'est plus l\u00e0 du tout. Ce que je veux dire, c'est qu'on a choisi des mots et que ces mots auront un impact dans l'interpr\u00e9tation du mandat.</p>\n<p data-HoCid=\"3419964\" data-originallang=\"fr\">Il est donc essentiel de savoir concr\u00e8tement quelles cons\u00e9quences aura ce choix de mots dans le nouveau mandat propos\u00e9 par rapport aux expositions du mus\u00e9e et \u00e0 la libert\u00e9 des directeurs du mus\u00e9e pour qu'ils aillent de l'avant avec les projets qui leur tiennent \u00e0 coeur ou qui leur semblent pertinents.</p>\n<p data-HoCid=\"3419965\" data-originallang=\"fr\">Cela dit, j'aimerais aussi parler de la fa\u00e7on dont est venue ce projet de loi devant nous. En fait, le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> s'est vant\u00e9 d'avoir eu l'id\u00e9e de ce mus\u00e9e. J'aime bien le ministre du Patrimoine. C'est s\u00fbrement une tr\u00e8s bonne personne et il a sans doute des id\u00e9es fort cr\u00e9atives et ing\u00e9nieuses. </p>\n<p data-HoCid=\"3419966\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, l'orientation d'un mus\u00e9e ne devrait pas seulement passer par les r\u00e9v\u00e9lations d'un ministre ou d'un autre. Est-ce qu'on est au courant qu'il existe des mus\u00e9ologues, des experts du mus\u00e9e? Est-ce qu'on est au courant qu'il y a des historiens? Les chercheurs universitaires ont beaucoup de connaissances dans ce domaine et ils auraient probablement eu beaucoup \u00e0 apporter \u00e0 l'\u00e9laboration du projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. Or le ministre dit lui-m\u00eame que de changer le nom et la vocation du mus\u00e9e \u00e9tait son id\u00e9e. F\u00e9licitations! </p>\n<p data-HoCid=\"3419967\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, avant d'annoncer une telle chose, selon moi, il est primordial de passer par les experts qui connaissent l'administration des mus\u00e9es, la gestion des expositions, l'int\u00e9r\u00eat du public dans tous les \u00e9l\u00e9ments du mus\u00e9e, l'histoire et la fa\u00e7on de la rendre. Le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> n'est pas un p\u00e9dagogue, un mus\u00e9ologue ou un historien, d'o\u00f9 l'importance de ne pas simplement concr\u00e9tiser une id\u00e9e spontan\u00e9e en projet de loi \u00e0 toute vitesse. En effet, il y a des consultations publiques, mais elles ne se font qu'une fois le projet annonc\u00e9, le libell\u00e9 formul\u00e9 et le nouveau nom du mus\u00e9e annonc\u00e9. Ce n'est qu'apr\u00e8s que le ministre ait concr\u00e9tis\u00e9 son id\u00e9e qu'on peut lui dire ce qu'on en pense.</p>\n<p data-HoCid=\"3419968\" data-originallang=\"fr\"> Est-ce qu'on verra tout de m\u00eame des changements significatifs? Pourquoi ces consultations n'ont-elles pas \u00e9t\u00e9 faites avant de d\u00e9poser le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>? C'est regrettable. Cela nous fait perdre confiance en ce projet de loi et dans la d\u00e9marche emprunt\u00e9e par les conservateurs. Une consultation pr\u00e9alable aurait d\u00e9montr\u00e9 qu'ils prennent au s\u00e9rieux l'opinion des Canadiens et des experts en mus\u00e9ologie. Or ce n'est pas le cas, et \u00e0 mon humble avis, cela vient entacher la cr\u00e9dibilit\u00e9 du processus et celle du fondement m\u00eame de ces changements.</p>\n<p data-HoCid=\"3419969\" data-originallang=\"fr\"> Quand un politicien annonce des changements \u00e0 la vocation et au nom d'un mus\u00e9e, quel est le but, s'il n'est pas politique? Nous avons contest\u00e9 plusieurs annonces de ce genre du gouvernement \u00e0 cause de cet angle partisan. En voil\u00e0 un autre. Ce n'est pas n\u00e9cessairement ce qui va se passer, mais on a certainement raison d'avoir des craintes \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3419970\" data-originallang=\"fr\">Un article de journal parle de l'opinion du pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e9c\u00e9dent, Victor Rabinovitch. Celui-ci d\u00e9plore que le nom du Mus\u00e9e canadien des civilisations soit abandonn\u00e9. Selon lui, il s'agit de la marque ayant connu le plus de succ\u00e8s dans le domaine des mus\u00e9es canadiens, \u00ab une marque qui est connue et respect\u00e9e par le monde \u00bb. Il sugg\u00e8re donc, par exemple, que le nom soit plut\u00f4t chang\u00e9 pour le \u00ab Mus\u00e9e canadien de l'histoire et des civilisations \u00bb. Cet homme, qui \u00e9tait un acteur cl\u00e9 au Mus\u00e9e canadien des civilisations, a des r\u00e9ticences quant au changement de nom du mus\u00e9e et propose un compromis. Est-ce qu'il sera \u00e9cout\u00e9? J'en doute fort, mais l'avenir nous le dira.</p>\n<p data-HoCid=\"3419971\" data-originallang=\"fr\">Parlons maintenant des priorit\u00e9s. En ce moment, le gouvernement conservateur se vante de faire de l'histoire canadienne sa priorit\u00e9. Pourtant, si c'\u00e9tait le cas, est-ce qu'on verrait autant d'arch\u00e9ologues cong\u00e9di\u00e9s et musel\u00e9s? Est-ce qu'on verrait autant d'archivistes et de biblioth\u00e9caires musel\u00e9s et cong\u00e9di\u00e9s? Est-ce qu'on verrait des sites historiques nationaux abandonn\u00e9s parce qu'ils n'ont pas le financement et les ressources n\u00e9cessaires? Parcs Canada et Biblioth\u00e8que et Archives Canada en souffrent \u00e9galement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419972\" data-originallang=\"fr\">Franchement, si l'histoire canadienne \u00e9tait une priorit\u00e9 des conservateurs, est-ce que 80 % des arch\u00e9ologues de Parcs Canada seraient mis \u00e0 pied? Est-ce que l'administrateur de Biblioth\u00e8que et Archives Canada, nomm\u00e9 par les conservateurs, d\u00e9missionnerait \u00e0 la suite des scandales de d\u00e9penses et d'une mauvaise gestion des conservateurs? Tout cela nous am\u00e8ne \u00e0 nous questionner.</p>\n<p data-HoCid=\"3419973\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, j'aimerais r\u00e9it\u00e9rer mon opinion: ce d\u00e9bat ne porte pas sur l'importance qu'on accorde ou non \u00e0 l'histoire de notre pays, mais plut\u00f4t sur le changement de nom et de mandat du mus\u00e9e. En effet, on pourrait faire les deux: garder notre Mus\u00e9e canadien des civilisations tel qu'il est et trouver d'autres fa\u00e7ons de mettre en avant l'histoire canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3419974\" data-originallang=\"fr\"> Pourquoi faut-il changer une formule gagnante? Le Mus\u00e9e canadien des civilisations est le mus\u00e9e qui conna\u00eet le plus grand succ\u00e8s au pays. Pensons-y \u00e0 deux fois avant de le modifier.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419951\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I rise today to speak to Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. I want to begin by reading the current mission of the Canadian Museum of Civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3419952\" data-originallang=\"fr\">Its current mandate is: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419953\" data-originallang=\"fr\"> ...to increase, throughout Canada and internationally, interest in, knowledge and critical understanding of, and respect for human cultural achievements and human behaviour by establishing, maintaining and developing for research and posterity a collection of objects of historical or cultural interest, with special but not exclusive reference to Canada, and by demonstrating those achievements and behaviour, the knowledge derived from them and the understanding they represent. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419954\" data-originallang=\"fr\">It is rather lengthy. It has long sentences with a lot of big words. Nevertheless, I wanted to read it because the debate on the museum centres on its mission. There are may factors at play in this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3419955\" data-originallang=\"fr\">Nonetheless, today's debate is not on the importance of Canada's history or on the people who may or may not have played a key role in our country and our identity. The debate is on the museum's current mandate and what the government wants to do with it.</p>\n<p data-HoCid=\"3419956\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> proposes new wording for the mandate. This could have major repercussions on future exhibits at the museum, its priorities, and how all that will be accomplished.</p>\n<p data-HoCid=\"3419957\" data-originallang=\"fr\">I will also read the mandate proposed in Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. If the bill passes, the mandate would be: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419958\" data-originallang=\"fr\"> ...to enhance Canadians\u2019 knowledge, understanding and appreciation of events, experiences, people and objects that reflect and have shaped Canada\u2019s history and identity, and also to enhance their awareness of world history and cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419959\" data-originallang=\"fr\">Does that mandate seem so bad? No, it does not. This new mandate proposed in the bill seems very worthwhile. However, compared to the old mandate, one might be concerned about what the new wording leaves out. </p>\n<p data-HoCid=\"3419960\" data-originallang=\"fr\"> For example, what happened to critical understanding? It is now just understanding. Why is that? What was the rationale behind dropping the word \u201ccritical\u201d in the expression \u201ccritical understanding\u201d? Honestly, it is a question worth asking.</p>\n<p data-HoCid=\"3419961\" data-originallang=\"fr\">Is it because of a desire to dismiss criticism of our nation\u2019s history? Perhaps, perhaps not; there is no explanation. Yet, when it comes to deciding to strike a word from the wording of the museum's mandate, this is no small matter. We need answers and we also need to understand what impact these changes might have on the direction the museum takes.</p>\n<p data-HoCid=\"3419962\" data-originallang=\"fr\">Another example of something that has been overlooked or distorted is the focus on social history and cultural achievements. The Canadian Museum of Civilization focuses heavily on social history and cultural achievements. It provides a critical perspective by including elements from outside Canada to compare and assess what is observed, take an interest in it, and develop various perspectives that differ from those based on our own Canadian history.</p>\n<p data-HoCid=\"3419963\" data-originallang=\"fr\"> Under the new mandate proposed in Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>, there is a far greater emphasis on the figures who shaped Canada\u2019s history, and a far lesser focus on social history and cultural achievements. It is not as if the focus is no longer there at all. However, what I mean to say is that the wording was chosen for a reason and will have a bearing on how the mandate is interpreted.</p>\n<p data-HoCid=\"3419964\" data-originallang=\"fr\">It is, therefore, crucial that members be aware of the real impact that the choice of wording will have on the new terms of reference for museum exhibitions, and on the freedom museum curators have to carry out projects that they consider important and relevant.</p>\n<p data-HoCid=\"3419965\" data-originallang=\"fr\"> I would also like to talk about how this bill ended up before us. In fact, the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> boasted that the museum was his idea. I like the Minister of Heritage. He is, undoubtedly, a very good person and certainly comes up with very creative and ingenious ideas.</p>\n<p data-HoCid=\"3419966\" data-originallang=\"fr\"> However, a museum's orientation should not be determined solely by the revelations of one minister or another. Are they aware that we have museologists, museum experts? Do they know we have historians? University researchers have extensive knowledge in the field and would probably have had a lot to contribute to the development of Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. However, the minister himself says that changing the museum's name and purpose was his idea. Congratulations!</p>\n<p data-HoCid=\"3419967\" data-originallang=\"fr\"> It seems to me, however, that it is critically important to consult the experts who know about museum administration, exhibition management, the public's interest in the museum's artifacts, and history and how to convey it before announcing this kind of thing. The <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> is not a teacher, museologist or historian, hence the importance of not simply rushing to convert a spontaneous idea into a bill. There were public consultations, but they were held only once the bill was introduced, its wording developed and the museum's new name announced. It was not until the minister's idea materialized that we could tell him what we thought about it.</p>\n<p data-HoCid=\"3419968\" data-originallang=\"fr\"> Will we see any significant changes? Why were these consultations not held before Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> was introduced? This is unfortunate. It undermines our confidence in this bill and in the approach adopted by the Conservatives. A preliminary consultation would have shown us that they take the opinions of Canadians and museology experts seriously. However, that was not the case, and, in my humble opinion, that undermines the credibility of the process and the very basis for these changes.</p>\n<p data-HoCid=\"3419969\" data-originallang=\"fr\"> When a politician announces changes to the name and purpose of a museum, what is his aim if it is not political? We have challenged many government announcements of this kind because of this partisan angle. And this is another one. This is not necessarily what will happen, but our fears in that regard are definitely warranted.</p>\n<p data-HoCid=\"3419970\" data-originallang=\"fr\"> A newspaper article related the opinion of the previous president and CEO, Victor Rabinovich, who deplores the fact that the name of the Canadian Museum of Civilization has been dropped. In his view, it has been the most successful brand name in Canada's museum sector, \"a brand that is known and respected throughout the world.\" This man, who was a key player at the Canadian Museum of Civilization, has his doubts about the museum's name change and has proposed a compromise. Will he be heard? I very much doubt it, but only time will tell.</p>\n<p data-HoCid=\"3419971\" data-originallang=\"fr\"> Now let us talk about priorities. Right now, the Conservative government is boasting about making Canadian history its priority. However, if this were really the case, would so many archaeologists be laid off and muzzled? Would there be so many archivists and librarians being muzzled and laid off? Would national historic sites be abandoned because they do not have the necessary funding or resources? Parks Canada and Library and Archives Canada are also suffering.</p>\n<p data-HoCid=\"3419972\" data-originallang=\"fr\"> Frankly, if Canadian history were really a priority for the Conservatives, would 80% of the Parks Canada archaeologists be laid off? Would the deputy head of Library and Archives Canada, who was appointed by the Conservatives, be resigning because of spending scandals and the Conservatives\u2019 poor management? All of these issues make us wonder.</p>\n<p data-HoCid=\"3419973\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, I would like to reiterate my opinion: this debate is not about whether or not we think our country\u2019s history is important, but rather about the museum\u2019s new name and mandate. In fact, we can do both: we can keep our Canadian Museum of Civilization as it is and at the same time find other ways of promoting Canadian history. </p>\n<p data-HoCid=\"3419974\" data-originallang=\"fr\"> Why should we change a winning combination? The Canadian Museum of Civilization is the most successful museum in Canada. Let us think twice before we change it.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 18:55:00", "source_id": "8086860", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4065/", "procedural": false}