{"attribution": {"fr": "M. Mark Adler (York-Centre, PCC)", "en": "Mr. Mark Adler (York Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/mark-adler/", "url": "/debates/2013/6/17/mark-adler-1/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419899\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais rectifier les faits. Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170154\" href=\"/politicians/mike-sullivan/\" title=\"Mike Sullivan\">York-Sud\u2014Weston</a> a affirm\u00e9 que le Mus\u00e9e de l'air se trouvait dans un b\u00e2timent historique du parc Downsview. C'est inexact. Le parc Downsview est situ\u00e9 dans la circonscription de York-Centre, que j'ai le privil\u00e8ge de repr\u00e9senter. Cet endroit n'a jamais \u00e9t\u00e9 reconnu comme un site historique, que ce soit par la municipalit\u00e9, la province ou le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Je tiens donc \u00e0 rectifier les faits. Je sais que le d\u00e9put\u00e9 souhaiterait probablement apporter cette correction lui-m\u00eame, et qu'il sera heureux de mon intervention.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419899\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to correct the record. In referring to the air museum at Downsview Park, the member for <a data-HoCid=\"170154\" href=\"/politicians/mike-sullivan/\" title=\"Mike Sullivan\">York South\u2014Weston</a> said in his remarks that it was situated within a historical building. That is not true. Downsview Park is located in the riding of York Centre, which I am privileged to represent. It was never designated a historical site of any kind whatsoever by the municipality, the province or the federal government. I would like to correct the record on that. I know the member would probably want to correct it himself and would appreciate my saying that.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 18:40:00", "source_id": "8086786", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4089/", "procedural": false}