{"attribution": {"fr": "M. Massimo Pacetti", "en": "Mr. Massimo Pacetti"}, "politician_url": "/politicians/massimo-pacetti/", "url": "/debates/2013/6/17/massimo-pacetti-2/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-49 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-49\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419517\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce que j'ai dit, c'est par respect, et non par manque de respect, envers le ministre, parce que je sais qu'il va r\u00e9pondre \u00e0 la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3419518\" data-originallang=\"en\">Avons-nous vraiment besoin d'attribution de temps pour l'\u00e9tude de ce projet de loi? Il n'est pas controvers\u00e9. Certains aspects du projet de loi doivent \u00eatre d\u00e9battus. Je sais que des amendements ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au comit\u00e9, mais qu'aucun n'a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3419519\" data-originallang=\"en\">Le ministre est du genre conciliant. \u00c0 son avis, n'aurait-il pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable de simplement arriver \u00e0 une entente, accepter certains amendements et d\u00e9cider que nous n'avions pas besoin d'attribution de temps pour l'\u00e9tude de ce projet de loi?</p>\n<p data-HoCid=\"3419520\" data-originallang=\"en\">Je demande au ministre si c'est possible. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419517\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I just meant that out of respect, not out disrespect for the minister, because I know he will be answering the question.</p>\n<p data-HoCid=\"3419518\" data-originallang=\"en\">Do we really need time allocation on this bill? It is not controversial. There are some aspects of the bill that need to be discussed. I know there were some amendments put before committee. However, none of the amendments were accepted.</p>\n<p data-HoCid=\"3419519\" data-originallang=\"en\"> The minister is more of a conciliatory type individual. From his point of view, would it not have been better if we had just sat down, come to some kind of agreement, accepted some amendments and decided that maybe we did not need to have time allocation on the bill?</p>\n<p data-HoCid=\"3419520\" data-originallang=\"en\">I am asking the minister if that is possible.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:35:00", "source_id": "8085885", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3654/", "procedural": false}