{"attribution": {"fr": "M. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NPD)", "en": "Mr. Matthew Dub\u00e9 (Chambly\u2014Borduas, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/matthew-dube/", "url": "/debates/2013/6/17/matthew-dube-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419331\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, sous ce gouvernement, on dirait qu'il est plus facile d'avoir une <em>job</em> au S\u00e9nat que de donner un emploi \u00e0 un jeune.</p>\n<p data-HoCid=\"3419332\" data-originallang=\"fr\">Sans plan cibl\u00e9 pour cr\u00e9er des emplois de qualit\u00e9, les conservateurs hypoth\u00e8quent toute une g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re, la mienne. Le retard salarial accumul\u00e9 par cette g\u00e9n\u00e9ration et la difficult\u00e9 \u00e0 se trouver un emploi sont d\u00e9j\u00e0 des faits extr\u00eamement inqui\u00e9tants. On devrait plut\u00f4t les aider \u00e0 propulser le Canada vers le XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle.</p>\n<p data-HoCid=\"3419333\" data-originallang=\"fr\">Quand les conservateurs pr\u00e9senteront-ils un vraiment plan d'action et un vrai plan d'emplois pour les jeunes?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419331\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, under this government it is apparently easier to give someone a job in the Senate than to provide employment to young people.</p>\n<p data-HoCid=\"3419332\" data-originallang=\"fr\">Without a targeted plan to create quality jobs, the Conservatives are mortgaging the future of an entire generation, namely mine. This generation's wage gap and the difficulty young people are having in finding a job are in themselves extremely disturbing. The government should actually be helping young Canadians lead Canada into the 21st century. </p>\n<p data-HoCid=\"3419333\" data-originallang=\"fr\">When will the Conservatives come up with a real action plan and a real job plan for young Canadians?</p>"}, "h2": {"fr": "L'emploi", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:55:00", "source_id": "8085608", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4130/", "procedural": false}