{"attribution": {"fr": "L'hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)", "en": "Hon. Mauril B\u00e9langer (Ottawa\u2014Vanier, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/mauril-belanger/", "url": "/debates/2013/6/17/mauril-belanger-1/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419754\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai une question pour mon coll\u00e8gue. J'\u00e9tais pr\u00e9sent lorsque la Chambre a d\u00e9battu du projet de loi le 28 mai. Le d\u00e9put\u00e9 a donn\u00e9 des assurances, que j'ai trouv\u00e9es importantes, et je vais le citer. C'est \u00e0 la page 17197 du hansard:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419755\" data-originallang=\"en\"> Il ne faut pas oublier que la Grande Galerie et la Salle des Premiers Peuples, qui pr\u00e9sentent l'histoire des premiers peuples du Canada, feront toujours partie du nouveau mus\u00e9e, tout comme le Mus\u00e9e des enfants. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419756\" data-originallang=\"en\">Or, le 11 juin, l'<em>Ottawa Citizen</em> a publi\u00e9 un article r\u00e9v\u00e9lant que le <em>Nishga Girl</em>, une pi\u00e8ce centrale assez importante de la Salle, serait retir\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419757\" data-originallang=\"en\">Que valent les assurances que le d\u00e9put\u00e9 et un de ses coll\u00e8gues ont donn\u00e9es le 28 mai et dans quelles mesures sont-elles vraies?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419754\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have a question for my colleague. I was here when the bill was debated on May 28. The hon. member gave some assurances, which I thought were significant, and I will quote him. It is on page 17197 of <em>Hansard</em>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419755\" data-originallang=\"en\"> It is important to remember that the Grand Hall and the First Peoples Hall, which present a history of Canada's first peoples, will remain an integral part of the new museum, as will the Children's Museum. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419756\" data-originallang=\"en\">Yet on June 11, the <em>Ottawa Citizen</em> ran a story about <em>Nishga Girl</em>, which is a fairly significant centrepiece of the Hall, which was being removed.</p>\n<p data-HoCid=\"3419757\" data-originallang=\"en\">What value are the assurances, and to what extent are they real, that he and another one of his colleagues gave to the House on May 28?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 17:45:00", "source_id": "8086608", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3687/", "procedural": false}