{"attribution": {"fr": "Mme Megan Leslie (Halifax, NPD)", "en": "Ms. Megan Leslie (Halifax, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/megan-leslie/", "url": "/debates/2013/6/17/megan-leslie-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419193\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, on assiste \u00e0 un feu roulant de scandales, qui surgissent les uns apr\u00e8s les autres. L'ancien d\u00e9put\u00e9 fant\u00f4me conservateur de Mont-Royal a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce matin. Saulie Zajdel fait face \u00e0 des accusations d'abus de confiance, de fraude et de corruption.</p>\n<p data-HoCid=\"3419194\" data-originallang=\"en\">M. Zajdel a \u00e9t\u00e9 encens\u00e9 par le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et embauch\u00e9 par le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles</a>. Il a pourtant quitt\u00e9, soudainement et sans aucune explication, un emploi lucratif aupr\u00e8s du ministre. Pourquoi?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419193\" data-originallang=\"en\">It is like Whack-a-Mole, Mr. Speaker. They whack one scandal down and another one pops up. The Conservatives' former shadow MP from Mount Royal was arrested this morning. Saulie Zajdel is now facing charges of abuse of trust, fraud and corruption.</p>\n<p data-HoCid=\"3419194\" data-originallang=\"en\"> Mr. Zajdel was praised by the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and he was hired by the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage and Official Languages</a>, and then suddenly, without explanation, he left his lucrative ministerial job. Why?</p>"}, "h2": {"fr": "Les nominations gouvernementales", "en": "Government Appointments"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:20:00", "source_id": "8085406", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1099/", "procedural": false}