{"attribution": {"fr": "Mme Megan Leslie (Halifax, NPD)", "en": "Ms. Megan Leslie (Halifax, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/megan-leslie/", "url": "/debates/2013/6/17/megan-leslie-2/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419197\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, bien des conservateurs font l'objet d'enqu\u00eate, mais bien peu font p\u00e9nitence.</p>\n<p data-HoCid=\"3419198\" data-originallang=\"fr\">Restons dans le dossier des enqu\u00eates criminelles sur les conservateurs. En f\u00e9vrier dernier, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a affirm\u00e9 avoir personnellement r\u00e9vis\u00e9 les d\u00e9penses de Pamela Wallin et n'y avoir rien trouv\u00e9 d'anormal. Pourtant, en ao\u00fbt 2012, l'administration du S\u00e9nat avait d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 des probl\u00e8mes dans les r\u00e9clamations de Mme Wallin.</p>\n<p data-HoCid=\"3419199\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a-t-il choisi d'ignorer cette information?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419197\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, so many Conservatives under police investigation and yet, so little contrition.</p>\n<p data-HoCid=\"3419198\" data-originallang=\"fr\">Let us stay on the topic of criminal investigations involving the Conservatives. In February, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> claimed that he had personally reviewed Pamela Wallin's spending and found nothing unusual about it. However, in August 2012, the Senate administration found problems with Ms. Wallin's expense claims. </p>\n<p data-HoCid=\"3419199\" data-originallang=\"fr\">Why did the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> choose to ignore this information? </p>"}, "h2": {"fr": "L'\u00e9thique", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:20:00", "source_id": "8085411", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1099/", "procedural": false}