{"attribution": {"fr": "Mme Michelle Rempel (secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement, PCC)", "en": "Ms. Michelle Rempel (Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/michelle-rempel/", "url": "/debates/2013/6/17/michelle-rempel-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Parlementaires", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418699\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravie de prendre la parole au sujet du projet de loi pour plusieurs raisons. Pour commencer, j'appuie la notion qui sous-tend le projet de loi, soit qu'une augmentation de la participation des femmes au sein des conseils d'administration des soci\u00e9t\u00e9s s'impose au Canada. Il est \u00e9vident qu'elles n'y sont pas assez nombreuses. Les femmes ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 part \u00e9gale en ce moment au sein des conseils d'administration des soci\u00e9t\u00e9s, et cela m\u00e9rite un d\u00e9bat \u00e0 la Chambre des communes. Le gouvernement examine diverses fa\u00e7ons de r\u00e9soudre le probl\u00e8me, dont une dont je parlerai sous peu.</p>\n<p data-HoCid=\"3418700\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est de la fonctionnalit\u00e9 du projet de loi, j'ai des pr\u00e9occupations \u00e0 l'\u00e9gard de la nature prescriptive des m\u00e9canismes qui y sont propos\u00e9s. J'ai toujours des doutes lorsqu'il s'agit d'imposer des quotas, quelque soit le type de loi ou de m\u00e9canisme. En tant que femme, et en tant que personne ayant fait mon propre chemin dans la vie, je me dois de soulever aujourd'hui \u00e0 la Chambre l'argument du m\u00e9rite en opposition aux mesures purement symboliques. Je raconterai bri\u00e8vement mon v\u00e9cu pour donner un contexte \u00e0 ce sentiment.</p>\n<p data-HoCid=\"3418701\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 18 ans, je me suis lanc\u00e9e dans des \u00e9tudes \u00e0 temps plein. J'avais alors un emploi \u00e0 temps plein dans le cadre duquel, petit \u00e0 petit, j'ai accept\u00e9 de plus en plus de responsabilit\u00e9s. Je me rappelle qu'alors, en plus de mon travail \u00e0 temps plein, je prenais des cours du soir. Je faisais mes travaux universitaires \u00e0 minuit et les travaux de la maison \u00e0 3 heures du matin puis je repartais travailler \u00e0 7 heures. J'ai aussi pouss\u00e9 mon mari \u00e0 se lancer dans les \u00e9tudes pendant cette p\u00e9riode. Cela a \u00e9t\u00e9 difficile. Mais cela a \u00e9t\u00e9 une exp\u00e9rience vraiment enrichissante. Cependant, j'ai accept\u00e9 progressivement d'endosser d'avantage de responsabilit\u00e9s dans mon travail. Parall\u00e8lement, j'ai fait beaucoup de b\u00e9n\u00e9volat dans ma ville. Je me suis mise \u00e0 faire de la politique et j'ai commenc\u00e9 \u00e0 mener des campagnes politiques. J'ai pris part au processus d'\u00e9laboration des politiques de mon parti. J'ai suivi des formations professionnelles. J'ai cherch\u00e9 d'autres d\u00e9bouch\u00e9s professionnellement parlant, et me voil\u00e0. </p>\n<p data-HoCid=\"3418702\" data-originallang=\"en\">Je ne dis pas que c'est le chemin que la plupart des femmes prennent ou devraient prendre parce que nous suivons tous notre destin\u00e9e. Au cours de leur carri\u00e8re, les femmes se retrouvent confront\u00e9es au fait que ce sont, avant tout, elles qui s'occupent de la famille. Ce r\u00f4le devrait \u00eatre glorifi\u00e9 par notre soci\u00e9t\u00e9. On devrait vanter les m\u00e9rites de ces femmes qui choisissent de fonder une famille ou de renoncer \u00e0 des possibilit\u00e9s d'avancement certainement m\u00e9rit\u00e9es pour s'occuper de leur famille. C'est une question sur laquelle nous devons nous pencher quand on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la participation des femmes dans le monde du travail, et en politique aussi, certainement. </p>\n<p data-HoCid=\"3418703\" data-originallang=\"en\">Pour ma part, j'ai renonc\u00e9 \u00e0 avoir une famille pour r\u00e9ussir ma carri\u00e8re. Cela dit, si j'obtiens une promotion, je veux l'obtenir parce que je l'ai m\u00e9rit\u00e9e et non pas parce que je suis une femme. Si on le leur demandait, mes coll\u00e8gues \u00e0 la Chambre qualifieraient cette d\u00e9marche de prochaine vague de f\u00e9minisme au pays. L'\u00e9galit\u00e9, c'est l'\u00e9galit\u00e9 sur le plan du rendement et du m\u00e9rite. Voil\u00e0 pourquoi ce projet de loi me pose probl\u00e8me. \u00c0 mon avis, il donne l'impression que les femmes ne sont pas capables de parvenir \u00e0 une repr\u00e9sentation \u00e9quilibr\u00e9e sans qu'on leur donne un coup de pouce. Si on fixe une proportion minimale de femmes devant si\u00e9ger au sein des conseils d'administration sans se demander d'abord pourquoi elles n'y si\u00e8gent pas \u00e0 l'heure actuelle, on leur rend un tr\u00e8s mauvais service. </p>\n<p data-HoCid=\"3418704\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'image de cette politique, le gouvernement avait annonc\u00e9, dans le budget de 2012, qu'il constituerait un conseil consultatif pour la pr\u00e9sence des femmes aux conseils d'administration d'entreprises. Ma coll\u00e8gue, la <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">ministre de la Condition f\u00e9minine</a>, a pr\u00e9sid\u00e9 la premi\u00e8re r\u00e9union de ce conseil la semaine derni\u00e8re. C'est un pas positif dans la bonne direction. Ce conseil doit respecter un \u00e9ch\u00e9ancier tr\u00e8s serr\u00e9. Il s'attend \u00e0 pr\u00e9senter des recommandations au terme d'un examen approfondi, mais en temps opportun, car c'est un sujet vraiment important.</p>\n<p data-HoCid=\"3418705\" data-originallang=\"en\">La question fondamentale qu'il faut cependant se poser, c'est pourquoi. J'ai particip\u00e9 \u00e0 des tables rondes partout au pays sur cette question. S'il y a un point sur lequel mes coll\u00e8gues, qui sont \u00e0 la fois mes contemporaines et mes mentors, insistent, c'est que, si on se contente de fixer une proportion minimale de femmes au sein des conseils d'administration pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me, on rend un tr\u00e8s mauvais service aux femmes. Nous devons discuter, entre autres, de la question de savoir comment les femmes s'y prennent pour, d'une part, assumer leur responsabilit\u00e9 de parent et, d'autre part, acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires et \u00e9tablir les r\u00e9seaux indispensables \u00e0 l'obtention d'un poste d'administratrice d'une entreprise.</p>\n<p data-HoCid=\"3418706\" data-originallang=\"en\">Une de mes coll\u00e8gues a fait un commentaire tr\u00e8s int\u00e9ressant. Elle est PDG d'une grande soci\u00e9t\u00e9 et lorsque cette derni\u00e8re \u00e9value si une personne poss\u00e8de les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour occuper un poste d'administrateur, elle regarde si la personne a dirig\u00e9 une division op\u00e9rationnelle dans une grande soci\u00e9t\u00e9, a d\u00fb prendre des d\u00e9cisions \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 de gestion concernant des projets ou la consolidation des services, ou a dirig\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 pendant une d\u00e9cision d'affaires importante.</p>\n<p data-HoCid=\"3418707\" data-originallang=\"en\">Bon nombre des professions que les femmes exercent peuvent, ou pas, leur offrir des occasions de prendre de telles d\u00e9cisions op\u00e9rationnelles. Il est tr\u00e8s important de d\u00e9battre des fa\u00e7ons dont les femmes peuvent acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires afin qu'elles puissent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es pour occuper un poste d'administratrice de soci\u00e9t\u00e9. J'esp\u00e8re que le comit\u00e9 consultatif dont je viens de parler se penchera sur cette question. </p>\n<p data-HoCid=\"3418708\" data-originallang=\"en\">Il faut aussi faire en sorte que les femmes soient inform\u00e9es des postes disponibles. En toute honn\u00eatet\u00e9, le pr\u00e9sent d\u00e9bat porte sur une \u00e9vidence dont personne ne veut parler. Le choix d'un administrateur de soci\u00e9t\u00e9 est traditionnellement l'affaire d'un cercle ferm\u00e9 de d\u00e9cideurs. Comment briser ce cercle? Comment faire en sorte que les femmes qualifi\u00e9es pour occuper de tels postes soient au courant de leur existence? Enfin, comment \u00e9liminer cette notion, inh\u00e9rente au projet de loi, selon laquelle les femmes ne peuvent surmonter ces deux obstacles sans l'aide de quotas?</p>\n<p data-HoCid=\"3418709\" data-originallang=\"en\">Je sais qu'il s'agit-l\u00e0 d'un point quelque peu \u00e9sot\u00e9rique, mais il est tr\u00e8s important. Ceux et celles qui d\u00e9battent d'un tel projet de loi \u00e0 la Chambre doivent en \u00eatre conscients. Je crois fermement que s'il doit y avoir une v\u00e9ritable \u00e9galit\u00e9 dans ce pays, elle doit \u00eatre fonction du m\u00e9rite, et non simplement du genre. </p>\n<p data-HoCid=\"3418710\" data-originallang=\"en\">Certains des aspects techniques du projet de loi qui me pr\u00e9occupent ont trait aux quotas. Ils pourraient privil\u00e9gier un des groupes vis\u00e9s par l'\u00e9quit\u00e9 en mati\u00e8re d'emploi, les femmes, au d\u00e9triment d'autres, les Autochtones ou les personnes handicap\u00e9es par exemple. Ils pourraient m\u00eame limiter le pouvoir discr\u00e9tionnaire du gouverneur en conseil quant \u00e0 la nomination de candidats qualifi\u00e9s \u00e0 des conseils d'administration. </p>\n<p data-HoCid=\"3418711\" data-originallang=\"en\">L'autre probl\u00e8me, avec les quotas, c'est qu'ils ont parfois des cons\u00e9quences impr\u00e9vues. Il s'agit d'une question, qui, selon moi, n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue suffisamment. Actuellement, le processus de s\u00e9lection et de nomination par le gouverneur en conseil doit \u00eatre assez souple pour attirer et nommer un \u00e9ventail de personnes poss\u00e9dant les comp\u00e9tences, l'expertise et l'exp\u00e9rience recherch\u00e9es par les conseils d'administration des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat, et qui leur permettront de remplir ad\u00e9quatement leur nouveau r\u00f4le d'intendance. </p>\n<p data-HoCid=\"3418712\" data-originallang=\"en\">Qu'est-ce que cela signifie? Cela revient \u00e0 ce dont j'ai parl\u00e9 au d\u00e9part. En tant que l\u00e9gislateurs et personnes pr\u00e9occup\u00e9es par cette question bien l\u00e9gitime, nous devons nous demander comment donner aux femmes les moyens de renforcer leur pr\u00e9sence au lieu de simplement imposer des quotas par voie l\u00e9gislative. Comment leur permettre d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences dont elles ont besoin pour si\u00e9ger \u00e0 des conseils d'administration? Comment permettre aux femmes moins qualifi\u00e9es de se perfectionner; comment cr\u00e9er des liens avec les gens qui prennent les d\u00e9cisions quant \u00e0 la composition des conseils d'administration?</p>\n<p data-HoCid=\"3418713\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 les questions dont la Chambre devrait \u00eatre saisie. Les mesures que la <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">ministre de la Condition f\u00e9minine</a> a prises \u00e0 cet \u00e9gard dans le cas du conseil consultatif sont fort encourageantes. Les personnes qu'elle a attir\u00e9es pour si\u00e9ger \u00e0 ce conseil sont tr\u00e8s comp\u00e9tentes. Il y a des femmes qui si\u00e8gent \u00e0 ce conseil que j'admire tout particuli\u00e8rement.</p>\n<p data-HoCid=\"3418714\" data-originallang=\"en\"> J'esp\u00e8re que la d\u00e9put\u00e9e d'en face comprendra que je ne peux appuyer son projet de loi, car, \u00e0 mon avis, celui-ci comporte des lacunes fondamentales. Toutefois, j'esp\u00e8re manifestement qu'elle appuiera le dialogue engag\u00e9 par le conseil consultatif.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418699\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it gives me pleasure to speak to this bill, for several reasons. I would like to start by supporting the notion behind this bill, which is that we need to see an increase in the participation of women on corporate boards in this country. Certainly there is a lack of women on corporate boards. Women are not equally represented on corporate boards now, and that is worthy of debate in this House. Our government has looked at different ways to address this issue, one of which I will speak to a bit in my speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3418700\" data-originallang=\"en\">As far as the functionality of this particular bill, I do have some concerns with regard to the prescriptive nature of the mechanisms included therein. I have always questioned the notion of prescribed quotas for any type of legislation or mechanism. As a woman, and as someone who has worked my way through life, I have to raise in this House today the argument of merit over tokenism. I will give a bit of my story to give some context to why I have this feeling.</p>\n<p data-HoCid=\"3418701\" data-originallang=\"en\">When I was 18 years old, I started to put myself through school full time. I worked full time in a professional job, and gradually increased my responsibility. I remember working full time, taking evening classes, doing my homework at 12 a.m., doing housework at 3 a.m. and then going back to work at 7 a.m. I also put my husband through school during this time. It was tough. It was a real learning experience. However, progressively I increased my responsibility in my job. During this, I took a lot of time to volunteer in my community. I became politically active and started to run political campaigns. I participated in my party's policy development process. I took professional training opportunities. I asked for increased opportunity in my job, and here I am today.</p>\n<p data-HoCid=\"3418702\" data-originallang=\"en\">I am not saying that is a path that most women can or should follow because everybody has their own unique experience. One issue that faces women in the development of their career is the reality that women are the primary caregivers. This is a role that should be celebrated within our society. Women who choose to raise a family, or to forego the advancement of career opportunities that may otherwise be afforded them but for the time they would put into their families, are to be celebrated. This is an issue we have to look at when it comes to women's participation in the workforce, and certainly in politics as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3418703\" data-originallang=\"en\">My story is from the perspective of one who has foregone having a family in order to achieve my career. That said, any type of advancement that I achieve in my career, I want to be measured on merit and not on gender. If one were to talk to many of my colleagues in this place, this could be fundamentally described as the next wave of feminism in this country. Equality means equality in performance and merit. That is why I have an issue with this bill. I think it suggests that women cannot get there on their own. Rather than prescribing quotas as to how many women should be or need to be on a board legally, we are doing the women in this country a disservice if we do not first ask why women are not on corporate boards right now. </p>\n<p data-HoCid=\"3418704\" data-originallang=\"en\">To mirror this policy, our government announced, in budget 2012, that we would launch an advisory council on women on corporate boards. My colleague, the <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">Minister for Status of Women</a>, chaired the first meeting of this group last week. This is a positive step in the right direction. This group is on a very tight timeline. It expects to table recommendations after a fulsome review, but in due course because it is such an important topic.</p>\n<p data-HoCid=\"3418705\" data-originallang=\"en\">However, the fundamental question we have to ask is why. I have sat on round tables across the country on this particular issue. If there is one thing I have heard from colleagues who are both my contemporaries and mentors is that simplifying the issue of women's participation on corporate boards down to the issue of quota does a disservice to women. We need to talk about things like how women balance the reality of being a primary caregiver as well as obtaining the necessary skills and networks needed for a corporate directorship position.</p>\n<p data-HoCid=\"3418706\" data-originallang=\"en\">I heard one colleague of mine make a comment that I thought was quite interesting. She is the CEO for a major corporation, and when her corporation looks at the skill set for a board of directors position, it looks at whether a person has led an operational division in a major company, been required to make senior level decisions with regard to projects or consolidation of services, or led a company through a major business decision.</p>\n<p data-HoCid=\"3418707\" data-originallang=\"en\">Many of the professions in which woman participate may or may not offer them the opportunity to make those types of operating decisions. A discussion of how we can get women those skills so they are considered for corporate directorship positions is very important. I certainly hope the advisory committee I just spoke about would look at that issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3418708\" data-originallang=\"en\">The other thing is that we need to make women aware of positions that become open. Quite frankly, in this debate in the House we have addressed the white elephant in the room. Traditionally the selection of corporate directors has been a very closed circle of people making decisions. Where there is a closed circle of folks who may have had opportunities given to them, how do we break that open? How do we make sure, when there are qualified women to take these positions, that they are connected with them? Finally, how do we overcome the notion, which is so inherent in the bill, that women cannot overcome these two obstacles and need to have quotas?</p>\n<p data-HoCid=\"3418709\" data-originallang=\"en\">I know that is an esoteric argument to some extent, but it is very important. As women, and men, in this House, debate this type of legislation, it is one we have to be very cognizant about. I do fundamentally believe that if we are to have true equality in this country, we need to be measured on merit, not simply on our gender.</p>\n<p data-HoCid=\"3418710\" data-originallang=\"en\">Some of the technical aspects of the bill, which I find a bit troubling, are regarding the quotas therein. It could potentially elevate the consideration of one designated employment equity group, women, above others, such as aboriginal persons or persons with disabilities. It could ultimately fetter the discretion of the Governor in Council in appointing qualified candidates to boards of directors.</p>\n<p data-HoCid=\"3418711\" data-originallang=\"en\">The other problem with quotas is that sometimes we encounter the law of unintended consequences. This is one issue that I have not heard adequately discussed in debate. Currently the Governor in Council selection and appointment process needs to be flexible enough to ensure the attraction and appointment of a diverse pool of individuals possessing the right skills, expertise and experience needed by crown corporation boards of directors to effectively fulfill their new stewardship role.</p>\n<p data-HoCid=\"3418712\" data-originallang=\"en\">What does this mean? It goes back to what I originally spoke about. Rather than simply legislating in quotas, we need to, as legislators, as people who are concerned with this very legitimate issue, ask how we empower women. How do we enable them to get the skills they need to participate in corporate boards? How do we develop less qualified women, and how do we connect people in positions who are making these decisions for corporate boards?</p>\n<p data-HoCid=\"3418713\" data-originallang=\"en\">These are the questions this House should be seized with. I am very encouraged by what the <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">Minister for Status of Women</a> has done with the advisory board on this particular issue. The people she has drawn from to sit on this board are very qualified. There are some women on that board whom I particularly look up to.</p>\n<p data-HoCid=\"3418714\" data-originallang=\"en\"> I certainly hope my colleague opposite will understand that I cannot support the bill because I believe it is fundamentally flawed. However, I certainly hope she will support the ongoing dialogue that is taking place with the advisory board.</p>"}, "h2": {"fr": "La Loi sur la gestion des finances publiques", "en": "Financial Administration Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 11:00:00", "source_id": "8084437", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4118/", "procedural": false}