{"attribution": {"fr": "Mme Michelle Rempel (Calgary-Centre-Nord, PCC)", "en": "Ms. Michelle Rempel (Calgary Centre-North, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/michelle-rempel/", "url": "/debates/2013/6/17/michelle-rempel-2/", "h1": {"fr": "D\u00e9clarations De D\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419139\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le privil\u00e8ge d'occuper la fonction de d\u00e9put\u00e9 exige une responsabilit\u00e9 personnelle et un d\u00e9vouement de haut niveau. La plupart des d\u00e9put\u00e9s adh\u00e8rent \u00e0 ce principe, car m\u00eame si leurs id\u00e9ologies peuvent \u00eatre diam\u00e9tralement oppos\u00e9es, beaucoup d'entre nous viennent ici dans le but de b\u00e2tir un pays sain, prosp\u00e8re et juste.</p>\n<p data-HoCid=\"3419140\" data-originallang=\"en\">Le pouvoir fait perdre de vue cet objectif \u00e0 certains parlementaires. N\u00e9anmoins, je pense \u00e0 ma coll\u00e8gue du NPD qui est revenue \u00e0 la Chambre un mois apr\u00e8s avoir accouch\u00e9, \u00e0 mon coll\u00e8gue ind\u00e9pendant qui a lutt\u00e9 contre le cancer du syst\u00e8me lymphatique, \u00e0 mon coll\u00e8gue du Parti lib\u00e9ral qui vient de partir pour \u00eatre aupr\u00e8s de sa femme enceinte et \u00e0 mon coll\u00e8gue conservateur qui surmonte une grave limitation fonctionnelle, ainsi qu'\u00e0 ceux qui \u00e0 la Chambre s'emploient \u00e0 soutenir la d\u00e9mocratie. Je pense ensuite \u00e0 la grandeur du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3419141\" data-originallang=\"en\">Je l\u00e8ve mon chapeau \u00e0 ces d\u00e9put\u00e9s, \u00e0 nous tous ici pr\u00e9sents et \u00e0 nos familles, qui acceptent la solitude li\u00e9e \u00e0 notre absence et l'exposition parfois p\u00e9nible \u00e0 la vie publique. Notre r\u00f4le est honorable et il nous incombe \u00e0 nous tous, ainsi qu'\u00e0 ceux qui informent le public de nos activit\u00e9s et qui lui permettent de se faire une opinion, d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de la t\u00e2che.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419139\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the privilege of holding this office demands the highest level of personal accountability and dedication. Most of us hold this principle true, because while we may fundamentally differ on ideology, many come here first seeking to build a country that is healthy, prosperous and just.</p>\n<p data-HoCid=\"3419140\" data-originallang=\"en\">While there are those who lose sight of this because of the trappings power can afford, I first choose to think of my colleague from the NDP who came back here a month after giving birth, my independent colleague who battled cancer of the lymph nodes, my Liberal colleague who only just left to be with his very expectant wife, and my Conservative colleague who overcomes a severe physical restriction, all these things done to be here in support of our democracy. Then I think of the greatness that is in fact Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3419141\" data-originallang=\"en\">To this, and to all of us here, to our families, who shoulder the oft-lonely reality of absence and the sometimes painful nakedness of public life, this role is indeed honourable and it is incumbent on each of us, as well as those who hold the lens through which this role is perceived, to uphold this above all.</p>"}, "h2": {"fr": "La responsabilit\u00e9 personnelle et le d\u00e9vouement des d\u00e9put\u00e9s", "en": "Members' Personal Accountability and Dedication"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:05:00", "source_id": "8085320", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4118/", "procedural": false}