{"attribution": {"fr": "M. Mike Sullivan (York-Sud\u2014Weston, NPD)", "en": "Mr. Mike Sullivan (York South\u2014Weston, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mike-sullivan/", "url": "/debates/2013/6/17/mike-sullivan-3/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419867\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de prendre la parole aujourd'hui dans le cadre du d\u00e9bat \u00e9court\u00e9 sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. En effet, apr\u00e8s seulement une heure de d\u00e9bat, les conservateurs ont d\u00e9cid\u00e9 qu'il fallait l'\u00e9courter davantage en imposant une attribution de temps. </p>\n<p data-HoCid=\"3419868\" data-originallang=\"en\">Le ministre a dit que cette mesure est inscrite au <em>Feuilleton</em> depuis huit mois et demi. Ce n'est pas nous, mais bien ceux d'en face, qui sont ma\u00eetres des travaux parlementaires. Ce n'est pas notre faute s'ils n'ont pas jug\u00e9 bon de faire progresser cette mesure l\u00e9gislative au cours de ces huit mois et demi. Le ministre devrait peut-\u00eatre demander au leader du gouvernement \u00e0 la Chambre pourquoi il a fallu tant de temps pour faire bouger les choses. </p>\n<p data-HoCid=\"3419869\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s d'en face ne cessent de dire que nous cr\u00e9ons un mus\u00e9e. Ce projet de loi ne cr\u00e9era pas de mus\u00e9e. Il va plut\u00f4t en d\u00e9truire un et en construire un autre sur ses cendres. C'est une bonne id\u00e9e. Nous croyons que ce serait bien d'avoir un mus\u00e9e canadien de l'histoire, mais il ne faudrait pas d\u00e9truire le Mus\u00e9e canadien des civilisations, dont le mandat et l'objectif sont totalement diff\u00e9rents ce ceux d'un mus\u00e9e canadien de l'histoire. </p>\n<p data-HoCid=\"3419870\" data-originallang=\"en\">Le mandat du Mus\u00e9e canadien des civilisations est le suivant: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419871\" data-originallang=\"en\"> [...] accro\u00eetre, dans l'ensemble du Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger, l'int\u00e9r\u00eat, le respect et la compr\u00e9hension critique de m\u00eame que la connaissance et le degr\u00e9 d'appr\u00e9ciation par tous \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9alisations culturelles et des comportements de l'humanit\u00e9, par la constitution, l'entretien et le d\u00e9veloppement aux fins de la recherche et pour la post\u00e9rit\u00e9, d'une collection d'objets \u00e0 valeur historique ou culturelle principalement ax\u00e9e sur le Canada ainsi que par la pr\u00e9sentation de ces r\u00e9alisations et comportements, et des enseignements et de la compr\u00e9hension qu'ils g\u00e9n\u00e8rent. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419872\" data-originallang=\"en\">C'est l\u00e0 un objectif vaste et ambitieux, et le mus\u00e9e l'a atteint en partie au cours de ses 23 ann\u00e9es d'existence. </p>\n<p data-HoCid=\"3419873\" data-originallang=\"en\">J'ai visit\u00e9 ce mus\u00e9e. C'est un endroit extraordinaire. On y pr\u00e9sente plus que des pages d'histoire. On y pr\u00e9sente non seulement la culture et la civilisation canadiennes, mais aussi celles de nombreux autres endroits du monde. On y pr\u00e9sente non seulement le Canada en tant que nation, mais aussi le Canada tel qu'il \u00e9tait avant l'arriv\u00e9e de l'homme blanc. On y pr\u00e9sente des r\u00e9alisations culturelles humaines. </p>\n<p data-HoCid=\"3419874\" data-originallang=\"en\">Voici quel serait le mandat du nouveau Mus\u00e9e canadien de l'histoire: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419875\" data-originallang=\"en\"> [...] accro\u00eetre la connaissance, la compr\u00e9hension et le degr\u00e9 d\u2019appr\u00e9ciation des Canadiens \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019\u00e9v\u00e8nements, d\u2019exp\u00e9riences, de personnes et d\u2019objets qui incarnent l\u2019histoire et l\u2019identit\u00e9 canadiennes, qu\u2019ils ont fa\u00e7onn\u00e9es, ainsi que de les sensibiliser \u00e0 l\u2019histoire du monde et aux autres cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419876\" data-originallang=\"en\">Je souligne qu'il est question de l'histoire et de l'identit\u00e9 canadiennes, car nous perdrons la notion de civilisation. Le Canada n'existait pas en tant que tel avant 1867. Faut-il en comprendre qu'il sera seulement question de ce qui s'est pass\u00e9 depuis cette date? L'Am\u00e9rique du Nord \u00e9tait peupl\u00e9 d'Autochtones bien avant l'arriv\u00e9e des Europ\u00e9ens. Ne faut-il pas en tenir compte dans l'histoire du Canada? Il est difficile de dire ce qui constitue l'histoire du Canada d'apr\u00e8s le mandat \u00e9nonc\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3419877\" data-originallang=\"en\">Le Mus\u00e9e canadien des civilisations, qui est associ\u00e9 au Mus\u00e9e canadien de la guerre, est consid\u00e9r\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale comme un exemple d'institution dont la vocation ne se limite pas \u00e0 l'histoire. En France, il n'y a pas de mus\u00e9e de guerre. On a plut\u00f4t cr\u00e9\u00e9 un mus\u00e9e pour la paix qui est consid\u00e9r\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale comme une institution o\u00f9 il est question d'autre chose que d'art\u00e9facts historiques et d'oeuvres d'art qui concernent la guerre. L'id\u00e9e qu'on y discute de paix lui donne une reconnaissance internationale, tout comme l'id\u00e9e de civilisation donne au Mus\u00e9e canadien des civilisations une certaine reconnaissance que nous pourrions perdre s'il n'\u00e9tait consacr\u00e9 qu'\u00e0 l'histoire du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3419878\" data-originallang=\"en\">Divers organismes ont propos\u00e9 des amendements \u00e0 l'\u00e9tape de l'\u00e9tude en comit\u00e9, qui a encore une fois \u00e9t\u00e9 court-circuit\u00e9e. Le ministre a notamment parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de celui qui portait sur l'ind\u00e9pendance du mus\u00e9e en mati\u00e8re de conservation. Lorsqu'un mus\u00e9e est ind\u00e9pendant sur le plan de la conservation, qu'il s'agisse du Mus\u00e9e canadien des civilisations ou du Mus\u00e9e canadien de l'histoire, il peut choisir les expositions qu'il souhaite pr\u00e9senter et la fa\u00e7on de les pr\u00e9senter. Il pourrait choisir, par exemple, de pr\u00e9senter une exposition controvers\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3419879\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, le ministre a d\u00e9clar\u00e9 ceci \u00e0 la Chambre: \u00ab Comme ministre, je ne suis jamais intervenu \u2014 et je ne pourrais pas le faire \u2014 dans la d\u00e9cision d\u2019un mus\u00e9e de monter une exposition ou non. \u00bb Je n'en croyais pas mes oreilles lorsque j'ai entendu cela, car il y a quelques mois \u00e0 peine un mus\u00e9e d'Ottawa, le Mus\u00e9e des sciences et de la technologie, a mont\u00e9 une exposition au sujet de laquelle le ministre a dit ceci: \u00ab L'exposition ne cadre pas avec le mandat du mus\u00e9e. Son contenu est ind\u00e9fendable et est une insulte pour les Canadiens. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3419880\" data-originallang=\"en\">Le ministre prend la parole et affirme qu'il n'a jamais dit au mus\u00e9e de ne pas pr\u00e9senter l'exposition. Lorsqu'un ministre d\u00e9clare publiquement qu'une exposition ne cadre pas avec le mandat du mus\u00e9e et constitue une insulte envers les contribuables, il remet en question l'ind\u00e9pendance des conservateurs de ce mus\u00e9e. Le fait qu'il pr\u00e9tende aujourd'hui \u00e0 la Chambre n'avoir jamais dit une telle chose d\u00e9passe l'entendement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419881\" data-originallang=\"en\">Nul doute que l'exposition mont\u00e9e par le mus\u00e9e aurait soulev\u00e9 une controverse. Or, le mus\u00e9e et ses conservateurs avaient d\u00e9cid\u00e9 que cette exposition \u00e9tait importante et cadrait avec son mandat, mais le ministre est intervenu.</p>\n<p data-HoCid=\"3419882\" data-originallang=\"en\">Le ministre n'a-t-il pas remis en question le mandat du mus\u00e9e et l'ind\u00e9pendance de ses conservateurs lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9 publiquement que cette exposition ne cadrait pas avec le mandat du mus\u00e9e et qu'elle \u00e9tait une insulte envers les contribuables? \u00c0 mon avis, si. La question n'est pas de savoir si le ministre a lui-m\u00eame interrompu l'exposition. La question est de savoir si le ministre s'est publiquement oppos\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cision du mus\u00e9e. De ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous voulons que cette ind\u00e9pendance soit inscrite dans la loi \u00e0 la premi\u00e8re occasion, en raison de ce qui s'est pass\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3419883\" data-originallang=\"en\">Le troisi\u00e8me point que je tiens \u00e0 soulever, c'est notre pr\u00e9occupation \u00e0 l'\u00e9gard de la cr\u00e9ation d'un mus\u00e9e de l'histoire au moment m\u00eame o\u00f9 le gouvernement a entrepris de r\u00e9\u00e9crire l'histoire. Pas plus tard qu'aujourd'hui, le ministre a r\u00e9\u00e9crit l'histoire lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'avait jamais tenu de tels propos, alors qu'il les avait tenus il y a un an. Il laisse entendre que cela ne s'est jamais produit.</p>\n<p data-HoCid=\"3419884\" data-originallang=\"en\">Nous craignons que le gouvernement veuille que les Canadiens s'int\u00e9ressent davantage aux batailles, aux guerres, \u00e0 la guerre de 1812, \u00e0 la relation avec la Couronne britannique, aux batailles auxquelles le Canada a particip\u00e9 depuis la Conf\u00e9d\u00e9ration et peut-\u00eatre un peu avant, \u00e9tant donn\u00e9 que nous avons parl\u00e9 de la guerre de 1812.</p>\n<p data-HoCid=\"3419885\" data-originallang=\"en\">Twitter utilise des mots-clics pour int\u00e9resser les gens \u00e0 un sujet, et le mot-clic, pour le sujet qui nous int\u00e9resse, est \u00ab HistoireHarper \u00bb, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 parce que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9crire l'histoire \u00e0 la Chambre des communes en faisant des all\u00e9gations erron\u00e9es au sujet du NPD \u00e0 la p\u00e9riode des questions. Ce mot-clic, \u00ab HistoireHarper \u00bb, a refait surface ces derni\u00e8res semaines quand le Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien a d\u00e9cid\u00e9 d'entreprendre une \u00e9tude compl\u00e8te et approfondie des aspects importants de l'histoire du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3419886\" data-originallang=\"en\">On a assist\u00e9 \u00e0 un inventaire et \u00e0 une comparaison des crit\u00e8res pertinents pour les cours offerts dans les \u00e9tablissements primaires et post-secondaires. Un nombre consid\u00e9rable de personnes qui ont r\u00e9pondu au mot-clic \u00ab HistoireHarper \u00bb \u00e9taient...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419867\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to rise today in the foreshortened debate on Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a>. After only one hour of debate, the Conservatives decided it was time to shorten the debate even further by imposing time allocation. </p>\n<p data-HoCid=\"3419868\" data-originallang=\"en\">The minister referred to this legislation as having been on the books for eight and a half months. We are not in control of the agenda; the other side is in control of the agenda. If it chose not to bring it forward over the past eight and a half months, that is not our fault. The minister might want to speak to the government House leader to find out why it has taken so long for the bill to come forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3419869\" data-originallang=\"en\">Members opposite keep saying that we are creating a museum. This bill would not create a museum. It would destroy one museum and out of its ashes build another. It is a good idea. We on this side think a Canadian historical museum would be a good thing to have, but we should not destroy the Canadian Museum of Civilization, which has an entirely different mandate and an entirely different purpose than a Canadian museum of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3419870\" data-originallang=\"en\">The mandate of the Canadian Museum of Civilization is:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419871\" data-originallang=\"en\"> \u2014to increase, throughout Canada and internationally, interest in, knowledge and critical understanding of and appreciation and respect for human cultural achievements and human behavior by establishing, maintaining and developing for research and posterity a collection of objects of historical or cultural interest, with special but not exclusive reference to Canada, and by demonstrating those achievements and behaviour, the knowledge derived from them and the understanding they represent. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419872\" data-originallang=\"en\">This is a very broad and ambitious goal and the museum has met some of that goal over the course of the past 23 years that it has been in existence. </p>\n<p data-HoCid=\"3419873\" data-originallang=\"en\">I have been there. It is an absolutely amazing place. What it puts forward is way more than just history. It is in fact about the culture and civilization of not just Canada, but of many places in the world, and of Canada not just the country, but Canada as it existed before the white man arrived. This is also in that existing human cultural achievements.</p>\n<p data-HoCid=\"3419874\" data-originallang=\"en\">The new mandate of the Canadian history museum is</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419875\" data-originallang=\"en\"> \u2014to enhance Canadians\u2019 knowledge, understanding and appreciation of events, experiences, people and objects that reflect and have shaped Canada\u2019s history and identity, and also to enhance their awareness of world history and cultures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419876\" data-originallang=\"en\">I emphasize the word \u201cCanada's\u201d history and identity because we now lose the notion of civilization. Canada did not exist officially until 1867. Does this mean we are only to discuss things that happened from 1867 forward, that the contributions of the fact that this continent was peopled by native North Americans long before any of us Europeans ever arrived on the scene? Is that not to be considered as part of Canada's history? It is hard to tell from the statement of mandate of what the intention of this history is.</p>\n<p data-HoCid=\"3419877\" data-originallang=\"en\">We have in the Canadian Museum of Civilization an internationally regarded icon of something more than just history, and it is associated with the war museum. In France, there is no museum of war. There is a museum of peace and it too is internationally regarded as a place to discuss something other than historical artifacts leading to war, or historical art leading to war or whatever wants to be discussed. That notion of discussing peace lends itself to an international recognition. The notion of discussing civilization lends us to an international recognition, which I fear we will lose by focusing on only history and only the history of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3419878\" data-originallang=\"en\">In terms of the amendments that were proposed by the various bodies in the foreshortened again committee stage, one of the ones that the minister referred to earlier, was the suggestion that there should be curatorial independence. Curatorial independence means that the museum, whether it is the Museum of Civilization or the museum of history, should be in a position to decide itself what it wants to display, how it wants to display it and whether it should take on controversial displays. </p>\n<p data-HoCid=\"3419879\" data-originallang=\"en\">The minister said today in the House, \u201cAs the minister, I have never once, nor could I ever interfere with the decision of a museum to put on an exhibit or not\u201d. When he said that, I could not believe my ears, because it was just a few short months ago that an Ottawa museum, the Museum of Science and Technology, put on an exhibit that the minister said, \u201cThe exhibit does not fit within its mandate. Its content cannot be defended and is insulting to taxpayers\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419880\" data-originallang=\"en\">The minister will stand and argue that he did not actually tell the museum not to run it. When a minister gets up and publicly states that something is not within its mandate and is insulting to taxpayers, he is questioning the curatorial independence of that museum. To stand here in the House today and suggest he has never done it is beggars belief.</p>\n<p data-HoCid=\"3419881\" data-originallang=\"en\">When the museum put on that display, it was clearly going to be controversial, a display that the museum itself and its curators decided was important and within its mandate, but the minister interfered.</p>\n<p data-HoCid=\"3419882\" data-originallang=\"en\">Is that making a statement publicly that something is not within its mandate and is insulting to taxpayers somehow not interfering in the mandate of the museum or in the ability of the museum's curators to have curatorial independence? In my view it does. Whether the minister actually pulled the display off the shelves with his own hands is not really the question. The question is whether the minister publicly went against the decision of the museum itself. That is what we, on this side of the House, want to see more strongly placed in legislation as we get the opportunity because of the events of the past year.</p>\n<p data-HoCid=\"3419883\" data-originallang=\"en\">The third point I will make is the concerns we have about creating a museum of history at the same time the government has gone about rewriting history. For example, even today, when the minister said that he never did that, yet he did a year ago, is rewriting history. It is suggesting that it did not actually happen.</p>\n<p data-HoCid=\"3419884\" data-originallang=\"en\">However, we are concerned we have a government that wants Canadians to be more focused on battles, on wars, on the War of 1812, on the relationship with the British Crown, on the battles that Canada has been in since Confederation and maybe a little before, because we have been talking about the War of 1812.</p>\n<p data-HoCid=\"3419885\" data-originallang=\"en\">Twitter uses hashtags to get people interested in a topic, and the hashtag is, \u201cHarperHistory\u201d. That hashtag was created because the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> started to rewrite history in the House of Commons in question period by making erroneous allegations about the NDP. That hashtag, \u201cHarperHistory\u201d resurfaced again in the past few weeks when the Standing Committee on Canadian Heritage decided to undertake a thorough and comprehensive review of significant aspects of Canadian history. </p>\n<p data-HoCid=\"3419886\" data-originallang=\"en\">There was a breakdown, a comparison of relevant standards of courses of study offered in primary and post-secondary institutions and there were considerable numbers of people responding to the hashtag, \u201cHarperHistory\u201d who were\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 18:25:00", "source_id": "8086755", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4090/", "procedural": false}