{"attribution": {"fr": "M. Nathan Cullen (Skeena\u2014Bulkley Valley, NPD)", "en": "Mr. Nathan Cullen (Skeena\u2014Bulkley Valley, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/nathan-cullen/", "url": "/debates/2013/6/17/nathan-cullen-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419337\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles</a> s'obstine \u00e0 affirmer que les accusations port\u00e9es contre Saulie Zajdel ne concernent que la p\u00e9riode au cours de laquelle celui-ci \u00e9tait conseiller municipal.</p>\n<p data-HoCid=\"3419338\" data-originallang=\"en\">Comment le ministre peut-il savoir qu'aucun des actes potentiellement ill\u00e9gaux en cause n'a \u00e9t\u00e9 commis lorsque M. Zajdel travaillait dans son cabinet? Le ministre n'a-t-il pas la moindre inqui\u00e9tude quant \u00e0 la possibilit\u00e9 que M. Zajdel ait pu s'adonner \u00e0 la fraude, \u00e0 la corruption ou \u00e0 l'abus de confiance pendant qu'il travaillait dans son \u00e9quipe?</p>\n<p data-HoCid=\"3419339\" data-originallang=\"en\">Pourquoi le ministre balaie-t-il ces pr\u00e9occupations du revers de la main?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419337\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage and Official Languages</a> keeps insisting that the charges related to Saulie Zajdel's are only related to his time as a municipal councillor. </p>\n<p data-HoCid=\"3419338\" data-originallang=\"en\">How does he know that none of these potentially illegal activities happened while he was in the minister's office? Does the minister really have no concerns about fraud, corruption or breach of trust that may have occurred while Mr. Zajdel was working in his office?</p>\n<p data-HoCid=\"3419339\" data-originallang=\"en\">Why is he dismissing these concerns so casually?</p>"}, "h2": {"fr": "Les nominations gouvernementales", "en": "Government Appointments"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:55:00", "source_id": "8085614", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1287/", "procedural": false}