{"attribution": {"fr": "Mme Nina Grewal (Fleetwood\u2014Port Kells, PCC)", "en": "Mrs. Nina Grewal (Fleetwood\u2014Port Kells, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/nina-grewal/", "url": "/debates/2013/6/17/nina-grewal-1/", "h3": {"fr": "La conduite avec facult\u00e9s affaiblies", "en": "Impaired Driving"}, "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419431\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s heureuse de pr\u00e9senter, au nom des \u00e9lecteurs de Fleetwood\u2014Port Kells, une p\u00e9tition qu'ont sign\u00e9e des dizaines de r\u00e9sidants outr\u00e9s qu'une conductrice ivre ait caus\u00e9 la mort injustifiable d'une jeune femme.</p>\n<p data-HoCid=\"3419432\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires demandent au gouvernement d'adopter des lois plus s\u00e9v\u00e8res pr\u00e9voyant notamment des peines minimales obligatoires pour les personnes reconnues coupables de conduite avec facult\u00e9s affaiblies ayant caus\u00e9 la mort. Ils veulent aussi que l'infraction de conduite avec facult\u00e9s affaiblies causant la mort devienne un homicide involontaire coupable commis au volant d'un v\u00e9hicule automobile.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419431\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased to rise today on behalf of the constituents of Fleetwood\u2014Port Kells to present a petition signed by dozens of local residents who are outraged by the unnecessary death of a young woman killed by a drunk driver.</p>\n<p data-HoCid=\"3419432\" data-originallang=\"en\">The petitioners call upon Parliament to enact tougher laws, including mandatory sentencing, for those persons convicted of impaired driving causing death. They also ask that the offence of \u201cimpaired driving causing death\u201d be redefined as \u201cvehicular manslaughter\u201d.</p>"}, "h2": {"fr": "P\u00e9titions", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:20:00", "source_id": "8085754", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1271/", "procedural": false}