{"attribution": {"fr": "Mme Nycole Turmel (Hull\u2014Aylmer, NPD)", "en": "Ms. Nycole Turmel (Hull\u2014Aylmer, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/nycole-turmel/", "url": "/debates/2013/6/17/nycole-turmel-2/", "h3": {"fr": "D\u00e9clarations de d\u00e9put\u00e9s", "en": "Statements by Members"}, "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419378\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans ma d\u00e9claration plus t\u00f4t aujourd'hui, j'ai dit que Sylvain Desrochers prendrait sa retraite.</p>\n<p data-HoCid=\"3419379\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais ajouter que Daniel Cardinal prendra \u00e9galement sa retraite \u00e0 la fin de la pr\u00e9sente session. </p>\n<p data-HoCid=\"3419380\" data-originallang=\"fr\">Tous mes coll\u00e8gues se joignent aussi \u00e0 moi pour lui souhaiter une heureuse retraite et pour le f\u00e9liciter de l'engagement dont il a fait preuve durant toutes ces ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3419381\" data-originallang=\"fr\">Bonne retraite, Daniel!</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419378\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, in my statement earlier today, I talked about Sylvain Desrochers' retirement. </p>\n<p data-HoCid=\"3419379\" data-originallang=\"fr\">I would like to add that Daniel Cardinal will also be retiring at the end of this session.</p>\n<p data-HoCid=\"3419380\" data-originallang=\"fr\">On behalf of all of my colleagues, I would like to wish him a very happy retirement and congratulate him on the commitment he has shown over the years.</p>\n<p data-HoCid=\"3419381\" data-originallang=\"fr\">Happy retirement, Daniel.</p>"}, "h2": {"fr": "Recours au R\u00e8glement", "en": "Points of Order"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:05:00", "source_id": "8085667", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4047/", "procedural": false}