{"attribution": {"fr": "M. Philip Toone (Gasp\u00e9sie\u2014\u00celes-de-la-Madeleine, NPD)", "en": "Mr. Philip Toone (Gasp\u00e9sie\u2014\u00celes-de-la-Madeleine, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/philip-toone/", "url": "/debates/2013/6/17/philip-toone-9/", "h3": {"fr": "Troisi\u00e8me lecture", "en": "Third Reading"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420620\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai bien \u00e9cout\u00e9 le discours fort int\u00e9ressant de notre coll\u00e8gue.</p>\n<p data-HoCid=\"3420621\" data-originallang=\"fr\"> Elle a soulev\u00e9 des points qui m\u00e9ritent plus d'attention. Bien s\u00fbr, le projet de loi a des lacunes et qu'il peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 encore davantage. </p>\n<p data-HoCid=\"3420622\" data-originallang=\"fr\">Elle a soulev\u00e9 \u00e0 maintes reprises le fait que les ressources disponibles pour les victimes sont insuffisantes. Or le gouvernement lib\u00e9ral, \u00e0 l'\u00e9poque, avait coup\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment dans les services sociaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3420623\" data-originallang=\"fr\">Ne trouve-t-elle pas que, depuis les compressions du Parti lib\u00e9ral dans les services sociaux, il y a \u00e9norm\u00e9ment de rattrapage \u00e0 faire? C'est tr\u00e8s \u00e9vident que le gouvernement conservateur a adopt\u00e9 les id\u00e9es du Parti lib\u00e9ral et qu'il a simplement coup\u00e9, coup\u00e9 et coup\u00e9. Maintenant, on se retrouve avec de bonnes intentions, mais tr\u00e8s peu de ressources pour les mettre en oeuvre. </p>\n<p data-HoCid=\"3420624\" data-originallang=\"fr\">Ne trouve-t-elle pas que le Parti lib\u00e9ral a commis une grosse erreur dans les ann\u00e9e 1990 en coupant autant qu'il l'a fait?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420620\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I listened closely to my colleague's very pertinent speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3420621\" data-originallang=\"fr\">She raised some points that deserve further attention. The bill clearly has flaws, and it can be improved.</p>\n<p data-HoCid=\"3420622\" data-originallang=\"fr\">She mentioned a number of times that the existing resources for victims are insufficient. In its day, the Liberal government made massive cuts to social services.</p>\n<p data-HoCid=\"3420623\" data-originallang=\"fr\">Does she feel that there is a lot of catching up to do because of those Liberal Party cuts to social services? It is quite obvious that the Conservative government bought into the Liberal Party's ideas and has simply cut, cut, cut. Now we are left with good intentions but very few resources to implement them.</p>\n<p data-HoCid=\"3420624\" data-originallang=\"fr\">Does she feel that the Liberal Party made a serious mistake in the 1990s by cutting as much as it did?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 22:55:00", "source_id": "8087556", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4137/", "procedural": false}