{"attribution": {"fr": "M. Pierre Nantel (Longueuil\u2014Pierre-Boucher, NPD)", "en": "Mr. Pierre Nantel (Longueuil\u2014Pierre-Boucher, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-nantel/", "url": "/debates/2013/6/17/pierre-nantel-2/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-49 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-49\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419525\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui encore, on nous coupe le sifflet, on nous emp\u00eache de parler sur ce sujet. De toute \u00e9vidence, m\u00eame si le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a> consid\u00e8re que c'\u00e9tait quelque chose de simple qui allait rallier tout le monde, ce n'est malheureusement pas du tout le cas. Si quelque chose est frappant aujourd'hui, c'est de voir \u00e0 quel point il y a certainement une grande volont\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 de faire passer son id\u00e9e. C'est \u00e7a le probl\u00e8me, c'est son id\u00e9e. Le probl\u00e8me est l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3419526\" data-originallang=\"fr\">Les gens ont manifest\u00e9 \u00e0 maintes reprises pour dire combien il \u00e9tait important que le projet de loi rassemble tout le monde. Aujourd'hui, tout le monde est heureux de voir quelle serait la phase 2 de ce mus\u00e9e, l'envoi d'exhibits et les \u00e9changes avec les autres mus\u00e9es du Canada. D'ailleurs c'est assez rus\u00e9 de sa part d'avoir inscrit cet aspect dans le projet de loi, aspect qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans le mandat de l'autre mus\u00e9e. On focalise beaucoup l\u00e0-dessus, mais on focalise moins sur le fait qu'on aurait tr\u00e8s bien pu bonifier ce mus\u00e9e, plut\u00f4t que de le d\u00e9molir pour en faire un autre, car c'est ce qui se passe actuellement.</p>\n<p data-HoCid=\"3419527\" data-originallang=\"fr\">Pour terminer, j'aimerais poser une question. Le ministre dit qu'il a consult\u00e9 tout le monde et que tout le monde est heureux. Que pense-t-il alors de la citation de M. MacDonald, un directeur qu'il conna\u00eet tr\u00e8s bien, j'en suis persuad\u00e9? M. MacDonald se dit outr\u00e9 d'entendre le ministre pr\u00e9tendre que les peuples autochtones \u00e9taient exclus des expositions dans la salle du Canada. Il ajoute qu'il est clair que le ministre n'a pas compris le sens ni les obligations mutuelles de cette exposition envers les communaut\u00e9s autochtones qui vivent de la p\u00eache sur la c\u00f4te Ouest. On parle ici du fameux <em>Nishga Girl</em>. Toujours selon lui, la pression que le ministre impose pour faire enlever cette exposition contredit pr\u00e9cis\u00e9ment les objectifs qu'il pr\u00e9tend \u00eatre ceux de son projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3419528\" data-originallang=\"fr\">Qu'est-ce que le ministre a \u00e0 dire \u00e0 ce sujet?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419525\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, once again today, we are being cut off; we are being prevented from speaking on this subject. Even though the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> felt that this was something simple that everyone would rally around, unfortunately, that is obviously not at all the case. What is shocking today is to see how hard the government members are pushing to pass his bill, his idea. That is the problem: it is his idea. That is where the problem lies.</p>\n<p data-HoCid=\"3419526\" data-originallang=\"fr\">People have spoken out many times to say how important it is that the bill be supported by everyone. Today, everyone is pleased to see what phase 2 of this museum will be, travelling exhibits and exchanges with other museums in Canada. However, it is quite cunning on his part to have included that aspect in the bill, an aspect that was already part of the existing museum's mandate. We are focusing a lot on that, but less on the fact that we could very easily have improved the existing museum rather than demolishing it in order to build another one. That is what is happening.</p>\n<p data-HoCid=\"3419527\" data-originallang=\"fr\"> In conclusion, I would like to ask a question. The minister says that he consulted everyone and that everyone is happy. What then does he think about the comment made by Mr. MacDonald, a director whom I am sure he knows very well? Mr. MacDonald said that he was outraged to hear the minister claim that aboriginal peoples were excluded from the exhibits in the Canada Hall. He added that it was clear that the minister had not understood the mutual obligations nor the meaning of this exhibit to aboriginal communities on the west coast that make a living from fishing. We are talking here about the famous <em>Nishga Girl</em>. Again according to Mr. MacDonald, the pressure that the minister is exercising to have that exhibit removed contradicts what he claims are the very objectives of his bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3419528\" data-originallang=\"fr\"> What does the minister have to say on the matter?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:35:00", "source_id": "8085911", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4056/", "procedural": false}