{"attribution": {"fr": "M. Robert Aubin (Trois-Rivi\u00e8res, NPD)", "en": "Mr. Robert Aubin (Trois-Rivi\u00e8res, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/robert-aubin/", "url": "/debates/2013/6/17/robert-aubin-5/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419624\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat que je me l\u00e8ve aujourd'hui pour joindre ma voix \u00e0 celle de nombreux citoyens, particuli\u00e8rement \u00e0 celle de nombreux historiens de ce pays, pour d\u00e9battre ce projet de loi du gouvernement conservateur, le projet de loi <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> visant \u00e0 modifier la Loi sur les mus\u00e9es afin de constituer le Mus\u00e9e canadien de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419625\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 mon humble avis, cette id\u00e9e n'est pas tr\u00e8s bonne ni tr\u00e8s heureuse. \u00c9videmment, cela va totalement \u00e0 l'encontre de ce qu'on entend depuis plusieurs heures maintenant, mais je pense avoir quelques \u00e9l\u00e9ments qui m\u00e9ritent d'\u00eatre partag\u00e9s, r\u00e9fl\u00e9chis et dont on devrait discuter.</p>\n<p data-HoCid=\"3419626\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi est-ce une mauvaise id\u00e9e? D'abord, je soup\u00e7onne fortement que le gouvernement conservateur, particuli\u00e8rement le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a>, m\u00e9conna\u00eet ce qu'est l'histoire, ceux qui la font, ainsi que les enjeux entourant l'enseignement, l'\u00e9ducation et l'histoire canadienne. D'ailleurs, les derni\u00e8res minutes d'\u00e9changes m'incitent \u00e0 croire encore plus fermement ce que j'avance. Je parle de l'histoire avec un grand <em>H</em>, car nous parlons de la science et non pas de l'histoire canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3419627\" data-originallang=\"fr\">Apr\u00e8s tout, il y a peut-\u00eatre une excuse. Peut-\u00eatre est-ce le ministre du Patrimoine canadien et non pas le ministre de l'Histoire. Cela expliquerait la confusion, car si on parle de patrimoine, il est plus facile de faire la liste ou l'accumulation des biens identitaires et culturels d'un pays, d'un peuple ou d'une nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3419628\" data-originallang=\"fr\">Effectivement, les objets historiques font bien partie du patrimoine. Cependant, l'histoire elle-m\u00eame, le r\u00e9cit historique et l'identit\u00e9 canadienne ne sont pas si faciles \u00e0 mettre en vitrine. Si tel \u00e9tait le cas, il y a bien longtemps que les historiens auraient cess\u00e9 de produire des ouvrages sur la colonisation du Canada, par exemple, sur l'instauration du parlementarisme dans notre pays ou sur l'\u00e9mancipation des femmes dans notre soci\u00e9t\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419629\" data-originallang=\"fr\">Si nous d\u00e9battons encore aujourd'hui de ces sujets, c'est la preuve que notre compr\u00e9hension de ces ph\u00e9nom\u00e8nes n'est pas fig\u00e9e dans le temps. Quand je dis \u00ab nous \u00bb, je fais davantage r\u00e9f\u00e9rence aux historiens qu'aux politiciens. Mettre ces ph\u00e9nom\u00e8nes dans un mus\u00e9e, c'est risquer de clore le d\u00e9bat et de travestir la r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3419630\" data-originallang=\"fr\">Soyons encore plus clairs: cr\u00e9er un mus\u00e9e avec des objets qui incarnent l'histoire et l'identit\u00e9 canadienne rel\u00e8ve d'une conception ou d'une vision particuli\u00e8rement r\u00e9trograde de l'histoire. Il ne se trouve plus beaucoup d'historiens au Canada et dans le monde pour d\u00e9crire la science de l'histoire de cette fa\u00e7on.</p>\n<p data-HoCid=\"3419631\" data-originallang=\"fr\">Bien des historiens diront que cette id\u00e9e n'a pu germer que dans la t\u00eate d'un conservateur. En ce moment, j'utilise le terme \u00ab conservateur \u00bb dans son sens le plus litt\u00e9ral. Je pense donc \u00e0 un conservateur qui pr\u00e9f\u00e8re que les choses soient conserv\u00e9es en l'\u00e9tat et peut-\u00eatre m\u00eame par l'\u00c9tat. Qui sait? L'id\u00e9e que l'histoire est une v\u00e9rit\u00e9 immuable, \u00e9crite, \u00e9ternelle et pr\u00eate \u00e0 \u00eatre mise au mus\u00e9e est une id\u00e9e qui n'a plus cours aujourd'hui. Tenons-nous le pour dit.</p>\n<p data-HoCid=\"3419632\" data-originallang=\"fr\">Il y a peut-\u00eatre une exception. Il y a eu un grand projet de mus\u00e9e d'histoire en France voulu par le pr\u00e9sident Sarkozy. Toutefois, apr\u00e8s de tr\u00e8s nombreuses oppositions, le projet s'est lamentablement \u00e9croul\u00e9 de lui-m\u00eame. L'exemple de la France n'est pas toujours l'exemple \u00e0 suivre, je suis d'accord. Cependant, sur la question des mus\u00e9es, il ne serait pas inutile d'aller voir ce que font nos partenaires. Il me semble qu'en mati\u00e8re de mus\u00e9e, la France poss\u00e8de tout de m\u00eame une certaine expertise qui m\u00e9rite le respect.</p>\n<p data-HoCid=\"3419633\" data-originallang=\"fr\">Il para\u00eet que l'id\u00e9e du mus\u00e9e d'histoire est venue, de son propre aveu, du <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien</a>. Je l'ai entendu en personne. Or depuis quand les politiciens s'occupent-ils de probl\u00e9matiques entourant l'histoire? On laisse cela aux historiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3419634\" data-originallang=\"fr\">Comme politiciens, nous avons \u00e0 la rigueur le loisir, peut-\u00eatre m\u00eame le devoir, de constituer cette histoire par nos actions et par nos contributions, mais jamais celui d'imposer notre fa\u00e7on de la voir. Les politiciens s'occupent de comm\u00e9morations et de c\u00e9l\u00e9brations d'\u00e9v\u00e9nements historiques, mais pas d'histoire avec un grand <em>H</em>. Ces questions sont bien trop s\u00e9rieuses pour les politiciens que nous sommes. Il faut bien le dire, nous ne sommes pas tous sp\u00e9cialis\u00e9s en mati\u00e8re d'enseignement de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419635\" data-originallang=\"fr\">De gr\u00e2ce, laissons l'histoire aux historiens et la question des mus\u00e9es aux mus\u00e9ologues, ou \u00e0 tout le moins, consultons-les avant d'aller plus loin. D'ailleurs, l'Association canadienne des professeures et professeurs d'universit\u00e9 a \u00e9mis un certain nombre de r\u00e9serves, notamment sur la m\u00e9thode. Les membres de cette associations disent:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419636\" data-originallang=\"fr\"> Nous exhortons le minist\u00e8re du Patrimoine canadien \u00e0 interrompre le processus de transformation du mus\u00e9e et \u00e0 cr\u00e9er un groupe d\u2019experts en mati\u00e8re historique et mus\u00e9ale apte \u00e0 formuler des recommandations quant aux orientations les plus appropri\u00e9es pour le renouvellement de ce site patrimonial remarquable. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419637\" data-originallang=\"fr\">On constate l'emploi du verbe \u00ab exhorter \u00bb. Ce n'est pas un petit verbe de la langue fran\u00e7aise. Ils ne disent pas \u00ab nous demandons \u00bb, \u00ab nous conseillons \u00bb ou \u00ab nous sugg\u00e9rons \u00bb, mais bien \u00ab nous exhortons le minist\u00e8re du Patrimoine canadien \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3419638\" data-originallang=\"fr\">Donc, il faut bien dire qu'il ne s'agit pas simplement de la cr\u00e9ation d'un nouveau mus\u00e9e qui appara\u00eetrait de nulle part et qui grandirait, comme une g\u00e9n\u00e9ration spontan\u00e9e. Il s'agit de la transformation d'un mus\u00e9e qui existe d\u00e9j\u00e0 et qui a d\u00e9j\u00e0 acquis ses lettres de noblesse.</p>\n<p data-HoCid=\"3419639\" data-originallang=\"fr\">Comme je le disais, ces questions sont bien trop s\u00e9rieuses pour les politiciens que nous sommes. Laissons l'histoire aux historiens et les mus\u00e9es aux mus\u00e9ologues. Laissons-les s'entendre entre eux pour d\u00e9finir la mati\u00e8re, les orientations, les probl\u00e8mes et les sujets qui seront expos\u00e9s au Mus\u00e9e canadien des civilisations, qui sera \u00e9ventuellement rebaptis\u00e9. Il est toutefois clair que la Soci\u00e9t\u00e9 du Mus\u00e9e canadien des civilisations est une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat constitu\u00e9e en vertu de la Loi sur les mus\u00e9es. \u00c0 ce titre, le ministre du Patrimoine canadien en est responsable et la loi d\u00e9termine le mandat du mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3419640\" data-originallang=\"fr\">Avant de changer une \u00e9quipe gagnante, \u00e0 savoir l'un des mus\u00e9es les plus visit\u00e9s au Canada, et certainement un des plus connus \u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos fronti\u00e8res, pourquoi le ministre ne consulte-t-il pas davantage les divers interlocuteurs pertinents? Par exemple, il pourrait consulter le Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien, les intervenants de la r\u00e9gion de l'Outaouais, la communaut\u00e9 des historiens et les Premi\u00e8res Nations, qui sont fortement impliqu\u00e9es et pr\u00e9sentes dans l'actuel Mus\u00e9e canadien des civilisations.</p>\n<p data-HoCid=\"3419641\" data-originallang=\"fr\">Une fois l'annonce faite, des consultations publiques ont \u00e9t\u00e9 entreprises dans une douzaine de villes du Canada, mais cela a tout l'air de consultations bidon puisque la d\u00e9cision est d\u00e9j\u00e0 prise. Tout \u00e0 l'heure, j'entendais que des contrats \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9s. Alors je me demande bien quel est le travail que l'on est en train de faire \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3419642\" data-originallang=\"fr\">Les exemples de prises de d\u00e9cisions sur cette question ne me laissent malheureusement aucune lueur d'espoir. La fermeture soudaine et le d\u00e9mant\u00e8lement h\u00e2tif du Mus\u00e9e canadien de la poste d\u00e9montrent le manque de transparence total qui entoure le processus. Il y a bien eu des consultations tr\u00e8s dirig\u00e9es, qui ont d'ailleurs connu un succ\u00e8s limit\u00e9. Ces consultations n'ont cependant pas permis aux citoyens de remettre en question le choix de transformer le mus\u00e9e, et ce, malgr\u00e9 l'opposition de nombreux citoyens qui se sont d\u00e9plac\u00e9s pour y participer. Bref, le ministre intervient dans un domaine qui ne repr\u00e9sente pas sa tasse de th\u00e9, sans consulter \u00e0 fond les sp\u00e9cialistes.</p>\n<p data-HoCid=\"3419643\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vous mentirais en disant que j'ai une totale confiance en ce projet de loi et en l'avenir de ce mus\u00e9e. En fin de semaine, au moment o\u00f9 je lui parlais du projet de loi, un ami historien me disait ceci. Je le cite, parce que j'aurais difficilement pu \u00e9crire mieux: \u00ab Il est difficile de se prononcer sur les v\u00e9ritables intentions d'un gouvernement conservateur aussi peu enclin \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler les dessous de cette affaire qu'\u00e0 permettre l'exposition des dessous f\u00e9minins. \u00bb Le reste fut une discussion courtoise entre amis.</p>\n<p data-HoCid=\"3419644\" data-originallang=\"fr\">Un autre aspect de ce projet de loi me g\u00eane particuli\u00e8rement. En modifiant le mandat et le nom du Mus\u00e9e canadien des civilisations, on introduit l'id\u00e9e aupr\u00e8s du public que le pouvoir politique, c'est-\u00e0-dire le gouvernement conservateur du Canada, peut d\u00e9cider seul du contenu et de la signification des expositions qui y seront pr\u00e9sent\u00e9e, ou fortement les influencer. Cette possibilit\u00e9 d'ing\u00e9rence de la partisanerie politique dans une institution scientifique et culturelle reconnue partout dans le monde m'est absolument insupportable.</p>\n<p data-HoCid=\"3419645\" data-originallang=\"fr\">L'artiste que je suis, ou que modestement j'essaie d'\u00eatre, est absolument allergique \u00e0 toute forme d'utilisation de la culture et des arts \u00e0 des fins partisanes. Alors que les scientifiques et les artistes regardent le monde avec cr\u00e9ativit\u00e9 et sens critique, le monde politique est en g\u00e9n\u00e9ral assez frileux, notamment le parti d'en face.</p>\n<p data-HoCid=\"3419646\" data-originallang=\"fr\">Comme mon temps de parole file \u00e0 toute vitesse, je passerai sous silence quelques arguments que j'avais encore en r\u00e9serve. Je conclurai en disant que c'est parce que je suis persuad\u00e9 que l'histoire canadienne et les historiens du Canada m\u00e9ritent mieux que je ne peux appuyer un tel projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3419647\" data-originallang=\"fr\">Le r\u00f4le d'un gouvernement, en mati\u00e8re de culture, est de permettre d'ouvrir des d\u00e9bats, d'offrir des lieux de rencontre, de recherche et d'expression. Je ne peux pas appuyer cette initiative partisane qui fait la promotion de symboles conservateurs: attachement aux personnages de la monarchie, insistance sur les valeurs militaires en contexte civil, c\u00e9l\u00e9bration d\u00e9mesur\u00e9e d'anciennes guerres et j'en passe.</p>\n<p data-HoCid=\"3419648\" data-originallang=\"fr\">Il s'agit d'une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de r\u00e9\u00e9criture de l'identit\u00e9 canadienne. Cela n'est pas le r\u00f4le de la Chambre des communes, et cela ne constitue pas le mandat d'un d\u00e9put\u00e9, ni celui d'un ministre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419624\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am very keen to rise today to voice the opinion of many Canadians, especially many of this country's historians, and to debate the Conservative government's Bill <a data-HoCid=\"5859844\" href=\"/bills/41-1/C-49/\" title=\"An Act to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History and to make consequential amendments to other Acts\">C-49</a> to amend the Museums Act in order to establish the Canadian Museum of History.</p>\n<p data-HoCid=\"3419625\" data-originallang=\"fr\">In my humble opinion, this is not a very good or a very welcome idea. Of course, that is quite the opposite of what we have been hearing for a number of hours, but I believe that I have some points that deserve to be shared, considered and discussed. </p>\n<p data-HoCid=\"3419626\" data-originallang=\"fr\">Why is it a bad idea? First of all, I strongly suspect that the Conservative government\u2014particularly the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a>\u2014does not know what history is, who makes it, and the issues related to teaching, education and Canadian history. In fact, the last few minutes of debate have bolstered my convictions. I am talking about history with a capital \u201c<em>H</em>\u201d because we are talking about the science, not Canadian history.<em></em></p>\n<p data-HoCid=\"3419627\" data-originallang=\"fr\">Perhaps there is an excuse. After all, he is the Minister of Canadian Heritage, not the minister of history. That would explain the confusion because when we talk about heritage, it is easier to draw up a list of cultural assets and items that attest to the identity of a country, a people or a nation. </p>\n<p data-HoCid=\"3419628\" data-originallang=\"fr\">Historical objects are a part of heritage. However, history itself, the historical narrative and the Canadian identity are not as easy to put on display. If that were the case, historians would have stopped producing works about Canada's colonization, the establishment of the parliamentary system in our country or the emancipation of women in our society.</p>\n<p data-HoCid=\"3419629\" data-originallang=\"fr\">The fact that we continue to debate these phenomena is proof that our understanding of them is not static. When I say \u201cwe\u201d, I am referring to historians rather than politicians. By putting these phenomena in a museum, we run the risk of ending debate and dissimulating the reality.</p>\n<p data-HoCid=\"3419630\" data-originallang=\"fr\">In even clearer terms, creating a museum with objects that represent Canadian history and identity stems from a particularly dated concept or vision of history. There are not many historians left in Canada or the world who describe the science of history in this way.</p>\n<p data-HoCid=\"3419631\" data-originallang=\"fr\">Many historians would say that this idea could only come from a conservator. I mean that in the sense of a conservator who wants to preserve something in its existing state and perhaps even wants to have something preserved by the state. Who knows? The idea that history is an unchangeable, written, eternal truth that lends itself to being put in a museum is an idea that no longer holds true in this day and age. That goes without saying.</p>\n<p data-HoCid=\"3419632\" data-originallang=\"fr\">There may be one exception. There was a major history museum project in France, championed by President Sarkozy. However, after much opposition, the project completely fell apart. No, we should not be following France's example. I agree. However, when it comes to museums, it could be useful to look at what our partners are doing. France does have a certain amount of museum expertise that warrants our respect.</p>\n<p data-HoCid=\"3419633\" data-originallang=\"fr\">It seems that the history museum was, by his own admission, the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a>'s idea. I heard him say it. Since when do politicians deal with history-related issues? Leave that to the historians.</p>\n<p data-HoCid=\"3419634\" data-originallang=\"fr\">As politicians, we may have the luxury\u2014perhaps even the duty\u2014of creating history through our actions and our contributions, but we should never impose our perspective on history. Politicians are involved in commemorating and celebrating historic events, but they are not involved in history with a capital <em>H</em>. Those issues are far too serious for us as politicians. It needs to be said: we are not experts in teaching history.</p>\n<p data-HoCid=\"3419635\" data-originallang=\"fr\">For pity's sake, let us leave history to historians and museums to museologists, or at the very least, let us consult them before going any further. Moreover, the Canadian Association of University Teachers expressed a number of misgivings, particularly about the way things were done. The members of the association said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419636\" data-originallang=\"fr\"> We call on the federal Department of Canadian Heritage to stop its process of redesigning that museum until a panel of distinguished figures in historical and museum work is created and has an opportunity to prepare recommendations on a more appropriate direction for re-developing this outstanding heritage site. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419637\" data-originallang=\"fr\">Note the use of the verb \u201ccall on\u201d. This is rather strong language. The members are not saying, \u201cwe ask\u201d, \u201cwe advise\u201d or \u201cwe suggest\u201d, but rather, \u201cwe call on the Department of Canadian Heritage\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3419638\" data-originallang=\"fr\">Clearly, therefore, it is not simply a matter creating a new museum out of thin air, a museum that will grow out of nothing. It is about transforming a museum that already exists and that has already acquired a sterling reputation.</p>\n<p data-HoCid=\"3419639\" data-originallang=\"fr\">As I stated, these issues are far too serious for the humble politicians that we are. Let us leave history to historians and museums to museologists. Let us allow them to decide among themselves how best to define the parameters, the strategic directions, the problems and the subject matter that will be exhibited at the Canadian Museum of Civilization, which will eventually be renamed. The Canadian Museum of Civilization Corporation is a crown corporation set up under the Museums Act. The Minister of Canadian Heritage is therefore responsible for it and the act determines the museum\u2019s mandate.</p>\n<p data-HoCid=\"3419640\" data-originallang=\"fr\">Before changing a winning formula\u2014one of the most-visited museums in Canada, and certainly one of the best-known outside our borders\u2014why does the minister not consult the various interested parties more broadly? For example, he might consult the Standing Committee on Canadian Heritage, stakeholders in the Outaouais region, historians and the first nations, who are heavily involved in and well represented at the current Canadian Museum of Civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3419641\" data-originallang=\"fr\">Once the announcement was made, public consultations were held in about a dozen Canadian cities, but the consultation process seemed bogus because the decision was already made. Earlier, I heard that contracts had already been signed. I therefore wonder what we are doing right now in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3419642\" data-originallang=\"fr\"> The examples of decisions made on this issue unfortunately leave me no ray of hope. The sudden closing and hasty dismantling of the Canadian Postal Museum show the total lack of transparency around the process. There were tightly controlled consultations, which had limited success. However, the consultations did not allow Canadians to question the decision to transform the museum, despite opposition from a large number of Canadians who traveled to take part in them. The minister is intervening in an area that is not his cup of tea, and without extensive consultation with experts.</p>\n<p data-HoCid=\"3419643\" data-originallang=\"fr\"> Mr. Speaker, I would be lying if I said I had total confidence in this bill and in the future of the museum. Over the weekend, just when I was telling him about the bill, a friend of mine who is a historian said the following. I am quoting him, because I would have great difficulty putting it any better: \u201cIt is difficult to express an opinion on the real intentions of a Conservative government that is as reluctant to show exactly what is underneath this matter as it is to show exactly what is underneath women\u2019s clothes.\u201d We spent the rest of the time just having a friendly discussion.</p>\n<p data-HoCid=\"3419644\" data-originallang=\"fr\"> There is another aspect of this bill that bothers me. With the change in the mandate and the name of the Canadian Museum of Civilization, the public is being introduced to the idea that political power, that is, the Conservative government of Canada, may decide on its own about the content and significance of the exhibits that will be presented there, or at least strongly influence them. I find the possibility of partisan politics interfering in a world-renowned scientific and cultural institution to be absolutely unbearable.</p>\n<p data-HoCid=\"3419645\" data-originallang=\"fr\"> The artist that I am, or that I am modestly trying to be, is completely averse to any use of culture and the arts for partisan purposes. While scientists and artists look at the world with creativity and critical judgment, the political world is generally quite risk-adverse, especially the party opposite.</p>\n<p data-HoCid=\"3419646\" data-originallang=\"fr\">As my time is quickly coming to an end, I will leave out some of the arguments that I had kept in reserve. I will conclude by saying that it is because I am certain that Canadian history and Canadian historians deserve better that I cannot support such a bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3419647\" data-originallang=\"fr\"> The role of a government in the area of culture is to allow debates to be held and to provide locations for meetings, research and expression. I cannot support this partisan initiative, as it promotes Conservative symbols, such as an attachment to the monarchy, an insistence on military values in a civilian context, an inordinate celebration of old wars, and so on.</p>\n<p data-HoCid=\"3419648\" data-originallang=\"fr\"> This is a deliberate strategy designed to rewrite Canadian identity. This is not the role of the House of Commons, and it is not the role of a member of Parliament or a minister.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 16:50:00", "source_id": "8086369", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4034/", "procedural": false}