{"attribution": {"fr": "M. Robert Aubin (Trois-Rivi\u00e8res, NPD)", "en": "Mr. Robert Aubin (Trois-Rivi\u00e8res, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/robert-aubin/", "url": "/debates/2013/6/17/robert-aubin-1/", "h1": {"fr": "Initiatives Minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3418980\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de sa pr\u00e9sentation.</p>\n<p data-HoCid=\"3418981\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais avoir son opinion. D'apr\u00e8s ce que je comprends, quand un projet de loi \u00e9volue, il devrait normalement se bonifier. Il devrait rassembler une communaut\u00e9 de plus en plus large. Or il semblerait que, \u00e0 l'origine, les Premi\u00e8res Nations \u00e9taient plut\u00f4t favorables \u00e0 ce projet de loi et que, dans la derni\u00e8re mouture qu'on a sous le yeux, ce ne soit plus le cas. Il semblerait aussi qu'elles aient propos\u00e9 un certain nombre de modifications et qu'elles aient eu de la difficult\u00e9 \u00e0 se faire entendre.</p>\n<p data-HoCid=\"3418982\" data-originallang=\"fr\">Les communaut\u00e9s autochtones sont-elles en train de subir le m\u00eame sort que les comit\u00e9s parlementaires sur la Colline du Parlement, \u00e0 savoir peu d'\u00e9coute, peu de consultation et un rejet total de l'ensemble des modifications propos\u00e9es pour bonifier le projet de loi?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3418980\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I thank my colleague for his speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3418981\" data-originallang=\"fr\">I would like him to comment on something. From what I understand, as a bill evolves, it usually improves. It should be better and enjoy increasingly broad support. Yet, it seems that even though first nations were at first quite supportive of this bill, this is no longer true of the latest version we have before us. Apparently they also suggested a number of amendments but struggled to be heard.</p>\n<p data-HoCid=\"3418982\" data-originallang=\"fr\">Are aboriginal communities now suffering the same fate as the parliamentary committees on the Hill, namely lack of attention, no consultation, and the total dismissal of any proposed amendments to improve the bill?</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 13:10:00", "source_id": "8085059", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4034/", "procedural": false}