{"attribution": {"fr": "Mme Sadia Groguh\u00e9", "en": "Mrs. Sadia Groguh\u00e9"}, "politician_url": "/politicians/sadia-groguhe/", "url": "/debates/2013/6/17/sadia-groguhe-3/", "h3": {"fr": "Projet de loi C-49 \u2014 Motion d'attribution de temps", "en": "Bill C-49\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419503\" data-originallang=\"fr\"> Effectivement, ce sera peut-\u00eatre dans la m\u00eame journ\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3419504\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 notre sens, il y a l\u00e0 v\u00e9ritablement un d\u00e9fi important en ce qui concerne notre d\u00e9mocratie. Que ce soit ici, \u00e0 la Chambre, lors de nos d\u00e9bats, lorsque nous assistons au d\u00e9p\u00f4t d'une motion d'attribution de temps, ou encore lorsque nous nous retrouvons en comit\u00e9, il y a certainement un enjeu quant \u00e0 la d\u00e9mocratie, qui est malmen\u00e9e. C'est du moins ce que pensent l'opposition officielle, ainsi que les Canadiennes et les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3419505\" data-originallang=\"fr\">Nous nous retrouvons \u00e0 nouveau b\u00e2illonn\u00e9s, sous un contr\u00f4le permanent de ce gouvernement qui n'a pas lieu d'\u00eatre. Si nous sommes ici r\u00e9unis, nous tous parlementaires, du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement ou dans l'opposition officielle, c'est pour faire notre travail, pour repr\u00e9senter les Canadiennes et les Canadiens, et avant toute chose, pour d\u00e9battre de ce qui les concerne.</p>\n<p data-HoCid=\"3419506\" data-originallang=\"fr\">De plus, il s'agit non seulement d'un point de vue canadien et pancanadien, mais aussi de ce qu'on projette \u00e0 l'ext\u00e9rieur, sur la sc\u00e8ne international. Nous sommes vraiment pr\u00e9occup\u00e9s et frustr\u00e9s de voir qu'encore un b\u00e2illon est mis en ce qui concerne ce projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419503\" data-originallang=\"fr\"> Indeed, it might be today.</p>\n<p data-HoCid=\"3419504\" data-originallang=\"fr\">We feel that this is a major challenge to our democracy. Whether we are here in the House or at committee, when a time allocation motion is moved, it challenges our democracy, which is taking a beating. At least, that is what the official opposition and Canadians think.</p>\n<p data-HoCid=\"3419505\" data-originallang=\"fr\">We are once again being gagged by a government exerting unacceptable but continual control over us. We, as parliamentarians from the government side or from the official opposition, are here to do our work, to represent Canadians and, above all, to debate the issues that are important to them.</p>\n<p data-HoCid=\"3419506\" data-originallang=\"fr\">Canadians across the country are not the only ones who feel this way. People around the world are taking note of this. We are really concerned and frustrated that another gag order is being imposed with regard to this bill.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:30:00", "source_id": "p3419503", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4094/", "procedural": false}