{"attribution": {"fr": "Mme Sadia Groguh\u00e9 (Saint-Lambert, NPD)", "en": "Mrs. Sadia Groguh\u00e9 (Saint-Lambert, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sadia-groguhe/", "url": "/debates/2013/6/17/sadia-groguhe-1/", "h1": {"fr": "Questions Orales", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419292\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il n'y a qu'un ministre conservateur d\u00e9pourvu de sentiments pour penser que des enfants et des femmes enceintes puissent abuser du syst\u00e8me de sant\u00e9. Honte \u00e0 lui!</p>\n<p data-HoCid=\"3419293\" data-originallang=\"fr\">Les provinces, les h\u00f4pitaux et les professionnels de la sant\u00e9, qui sont d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9s, subissent de plein fouet les cons\u00e9quences du transfert de responsabilit\u00e9s des soins de sant\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s du f\u00e9d\u00e9ral vers les provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3419294\" data-originallang=\"fr\"> La <a data-HoCid=\"128707\" href=\"/politicians/leona-aglukkaq/\" title=\"Leona Aglukkaq\">ministre de la sant\u00e9</a> va-t-elle \u00e9couter les demandes des provinces, des h\u00f4pitaux et des docteurs et annuler ces compressions irresponsables?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419292\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, only a Conservative minister devoid of feelings could think that children and pregnant women are abusing the health care system. Shame on him.</p>\n<p data-HoCid=\"3419293\" data-originallang=\"fr\">The provinces, hospitals and health care professionals, who are already overburdened, are suffering the consequences of the transfer of responsibility for refugee health care from the federal level to the provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3419294\" data-originallang=\"fr\">Will the <a data-HoCid=\"128707\" href=\"/politicians/leona-aglukkaq/\" title=\"Leona Aglukkaq\">Minister of Health</a> listen to the provinces, hospitals and doctors and cancel these irresponsible cuts?</p>"}, "h2": {"fr": "La citoyennet\u00e9 et l'immigration", "en": "Citizenship and Immigration"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 14:45:00", "source_id": "8085567", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4094/", "procedural": false}