{"attribution": {"fr": "M. Scott Simms (Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor, Lib.)", "en": "Mr. Scott Simms (Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/scott-simms/", "url": "/debates/2013/6/17/scott-simms-4/", "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420412\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il y a probablement neuf mois que nous avons parl\u00e9 des mus\u00e9es et du mandat des mus\u00e9es nationaux qui se trouvent ici, \u00e0 Ottawa. L'une des choses qui me semble inqui\u00e9ter bien des gens, c'est qu'un bon nombre de mus\u00e9es nationaux ne s'associent pas vraiment aux autres mus\u00e9es du pays. On souhaite certainement une plus grande collaboration entre les mus\u00e9es. Il y a sans aucun doute une bonne coop\u00e9ration, mais tous les mus\u00e9es du pays devraient collaborer davantage pour remplir leurs mandats respectifs. </p>\n<p data-HoCid=\"3420413\" data-originallang=\"en\">Je dis cela parce que je veux revenir sur une observation du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170554\" href=\"/politicians/blake-richards/\" title=\"Blake Richards\">Wild Rose</a>. Il a expliqu\u00e9 qu'il s'agit d'un \u00e9l\u00e9ment essentiel du projet de loi, et je suis enti\u00e8rement d'accord avec lui. Il est essentiel de mettre cette institution \u00e0 la port\u00e9e du pays, surtout qu'il ne nous reste que quelques ann\u00e9es avant de c\u00e9l\u00e9brer notre sesquicentenaire. Je me suis pratiqu\u00e9 \u00e0 dire ce mot pendant 20 minutes. </p>\n<p data-HoCid=\"3420414\" data-originallang=\"en\">Ce mod\u00e8le servira \u00e0 d'autres mus\u00e9es du pays, en ce qui concerne la port\u00e9e nationale, certainement, mais aussi en ce qui a trait \u00e0 la port\u00e9e locale. C'est le cas du Mus\u00e9e du Manitoba, comme en t\u00e9moigne l'annonce faite il y a quelques jours, et de The Rooms \u00e0 St. John's, \u00e0 Terre-Neuve, qui en est un bon exemple dans ma province.</p>\n<p data-HoCid=\"3420415\" data-originallang=\"en\">Je croyais que c'\u00e9tait l'un des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e. Cependant, comme la d\u00e9put\u00e9e, la chef du Parti vert, l'a soulign\u00e9, la somme de 25 millions de dollars ne sera vraiment pas suffisante. La capacit\u00e9 qui pourra \u00eatre cr\u00e9\u00e9e avec seulement 25 millions de dollars ne sera tout simplement pas suffisante. Si le projet de loi a pour objectif de cr\u00e9er un mod\u00e8le duquel les plus petits mus\u00e9es pourront s'inspirer \u00e0 l'avenir, soit, mais pour cela, il faudra sans aucun doute un investissement beaucoup plus important que 25 millions de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3420416\" data-originallang=\"en\">Je vais revenir aux raisons justifiant les d\u00e9marches actuelles. Il est question de red\u00e9finir l'image de marque, de modifier le nom du mus\u00e9e et d'adapter son mandat, entre autres. Beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments fondamentaux du Mus\u00e9e des civilisations ne changeront pas, comme le gouvernement l'a dit, mais nous devons nous demander quel \u00e9tait le probl\u00e8me en ce qui concerne le plan initial \u00e9tabli pour le Mus\u00e9e des civilisations pour les cinq \u00e0 dix prochaines ann\u00e9es. Le probl\u00e8me \u00e9tait-il si important qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire de changer le nom du mus\u00e9e?</p>\n<p data-HoCid=\"3420417\" data-originallang=\"en\">En fait, il faut se demander dans quelle mesure nous am\u00e9liorerons cette institution d'ici 2017, ann\u00e9e du 150<sup>e</sup> anniversaire du Canada, en changeant son nom. Dans quelle mesure am\u00e9liorerons-nous l'image de marque de cette institution, non seulement au Canada, mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger?</p>\n<p data-HoCid=\"3420418\" data-originallang=\"en\">Prenons quelques instants pour revenir \u00e0 la base.</p>\n<p data-HoCid=\"3420419\" data-originallang=\"en\">Comme cela a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9, il n'existe pas de contexte \u00e9quivalent \u00e0 celui de notre mus\u00e9e national, que ce soit aux \u00c9tats-Unis ou dans des pays comme l'Allemagne. Ces pays ont leur propre mus\u00e9e qui porte sur leur propre histoire, mais il s'agit d'un mus\u00e9e se consacrant pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cette fin. De notre c\u00f4t\u00e9, nous avons ce mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3420420\" data-originallang=\"en\">Oublions pendant quelques instants le Mus\u00e9e des civilisations. Supposons qu'au lieu d'un mus\u00e9e canadien de l'histoire, nous avons un mus\u00e9e de l'histoire canadienne. Cela me semble beaucoup plus logique, surtout si nous voulons mettre en valeur des art\u00e9facts importants comme le chandail de hockey de Maurice Richard, la combinaison de course de Jacques Villeneuve ou le premier micro utilis\u00e9 par C\u00e9line Dion. Ce sont des exemples que j'invente, mais je sais que les d\u00e9put\u00e9s comprennent ce que je veux dire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420421\" data-originallang=\"en\">Ces objets sont des symboles de notre pays, comme le premier b\u00e2ton de hockey de Wayne Gretzky. Loin de moi l'id\u00e9e de me penser important, mais il pourrait s'agir du premier blouson que j'ai port\u00e9 pour aller \u00e0 l'\u00e9cole, par exemple. Quelqu'un vient tout juste de donner un tr\u00e8s bon exemple. J'adore le Bonhomme Carnaval. Pourquoi ne pourrions-nous pas transmettre son histoire partout au pays? Pour cela, il faudrait cr\u00e9er un mus\u00e9e de l'histoire canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3420422\" data-originallang=\"en\">L'id\u00e9e d'un mus\u00e9e d'histoire canadienne a surgi \u00e0 quelques reprises, notamment quand certains ont propos\u00e9 de convertir le Centre de conf\u00e9rences en un mus\u00e9e de ce genre. Mais si on choisit cette option, si on expose tel ou tel chandail, costume ou objet historique, comme le sugg\u00e8rent les conservateurs, ce mus\u00e9e finira par ressembler au West Edmonton Mall.</p>\n<p data-HoCid=\"3420423\" data-originallang=\"en\">Si c'est le r\u00e9sultat souhait\u00e9, on pourra s'en contenter. Mais nous ne devrions pas combiner ce genre d'attraction avec le Mus\u00e9e des civilisations, une institution fantastique d'envergure nationale et internationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3420424\" data-originallang=\"en\">Quand il a t\u00e9moign\u00e9 devant le comit\u00e9, l'ancien pr\u00e9sident du Mus\u00e9e des civilisations, Victor Rabinovitch, s'est dit tr\u00e8s inquiet de toutes les recherches qui dispara\u00eetraient en raison du nouveau mandat, des changements apport\u00e9s et des mots qui ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s ici et l\u00e0. Par exemple, le projet de loi parle d'accro\u00eetre la compr\u00e9hension des objets et de tout ce qui se rattache au Canada et repr\u00e9sente son histoire, mais le gouvernement a omis le mot \u00ab critique \u00bb. On ne parle plus d'une \u00ab compr\u00e9hension critique \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3420425\" data-originallang=\"en\">Certains se demandent peut-\u00eatre si l'omission du mot \u00ab critique \u00bb fait vraiment une diff\u00e9rence. Eh bien oui, il y a une diff\u00e9rence, qui se r\u00e9percute sur le travail des conservateurs de mus\u00e9e et des archivistes. S'ils pr\u00e9parent une exposition pour le grand public et veulent encourager la compr\u00e9hension critique, ils doivent donner \u00e0 des experts l'occasion d'interpr\u00e9ter l'histoire. L'interpr\u00e9tation de l'histoire \u00e9volue au fil du temps, parce que les gens ont des points de vue diff\u00e9rents. Il faut l'accepter.</p>\n<p data-HoCid=\"3420426\" data-originallang=\"en\">La fin de semaine derni\u00e8re, j'ai \u00e9cout\u00e9 une \u00e9mission de radio de la CBC \u00e0 laquelle participaient deux historiens. La crainte de l'un d'entre eux, c'est qu'on aborde d\u00e9sormais l'\u00e9tude de l'histoire en pensant d\u00e9j\u00e0 conna\u00eetre toutes les r\u00e9ponses, au lieu de chercher plut\u00f4t \u00e0 trouver de nouvelles fa\u00e7ons de comprendre l'histoire. Peut-\u00eatre que si nous examinions notre histoire d'un oeil plus critique, nous pourrions arriver \u00e0 une compr\u00e9hension commune.</p>\n<p data-HoCid=\"3420427\" data-originallang=\"en\">Tous ces grands pays, tous ces endroits o\u00f9 se trouvent d'excellents mus\u00e9es nationaux font cette d\u00e9marche. Le libell\u00e9 du projet de loi indique toutefois que nous nous \u00e9loignons de ce principe. Certains mots cl\u00e9s comme \u00ab recherche \u00bb et \u00ab ind\u00e9pendance des conservateurs \u00bb sont l\u00e0, mais d'autres sont absents. En fait, on craint que les mus\u00e9es soient r\u00e9duits \u00e0 une exposition d'art\u00e9facts, sans plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3420428\" data-originallang=\"en\">Un mus\u00e9e est un milieu organique, vivant, \u00e0 travers lequel il est possible d'acqu\u00e9rir une meilleure compr\u00e9hension de nous-m\u00eames, mais qui ne nous sera utile \u00e0 l'avenir que s'il peut se renouveler, jeter un regard neuf sur les choses, comme de d\u00e9cider qu'une exposition statique ne fait plus l'affaire et qu'il faut la modifier, que ce soit en raison de changements au plan de la technologie ou des connaissances, qui nous obligent \u00e0 revoir la fa\u00e7on dont nous envisageons l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3420429\" data-originallang=\"en\">Lorsque M. Rabinovitch s'est exprim\u00e9 sur la question, il a demand\u00e9 pourquoi le gouvernement entreprenait cette d\u00e9marche, \u00e9tant donn\u00e9 que le Mus\u00e9e canadien des civilisations jouit d'une telle r\u00e9putation dans le monde. Des pays de l'Europe et de l'Asie s'\u00e9merveillent des r\u00e9alisations du Mus\u00e9e des civilisations. C'est pas mal, pour un pays de moins de 40 millions d'habitants. Nous avons jou\u00e9 dans la cour des grands, comme on dit, pour ce qui est des mus\u00e9es et notamment celui-l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3420430\" data-originallang=\"en\">Il a propos\u00e9 une solution qui est, je crois, raisonnable. Il a propos\u00e9 de rebaptiser l'institution Mus\u00e9e canadien de l'histoire et des civilisations. Il s'agit d'un bon compromis, qui souligne le fait que notre pays, en d\u00e9pit de sa relative jeunesse, a une histoire riche, et que nous avons r\u00e9alis\u00e9 beaucoup d'excellentes choses. Ce nom indique que nous souhaitons maintenir la tradition d'un Mus\u00e9e des civilisations, en l'ench\u00e2ssant dans le contexte de ce que signifie \u00eatre canadien: le Mus\u00e9e canadien de l'histoire et des civilisations.</p>\n<p data-HoCid=\"3420431\" data-originallang=\"en\">Dans une large mesure, je comprends pourquoi nous voulons quelque chose qui est reconnu comme canadien et qui montre qui nous sommes, quelque chose qui procure une compr\u00e9hension critique de ce que nous sommes, ce qui attire plus de gens.</p>\n<p data-HoCid=\"3420432\" data-originallang=\"en\">Certaines personnes ont dit avoir visit\u00e9 Ottawa dans leur jeunesse, alors qu'elles ignoraient ce qu'\u00e9tait la civilisation, et qu'elles se sont rendu compte qu'il s'agissait surtout de l'histoire canadienne. C'est un argument valable. D'un point de vue marketing, nous pouvons attirer plus de gens de cette fa\u00e7on.</p>\n<p data-HoCid=\"3420433\" data-originallang=\"en\">Certains de nos mus\u00e9es nationaux \u00e9prouvent d\u00e9j\u00e0 de grandes difficult\u00e9s financi\u00e8res. Le Mus\u00e9e des sciences et de la technologie a besoin de 3,4 millions de dollars pour effectuer des r\u00e9parations structurelles majeures. L'immeuble vieux de 50 ans sur le boulevard Saint-Laurent a besoin de travail. Tous les mus\u00e9es doivent trouver des moyens de g\u00e9n\u00e9rer du revenu, et c'en est une fa\u00e7on. Est-ce qu'un changement de nom pourrait accomplir cela? Dans une certaine mesure. Ce n'est pas la meilleure fa\u00e7on d'accro\u00eetre les revenus, mais cela pourrait aider. </p>\n<p data-HoCid=\"3420434\" data-originallang=\"en\">Je pr\u00e9f\u00e9rerais quand m\u00eame qu'on s'efforce d'inclure plus de culture canadienne dans le Mus\u00e9e des civilisations plut\u00f4t que de changer le libell\u00e9 de la loi et donc du mandat de la soci\u00e9t\u00e9. Je pense que c'est rendre un bien mauvais service aux gens qui acqui\u00e8rent de nouveaux art\u00e9facts et qui font de ce mus\u00e9e le symbole international qu'il est.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420412\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it was perhaps nine months ago when we talked about museums and the mandates of the national museums here in Ottawa. One of the things that struck me as a concern to a lot of people was that many of the national museums do not really involve themselves with the rest of the museums across the country. Certainly there is a yearning to do a lot more of that. There has been a great degree of co-operation, no doubt, but there should be a greater degree of co-operation in the fulfillment of the mandates of each and every museum across the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3420413\" data-originallang=\"en\">I say this because I want to follow up on a comment from the hon. member for <a data-HoCid=\"170554\" href=\"/politicians/blake-richards/\" title=\"Blake Richards\">Wild Rose</a>. He talked about how this is a key part of the bill, and I wholeheartedly agree with him. It is a key element of taking this institution and sharing it with the country, especially now that we are just a few years away from celebrating our sesquicentennial anniversary. I practised saying that word for 20 minutes.</p>\n<p data-HoCid=\"3420414\" data-originallang=\"en\">This is a model that is going to present itself to other museums across this country, those national scope, certainly, but also as local as they go, such as the Manitoba Museum, which was announced just a few days ago, and The Rooms in St. John's, Newfoundland, which is a good example in my province.</p>\n<p data-HoCid=\"3420415\" data-originallang=\"en\"> I thought that this was a key point of the proposed legislation. However, as the hon. member, the leader of the Green Party, pointed out, $25 million really is not going to cut it. The capacity that can be created with just $25 million is just not going to be sufficient. If the bill is going to create a model by which smaller museums could take advantage of it down the road, then that is fine, but it would certainly take a larger investment than $25 million.</p>\n<p data-HoCid=\"3420416\" data-originallang=\"en\">I will go back to the issue of why we are doing this, which has to do with branding, a name change, tweaking the mandate and that sort of thing. A lot of the fundamentals from the Museum of Civilization would remain, as the government has said, but then we have to ask ourselves what was wrong with the original plan for the Museum of Civilization going out the next five to 10 years. What was so wrong with it that it needed a name change?</p>\n<p data-HoCid=\"3420417\" data-originallang=\"en\">The question then becomes how much greater we can make this institution in the lead-up to 2017, the 150th anniversary of Canada, by changing its name. How much greater would this institution present itself to the entire nation and even to the world? </p>\n<p data-HoCid=\"3420418\" data-originallang=\"en\">Let us go back to its base degrees for a moment. </p>\n<p data-HoCid=\"3420419\" data-originallang=\"en\">We do not have an equivalent, as has been said, to what is happening with the national museum in the United States and in nations like Germany and other nations. They have their own museums based on their own history, but there is one specific museum. Now we have this. </p>\n<p data-HoCid=\"3420420\" data-originallang=\"en\">Let us just leave the Museum of Civilization out of this for just a moment. Let us say that we do not have a Canadian museum of history, but a museum of Canadian history. This is something that actually makes a little more sense if we want to celebrate things like the institutions we have in Maurice Richard's hockey sweater, Jacques Villeneuve's racing suit or the first microphone ever held by C\u00e9line Dion. I am just making this up, but members get the idea. </p>\n<p data-HoCid=\"3420421\" data-originallang=\"en\">These are icons of this country, like the first hockey stick of Wayne Gretzky. It is not that I am important, but maybe it could be my first school jacket or something like that. Someone just yelled out a very good example. I am a huge fan of Bonhomme Carnaval. Why can we not have his story brought to the country? To do that, we would create a museum of Canadian history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420422\" data-originallang=\"en\">There were a couple of renditions of this idea when some people talked about converting the conference centre to a museum of Canadian history. However, if we have that, and all the Conservatives are talking about these sweaters and jerseys and this artifact and that, then eventually that museum would probably look more like the West Edmonton Mall than anything else.</p>\n<p data-HoCid=\"3420423\" data-originallang=\"en\">That is fine if that is what we want, but we should not fuse that element into what is a fantastic national and international institution like the Museum of Civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3420424\" data-originallang=\"en\">At committee Victor Rabinovitch, the former president of the Museum of Civilization, was very concerned about the level of research that was going to be missed out on under this new mandate because some things have been changed and some of the language has been tweaked. For instance, there was talk about an understanding of a Canadian artifact and all things Canadian when it comes to representing our history, but the government omitted the word \u201ccritical\u201d. It is no longer a \u201ccritical\u201d understanding. </p>\n<p data-HoCid=\"3420425\" data-originallang=\"en\">One might think what the difference is with that; well, there is a difference when one is involved in any museum as a curator or an archivist, because for those people to have their work exposed to the general public and get a critical understanding, it has to be opened up to the experts to say what history meant. The interpretation of history will change over time, because people have different interpretations. We have to accept that.</p>\n<p data-HoCid=\"3420426\" data-originallang=\"en\">This past weekend I was listening to two historians talking on a CBC radio program. One historian feared that we are now launching into a study of history already knowing the answers, whereas we should be looking at history to change what the understanding was prior to today. Maybe we should use a more critical lens in how we view our history; then we would get a common understanding.</p>\n<p data-HoCid=\"3420427\" data-originallang=\"en\">All these nations, all these places that have great national museums go through this process, but the language of the bill dictates that we are slowly getting away from that. Some of the buzzwords like \u201cresearch\u201d and \u201cindependence of the curators\u201d are there, but some of it is missing. The fear is that we are turning this into just a display of artifacts, and that is it.</p>\n<p data-HoCid=\"3420428\" data-originallang=\"en\">A museum is a living, breathing mechanism through which we understand ourselves, but that can only be useful to us in the future if it is willing to change, if it is able to look at things and say that this is no longer a static display, this is something that we have to look at again, whether technology dictates it or whether it is some other type of information elsewhere that tells us to go back and revisit how we used to look at history.</p>\n<p data-HoCid=\"3420429\" data-originallang=\"en\">When Mr. Rabinovitch talked about this, he was wondering why the government would do this, given the fact that the Museum of Civilization carries with it a tremendous international name. European countries and Asian countries marvel at what the Museum of Civilization has done. It is pretty good for a country with fewer than 40 million people. We have punched above our weight, as the saying goes, when it comes to museums, especially this museum. </p>\n<p data-HoCid=\"3420430\" data-originallang=\"en\">He proposed what I thought was a reasonable way of looking at this. He proposed to call it the Canadian museum of history and civilization. It is a good compromise. It recognizes the fact that we have a rich history, as young a country as we are compared to other countries in the world, but it also recognizes the great work that we have done. The name says that we are willing to keep that tradition of having the Museum of Civilization, but enshrined within a context of what it is to be Canadian: the Canadian museum of history and civilization.</p>\n<p data-HoCid=\"3420431\" data-originallang=\"en\">To a great extent I understand why we would want to have something that is labelled as Canadian. It shows who we are. It gives a critical understanding of who we are, and that way it attracts more people. </p>\n<p data-HoCid=\"3420432\" data-originallang=\"en\">Some people said they came to Ottawa when they were younger and did not know what civilization was, but they realized that it was more about Canadian history. That is a valid point. As far as the marketing goes, we can attract more people that way. </p>\n<p data-HoCid=\"3420433\" data-originallang=\"en\">Already some of our national museums find themselves in a financial bind. The Science and Technology Museum needs $3.4 million to handle major structural repairs. The 50-year-old building on St. Laurent Boulevard needs work. Every museum has to find ways of generating more revenue, and this could be one of them. Could a name change do that? To a certain degree it could. It is not the ultimate solution for getting more revenue, but it probably could go in that direction. </p>\n<p data-HoCid=\"3420434\" data-originallang=\"en\">I wish we had kept to the theme of putting more Canadian culture within the context of the Museum of Civilization, as opposed to changing some of the language in this legislation and ultimately the corporation. I think that does a disservice to the people who keep updating our artifacts and turning this museum into the international icon that it is.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 21:45:00", "source_id": "8087499", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/571/", "procedural": false}