{"attribution": {"fr": "M. Ted Hsu (Kingston et les \u00celes, Lib.)", "en": "Mr. Ted Hsu (Kingston and the Islands, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/ted-hsu/", "url": "/debates/2013/6/17/ted-hsu-1/", "h3": {"fr": "Les donn\u00e9es utilis\u00e9es par le gouvernement pour le projet de loi C-54", "en": "Data Used by Government with Respect to Bill C-54"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3420182\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, mercredi dernier, j'ai soulev\u00e9 la question de privil\u00e8ge relativement \u00e0 un rapport qui est au coeur des d\u00e9lib\u00e9rations de la Chambre sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle</a>. Depuis, j'ai eu l'occasion de lire les interventions du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170843\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">Skeena\u2014Bulkley Valley</a> et du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, et je souhaite y r\u00e9pondre ce soir.</p>\n<p data-HoCid=\"3420183\" data-originallang=\"en\">Je veux expliquer bri\u00e8vement, pour le b\u00e9n\u00e9fice des d\u00e9put\u00e9s qui nous \u00e9coutent mais qui ne sont pas au courant du dossier, que l'an dernier le gouvernement a demand\u00e9 un rapport sur les personnes d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables. Le rapport a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u en novembre dernier. </p>\n<p data-HoCid=\"3420184\" data-originallang=\"en\">En mars, lorsque les recherchistes ont constat\u00e9 des erreurs dans la transposition des donn\u00e9es, ils ont travaill\u00e9 avec diligence afin de fournir une version corrig\u00e9e au minist\u00e8re. Toutefois, apr\u00e8s que les corrections eurent \u00e9t\u00e9 fournies au gouvernement, le ministre a continu\u00e9 \u00e0 citer l'ancien rapport au cours des d\u00e9bats. En fait, le gouvernement a d\u00e9pos\u00e9 l'ancien rapport \u00e0 la Chambre, m\u00eame apr\u00e8s avoir appris qu'il renfermait des erreurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3420185\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re fois que j'ai pris la parole \u00e0 ce sujet, j'ai dit qu'il \u00e9tait tr\u00e8s important que la Chambre se voit remettre les donn\u00e9es correctes en temps opportun. Mon intervention se fondait sur le fait qu'\u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9 ayant une formation scientifique, les donn\u00e9es quantitatives qui sont retenues ou cach\u00e9es nuisent \u00e0 mon travail. En outre, je suis d'avis que le Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne n'a pas \u00e9t\u00e9 en mesure d'\u00e9tudier convenablement le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C -54</a> \u00e0 cause des donn\u00e9es incorrectes dont il disposait.</p>\n<p data-HoCid=\"3420186\" data-originallang=\"en\">Je prends la parole aujourd'hui pour r\u00e9pondre \u00e0 l'intervention du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> dans cette affaire. Je veux d'abord dire que je lui sais gr\u00e9 d'avoir agi promptement et de ne pas avoir r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 la Chambre les propos du porte-parole de son bureau, qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans les m\u00e9dias et qui critiquaient les recherchistes et leur travail, ce qui aurait pu ternir injustement leur r\u00e9putation et nuire \u00e0 leur carri\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3420187\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux faire valoir deux points.</p>\n<p data-HoCid=\"3420188\" data-originallang=\"en\">Premi\u00e8rement, le gouvernement n'a pas manifest\u00e9 les des responsabilit\u00e9s, l'empressement et la rigueur qui s'imposaient pour corriger les erreurs factuelles li\u00e9es au d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, et cette n\u00e9gligence a eu des r\u00e9percussions importantes sur le travail de la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420189\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, si vous jugez qu'il y a eu atteinte \u00e0 mon privil\u00e8ge, j'aimerais proposer comme mesure corrective proportionnelle un m\u00e9canisme qui ferait en sorte que les ministres et les d\u00e9put\u00e9s corrigent syst\u00e9matiquement toute erreur factuelle importante pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Chambre. \u00c0 mon avis, un tel correctif permettrait d'am\u00e9liorer le travail de la Chambre pour le b\u00e9n\u00e9fice de tous les d\u00e9put\u00e9s et pour le bien-\u00eatre du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3420190\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la fin de son intervention, la semaine derni\u00e8re, et en r\u00e9ponse \u00e0 la demande que contenait mon intervention initiale, le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a d\u00e9pos\u00e9 ici un rapport. Je l'en remercie. Il est cependant regrettable que ce document donne lieu \u00e0 ce qui pourrait \u00eatre un nouveau rappel au R\u00e8glement, que je ne peux soulever que maintenant parce que j'ai vu le document pour la premi\u00e8re fois vendredi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420191\" data-originallang=\"en\">Comme l'indiquent les Journaux de jeudi dernier, \u00e0 la page 3406, le ministre de la Justice</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420192\" data-originallang=\"en\"> [...] d\u00e9pose sur le Bureau, \u2014 Document intitul\u00e9 \u00ab Description and Processing of Individuals Found not Criminally Responsible on Account of Mental Disorder Accused of ''Serious Violent Offences\" \u00bb (texte anglais seulement). </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420193\" data-originallang=\"en\">Cette note est suivie par l'annotation \u00ab Document parlementaire n<sup>o </sup> 8525-411-60 \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3420194\" data-originallang=\"en\">J'aimerais signaler deux probl\u00e8mes \u00e0 cet \u00e9gard. Premi\u00e8rement, comme le dit O'Brien-Bosc, \u00e0 la page 433:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420195\" data-originallang=\"en\"> Tous les documents d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la Chambre par un ministre ou un secr\u00e9taire parlementaire, selon le cas, que ce soit en cours de s\u00e9ance ou aupr\u00e8s du Greffier, doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les deux langues officielles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420196\" data-originallang=\"en\">Quant au paragraphe 32(4) du R\u00e8glement, qui y est cit\u00e9, il pr\u00e9cise: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420197\" data-originallang=\"en\"> Les documents qui sont distribu\u00e9s ou d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la Chambre, conform\u00e9ment aux paragraphes (1) ou (2) du pr\u00e9sent article, le sont dans les deux langues officielles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420198\" data-originallang=\"en\">Je ne souhaite pas trop m'\u00e9tendre sur ce point, mais je souligne que le ministre a demand\u00e9 le consentement unanime pour d\u00e9poser le document, alors qu'il n'est pas normalement tenu de le faire en tant que ministre. Cela dit, il n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la Chambre que le document n'\u00e9tait qu'en une seule langue. Je crois que le ministre conviendra que tous les documents d\u00e9pos\u00e9s aux Communes doivent l'\u00eatre dans les deux langues officielles du pays, et il me semble curieux, je dois dire, que le ministre ait demand\u00e9 le consentement sans informer la Chambre de la raison pour laquelle il devait le faire. S'il avait pr\u00e9cis\u00e9 qu'il demandait le consentement pour pouvoir d\u00e9poser le document dans une seule langue, il est probable que certains d\u00e9put\u00e9s n'auraient pas donn\u00e9 leur accord.</p>\n<p data-HoCid=\"3420199\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, et c'est la question la plus importante, le document d\u00e9pos\u00e9 n'\u00e9tait pas vraiment la version d\u00e9finitive de mars, dont nous avons pu prendre connaissance depuis. C'\u00e9tait plut\u00f4t une version de travail remplie de \u00ab marques de r\u00e9vision \u00bb, c'est-\u00e0-dire des marques cr\u00e9\u00e9es avec la fonction du texteur Microsoft Word qui servent \u00e0 comparer les diverses versions d'un document. Bien que certains d\u00e9put\u00e9s soient heureux maintenant de pouvoir examiner une version conforme du rapport, il est regrettable que le ministre n'ait pas d\u00e9pos\u00e9 la version finale au propre, que son cabinet a obtenu le m\u00eame jour que la version d\u00e9pos\u00e9e, selon ce que j'ai appris.</p>\n<p data-HoCid=\"3420200\" data-originallang=\"en\">De plus, le ministre n'a pas d\u00e9pos\u00e9 la version fran\u00e7aise. Pour pouvoir examiner le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> ad\u00e9quatement et peut-\u00eatre r\u00e9\u00e9valuer leur position \u00e0 ce sujet, les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9f\u00e8rent certainement disposer des versions dans les deux langues.</p>\n<p data-HoCid=\"3420201\" data-originallang=\"en\">Lorsque le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> s'est exprim\u00e9 dans cette enceinte \u00e0 ce sujet, il a indiqu\u00e9 que la version modifi\u00e9e du rapport \u00e9tait disponible en ligne depuis un certain temps et il a fourni l'adresse du site Web du Projet trajectoire nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3420202\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de souligner en commen\u00e7ant que la version contenue dans ce site Web est au propre et que ce n'est pas la m\u00eame que celle que le ministre a d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420203\" data-originallang=\"fr\">De plus, j'ai eu l'occasion de consulter ce site Web ce week-end. Le ministre a raison de dire que ce rapport y est disponible, mais il ne l'est qu'en anglais. Aucune version fran\u00e7aise n'est offerte.</p>\n<p data-HoCid=\"3420204\" data-originallang=\"en\">Comme on ne trouve pas, \u00e0 proprement parler, de version fran\u00e7aise du rapport sur ce site Web, je m'inscris en faux contre les propos du ministre, qui affirme que tout le monde peut consulter la version modifi\u00e9e en ligne. En faisant la v\u00e9rification avec les attach\u00e9s de recherche, j'ai vu qu'aucune version fran\u00e7aise de l'exemplaire corrig\u00e9 n'existait dans le domaine public et, \u00e0 ma connaissance, il n'y en a toujours pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3420205\" data-originallang=\"en\">La fa\u00e7on dont le ministre a d\u00e9pos\u00e9 le rapport de recherche r\u00e9vis\u00e9 la semaine derni\u00e8re illustre le manque de rigueur du gouvernement. En tant que ministre, il a la responsabilit\u00e9 de veiller \u00e0 ce que les d\u00e9put\u00e9s re\u00e7oivent l'information n\u00e9cessaire pour prendre des d\u00e9cisions l\u00e9gislatives en connaissance de cause. Au lieu de d\u00e9poser le rapport final, le ministre en a d\u00e9pos\u00e9 une \u00e9bauche unilingue. En d\u00e9posant une \u00e9bauche de rapport plut\u00f4t qu'un rapport final, et seulement \u00e0 la suite de mon intervention, il n'a pas fourni de fa\u00e7on transparente ces statistiques mises \u00e0 jour, comme il aurait d\u00fb le faire, et j'estime qu'il n'a pas assum\u00e9 ses responsabilit\u00e9s envers la Chambre. Comme il a \u00e9lud\u00e9 ses responsabilit\u00e9s, il a port\u00e9 atteinte \u00e0 mes privil\u00e8ges de d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3420206\" data-originallang=\"en\">Il reste un fait essentiel qui n'est pas r\u00e9fut\u00e9 par les propos du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> sur la question de privil\u00e8ge. Dans son intervention de jeudi dernier, il a d\u00e9clar\u00e9: \u00ab Nous avons donn\u00e9 avis que le rapport avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement modifi\u00e9 \u00bb. Cet avis n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 que dans une r\u00e9ponse \u00e0 une question \u00e9crite au <em>Feuilleton</em>. Le probl\u00e8me \u2014 et vous le comprenez bien, monsieur le Pr\u00e9sident \u2014 c'est que dire qu'il existe un rapport modifi\u00e9, ce n'est pas la m\u00eame chose que de produire concr\u00e8tement ce rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3420207\" data-originallang=\"en\">De surcro\u00eet, le 27 mai, le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a dit \u00e0 la Chambre: \u00ab J'ai cit\u00e9 certaines statistiques contenues dans le rapport final \u00bb. Il savait alors parfaitement qu'en fait, il citait des statistiques qui ne figuraient plus dans le rapport corrig\u00e9, parce que les attach\u00e9s de recherche avaient soigneusement r\u00e9vis\u00e9 leurs conclusions, qu'ils avaient d\u00e9couvert des erreurs importantes et qu'ils lui en avaient fait part dans les plus brefs d\u00e9lais. Plus de deux mois apr\u00e8s avoir re\u00e7u le rapport \u00ab consid\u00e9rablement modifi\u00e9 \u00bb, le ministre citait toujours des donn\u00e9es erron\u00e9es provenant de ce qu'il appelait un \u00ab rapport final \u00bb de novembre 2012, ce qui d\u00e9note, \u00e0 mon avis, une intention d'induire la Chambre en erreur. </p>\n<p data-HoCid=\"3420208\" data-originallang=\"en\">Je comprends que la pr\u00e9sidence ne s'int\u00e9resse pas g\u00e9n\u00e9ralement de pr\u00e8s aux r\u00e9ponses aux questions inscrites au <em>Feuilleton</em>. Je fais cependant remarquer avec une certaine frustration que la r\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 une question portant sur les statistiques actuelles, la question n<sup>o</sup> 1169 inscrite au <em>Feuilleton</em>, renvoyait simplement \u00e0 l'annexe 1 de l'ancien rapport, ce qui revient \u00e0 induire la Chambre en erreur car cela donne l'impression aux d\u00e9put\u00e9s que le rapport qui figure \u00e0 l'annexe 1 est celui qui avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement modifi\u00e9, alors qu'il s'agit en fait de l'ancien rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3420209\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'il devait r\u00e9pondre aux questions figurant dans la question n<sup>o</sup> 1169 inscrite au <em>Feuilleton</em>, comme \u00ab Quelles personnes reconnues NCR et lib\u00e9r\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 reconnues coupables d'une infraction subs\u00e9quente? \u00bb et \u00ab Quelle \u00e9tait la nature de l'infraction subs\u00e9quente? \u00bb, le gouvernement aurait pu fournir de l'information qu'il savait juste. Or, il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 donner de l'information qu'il savait fausse.</p>\n<p data-HoCid=\"3420210\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, on me dit qu'il n'est pas de votre ressort de d\u00e9terminer si les r\u00e9ponses donn\u00e9es aux questions inscrites au <em>Feuilleton</em> sont ad\u00e9quates. Cependant, je pense que vous ne pouvez nier que le gouvernement n'a pas saisi l'occasion qui s'est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 lui d'assumer sa responsabilit\u00e9 et de corriger d'importantes erreurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3420211\" data-originallang=\"en\">J'aimerais maintenant m'int\u00e9resser tout particuli\u00e8rement \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment de la question de privil\u00e8ge, \u00e0 savoir l'inexactitude des donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420212\" data-originallang=\"en\">J'ai pris la parole le mercredi 12 juin, apr\u00e8s les affaires courantes. C'est la premi\u00e8re occasion que j'ai eue de prendre la parole apr\u00e8s le reportage du 11 juin de Global News sur les chiffres inexacts r\u00e9cemment pr\u00e9sent\u00e9s par un ministre et par un minist\u00e9riel.</p>\n<p data-HoCid=\"3420213\" data-originallang=\"en\">Pourtant, cet apr\u00e8s-midi-l\u00e0, le 12 juin, apr\u00e8s le reportage de Global News et apr\u00e8s avoir soulev\u00e9 ma question, un t\u00e9moin comparaissant devant le Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne dans le cadre de l'\u00e9tude sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, Mike McCormack, pr\u00e9sident de la Toronto Police Association, a dit ceci, comme on peut le voir dans les bleus. Je vais citer sa citation du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420214\" data-originallang=\"en\"> L'honorable Rob Nicholson a donn\u00e9 des statistiques int\u00e9ressantes \u00e0 la Chambre des communes, le 1<sup>er</sup> mars 2013, \u00e0 propos des personnes ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle, et je cite: </p>\n<p data-HoCid=\"3420215\" data-originallang=\"en\"> Un peu plus de 27 % d'entre elles avaient re\u00e7u un tel verdict par le pass\u00e9; 38 % des personnes d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables de leur geste et accus\u00e9es d'une infraction d'ordre sexuel avaient d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u auparavant au moins un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle; 27 % des personnes accus\u00e9es de tentative de meurtre avaient \u00e9t\u00e9 au moins une fois d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables; et 19 % des personnes accus\u00e9es de meurtre ou d'homicide avaient \u00e9t\u00e9 au moins une fois trouv\u00e9es non criminellement responsables. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420216\" data-originallang=\"en\">Tout le probl\u00e8me est l\u00e0. Les paroles d'un ministre ont un grand poids \u00e0 cause des ressources qu'il commande et du respect accord\u00e9 \u00e0 sa fonction. Pourtant, toutes ces statistiques cit\u00e9es par le t\u00e9moin sont inexactes. Je le sais, le ministre le sait, et maintenant, avec le d\u00e9p\u00f4t du rapport, tous les parlementaires qui lisent l'anglais le savent.</p>\n<p data-HoCid=\"3420217\" data-originallang=\"en\">Le probl\u00e8me, comme vous le constaterez, monsieur le Pr\u00e9sident. est que le ministre, en informant le Parlement, n'a pas corrig\u00e9 le hansard du 1<sup>er</sup> mars. Son argument selon lequel on aurait pu trouver la version modifi\u00e9e du rapport sur un site Web n'est pas convaincant, car cette source n'a pas inform\u00e9 certains t\u00e9moins ni m\u00eame des d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels, notamment le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a>, qui a cit\u00e9 des chiffres erron\u00e9s au comit\u00e9 pendant l'\u00e9tude du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3420218\" data-originallang=\"en\">Je pr\u00e9cise que je ne tiens pas rigueur aux t\u00e9moins d'avoir utilis\u00e9 les faits qu'on leur a fournis. Je ne crois pas qu'aucun d'entre eux ait eu l'intention d'induire le Parlement en erreur. Je d\u00e9nonce toutefois le fait que le ministre a d\u00e9pos\u00e9 les bons chiffres seulement apr\u00e8s que le comit\u00e9 ait fait rapport du projet de loi \u00e0 la Chambre et je d\u00e9nonce aussi l'utilisation de statistiques d\u00e9su\u00e8tes par d'autres d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels.</p>\n<p data-HoCid=\"3420219\" data-originallang=\"en\">En particulier, au sujet du fait que le <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a> a cit\u00e9 de vieilles statistiques, le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a expliqu\u00e9 que \u00ab [...] le ministre des Ressources naturelles a re\u00e7u, comme beaucoup de d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels, des documents justificatifs qui, par erreur, incluaient les statistiques [...] \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3420220\" data-originallang=\"en\">Il a ensuite ajout\u00e9, au sujet du <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a>: \u00ab C'\u00e9tait une erreur de bonne foi, une erreur involontaire, et j'esp\u00e8re que mon intervention r\u00e9pond \u00e0 toutes les questions sur le r\u00f4le du ministre dans cette situation. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3420221\" data-originallang=\"en\">Je me r\u00e9jouis que le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> ait reconnu qu'une erreur avait \u00e9t\u00e9 commise, mais je dois m'inscrire en faux contre sa conclusion que l'affaire est close.</p>\n<p data-HoCid=\"3420222\" data-originallang=\"en\">En fait, si l'on suit jusqu'\u00e0 sa conclusion logique la proposition du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, \u00e0 savoir que tous les d\u00e9put\u00e9s auraient d\u00fb aller en ligne et consulter le rapport modifi\u00e9, cette obligation s'appliquait \u00e9galement au <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a> et \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels. Le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> s'est empress\u00e9 de me sugg\u00e9rer de faire \u00ab une recherche sur Internet \u00bb. Son coll\u00e8gue ministre et les autres d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels auraient s\u00fbrement pu faire la m\u00eame recherche. Si m\u00eame le <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a> et ses collaborateurs ont \u00e9t\u00e9 induits en erreur, comment peut-on s'attendre \u00e0 ce que les simples d\u00e9put\u00e9s puissent d\u00e9couvrir les faits v\u00e9ritables?</p>\n<p data-HoCid=\"3420223\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 qu'en date du vendredi 14 juin, le rapport du groupe de recherche de Mme Crocker n'avait pas encore \u00e9t\u00e9 traduit et n'avait donc pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 au Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne, comment pouvons-nous m\u00eame savoir si tous les membres du comit\u00e9 connaissaient les faits v\u00e9ritables quand ils ont adopt\u00e9 le 25<sup>e</sup> rapport sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, le 12 juin 2013?</p>\n<p data-HoCid=\"3420224\" data-originallang=\"en\">Pour revenir \u00e0 la question de privil\u00e8ge soulev\u00e9e \u00e0 ma premi\u00e8re intervention, le ministre a omis de r\u00e9pondre \u00e0 un autre point. Comme je l'ai indiqu\u00e9, le ministre a qualifi\u00e9 de \u00ab final \u00bb le rapport de novembre, et ce, m\u00eame s'il avait re\u00e7u une version corrig\u00e9e. Encore une fois, dans son intervention concernant ma question de privil\u00e8ge, il a utilis\u00e9 le mot \u00ab final \u00bb pour parler du rapport de novembre 2012. </p>\n<p data-HoCid=\"3420225\" data-originallang=\"en\">Je crois que cela induit la Chambre en erreur. Le rapport de novembre ne peut \u00eatre final si une version corrig\u00e9e a \u00e9t\u00e9 produite en mars. De plus, le rapport d\u00e9pos\u00e9 ne peut lui non plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme final vu qu'il contient des marques de r\u00e9vision de Microsoft Word. </p>\n<p data-HoCid=\"3420226\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, m\u00eame si le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> a indiqu\u00e9 que le document fourni au <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a> contenait une erreur, ce dernier n'a toujours pas admis son erreur \u00e0 la Chambre. Je crois qu'il devrait le faire et, ce qui importe encore plus, il devrait dire \u00e0 la Chambre si sa connaissance des faits a chang\u00e9 son opinion du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420227\" data-originallang=\"en\">Le Pr\u00e9sident Milliken a rendu de nombreuses d\u00e9cisions semblables \u00e0 celle-ci, prononc\u00e9e le lundi 4 octobre 2010: \u00ab Comme le veut la pratique \u00e9tablie de longue date, la pr\u00e9sidence croit les d\u00e9put\u00e9s sur parole et accepte \u00e9galement leurs excuses \u00bb. Je suis d'accord, mais nous n'avons toujours pas entendu un mot de la part du <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420228\" data-originallang=\"en\">Dans ma premi\u00e8re intervention, j'avais dit que je pourrais renoncer \u00e0 cette question de privil\u00e8ge si le gouvernement d\u00e9posait le nouveau rapport \u00e0 la Chambre en expliquant pourquoi il n'avait rien fait en apprenant l'existence de la correction. M\u00eame si le gouvernement a fourni un document, qui n'est pas le rapport final, il n'a pas expliqu\u00e9 pourquoi il n'avait toujours pas d\u00e9pos\u00e9 ce dernier, en cherchant toutefois \u00e0 dire qu'il avait fait tout ce qu'il aurait d\u00fb faire. Je ne suis pas d'accord. </p>\n<p data-HoCid=\"3420229\" data-originallang=\"en\">J'aimerais maintenant pr\u00e9senter ce qui, selon moi, constituerait une solution appropri\u00e9e et \u00e0 la hauteur de cette atteinte au privil\u00e8ge. Ce n'est pas parce que je pr\u00e9tends conna\u00eetre votre d\u00e9cision, monsieur le Pr\u00e9sident, mais plut\u00f4t parce que je crois que cette question peut avoir des r\u00e9sultats positifs pour les Canadiens. Je vous explique. </p>\n<p data-HoCid=\"3420230\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170843\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">Skeena\u2014Bulkley Valley</a> a eu l'obligeance de pr\u00e9ciser ce qui suit \u00e0 la Chambre en appui \u00e0 ma question de privil\u00e8ge: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420231\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 la page 63 de la 22<sup>e</sup> \u00e9dition de l'ouvrage d'Erskine May, <em>Parliamentary Practice</em>, il est \u00e9crit ce qui suit: \u00ab [...] il est de la plus haute importance que les ministres fournissent des renseignements pr\u00e9cis et justes au Parlement et qu'ils corrigent \u00e0 la premi\u00e8re occasion toute erreur accidentelle. \u00bb </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420232\" data-originallang=\"en\">En fait, si les ministres avaient corrig\u00e9, de fa\u00e7on \u00e9vidente et accessible, les erreurs qui \u00e9taient demeur\u00e9es dans le compte rendu, les t\u00e9moins ne les auraient pas cit\u00e9es apr\u00e8s mon intervention dans leurs t\u00e9moignages au comit\u00e9. Si le compte rendu avait \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9, les t\u00e9moins et les parlementaires auraient eu une information exacte sur laquelle fonder leurs positions \u00e0 propos de cet enjeu tr\u00e8s important.</p>\n<p data-HoCid=\"3420233\" data-originallang=\"en\">D\u00e9sormais, la question est de savoir si cette affaire devrait \u00eatre renvoy\u00e9e au Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre, car c'est une question au sujet de laquelle nous aurions besoin de vos directives, monsieur le Pr\u00e9sident. Ind\u00e9pendamment de la fa\u00e7on dont vous trancherez sur le bien-fond\u00e9 de la question de privil\u00e8ge, les d\u00e9put\u00e9s ont l'obligation de se corriger sur des questions importantes, et de prendre les moyens pour le faire. Tous les d\u00e9put\u00e9s conviendront que, dans toute la mesure du possible, il faut veiller \u00e0 ce que des faits erron\u00e9s ne soient pas r\u00e9p\u00e9t\u00e9s dans la sph\u00e8re publique. Tous les d\u00e9put\u00e9s conviendront s\u00fbrement que la r\u00e9p\u00e9tition de fausset\u00e9s sur la place publique peut s\u00e9rieusement emp\u00eacher les d\u00e9put\u00e9s d'exercer leur fonction d\u00e9mocratique en tant que l\u00e9gislateurs, et je suis convaincu que mes coll\u00e8gues de la Chambre n'accepteraient et n'autoriseraient jamais cela. Par cons\u00e9quent, je crois que s'il existait un processus clairement d\u00e9fini permettant aux d\u00e9put\u00e9s de corriger des erreurs qui se seraient malencontreusement gliss\u00e9es dans le compte rendu, ils s'en pr\u00e9vaudraient volontiers.</p>\n<p data-HoCid=\"3420234\" data-originallang=\"en\">Tout comme les d\u00e9clarations du <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> du 1<sup>er</sup> mars, dont je reconnais qu'elles ont \u00e9t\u00e9 faites avant la pr\u00e9sentation du nouveau rapport, les commentaires du <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">ministre des Ressources naturelles</a>, apr\u00e8s correction, sont toujours au compte rendu.</p>\n<p data-HoCid=\"3420235\" data-originallang=\"en\">Jusqu'\u00e0 maintenant, l'approche de la Chambre et de la pr\u00e9sidence semble avoir \u00e9t\u00e9 que les d\u00e9put\u00e9s peuvent, s'ils le souhaitent, invoquer le R\u00e8glement ou soulever une question de privil\u00e8ge \u00e0 titre personnel pour se corriger. Il semble qu'ils n'y soient pas tenus officiellement. Le probl\u00e8me, dans le cas de faits empiriques erron\u00e9s, c'est qu'ils restent au compte rendu, qui est permanent, m\u00eame apr\u00e8s que de nouvelles recherches, possiblement, aient permis de les corriger. Toutefois, il est possible d'apporter des corrections permanentes au moyen d'un corrigendum. Malheureusement, il y a tr\u00e8s peu de directives \u00e0 ce sujet. En fait, je n'ai trouv\u00e9 qu'une poign\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rences au corrigendum dans les d\u00e9cisions de la pr\u00e9sidence depuis 2001. Comme l'explique le glossaire parlementaire, il s'agit d'un terme employ\u00e9 dans les <em>Journaux</em>, les <em>D\u00e9bats</em>, les <em>Proc\u00e8s-verbaux</em> et les <em>T\u00e9moignages</em> des comit\u00e9s pour indiquer qu'une correction de fond a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e au compte rendu d'une s\u00e9ance pr\u00e9c\u00e9dente.</p>\n<p data-HoCid=\"3420236\" data-originallang=\"en\">Outre des corrections d'erreurs d'\u00e9criture apport\u00e9es aux projets de loi et au <em>Feuilleton</em>, il existe des exemples o\u00f9 le Pr\u00e9sident a ordonn\u00e9 qu'un \u00ab corrigendum soit publi\u00e9 pour rectifier une erreur. \u00bb Il semble, et je le conc\u00e8de, que ces rectificatifs aient \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s surtout dans des cas o\u00f9 la transcription ne correspondait pas aux propos d'un d\u00e9put\u00e9. Je soutiens cependant qu'il faudrait pr\u00e9ciser si un d\u00e9put\u00e9 peut prendre la parole pour demander qu'un rectificatif soit apport\u00e9 si, par exemple, une nouvelle recherche montre que des faits empiriques ont chang\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3420237\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 pourquoi il serait peut-\u00eatre opportun que le Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre examine si un autre m\u00e9canisme devrait exister pour permettre \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 d'apporter une correction a posteriori au hansard \u2014 limit\u00e9e peut-\u00eatre aux conclusions empiriques \u2014, afin que ceux qui se fient au hansard ne soient pas induits en erreur. Autrement dit, je con\u00e7ois que le ministre n'\u00e9tait pas au courant que les donn\u00e9es avaient \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9es lorsqu'il est intervenu pour la premi\u00e8re fois. Or, lorsqu'il en a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9, plus tard dans le mois, l'id\u00e9al aurait \u00e9t\u00e9 qu'il invoque le R\u00e8glement pour clarifier la situation ou qu'il demande qu'un corrigendum soit apport\u00e9. Bien s\u00fbr, j'imagine que si le ministre poss\u00e9dait les donn\u00e9es corrig\u00e9es, il les aurait cit\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque. Or, comme il n'a encore rien dit \u00e0 ce sujet, je me rends compte que ce n'est pas une hypoth\u00e8se irr\u00e9futable. </p>\n<p data-HoCid=\"3420238\" data-originallang=\"en\">En terminant, je crois que la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9gler le probl\u00e8me n'est pas de savoir qui a dit quoi exactement ou de demander \u00e0 la pr\u00e9sidence d'interpr\u00e9ter la signification des propos tenus \u2014 d'ailleurs, vous avez r\u00e9cemment rappel\u00e9 \u00e0 la Chambre que ce n'\u00e9tait pas du ressort de la pr\u00e9sidence. Par cons\u00e9quent, m\u00eame si d'autres d\u00e9put\u00e9s chercheront peut-\u00eatre \u00e0 poursuivre la discussion sur la question, je crois que la meilleure chose serait que les ministres concern\u00e9s pr\u00e9sentent les bons chiffres \u00e0 la Chambre dans le cadre d'un recours au R\u00e8glement ou en demandant un corrigendum, si cela leur est permis. </p>\n<p data-HoCid=\"3420239\" data-originallang=\"en\">Les paroles des ministres ont beaucoup de poids en raison des ressources dont ils disposent et du respect que suscite leur fonction. C'est la raison pour laquelle je crois qu'ils sont particuli\u00e8rement tenus de corriger leurs erreurs. Qui plus est, il va de soi que tous les d\u00e9put\u00e9s doivent s'informer des faits avant de prendre la parole et corriger toute information erron\u00e9e qu'ils auraient pu pr\u00e9senter. S'il en \u00e9tait autrement, la force et l'importance des d\u00e9bats \u00e0 la Chambre en seraient diminu\u00e9es tout comme sa dignit\u00e9 et sa raison d'\u00eatre.</p>\n<p data-HoCid=\"3420240\" data-originallang=\"en\">Je vous demande donc, monsieur le Pr\u00e9sident, de conseiller la Chambre, lorsque vous choisirez de lui faire part de vos conclusions, sur ce qu'il convient de faire lorsqu'un ministre se rend compte qu'une erreur a \u00e9t\u00e9 commise. Je vous demande aussi s'il est possible pour les d\u00e9put\u00e9s de corriger leurs propres interventions dans le hansard lorsqu'il s'agit non pas d'une simple erreur de transcription, mais d'une correction \u00e0 un chiffre approximatif, correction qui pourrait peut-\u00eatre \u00eatre accompagn\u00e9e d'une note indiquant qu'une modification a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e, notamment dans les cas que j'ai mentionn\u00e9s dans mes interventions sur cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3420241\" data-originallang=\"en\">Je crois que vos conseils sur ce qui est requis pourraient constituer une contribution positive au sujet de cette question de privil\u00e8ge.</p>\n<p data-HoCid=\"3420242\" data-originallang=\"en\">Je vous remercie et je remercie tous les d\u00e9put\u00e9s de leur attention.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3420182\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rose last Wednesday to raise a question of privilege in relation to a report central to the deliberations of the House on Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, the not criminally responsible reform act</a>. I have since had the benefit of reading the interventions of the member for <a data-HoCid=\"170843\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">Skeena\u2014Bulkley Valley</a> and the hon. <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> and I wish to respond this evening.</p>\n<p data-HoCid=\"3420183\" data-originallang=\"en\">Briefly, for the benefit of members listening who are unfamiliar with the issue, the government commissioned a report on persons found not criminally responsible last year. This report was received last November. </p>\n<p data-HoCid=\"3420184\" data-originallang=\"en\">When researchers discovered in March an error involving the transposition of data labels, they diligently worked to provide the department with a corrected version. However, after the corrections were provided to the government, the minister continued to cite from the old report in debates, an old report that the government, even after being apprised of the error, tabled in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3420185\" data-originallang=\"en\">When first rising on this point, I thought it very important that the House be provided with the correct numbers in a timely manner. Indeed, the basis of my intervention was that as a scientist MP in particular, I am impeded in my work when evidence in the form of quantitative information is withheld or concealed. Moreover, I feel that the Standing Committee on Justice and Human Rights was unable to properly study Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> with incorrect data before it. </p>\n<p data-HoCid=\"3420186\" data-originallang=\"en\">I rise today to respond to the intervention on this matter from the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>. At the outset, let me state that I appreciate his prompt attention to the matter, and I also appreciate that he decided to not repeat in the House the comments of the spokesperson for his office as reported in the press, comments that criticized both the researchers and their work and could have unfairly damaged their careers and reputations.</p>\n<p data-HoCid=\"3420187\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is my intent in my intervention today to argue two things. </p>\n<p data-HoCid=\"3420188\" data-originallang=\"en\">One is that the government lacked a necessary sense of responsibility, urgency and rigour in correcting factual errors germane to the debate on Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, and that this neglect had significant consequences for the work of the House. </p>\n<p data-HoCid=\"3420189\" data-originallang=\"en\">Second, I would like to propose, if you find that my privilege has been breached, that a commensurate and positive remedy would be one that formally led to a systematic way for ministers and members to correct any significant factual errors presented to the House. I believe that would improve the work of the House for the benefit of all members and for the good of Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3420190\" data-originallang=\"en\">At the end of his intervention last week and in response to the request in my initial intervention, the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> tabled a report in this place. I thank the Minister of Justice for that. However, and regrettably, that document gives rise to what is potentially a new point of order that I can only raise now, having seen the document for the first time on Friday. </p>\n<p data-HoCid=\"3420191\" data-originallang=\"en\">As the Journals for last Thursday note at page 3406, the Minister of Justice</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420192\" data-originallang=\"en\"> ...laid upon the Table,\u2014Document entitled \u201cDescription and Processing of Individuals Found not Criminally Responsible on Account of Mental Disorder Accused of \u201cSerious Violent Offences\u201d\u201d (English text only). </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420193\" data-originallang=\"en\">This note is followed by the annotation \u201cSessional Paper No. 8525-411-60\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3420194\" data-originallang=\"en\">I wish to raise two issues here. First, as O'Brien and Bosc note on page 433:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420195\" data-originallang=\"en\"> All documents tabled in the House by a Minister or, as the case may be, by a Parliamentary Secretary, whether during a sitting or deposited with the Clerk, are required to be presented in both official languages. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420196\" data-originallang=\"en\">The citation therein is to Standing Order 32(4): </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420197\" data-originallang=\"en\"> Any document distributed in the House or laid before the House pursuant to sections (1) or (2) of this Standing Order shall be in both official languages\u201d </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420198\" data-originallang=\"en\">I do not wish to belabour this point at length, but I note that the minister sought unanimous consent to table the document, something which he is not required to do by virtue of his being a minister. That said, he did not specify to the House that the document was only in one language. I believe the minister will agree that all documents tabled in this place ought to be tabled in both official languages of this country, and I must say I found it curious that he sought consent without informing the House of why it was needed. Had he specified he wanted to consent to table it unilingually, it is quite possible that some hon. members would not have agreed.</p>\n<p data-HoCid=\"3420199\" data-originallang=\"en\">Second, and this is the bigger issue, the document tabled was not actually the final March report as we know it now to be. Instead, what was laid upon the table was a work product version replete with \"track changes\" intact. \u201cTrack changes\u201d is a feature used to manage multiple versions of Microsoft Word documents. While I trust that some members will now appreciate having the opportunity to study a version of the report with correct data, it is regrettable that the minister did not table the clean and finalized copy, with which I am now aware his office was provided on the same day as this version.</p>\n<p data-HoCid=\"3420200\" data-originallang=\"en\">Additionally, the minister did not table a copy in French. Surely the final report in both languages would best suit members studying the matter and perhaps re-evaluating their position vis-\u00e0-vis Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420201\" data-originallang=\"en\">In his comments in this place, the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> stated that the corrected report had been available online for some time, providing reference to the website for the national trajectory project. </p>\n<p data-HoCid=\"3420202\" data-originallang=\"en\">I would first begin by noting that the version on this website is clean and not the one that the minister tabled in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3420203\" data-originallang=\"fr\">In addition, I visited the website over the weekend. The minister is correct in saying that the report is available, but it is only available in English. There is no French version.</p>\n<p data-HoCid=\"3420204\" data-originallang=\"en\">Since there is no French version on that website, strictly speaking, I would have to object to the minister's assertion that \"the amended version in fact has been available online for everyone to see\". Indeed, as I verified with the researchers, no French copy of the corrected version existed anywhere in the public domain and, to my knowledge, it still does not.</p>\n<p data-HoCid=\"3420205\" data-originallang=\"en\">The manner in which the minister tabled the revised research report last week is an illustration of the government's lack of rigour. It is his responsibility as minister to ensure that the members of the House have the information required to make informed legislative decisions. Rather than tabling the final report, the minister tabled a unilingual draft version. In failing to provide these updated statistics in a transparent way by tabling a draft report rather than a final report, and then only in response to my intervention, I believe that the minister has failed in his responsibilities to the House. Because the minister has shirked his responsibilities, he has violated my privileges as a member.</p>\n<p data-HoCid=\"3420206\" data-originallang=\"en\">There is a critical contention that is not refuted by the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>'s comments on the matter of privilege. In his submission of last Thursday, he stated, \"We gave notice that the report had been significantly amended\". This notice was only given in an order paper response. The problem, as you can appreciate, Mr. Speaker, is that saying there is an amended report and actually providing the amended report are two separate things. </p>\n<p data-HoCid=\"3420207\" data-originallang=\"en\">Beyond that, on May 27, the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> said to the House \"I referred to some of the statistics in the final report\", knowing full well that he had, in fact, referred to statistics that were no longer in the corrected report because researchers had diligently reviewed their findings, discovered significant errors and transmitted them to him as soon as possible. Over two months after receiving the \"significantly amended\" report, the minister was referring to erroneous data in what he called a \"final report\" from November, 2012. This to me suggests an intent to mislead the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3420208\" data-originallang=\"en\">I understand that the Speaker does not generally delve into the minutiae of order paper responses; however, I must note with frustration that the government's response to a question asking for current statistics, as part of Question No. 1169 on the order paper, a response that simply pointed to the old report given in annex 1, would indeed mislead the House and provide members with the impression that the report in annex 1 was the significantly amended one, when it was in fact the old one.</p>\n<p data-HoCid=\"3420209\" data-originallang=\"en\">In responding to questions posed in Question No. 1169 on the order paper, such as \"Which people found NCR and released have been convicted of a subsequent offence?\" and \"What was the nature of the subsequent offence\", the government had the option to use information it knew to be correct. Instead, it chose to respond with information it knew to be incorrect.</p>\n<p data-HoCid=\"3420210\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am told you have no role in adjudicating the sufficiency of answers to order paper questions. However, I believe you cannot deny that the government did not use that opportunity to take responsibility and correct important factual errors.</p>\n<p data-HoCid=\"3420211\" data-originallang=\"en\">I will now focus on one aspect of the privilege question more precisely, the central issue of incorrect data cited in this House.</p>\n<p data-HoCid=\"3420212\" data-originallang=\"en\">I rose in this place last Wednesday, June 12, after routine proceedings. This was my first opportunity since the June 11 Global News story about recent citations of incorrect statistics by a minister and a government member.</p>\n<p data-HoCid=\"3420213\" data-originallang=\"en\"> Yet that same afternoon, June 12, after the Global News report and after my question was raised, a witness before the Standing Committee on Justice and Human Rights testifying about Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, Mike McCormack, president of the Toronto Police Association stated the following, as reported by the blues. I will quote his citation of the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420214\" data-originallang=\"en\"> The Hon. Rob Nicholson provided some interesting facts in the House of Commons debate on March 1, 2013, about persons found not criminally responsible, when he stated that: </p>\n<p data-HoCid=\"3420215\" data-originallang=\"en\"> A little over 27% of individuals found not criminally responsible have had a past finding of not criminally responsible; 38% of those found not criminally responsible and accused of a sex offence had at least one prior NCR finding; 27% of those accused of attempted murder had at least one NCR finding; and, 19% of those accused of murder or homicide had at least one prior finding of not criminally responsible. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420216\" data-originallang=\"en\">This underscores the problem. Ministers' words carry significant weight by virtue of the resources they command and the respect given to their office. However, all of these statistics quoted by the aforementioned witness are incorrect. I know it, the minister knows it, and now, as of this report being tabled, all English-reading parliamentarians know it.</p>\n<p data-HoCid=\"3420217\" data-originallang=\"en\">The problem, as I believe you will see, Mr. Speaker, is that the minister's act of informing Parliament did not correct the <em>Hansard</em> record of March 1. His assertion that the corrected report could have been found on a website is unconvincing, as that source did not inform certain witnesses or even government members, such as the member for <a data-HoCid=\"170629\" href=\"/politicians/scott-armstrong/\" title=\"Scott Armstrong\">Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley</a>, who cited old numbers at committee during its study on this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3420218\" data-originallang=\"en\">I should be clear that I do not fault the witnesses for their use of the facts as they were provided. I do not believe any of them had any intention to mislead Parliament. I do, however, take issue with the minister only tabling the correct numbers after the committee had reported the bill back to the House, and the use of old statistics by other government members.</p>\n<p data-HoCid=\"3420219\" data-originallang=\"en\">In particular, regarding the citation of old statistics by the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a>, the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> explained that, \u201c...the Minister of Natural Resources was provided, as were many government members, with supporting documentation that in error included the statistics....\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3420220\" data-originallang=\"en\">He then added, with respect to the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a>, \u201cThis was nothing more, quite frankly, than an honest mistake, not of his own doing, and I hope this addresses entirely the matter pertaining to the hon. minister.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3420221\" data-originallang=\"en\">While I greatly appreciate the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> acknowledging that a mistake had been made, I must disagree with the conclusion he draws as to the matter being closed.</p>\n<p data-HoCid=\"3420222\" data-originallang=\"en\">Indeed, if the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>'s proposition, that all members should have gone online and consulted the corrected report, is followed through to its logical conclusion, this obligation would equally extend and apply to the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a> and all government members. The <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> was quick to suggest that I should do \u201ca simple Internet search\u201d. Surely his fellow minister and other government members ought to have done the same Internet search. If even the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a> and his office were misled, how could regular members of Parliament to be expected to discover the true facts?</p>\n<p data-HoCid=\"3420223\" data-originallang=\"en\"> Given that, as of Friday, June 14, the report from Dr. Crocker's research group had not yet been translated, and therefore had not been tabled in the Standing Committee on Justice and Human Rights, do we even know if all of the members of the Standing Committee on Justice and Human Rights knew the correct facts when they adopted report 25 on Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> on June 12, 2013?</p>\n<p data-HoCid=\"3420224\" data-originallang=\"en\">Returning to the elements of privilege as outlined in my initial submission, the minister failed to address another point. As I noted, the minister referred to the November report as \u201cfinal\u201d despite having received the corrected report. He again, in his intervention on my question of privilege, used the word \u201cfinal\u201d in relation to the November 2012 report.</p>\n<p data-HoCid=\"3420225\" data-originallang=\"en\">I do believe this misleads the House. The November report is not final if there is a corrected March report. Similarly, the report tabled is not final if it is not the final version submitted, which it, the one submitted containing Microsoft Word's track changes, is not.</p>\n<p data-HoCid=\"3420226\" data-originallang=\"en\">Moreover, while the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> has indicated a mistake in what was provided to the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a>, the Minister of Natural Resources has yet to recognize his error before this body. I believe he ought to do so and, more importantly, tell the House whether knowing the actual facts has changed his mind about Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3420227\" data-originallang=\"en\">Speaker Milliken often ruled in the past, which I will cite from Monday, October 4, 2010, as follows, \u201cit is also a long-standing practice in this House for the Chair to accept the word of hon. members and indeed their apologies\u201d. I agree, but we have not yet heard from the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a> personally, one way or the other. </p>\n<p data-HoCid=\"3420228\" data-originallang=\"en\">In my initial submission, I stated that I would even consider abandoning this privilege claim if the government were to table the new report in the House and explain why it did not choose to do so when it was first made aware of the correction. While the government did provide a document, not the final report, it did not explain why it had yet to table it and, indeed, basically sought to say it had done everything it ought to have done. I disagree.</p>\n<p data-HoCid=\"3420229\" data-originallang=\"en\">I would like to move now to discuss what I think would be an appropriate and commensurate remedy for any breach of privilege. It is not because I wish to presume to know your decision, Mr. Speaker, but it is because I believe this matter can result in a positive legacy for Canadians and I wish to explain how.</p>\n<p data-HoCid=\"3420230\" data-originallang=\"en\">My colleague for <a data-HoCid=\"170843\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">Skeena\u2014Bulkley Valley</a> helpfully pointed out the following to the House in support of my question of privilege:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3420231\" data-originallang=\"en\"> \u2014the 22nd edition of Erskine May, which states the following on page 63: \u201c[I]t is of paramount importance that ministers give accurate and truthful information to Parliament, correcting any inadvertent error at the earliest opportunity\u201d. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3420232\" data-originallang=\"en\">Had the ministers, in fact, corrected in an obvious and accessible way the errors that were preserved on the record, witnesses would have not quoted them after my intervention as evidence in committee. Had the record been corrected, witnesses and parliamentarians would have had accurate information upon which to formulate their positions on this gravely important issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3420233\" data-originallang=\"en\">Moving forward, the question becomes whether this matter should go to the Standing Committee on Procedure and House Affairs, an issue on which we should have guidance from you, Mr. Speaker. Regardless of how you rule on privilege merits, it is the obligation of members to correct themselves on important matters and the means by which this might be done. I believe all members would agree that it is important to, as much as we can, ensure that erroneous so-called facts are not repeated in the public square. I believe all members would agree that the repetition of untruths in the public square can seriously impede members in the exercise of their democratic function as legislators and I expect that the hon. members of the House would never stand by and allow that to happen. Therefore, I believe that if there were a clearly defined process for members to correct any errors they had unwillingly stated on record, they would eagerly seize that opportunity. </p>\n<p data-HoCid=\"3420234\" data-originallang=\"en\">Like the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>'s statements on March 1, which I acknowledge were made before the new report was provided, the <a data-HoCid=\"170686\" href=\"/politicians/joe-oliver/\" title=\"Joe Oliver\">Minister of Natural Resources</a>'s comments after the correction also remain on the record. </p>\n<p data-HoCid=\"3420235\" data-originallang=\"en\">So far, the approach of the House and Chair appears to be that members can, if they so choose, rise on a point of order or rise on a question of personal privilege to correct themselves. It seems there is no formal requirement to do so. The problem is that in the case of erroneous empirical facts, they may remain on the record, which is permanent, even after perhaps new research has corrected them. Permanent corrections are possible, however, through the process of seeking a corrigendum. Regrettably, there is little guidance on this point and, indeed, I only find a handful of references to corrigenda in speaker's rulings since 2001. As the parliamentary glossary explains, this is a term used in journals, <em>Debates</em>, committee meetings of proceedings and committee evidence to indicate that a substantive correction has been made to a previous issue. </p>\n<p data-HoCid=\"3420236\" data-originallang=\"en\">Beyond clerical corrections to bills and the order paper, there are examples of where a speaker has ordered that a \u201ccorrigendum be issued to rectify the error\u201d. I will concede that these have arisen, it seems, primarily in cases where the transcript does not reflect what a member said. However, I assert that there ought to be clarity on whether a member could rise to seek such a correction where new research, for example, has shown that the empirical facts have changed. </p>\n<p data-HoCid=\"3420237\" data-originallang=\"en\">As such, it might be appropriate for the procedure and House affairs committee to consider whether or not another mechanism should exist for an <em>ex post </em>correction of <em>Hansard</em> by a member who intervened, limited to empirical findings perhaps, to ensure that those who rely on <em>Hansard</em> are not misled. In other words, I accept that the minister did not know of the corrected data when he first spoke. When he was informed later in the month, it would have been ideal for him to rise on a clarifying point of order or to seek a corrigendum. The premise that I am operating under, of course, is that if the minister had the corrected data, he would have indeed cited it at the time. This is not something he has yet said, and so I realize it is not an entirely safe assumption. </p>\n<p data-HoCid=\"3420238\" data-originallang=\"en\">In closing, I believe that this matter is not best resolved by belabouring who exactly said what, or placing the Chair in the position of interpreting the intended meaning of words, something you recently reminded the House was beyond the Chair's purview. Thus, while other members may seek to extend this matter, I believe we are best served by ministers involved reporting the correct numbers to the House as a point of order or seeking to correct themselves through a corrigendum if such is indeed permissible. </p>\n<p data-HoCid=\"3420239\" data-originallang=\"en\">The words of ministers of the Crown carry significant weight by virtue of the resources they command and the respect given to their office. That is why I believe they have a special obligation to correct themselves. Moreover, each member of this place surely has an obligation to inform himself or herself of the facts before speaking and to correct himself or herself if erroneous information is presented. If that were not our habit, the force and import of debate in this House would be diminished and the dignity and purpose of this House would be diminished.</p>\n<p data-HoCid=\"3420240\" data-originallang=\"en\">From you, Mr. Speaker, I would thus seek some guidance whenever you choose to report back to the House as to what is required when a minister realizes that an error has been made. I would also ask you to consider whether it is possible for members to seek correction of their own interventions in <em>Hansard</em> when it is not merely an error of transcription but rather a correction to an empirical quantity, perhaps with a notation that an amendment has occurred, such as would be appropriate in the cases I cited in my interventions on this matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3420241\" data-originallang=\"en\"> I believe that your guidance on such requirements may be a positive legacy of this matter of privilege.</p>\n<p data-HoCid=\"3420242\" data-originallang=\"en\">I thank you and I thank all members for their attention to this matter.</p>"}, "h2": {"fr": "Privil\u00e8ge", "en": "Privilege"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 20:20:00", "source_id": "8087265", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4111/", "procedural": false}