{"attribution": {"fr": "M. Tyrone Benskin (Jeanne-Le Ber, NPD)", "en": "Mr. Tyrone Benskin (Jeanne-Le Ber, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tyrone-benskin/", "url": "/debates/2013/6/17/tyrone-benskin-1/", "h3": {"fr": "\u00c9tape du rapport", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "Initiatives minist\u00e9rielles", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419693\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est avec plaisir que je prend la parole \u00e0 la Chambre sur cette question, quoique la trajectoire de certains changements envisag\u00e9s dans le projet de loi m'attristent dans une certaine mesure.</p>\n<p data-HoCid=\"3419694\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement annonce que le nouveau Mus\u00e9e canadien de l'histoire mettra l'accent sur les dates, les \u00e9v\u00e9nements, les h\u00e9ros et un narratif chronologique. Essentiellement, au d\u00e9part, en 1492, Colomb a travers\u00e9 la mer oc\u00e9ane. C'est ainsi que bon nombre d'entre nous avons appris l'histoire \u00e0 l'\u00e9poque et c'est d'ailleurs l'une des raisons pour lesquelles je d\u00e9testais l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419695\" data-originallang=\"en\">Depuis, j'ai appris \u00e0 adorer l'histoire pour la simple raison qu'il y a eu des m\u00e9thodes d'enseignement et surtout des professeurs d'histoire qui ont cr\u00e9\u00e9 un lien entre l'histoire et ce qu'elle signifie pour les jeunes Canadiens d'aujourd'hui. Ces p\u00e9dagogues ont fait ressortir la pertinence de cette histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419696\" data-originallang=\"en\">Je constate qu'on veut r\u00e9orienter l'histoire dans une optique du \u00ab grand homme \u00bb, c'est-\u00e0-dire que telle personne a fait ceci ou cela \u00e0 telle ou telle date. Ce qui me pr\u00e9occupe, c'est que cela nous fait perdre de vue le contexte dans lequel certains \u00e9v\u00e9nements ont eu lieu. Nous perdons de vue la contribution d'un grand nombre de groupes de gens diff\u00e9rents, de personnalit\u00e9s diff\u00e9rentes qui ont fait des gestes h\u00e9ro\u00efques mais qui ne sont peut-\u00eatre pas consid\u00e9r\u00e9s comme des h\u00e9ros dans le contexte des grands \u00e9v\u00e9nements.</p>\n<p data-HoCid=\"3419697\" data-originallang=\"en\">Nous connaissons tous l'adage selon lequel l'histoire est \u00e9crite par les vainqueurs. Comme le gouvernement aime nous le rappeler bien trop souvent, les conservateurs ont obtenu la majorit\u00e9 en 2011. Au lieu de s'assurer de r\u00e9pondre aux besoins de la minorit\u00e9, tout comme \u00e0 ceux de la majorit\u00e9, les conservateurs se sont servi de leur majorit\u00e9 comme d'un b\u00e9lier. Nous ne voulons pas de mus\u00e9e de la majorit\u00e9, o\u00f9 les expositions, les explications et la narration pr\u00e9sentent une version s\u00e9lective de l'histoire et portent seulement sur des \u00e9v\u00e9nements d\u00e9termin\u00e9s. C'est un environnement qui perturbe le travail effectu\u00e9 actuellement au Mus\u00e9e des civilisations. C'est quelque chose qui inqui\u00e8te m\u00eame les professeurs d'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419698\" data-originallang=\"en\">En effet, d'apr\u00e8s l'Association canadienne des professeures et professeurs d'universit\u00e9, cette initiative...</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419699\" data-originallang=\"en\"> [...] s\u2019ins\u00e8re dans une tendance, au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 adopter des politiques sur le patrimoine pour des motifs politiques. Apr\u00e8s avoir d\u00e9pens\u00e9 de consid\u00e9rables sommes pour souligner le bicentenaire de la guerre de 1812, le gouvernement se sert de nouveau de l\u2019histoire pour appuyer son id\u00e9ologie politique en \u00e9voquant les \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis de notre pass\u00e9 qu\u2019il vaut la peine de sanctionner et de promouvoir officiellement. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419700\" data-originallang=\"en\">Les professeurs eux-m\u00eame craignent que le Mus\u00e9e canadien de l\u2019histoire, au lieu de tenir compte de la contribution de toutes les personnes et de raconter la simple v\u00e9rit\u00e9 sur la construction de ce pays, tienne seulement compte des contributions des vainqueurs et que, donc, cet adage se concr\u00e9tise.</p>\n<p data-HoCid=\"3419701\" data-originallang=\"en\">Nous avons un pays merveilleux et, au fil des ann\u00e9es, j'ai travaill\u00e9 tr\u00e8s fort pour raconter son histoire. Nous nous sommes battus pour que du contenu canadien soit diffus\u00e9 par nos stations de t\u00e9l\u00e9vision, dans le cadre de notre lutte pour que nos diffuseurs soient oblig\u00e9s de pr\u00e9senter des histoires canadiennes racont\u00e9es par des Canadiens, avec des Canadiens, et pour les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3419702\" data-originallang=\"en\">Ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 mon deuxi\u00e8me point. L'id\u00e9e de cr\u00e9er ce mus\u00e9e afin de conserver l'histoire du Canada est plut\u00f4t ironique quand on consid\u00e8re les compressions impos\u00e9es par les conservateurs aux organismes dont la t\u00e2che est de pr\u00e9server l'histoire du Canada. Dans le budget de 2012, Parcs Canada, l'entit\u00e9 responsable de plus de 167 sites historiques nationaux diss\u00e9min\u00e9s partout au Canada, a subi des compressions de 29 millions de dollars. Plus de 80 % des arch\u00e9ologues et des conservateurs de Parcs Canada ont perdu leur emploi.</p>\n<p data-HoCid=\"3419703\" data-originallang=\"en\">Dans la foul\u00e9e du budget de 2012, le nombre d'experts en conservation au service de Parcs Canada est pass\u00e9 de 33 \u00e0 8. Cela signifie que les 8 employ\u00e9s et 12 arch\u00e9ologues qui travaillent encore \u00e0 Parcs Canada, un peu partout au pays, ont l'\u00e9crasante t\u00e2che de s'occuper de 30 millions d'objets arch\u00e9ologiques. Autrement dit, il y a 20 personnes qui s'occupent de 30 millions de pi\u00e8ces de notre histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3419704\" data-originallang=\"en\">Pas besoin d'avoir la t\u00eate \u00e0 Papineau pour comprendre que c'est une t\u00e2che \u00e9norme. Si l'on veut s\u00e9rieusement pr\u00e9server l'histoire du Canada, r\u00e9duire le nombre de personnes charg\u00e9es de la d\u00e9couverte, de la pr\u00e9servation et de l'entretien de ces pi\u00e8ces de l'histoire canadienne ne me semble pas une initiative tr\u00e8s positive.</p>\n<p data-HoCid=\"3419705\" data-originallang=\"en\">Parcs Canada a aussi d\u00fb \u00e9liminer trois postes de chercheurs dans des lieux historiques nationaux associ\u00e9s aux peuples des Premi\u00e8res Nations, et les conservateurs ont licenci\u00e9 la moiti\u00e9 du personnel charg\u00e9 de la num\u00e9risation \u00e0 Biblioth\u00e8que et Archives Canada. D'\u00e9normes efforts sont d\u00e9ploy\u00e9s pour num\u00e9riser l'histoire du Canada et les travaux effectu\u00e9s par Biblioth\u00e8que et Archives Canada, mais maintenant, tout le travail doit se faire avec la moiti\u00e9 moins de personnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3419706\" data-originallang=\"en\">De plus, la situation est exacerb\u00e9e par le processus de consultation, ou plut\u00f4t l'absence de consultation, quant \u00e0 cette id\u00e9e d'un mus\u00e9e de l'histoire canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3419707\" data-originallang=\"en\">C'est le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles</a> lui-m\u00eame qui a eu cette id\u00e9e, et qui a ensuite amorc\u00e9 le processus de consultation. \u00c0 mon avis, on devrait laisser le soin de nommer un mus\u00e9e aux professionnels de la mus\u00e9ologie, historiens, anthropologues, archivistes et biblioth\u00e9caires, de m\u00eame qu'aux diff\u00e9rents groupes qui ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'assurer que leurs histoires soient racont\u00e9es, et qu'elles soient racont\u00e9es de la bonne fa\u00e7on. Je songe notamment \u00e0 nos fr\u00e8res et \u00e0 nos soeurs des Premi\u00e8res nations, aux Inuits, aux M\u00e9tis, ainsi qu'aux femmes, dont la contribution \u00e0 l'histoire canadienne a toujours eu tendance \u00e0 \u00eatre marginalis\u00e9e dans les livres d'histoire. Il aurait aussi fallu inclure et consulter les membres des communaut\u00e9s culturelles, notamment la communaut\u00e9 afro-canadienne, qui a contribu\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3419708\" data-originallang=\"fr\">C'est vraiment important de faire conna\u00eetre la contribution du Qu\u00e9bec \u00e0 la fondation du Canada et de la Nouvelle-France. </p>\n<p data-HoCid=\"3419709\" data-originallang=\"en\">Nous devons consid\u00e9rer toutes les questions li\u00e9es au mus\u00e9e de l'histoire canadienne, car le Canada est compos\u00e9 de toutes sortes de personnes aux origines tr\u00e8s diverses. Nous devons veiller \u00e0 ce que ce mus\u00e9e de l'histoire en tienne compte.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419693\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a pleasure to rise in the House and speak on this subject, although the trajectory of some of the changes that are being considered in the bill saddens me to a certain extent.</p>\n<p data-HoCid=\"3419694\" data-originallang=\"en\">The government announcement was that the new Canadian museum of history's emphasis will be on dates, events, heroes and narrative timelines: basically, in 1492 Columbus sailed the ocean blue. That is how many of us learned history back in the day, and it is one of the reasons I hated history. </p>\n<p data-HoCid=\"3419695\" data-originallang=\"en\">I have since learned to love history for the simple reason that there have been teaching methodologies, teachers in particular, who have created a link between history and what it means to young Canadians today. They have brought out the relevance of that history.</p>\n<p data-HoCid=\"3419696\" data-originallang=\"en\">My concern with this redirection of history into more of a \u201cgreat man\u201d approach\u2014this person did this on this date, that person did that on that date\u2014is that we lose the context of how certain things came to be. We lose the context of the contribution of so many different groups of people, so many different individuals who have done heroic things but may not be considered heroes in the context of great events.</p>\n<p data-HoCid=\"3419697\" data-originallang=\"en\">We all know the adage that history is written by the victors. As the government likes to remind us far too often, Conservatives won a majority back in 2011. They have used that majority as a battering ram, as opposed to taking a responsibility to make sure that not only the majority are taken care of, but the minority as well. What we do not want to see in this situation is a majority museum, where the exhibitions, the explanations and the narrative speak to a selective memory of history, to selected events. It is an environment that is troubling to the work being done right now in the Museum of Civilization. It is something that is troubling even to teachers of history. </p>\n<p data-HoCid=\"3419698\" data-originallang=\"en\">According to the Canadian Association of University Teachers, this initiative:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3419699\" data-originallang=\"en\"> ...fits into a pattern of politically motivated heritage policy that has been emerging over the past few years. Alongside the great quantities of public funds that were directed into the celebration of the bicentennial of the War of 1812, this initiative reflects a new use of history to support the government's political agenda\u2014that is, the evocation of particular features of our past as worthy of official endorsement and promotion. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3419700\" data-originallang=\"en\">This is even concerning teachers. They fear that instead of the Canadian history museum creating something that is inclusive of the contribution of people and telling some of the hard truths in the building of this nation, this adage of history being written by the victors is going to take place. </p>\n<p data-HoCid=\"3419701\" data-originallang=\"en\">This is a great nation. I have worked very hard over the years to tell its story in our fight to make sure that we have Canadian content on our television stations, that our broadcasters are obligated to tell Canadian stories with Canadians, by Canadians, for Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3419702\" data-originallang=\"en\">That leads me to my second point. The idea of this museum being created to conserve Canadian history is rather ironic when we look at the Conservative cuts to the agencies that are tasked with preserving Canadian history. The budget of 2012 cut $29 million from Parks Canada, which is responsible for over 167 national historic sites across Canada. More than 80% of Parks Canada archeologists and curators lost their jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3419703\" data-originallang=\"en\">Following the 2012 budget, the number of conservation professionals in the service of Parks Canada fell from 33 to 8. That means 8 employees along with 12 archeologists who are still employed by Parks Canada around the country have the daunting task of taking care of 30 million archeological objects under the jurisdiction of Parks Canada. It means that basically 20 people are taking care of 30 million pieces of our history. </p>\n<p data-HoCid=\"3419704\" data-originallang=\"en\">It does not take a rocket scientist to see that is a rather daunting task. If we are talking about preserving Canadian history, cutting the number of people who are responsible for the preservation, discovery and care of those pieces of Canadian history does not seem to be a very supportive move.</p>\n<p data-HoCid=\"3419705\" data-originallang=\"en\">Parks Canada also had to eliminate three research positions at national historical sites associated with the first nations people, and the Conservatives fired 50% of the Library and Archives Canada's digitization staff. There is a big push to digitize Canadian history and the work that Library and Archives Canada does, but now it is to do that with 50% fewer individuals.</p>\n<p data-HoCid=\"3419706\" data-originallang=\"en\">The situation is also exacerbated by the consultation process, or the lack thereof, in the development of this idea of the Canadian history museum. </p>\n<p data-HoCid=\"3419707\" data-originallang=\"en\">It was the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage and Official Languages</a> himself who came up with the idea and then launched the consultation process. It seems to me that the naming of a museum should be left to museum professionals, historians, anthropologists, archivists, librarians and such, as well as individual groups who have a vested interest in how their stories are told and in ensuring that their stories are told. Examples are our first nations brothers and sisters, the Inuit and Metis. The contribution by women to Canadian history always tends to be marginalized in the history books in the context of mentioning that a certain person did something. As well, there is the inclusion and consultation of members of the cultural community, in particular the African-Canadian community and its contribution to the building of this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3419708\" data-originallang=\"fr\">It is really important to educate people about how Quebec contributed to building Canada and New France.</p>\n<p data-HoCid=\"3419709\" data-originallang=\"en\">We must consider all the issues on the subject of the museum of Canadian history, because Canada is made up of a multitude of different types of people from different areas and we have to make sure this history museum takes that into consideration.</p>"}, "h2": {"fr": "Loi sur le Mus\u00e9e canadien de l'histoire", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 17:20:00", "source_id": "8086530", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4048/", "procedural": false}