{"attribution": {"fr": "M. Yvon Godin", "en": "Mr. Yvon Godin"}, "politician_url": "/politicians/yvon-godin/", "url": "/debates/2013/6/17/yvon-godin-2/", "h3": {"fr": "Question no 1354", "en": "Question No. 1354"}, "h1": {"fr": "Affaires Courantes", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F17%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3419485\"> En ce qui concerne le Centre d\u2019excellence en \u00e9valuation (CEE) du Secr\u00e9tariat du Conseil du Tr\u00e9sor: <em>a</em>) pourquoi le rapport annuel 2012 sur l\u2019\u00e9tat de la fonction d\u2019\u00e9valuation n\u2019est-il pas disponible en ligne; <em>b</em>) pourquoi les langues officielles ne font-elles pas partie du rapport annuel 2011 sur l\u2019\u00e9tat de la fonction d\u2019\u00e9valuation; <em>c</em>) comment les langues officielles sont-elles int\u00e9gr\u00e9es aux travaux du CEE; <em>d</em>) le CEE travaille-t-il \u00e9troitement avec le Centre d\u2019excellence en langues officielles et, si oui, comment; <em>e</em>) comment les langues officielles sont-elles int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 la fonction d\u2019\u00e9valuation en mati\u00e8re de gestion des d\u00e9penses dans l\u2019ensemble de la fonction publique; <em>f</em>) pourquoi les langues officielles ne comptent-elles pas parmi les Comp\u00e9tences en leadership des chefs de l'\u00e9valuation f\u00e9d\u00e9raux; <em>g</em>) pourquoi les langues officielles ne font-elles pas partie de la Politique sur l\u2019\u00e9valuation; <em>h</em>) comment le CEE s\u2019assure-t-il que les institutions f\u00e9d\u00e9rales ont recours, au besoin, \u00e0 des \u00e9valuateurs externes qui d\u00e9tiennent des comp\u00e9tences en mati\u00e8re de langues officielles; <em>i</em>) combien d\u2019employ\u00e9s du CEE travaillent \u00e0 des dossiers qui contiennent une composante de langues officielles; <em>j</em>) le Cadre de perfectionnement professionnel des \u00e9valuateurs est-il dot\u00e9 d\u2019une composante de langues officielles et, si oui, en quoi consiste-t-elle; <em>k</em>) pourquoi la Base de donn\u00e9es de v\u00e9rification et d'\u00e9valuation n\u2019est-elle pas fonctionnelle depuis plusieurs semaines, et quand sera-t-elle \u00e0 nouveau fonctionnelle; <em>l</em>) comment le CEE s\u2019assure-t-il que les outils de travail qu\u2019il propose sur son site Web tiennent compte de ses obligations en mati\u00e8re de langues officielles? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3419485\"> With regard to the Centre of Excellence for Evaluation (CEE) of the Treasury Board Secretariat: (<em>a</em>) why is the 2012 Annual Report on the Health of the Evaluation Function not available online; (<em>b</em>) why are official languages not included in the 2011 Annual Report on the Health of the Evaluation Function; (<em>c</em>) how are official languages integrated into the work of the CEE; (<em>d</em>) does the CEE work closely with the Official Languages Centre of Excellence and, if so, how; (<em>e</em>) how are official languages integrated into the evaluation function as regards expenditure management in the public service as a whole; (<em>f</em>) why are official languages not included in the Leadership Competencies for Federal Heads of Evaluation; (<em>g</em>) why are official languages not included in the Policy on Evaluation; (<em>h</em>) how does the CEE ensure that federal institutions have access to external evaluators with official languages experience when necessary; (<em>i</em>) how many CEE employees work on files with an official languages component; (<em>j</em>) does the Framework for Professional Development for Evaluators have an official languages component and, if so, what is it; (<em>k</em>) why has the Audit and Evaluation Database been offline for a number of weeks, and when will it be working again; and (<em>l</em>) how does the CEE ensure that the tools it provides on its website take into account its official languages obligations?</p>"}, "h2": {"fr": "Questions transform\u00e9es en ordres de d\u00e9p\u00f4t de documents", "en": "Questions Passed as Orders for Returns"}, "document_url": "/debates/2013/6/17/", "time": "2013-06-17 15:25:00", "source_id": "p3419485", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/2521/", "procedural": false}