{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bryan Hayes (Sault Ste. Marie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bryan-hayes/", "url": "/debates/2013/5/31/bryan-hayes-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372838\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats des anciens combattants. Sous la direction du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, le gouvernement a doubl\u00e9 les fonds destin\u00e9s aux fun\u00e9railles et aux enterrements et a \u00e9largi les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 \u00e0 l'allocation aux anciens combattants dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3372839\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, certains membres du caucus n\u00e9o-d\u00e9mocrate ont tenu des propos m\u00e9prisants au sujet des anciens combattants. La <a data-HoCid=\"170865\" href=\"/politicians/eve-adams/\" title=\"Eve Adams\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Anciens Combattants</a> pourrait-elle mettre la Chambre au fait de la position du NPD relativement \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre mondiale?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372838\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government is standing up for veterans. Under the leadership of our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, our government has implemented double funding for funerals and burials and has expanded eligibility for the war veterans allowance in economic action plan 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3372839\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, members of the leader of the NDP's own caucus have disdainful remarks for our own veterans. Would the <a data-HoCid=\"170865\" href=\"/politicians/eve-adams/\" title=\"Eve Adams\">Parliamentary Secretary to the Minister of Veterans Affairs</a> please update the House on the NDP's stance on World War I?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:55:00", "source_id": "8050399", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4087/", "procedural": false}