{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Fran\u00e7ois Lapointe (Montmagny\u2014L'Islet\u2014Kamouraska\u2014Rivi\u00e8re-du-Loup, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francois-lapointe/", "url": "/debates/2013/5/31/francois-lapointe-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372797\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en 2010, Radio-Canada lan\u00e7ait son plan \u00ab 2015: Partout, Pour tous \u00bb. Un retour en force dans les r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es \u00e9tait annonc\u00e9. Dans les faits, la SRC vient de supprimer le tiers des postes de techniciens \u00e0 Matane, \u00e0 Rimouski et \u00e0 Sept-\u00celes. Les employ\u00e9s craignent que ces stations deviennent des coquilles vides \u00e0 la merci de la maison m\u00e8re. On craint, avec raison, une perte de la production de contenu local et r\u00e9gional.</p>\n<p data-HoCid=\"3372798\" data-originallang=\"fr\"> L'abandon des r\u00e9gions par le gouvernement doit cesser. Peut-il donc s'engager \u00e0 cesser de faire des compressions budg\u00e9taires \u00e0 la SRC, compressions qui affectent de fa\u00e7on disproportionn\u00e9e les stations r\u00e9gionales?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372797\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, in 2010 the Canadian Broadcasting Corporation launched its strategic plan, \u201c2015: Everyone, Every way\u201d. It was announced that the corporation would be making a strong comeback in remote areas. In fact, the CBC just eliminated a third of technician positions in Matane, Rimouski and Sept-\u00celes. Employees fear that these stations will become empty shells at the mercy of the corporate head office. There is good reason to fear a decline in the production of local and regional content.</p>\n<p data-HoCid=\"3372798\" data-originallang=\"fr\">The government must stop abandoning the regions. Can it commit to stop making budget cuts to the CBC, which have a disproportionate impact on regional stations?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Broadcasting Corporation"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:45:00", "source_id": "8050347", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4143/", "procedural": false}