{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Irwin Cotler (Mount Royal, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/irwin-cotler/", "url": "/debates/2013/5/31/irwin-cotler-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3373250\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux tout d'abord remercier encore une fois le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> pour les efforts qu'il a d\u00e9ploy\u00e9s pour attirer l'attention de la Chambre sur la question de la fausse repr\u00e9sentation \u00e0 titre d'agent de la paix. Le d\u00e9put\u00e9, comme d'autres avant lui, a soulign\u00e9 \u00e0 juste titre que, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, il est arriv\u00e9 que des contrevenants se fassent passer pour des policiers dans le but de commettre une infraction, et ces cas ont eu pour cons\u00e9quences, profond\u00e9ment troublantes, de miner la confiance du public envers les policiers et les fonctionnaires publics.</p>\n<p data-HoCid=\"3373251\" data-originallang=\"en\">Je tiens aussi \u00e0 souligner le courageux t\u00e9moignage de Laurie Long et de sa fille Jordan devant le Comit\u00e9 de la justice. Le calvaire qu'elles ont v\u00e9cu durant 46 heures aux mains d'un homme qui pr\u00e9tendait \u00eatre un policier \u00e9voque en nous tous la plus grande compassion et la plus grande indignation. La d\u00e9termination de Jordan \u00e0 non seulement surmonter ce traumatisme, mais aussi \u00e0 en parler ouvertement, afin d'encourager les autres victimes \u00e0 se manifester et d'\u00e9viter que d'autres subissent un sort semblable, m\u00e9rite vraiment d'\u00eatre qualifi\u00e9e d'h\u00e9ro\u00efque.</p>\n<p data-HoCid=\"3373252\" data-originallang=\"en\">J'appuierai donc le projet de loi <a data-HoCid=\"5580878\" href=\"/bills/41-1/C-444/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (personating peace officer or public officer)\">C-444</a>, afin de bien montrer le s\u00e9rieux avec lequel le Parlement consid\u00e8re le crime de fausse repr\u00e9sentation. Il m'est possible de l'appuyer, parce que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> a eu la sagesse de ne pas y inclure l'imposition d'une peine minimale obligatoire. Il est donc peu probable que le projet de loi ait des cons\u00e9quences n\u00e9gatives non souhait\u00e9es, comme c'est le cas avec d'autres projets de loi en mati\u00e8re de justice pr\u00e9sent\u00e9s par les conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3373253\" data-originallang=\"en\">Toutefois, il est improbable que le projet de loi entra\u00eene les r\u00e9percussions positives que nous esp\u00e9rons tous, et que souhaite le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a>, c'est-\u00e0-dire surtout une diminution des cas de fausse repr\u00e9sentation. En vertu du projet de loi, les contrevenants qui pr\u00e9tendent faussement \u00eatre un agent de la paix pour faciliter un autre d\u00e9lit verront cette intention consid\u00e9r\u00e9e comme une circonstance aggravante pour le tribunal qui d\u00e9termine la peine \u00e0 infliger. Comme je l'ai soulign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture, le Canada pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 des peines plus s\u00e9v\u00e8res pour la fausse repr\u00e9sentation, comparativement \u00e0 de nombreuses autres juridictions, et rien n'indique que les juges canadiens ne tiennent pas compte des facteurs aggravants importants.</p>\n<p data-HoCid=\"3373254\" data-originallang=\"en\">En outre, m\u00eame si cette mesure l\u00e9gislative amenait un juge \u00e0 infliger une peine d'emprisonnement plus longue que celle qu'il aurait normalement inflig\u00e9e, il est peu probable que le contrevenant soit incarc\u00e9r\u00e9 plus longtemps, parce que la peine serait g\u00e9n\u00e9ralement purg\u00e9e en m\u00eame temps que celle, plus longue, impos\u00e9e pour le crime que la fausse repr\u00e9sentation a servi \u00e0 faciliter. Par ailleurs, bien que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> a pr\u00e9sent\u00e9 en comit\u00e9 un certain nombre de sc\u00e9narios, hypoth\u00e9tiques et peu probables, o\u00f9 il serait concevable que son projet de loi fasse une diff\u00e9rence sur la dur\u00e9e de la peine d'emprisonnement, il reste que ces sc\u00e9narios constituent des exceptions qui confirment la r\u00e8gle, c'est-\u00e0-dire que le projet de loi aura moins d'effet sur les peines ou la dur\u00e9e des emprisonnements que ne le souhaiterait le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3373255\" data-originallang=\"en\">Enfin, m\u00eame si ce projet de loi a pour effet, dans de rares cas, de prolonger la peine de certains d\u00e9linquants, il est clairement \u00e9tabli que des peines d'emprisonnement plus longues ne font pas baisser le nombre de crimes. Cela ne contribuera donc pas \u00e0 l'atteinte de l'objectif vis\u00e9, qui est de r\u00e9duire le nombre de cas de fausse repr\u00e9sentation. Comme je l'ai signal\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture, pour accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens, il serait plus efficace d'adopter des mesures pr\u00e9ventives, par exemple de restreindre l'acc\u00e8s \u00e0 des uniformes et \u00e0 du mat\u00e9riel de police qui paraissent authentiques, au lieu d'opter pour cette modification pas tout \u00e0 fait corr\u00e9lative qui parle des lignes directrices sur la d\u00e9termination de la peine.</p>\n<p data-HoCid=\"3373256\" data-originallang=\"en\">Je sais que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> a expliqu\u00e9, tant au comit\u00e9 que pendant ses observations d'aujourd'hui, que l'objectif de ce projet de loi n'est pas d'allonger les peines d'emprisonnement, ni d'avoir un effet direct sur la fr\u00e9quence des infractions en question, mais plut\u00f4t de faire savoir que la fausse repr\u00e9sentation est un crime. C'est un objectif louable. En fait, une bonne partie de mon travail consiste \u00e0 sensibiliser les gens \u00e0 une multitude d'enjeux, y compris les crimes commis au Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>\n<p data-HoCid=\"3373257\" data-originallang=\"en\">J'aimerais d'ailleurs profiter de l'occasion pour remercier les d\u00e9put\u00e9s de tous les partis qui ont particip\u00e9, dans le cadre de la Semaine de la responsabilisation de l'Iran, aux efforts de sensibilisation qui visaient \u00e0 faire conna\u00eetre la menace que repr\u00e9sente le r\u00e9gime iranien, non seulement pour les autres pays, mais pour sa propre population. La sensibilisation est souvent un premier pas important, qui ouvre la voie \u00e0 des changements tangibles.</p>\n<p data-HoCid=\"3373258\" data-originallang=\"en\">Toutefois, le Code criminel n'est pas un outil appropri\u00e9 pour mener une campagne de sensibilisation. Je ne suis pas vraiment \u00e0 l'aise avec l'id\u00e9e d'y faire des ajouts principalement symboliques. Cela risque de cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent. Pour bien fonctionner, le Code criminel doit \u00eatre clair, simple et efficace et \u00eatre accessible aux Canadiens ordinaires. Il est appropri\u00e9 de modifier le Code lorsque des erreurs ou des lacunes y sont relev\u00e9es, mais si nous prenons l'habitude ou adoptons comme pratique courante de le modifier simplement dans le but signaler une pr\u00e9occupation, aussi valable soit-elle \u2014 et, encore une fois, je f\u00e9licite le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> d'avoir exprim\u00e9 sa pr\u00e9occupation\u2014, nous risquons de compliquer inutilement un document d\u00e9j\u00e0 dense et complexe, sans compter que nous risquons de cr\u00e9er involontairement des cons\u00e9quences non d\u00e9sir\u00e9es dans des cas impr\u00e9visibles.</p>\n<p data-HoCid=\"3373259\" data-originallang=\"en\">D'autant plus que le Code criminel n'est tout simplement pas un moyen de sensibilisation efficace. Le projet de loi porte la question de la fausse repr\u00e9sentation \u00e0 titre d'agent de la paix \u00e0 l'attention du Parlement, et c'est tr\u00e8s bien, quoique une motion aurait suffit \u00e0 la t\u00e2che. Toutefois, je suis convaincu que nous ne devons pas seulement \u00e9veiller les parlementaires \u00e0 ce probl\u00e8me, mais aussi la population canadienne. Or, \u00e0 ce chapitre, l'ajout, dans le Code criminel, d'un facteur aggravant aux fins de la d\u00e9termination de la peine, surtout d'un facteur qui a peu de chance de changer r\u00e9ellement quelque chose, accomplira bien peu, car bien peu de Canadiens connaissent les lignes directrices de l'article 130 en mati\u00e8re de d\u00e9termination de la peine.</p>\n<p data-HoCid=\"3373260\" data-originallang=\"en\">D'ailleurs, le gouvernement a lui-m\u00eame reconnu \u00e0 plusieurs occasions que le fait de modifier le Code criminel ne suffit pas, \u00e0 lui seul, \u00e0 sensibiliser.</p>\n<p data-HoCid=\"3373261\" data-originallang=\"en\">L'automne dernier, par exemple, le Parlement a adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5452728\" href=\"/bills/41-1/C-36/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (elder abuse)\">C-36</a> qui, \u00e0 l'instar du projet de loi dont nous sommes saisis, venait ajouter des circonstances aggravantes en vue de la d\u00e9termination de la peine, dans le but cette fois-l\u00e0 de renforcer les peines assorties aux crimes commis contre les personnes \u00e2g\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3373262\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'\u00e9poque, le <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Justice</a> a pris la parole \u00e0 la Chambre et a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3373263\" data-originallang=\"en\"> Le gouvernement reconna\u00eet les pr\u00e9occupations exprim\u00e9es par les t\u00e9moins [...] selon lesquelles le projet de loi C-36 ne constitue pas la seule solution au probl\u00e8me de la maltraitance des a\u00een\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3373264\" data-originallang=\"en\">Ensuite, il a expliqu\u00e9 que le projet de loi se voulait un compl\u00e9ment \u00e0 la campagne publicitaire et de sensibilisation d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3373265\" data-originallang=\"en\">Il y a \u00e9galement le projet de loi <a data-HoCid=\"5254650\" href=\"/bills/41-1/C-26/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (citizen's arrest and the defences of property and persons)\">C-26</a>, Loi sur l'arrestation par des citoyens et la l\u00e9gitime d\u00e9fense, qui a re\u00e7u la sanction royale le 28 juin dernier. Au comit\u00e9, Catherine Kane, alors directrice g\u00e9n\u00e9rale et avocate g\u00e9n\u00e9rale principale de la Section de la politique et de la modification du droit en mati\u00e8re p\u00e9nale du minist\u00e8re de la Justice \u2014 qui a depuis \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \u00e0 la Cour f\u00e9d\u00e9rale, ce pourquoi j'aimerais la f\u00e9liciter \u2014, a dit, \u00e0 propos de la campagne de sensibilisation aux dispositions du projet de loi qu'envisageait le gouvernement: \u00ab [...] nous allons aussi pr\u00e9parer des documents d'information afin d'expliquer ces changements aux divers int\u00e9ress\u00e9s \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3373266\" data-originallang=\"en\">Je suis d\u00e9\u00e7u que nous n'ayons toujours pas vu l'ombre de cette documentation, alors qu'il y a d\u00e9j\u00e0 11 mois que la mesure l\u00e9gislative a re\u00e7u la sanction royale. Je tiens par ailleurs \u00e0 ajouter que m\u00eame si le document d'information publi\u00e9 par le minist\u00e8re de la Justice au moment de l'entr\u00e9e en vigueur de la mesure l\u00e9gislative, le 11 mars de cette ann\u00e9e, fait mention de deux guides que l'on trouve sur le site Web du minist\u00e8re, en l'occurrence \u00ab Ce qu'il faut savoir au sujet de l'arrestation par de simples citoyens \u00bb et \u00ab Guide technique sur la r\u00e9forme de la l\u00e9gitime d\u00e9fense et de la d\u00e9fense des biens \u00bb, les deux liens en question sont maintenant bris\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3373267\" data-originallang=\"en\">Ce que je veux faire valoir, c'est que m\u00eame le gouvernement a reconnu, plus souvent par ses paroles que par ses gestes, que l'\u00e9ducation et la sensibilisation ne passent pas par le Code criminel. Malheureusement, le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude aujourd'hui ne pr\u00e9voit rien en ce sens. Il n'y est pas question, par exemple, de programmes destin\u00e9s \u00e0 renseigner les Canadiens au sujet de leur droit de demander \u00e0 un policier de s'identifier. En fait, rien n'indique qu'on informera d'une quelconque fa\u00e7on la population de ce changement pr\u00e9vu dans la mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3373268\" data-originallang=\"en\">De toute \u00e9vidence, on ne s'emploie pas activement \u00e0 renseigner le public ou \u00e0 le sensibiliser lorsqu'on passe sous silence de telles dispositions du Code criminel et que la plupart des Canadiens n'en apprennent l'existence qu'une fois qu'ils sont accus\u00e9s d'un crime ou en sont victimes. Cette strat\u00e9gie ne permet pas non plus d'\u00e9viter que quelqu'un adopte un comportement qui, nous en convenons tous, est r\u00e9pr\u00e9hensible, ni de dissuader les gens d'agir de la sorte.</p>\n<p data-HoCid=\"3373269\" data-originallang=\"en\">Essentiellement, les 2 074 pages du Code criminel ne constituent pas un message publicitaire ou un message d'int\u00e9r\u00eat public. Toute tentative visant \u00e0 utiliser le code \u00e0 cette fin, m\u00eame si elle part d'une bonne intention, ne saurait \u00eatre couronn\u00e9e de succ\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3373270\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit au d\u00e9but, j'appuierai cette mesure l\u00e9gislative, et je joins ma voix \u00e0 celle du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> pour dire qu'il s'agit d'une question importante. Encore une fois, je le f\u00e9licite de cette initiative. Cependant, je tiens \u00e0 souligner que si nous voulons prot\u00e9ger les Canadiens contre ceux qui abusent de leur confiance en se d\u00e9guisant en policier dans le but de leur causer du tort, nous devons pr\u00e9voir des mesures concr\u00e8tes gr\u00e2ce auxquelles nous pourrons renseigner plus efficacement la population et emp\u00eacher ce crime inacceptable.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3373250\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to begin by once again thanking the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> for the work he has done to bring the issue of the personation of peace officers to the attention of the House. As he and others have correctly pointed out, there have been a number of offences committed in recent years in which the offender personated an officer in order to facilitate illegal activity, and these instances have the profoundly troubling consequence of undermining public trust in the police and other officials.</p>\n<p data-HoCid=\"3373251\" data-originallang=\"en\">I would also like to acknowledge the courageous appearance before the justice committee of Laurie Long and her daughter Jordan, whose 46-hour ordeal at the hands of a man who pretended to be a police officer evokes in all of us the utmost compassion and outrage. Jordan's determination to not only overcome this trauma but to speak openly about it in an effort both to encourage other victims to come forward and to prevent others from being victimized truly merits the term \u201cheroic\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3373252\" data-originallang=\"en\">Accordingly, I will be supporting Bill <a data-HoCid=\"5580878\" href=\"/bills/41-1/C-444/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (personating peace officer or public officer)\">C-444</a> as a statement of the seriousness with which Parliament regards the crime of personation. I can support it because the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> has wisely not included a mandatory minimum sentencing provision and, as such, this legislation would be unlikely to have the unintended negative consequences of other Conservative justice bills that have come before us.</p>\n<p data-HoCid=\"3373253\" data-originallang=\"en\">However, at the same time the bill is unlikely to have the meaningful positive impact that we all desire, indeed, that which the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> desires, mainly fewer instances of personation. The bill would establish that for offenders who personate a peace officer in order to facilitate another offence, this intention would be considered an aggravating factor with respect to the sentence for personation. Yet, as I outlined at second reading, Canada already allows for longer sentences for personation than many comparable jurisdictions, and there has been no suggestion that Canadian judges have been ignoring material aggravating factors when meting them out.</p>\n<p data-HoCid=\"3373254\" data-originallang=\"en\">Furthermore, even if some judges were moved by this legislation to issue longer sentences than they otherwise would have, the offenders would still be unlikely to spend more time in prison because the sentence for personation would generally be served concurrently with a longer sentence for the crime it was intended to facilitate. Indeed, while the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> outlined at committee certain exceptional hypothetical scenarios in which his bill could conceivably impact the length of a prison term, these scenarios constitute exceptions that prove the rule, which is that the bill will have less of the impact than the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> would himself wish on sentencing and prison terms. </p>\n<p data-HoCid=\"3373255\" data-originallang=\"en\">Finally, even if this bill were in rare cases to cause certain offenders to spend more time in prison, it has been well established that longer prison terms do not result in less crime. As such, the goal of reducing the occurrence of personation would not be furthered in any event. As I suggested at second reading, preventive measures, such as restricting the availability of authentic looking police attire and equipment, would do more to protect Canadians than this somewhat less than consequential amendment on the matter of sentencing guidelines might do.</p>\n<p data-HoCid=\"3373256\" data-originallang=\"en\">I know that the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> explained at committee, and today, that his primary purpose in bringing this bill forward was not to increase the length of prison terms, or even to have a direct impact on the incidence of this offence, but rather to raise awareness about the crime of personation. This is a laudable objective, and in fact I have spent much of my own work seeking to raise awareness on various issues, including crimes committed both in Canada and abroad.</p>\n<p data-HoCid=\"3373257\" data-originallang=\"en\">While I am on the topic, I will take this opportunity to extend my appreciation to those members from all parties who have participated in the context of Iran accountability week in efforts to raise awareness about the threat posed by the Iranian regime, both to other countries and particularly to its own people. Raising awareness can undoubtedly be an important first step on the road to tangible change.</p>\n<p data-HoCid=\"3373258\" data-originallang=\"en\">However, the Criminal Code is an inappropriate tool with which to engage in an awareness campaign. For one thing, I am somewhat uneasy about the precedent of making additions to it that are primarily of a symbolic nature. The Criminal Code functions best when it is simple, efficient, clear and accessible to ordinary Canadians. Amendments to the Code are appropriate when it is determined that there is a fault or a gap in the law, but if we make a habit or a practice of amending it simply for the purpose of signalling concern, however valid a given concern might be\u2014 and, again, I applaud the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> in his expression of concern\u2014we risk unnecessarily complicating a document that is already dense and complex, not to mention risking unforeseen and undesired consequences in unforeseeable cases.</p>\n<p data-HoCid=\"3373259\" data-originallang=\"en\">More importantly, perhaps, the Criminal Code is simply not an effective means of raising awareness. I appreciate that this bill has brought the matter of personation of peace officers to the attention of Parliament, although that goal could have been achieved just as well by way of a motion. However, surely we must seek not only to alert parliamentarians to this problem, but the Canadian public as well. To that end, adding an aggravating sentencing factor to the Criminal Code, especially one that is unlikely to have any real consequential effect, may achieve little, as very few Canadians are conversant in the sentencing guidelines of section 130.</p>\n<p data-HoCid=\"3373260\" data-originallang=\"en\">Indeed, the government itself has acknowledged on several occasions that amending the Codes does not, on its own, raise awareness. </p>\n<p data-HoCid=\"3373261\" data-originallang=\"en\">Last fall, for example, Parliament unanimously passed Bill <a data-HoCid=\"5452728\" href=\"/bills/41-1/C-36/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (elder abuse)\">C-36</a> which, similarly to the bill before us, added an aggravating sentencing factor, this one designed to increase penalties for those who target seniors.</p>\n<p data-HoCid=\"3373262\" data-originallang=\"en\">At that time, the <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">Parliamentary Secretary to the Minister of Justice</a> stood in this House and said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3373263\" data-originallang=\"en\"> This government recognizes the concern expressed by witnesses...who noted that Bill C-36 could not serve as the only response to the problem of elder abuse. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3373264\" data-originallang=\"en\">He went on to explain that the bill was intended to complement an awareness and advertising campaign already in place.</p>\n<p data-HoCid=\"3373265\" data-originallang=\"en\">Another example is Bill <a data-HoCid=\"5254650\" href=\"/bills/41-1/C-26/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (citizen's arrest and the defences of property and persons)\">C-26</a>, the citizen's arrest and self-defence act, which received royal assent on June 28 of last year. At committee, Catherine Kane, who was then director general and senior general counsel of the criminal law policy and amendments section in the Department of Justice, and I congratulate her on her appointment since to the Federal Court, referred to the government's plan for educating the public regarding the bill's provisions saying, \u201cwe will also be embarking on some public education materials so we can explain to various audiences what these changes mean\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3373266\" data-originallang=\"en\">I regret that I have yet to see any such educational materials in the 11 months since the bill received royal assent. I might add, parenthetically, that while a backgrounder published by the Department of Justice in conjunction with the coming into force of the legislation on March 11 of this year speaks of two guides on the department's website, \u201cWhat you need to know about making a citizen's arrest\u201d and \u201cTechnical guide to self defence and defence of property reforms\u201d, the links to both are broken.</p>\n<p data-HoCid=\"3373267\" data-originallang=\"en\">Nevertheless, my point is that even the government has in word, if not always in deed, recognized that education and raising awareness should be conducted outside the Criminal Code. Regrettably, the bill before us does not do likewise. There has been no mention, for instance, of education programs to inform individuals about their right to ask a police officer for identification. Indeed, there has not even been any suggestion that the very change wrought by the bill will be publicized in any way.</p>\n<p data-HoCid=\"3373268\" data-originallang=\"en\">Simply having this provision rest as one of many in the Criminal Code that most Canadians only encounter when they are either charged with a crime or fall victim to one does not constitute effective education or awareness-raising, and neither is it a strategy that will prevent, deter or dissuade anyone from engaging in what we all agree is reprehensible behaviour.</p>\n<p data-HoCid=\"3373269\" data-originallang=\"en\">Fundamentally, the 2,074 pages of legal language in the Criminal Code are neither a billboard nor a public service announcement. Any attempt to use them as such, however well intentioned, cannot be expected to succeed.</p>\n<p data-HoCid=\"3373270\" data-originallang=\"en\">As I said at the outset, I will support this bill so as to join with the member for <a data-HoCid=\"170209\" href=\"/politicians/earl-dreeshen/\" title=\"Earl Dreeshen\">Red Deer</a> in seeking to make this statement on an important issue. Again, I commend the member for this initiative. However, if we are to protect Canadians from those who would abuse their trust by disguising themselves as peace officers in order to do harm, we must devise concrete measures that can be more effective at both raising awareness and preventing this intolerable crime.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "An Act to amend the Criminal Code (personating peace officer or public officer)"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 14:15:00", "source_id": "8050787", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3673/", "procedural": false}