{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Irwin Cotler (Mount Royal, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/irwin-cotler/", "url": "/debates/2013/5/31/irwin-cotler-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372665\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, lundi, les parlementaires ont lanc\u00e9 la Semaine de la responsabilisation de l'Iran en annon\u00e7ant la cr\u00e9ation du Projet mondial de d\u00e9fense des prisonniers politiques iraniens. Des parlementaires canadiens ont \u00e9t\u00e9 jumel\u00e9s \u00e0 des prisonniers politiques iraniens et ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats cette semaine. </p>\n<p data-HoCid=\"3372666\" data-originallang=\"en\">Les parlementaires ont \u00e9galement entendu des t\u00e9moignages de gens qui ont recommand\u00e9 qu'on applique des sanctions non seulement contre le programme nucl\u00e9aire iranien, mais \u00e9galement contre ceux qui violent les droits de la personne, que, dans le cadre de la Loi sur les mesures \u00e9conomiques sp\u00e9ciales, on impose aussi des sanctions aux Gardiens de la r\u00e9volution islamique iranienne, qui violent les droits de la personne, qu'on inscrive ce groupe sur la liste des organismes terroristes en vertu du Code criminel et qu'on d\u00e9nonce la fraude dans les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles qui auront lieu prochainement en Iran et dont deux des candidats sont associ\u00e9s \u00e0 des actes terroristes.</p>\n<p data-HoCid=\"3372667\" data-originallang=\"en\">Ensemble, nous allons nous montrer solidaires des Iraniens, leur faire savoir qu'ils ne sont pas seuls et que le r\u00e9gime dictatorial r\u00e9pressif auquel ils sont soumis devra rendre des comptes. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372665\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, on Monday parliamentarians launched Iran Accountability Week with the Iranian political prisoner global advocacy project, pairing parliamentarians with Iranian political prisoners on whose behalf we began our advocacy this week.</p>\n<p data-HoCid=\"3372666\" data-originallang=\"en\">Parliamentarians also heard witness testimony, which recommended the importance of sanctions targeting not only the Iranian nuclear program but human violators as well; pursuant to the Special Economic Measures act, sanctioning members of the Iranian revolutionary guard corps for their human rights violations; listing the IRGC as a terrorist organization under the Criminal Code; and exposing the fraudulence of the upcoming Iranian presidential elections wherein two of the candidates have themselves been indicated for terrorist acts.</p>\n<p data-HoCid=\"3372667\" data-originallang=\"en\">Together we will stand in solidarity with the people of Iran, let them know that they are not alone and let them know that the repressive dictatorial regime will be held to account.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Iran Accountability Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:10:00", "source_id": "8050119", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3673/", "procedural": false}