{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jamie Nicholls (Vaudreuil\u2014Soulanges, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jamie-nicholls/", "url": "/debates/2013/5/31/jamie-nicholls-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372653\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, trop peu de gens savent que F\u00e9lix Leclerc a habit\u00e9 20 ans \u00e0 Vaudreuil.</p>\n<p data-HoCid=\"3372654\" data-originallang=\"fr\"> Le 15 juin prochain, aura lieu le quatri\u00e8me pique-nique familial \u00e0 l'ancienne maison de F\u00e9lix Leclerc. Cet \u00e9v\u00e9nement gratuit a pour objectif de rappeler aux citoyens de tous les \u00e2ges l'importance de ce grand homme pour le Qu\u00e9bec, mais aussi celle de pr\u00e9server ce b\u00e2timent historique qu'est la maison F\u00e9lix-Leclerc.</p>\n<p data-HoCid=\"3372655\" data-originallang=\"fr\">Plusieurs activit\u00e9s sont pr\u00e9vues, dont l'exposition des r\u00e9alisations des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Marguerite-Bourgeoys sous la th\u00e9matique \u00ab Moi et mes souliers \u00bb, ainsi que la cr\u00e9ation d'une mosa\u00efque par Monica Brinkman, une artiste de la r\u00e9gion.</p>\n<p data-HoCid=\"3372656\" data-originallang=\"en\">Juste un peu plus loin, sur la route qui m\u00e8ne au lac, le StoryFest de Hudson accueille cette ann\u00e9e l'\u00e9crivain Michael Ondaatje.</p>\n<p data-HoCid=\"3372657\" data-originallang=\"en\">La 21<sup>e</sup> saison estivale du Village Theatre de Hudson, dont la direction artistique est assur\u00e9e par Heather Markgraf, d\u00e9butera le 12 juin. Quatre excellentes pi\u00e8ces canadiennes pour toute la famille seront pr\u00e9sent\u00e9es au cours de la saison 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3372658\" data-originallang=\"en\">J'ai bien h\u00e2te de participer \u00e0 ces activit\u00e9s. Tous les d\u00e9put\u00e9s devraient venir nous visiter. Nous pourrions bavarder ensemble au parc Jack Layton et profiter de l'\u00e9t\u00e9 dans la circonscription de Vaudreuil\u2014Soulanges.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372653\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, too many people are unaware that F\u00e9lix Leclerc lived in Vaudreuil for 20 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3372654\" data-originallang=\"fr\">On June 15, the fourth annual family picnic will be held at the former home of F\u00e9lix Leclerc. The purpose of the event is to remind people of all ages of the importance of this great man to Quebec and to help preserve the historic Maison F\u00e9lix-Leclerc. Admission is free.</p>\n<p data-HoCid=\"3372655\" data-originallang=\"fr\">A number of activities are planned, including a presentation by students from Marguerite-Bourgeoys school. The theme of the presentation is \u201cMoi et mes souliers\u201d\u2014the title of a F\u00e9lix Leclerc song. Local artist Monica Brinkman will also create a mosaic.</p>\n<p data-HoCid=\"3372656\" data-originallang=\"en\">Just down the lake road, Hudson's StoryFest welcomes Michael Ondaatje this year. </p>\n<p data-HoCid=\"3372657\" data-originallang=\"en\">The Hudson Village Theatre's 21st summer season will be starting on June 12 under the artistic direction of Heather Markgraf. The 2013 season features four great Canadian live plays for the whole family to enjoy.</p>\n<p data-HoCid=\"3372658\" data-originallang=\"en\">I am looking forward to these activities. All members should come along and we will have a chat in Jack Layton Park and enjoy the summer in Vaudreuil--Soulanges.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "F\u00e9lix Leclerc House"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:10:00", "source_id": "8050110", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4035/", "procedural": false}