{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Baird (Minister of Foreign Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-baird/", "url": "/debates/2013/5/31/john-baird-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372826\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 remercier le d\u00e9put\u00e9. Il est un ardent d\u00e9fenseur des droits du peuple iranien, et son travail au sein du Comit\u00e9 des droits de la personne m\u00e9rite des f\u00e9licitations.</p>\n<p data-HoCid=\"3372827\" data-originallang=\"en\">Il y a deux jours \u00e0 peine, nous avons renforc\u00e9 nos mesures contre l'Iran en ajoutant 30 personnes et 82 organismes \u00e0 notre liste de sanctions. Nous n'avons jamais cru que le r\u00e9gime agirait de bonne foi envers son peuple. </p>\n<p data-HoCid=\"3372828\" data-originallang=\"en\">Le 10 mai, j'ai particip\u00e9 au Dialogue mondial sur l'avenir de l'Iran. Ce fut une occasion de discuter avec ceux qui se trouvent derri\u00e8re les pare-feu du r\u00e9gime. \u00c0 ce jour, je suis heureux de rapporter que plus de 360 000 utilisateurs en Iran ont pu avoir acc\u00e8s au contenu de l'\u00e9v\u00e9nement que nous avons organis\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole Monk de l'Universit\u00e9 de Toronto. Nous sommes solidaires de ces courageuses personnes qui militent en faveur de la libert\u00e9 en Iran. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372826\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank the member. He has been a leading advocate for the freedom of the Iranian people, and his work on the human rights committee is to be commended.</p>\n<p data-HoCid=\"3372827\" data-originallang=\"en\">Just two days ago, we strengthened our actions against Iran by adding another 30 people and 82 entities to our sanction list. We have never had any confidence that the regime will act in good faith when it comes to the people of Iran. </p>\n<p data-HoCid=\"3372828\" data-originallang=\"en\">On May 10, I took part in the \u201cGlobal Dialogue on the Future of Iran\u201d. It was an opportunity to speak to those behind the regime's firewalls. To date, I am pleased to say that more than 360,000 users inside Iran have accessed content from the event we hosted at the Munk School at the University of Toronto. We stand with the courageous activists who are working for freedom in Iran.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Co-operation"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:50:00", "source_id": "8050383", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/326/", "procedural": false}