{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Laurin Liu (Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/laurin-liu/", "url": "/debates/2013/5/31/laurin-liu-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3373027\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie ma coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170183\" href=\"/politicians/linda-duncan/\" title=\"Linda Duncan\">Edmonton\u2014Strathcona</a> qui m'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e et qui nous a donn\u00e9 un excellent aper\u00e7u du projet de loi <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a>. C'est avec grand plaisir que je me l\u00e8ve \u00e0 la Chambre pour me prononcer sur ce projet de loi \u00e9manant du S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3373028\" data-originallang=\"fr\">Nous savons que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et le gouvernement provincial n\u00e9o-d\u00e9mocrate ont n\u00e9goci\u00e9 en 2011 un accord visant \u00e0 faire de l'\u00eele de Sable un parc national. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 dans le contexte de cet accord.</p>\n<p data-HoCid=\"3373029\" data-originallang=\"fr\">Essentiellement, le projet de loi <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> propose de faire de l'\u00eele de Sable une r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc national. Il faut noter que contrairement \u00e0 la d\u00e9signation de \u00ab parc national \u00bb qui ne permettrait pas de revendications territoriales autochtones dans la zone du parc, celle de \u00ab r\u00e9serve \u00e0 vocation de parc national \u00bb permet au gouvernement de poursuivre ses n\u00e9gociations relatives aux revendications territoriales. </p>\n<p data-HoCid=\"3373030\" data-originallang=\"fr\">Dans ce cas-ci, ce d\u00e9tail est tr\u00e8s important parce que nous savons l'\u00eele est actuellement vis\u00e9e par une revendication de droits ancestraux des Mi'kmaq de la Nouvelle-\u00c9cosse. </p>\n<p data-HoCid=\"3373031\" data-originallang=\"fr\">Bien s\u00fbr, il faut reconna\u00eetre la pr\u00e9sence des Premi\u00e8res Nations sur le territoire qui est maintenant le Canada. Comme ma coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170183\" href=\"/politicians/linda-duncan/\" title=\"Linda Duncan\">Edmonton\u2014Strathcona</a> l'a mentionn\u00e9, il faut s'assurer de faire des consultations ad\u00e9quates avec les Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3373032\" data-originallang=\"fr\">J'esp\u00e8re que le Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable invitera les Premi\u00e8res Nations \u00e0 venir t\u00e9moigner au comit\u00e9 pour qu'elles puissent donner leur point de vue. D'ailleurs, nous savons que le pr\u00e9ambule de ce projet de loi n'est pas contraignant. Il faut s'assurer de refl\u00e9ter les droits des Premi\u00e8res Nations dans la mise en oeuvre de ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3373033\" data-originallang=\"fr\">Tous les d\u00e9put\u00e9s de la Chambre ont mentionn\u00e9 que l'\u00eele de Sable est un lieu dont les Canadiens devraient \u00eatre fiers. Les Canadiens de partout au pays connaissent cette \u00eele, longue et \u00e9troite, en forme de croissant, situ\u00e9e dans l'Atlantique Nord, au sud-est de la Nouvelle-\u00c9cosse, en raison des chevaux sauvages, les habitants les plus c\u00e9l\u00e8bres de l'\u00eele.</p>\n<p data-HoCid=\"3373034\" data-originallang=\"fr\">L'\u00eele abrite plus de 190 esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales, la plus grande colonie de phoques gris du monde et 350 esp\u00e8ces d'oiseaux, d'o\u00f9 l'importance de prot\u00e9ger cette \u00eele qui repr\u00e9sente un vrai joyau de la richesse \u00e9cologique de notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3373035\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais ouvrir une petite parenth\u00e8se pour prendre le temps de saluer les employ\u00e9s du Centre d'interpr\u00e9tation de la nature de Boisbriand situ\u00e9 dans ma circonscription, Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes. Le Centre d'interpr\u00e9tation de la nature de Boisbriand est un bois\u00e9 naturel de conservation d'environ 42 500 m<sup>2</sup>, en bordure de la rivi\u00e8re des Mille-\u00celes. C'est gr\u00e2ce \u00e0 leurs efforts que nos enfants et les g\u00e9n\u00e9rations futures pourront profiter de notre faune et de notre flore comme les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.</p>\n<p data-HoCid=\"3373036\" data-originallang=\"fr\"> J'aimerais saluer leur travail acharn\u00e9 dans le domaine de la conservation, puisque c'est ce dont on parle cet apr\u00e8s-midi. Ces gens font en sorte que nos ressources naturelles seront disponibles pour les prochaines g\u00e9n\u00e9rations. \u00c0 mon avis, il faut se pencher sur l'enjeu de l'\u00e9galit\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnelle. </p>\n<p data-HoCid=\"3373037\" data-originallang=\"fr\">Il faut mentionner aussi que ce gouvernement conservateur laisse une dette \u00e9cologique aux g\u00e9n\u00e9rations futures. On sait que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a sabot\u00e9 les parcs en imposant plusieurs coupes aux parcs nationaux l'an dernier. Par exemple, il a impos\u00e9 des compressions de 29 millions de dollars dans le budget des parcs l'an dernier et plus de 600 postes ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s, dont des postes de biologistes et de guides-animateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3373038\" data-originallang=\"fr\">Ces personnes ne seront plus disponibles dans nos parcs nationaux pour partager leurs connaissances \u00e9cologiques et scientifiques avec les Canadiens de partout au pays. Nous savons que dans certains cas des guides-animateurs sont remplac\u00e9s par des panneaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3373039\" data-originallang=\"fr\">Nous savons aussi que les conservateurs de ce <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> se sont engag\u00e9s \u00e0 respecter les cibles de conservation fix\u00e9es par la Convention des Nations Unies sur la diversit\u00e9 biologique. Par contre, ils ne sont pas en train de les respecter.</p>\n<p data-HoCid=\"3373040\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, le Canada ne prot\u00e8ge que 10 % de son territoire terrestre et 1 % de son territoire maritime. Le bilan que les conservateurs nous laisse n'est pas tr\u00e8s reluisant. Je pense que les prochaines g\u00e9n\u00e9rations h\u00e9riteront de cette dette de ce gouvernement r\u00e9trograde qu'est le gouvernement conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3373041\" data-originallang=\"fr\">De plus, le gouvernement conservateur a \u00e9limin\u00e9 d'importantes mesures de protection de l'environnement au Canada. Par exemple, nous pouvons parler de l'\u00e9limination de 98 % des \u00e9valuations environnementales f\u00e9d\u00e9rales, de la suppression de 98 % des mesures de protection des eaux navigables au Canada et de l'abolition des mesures de protection de la plupart des habitats du poisson.</p>\n<p data-HoCid=\"3373042\" data-originallang=\"fr\">C'est avec beaucoup de chagrin que j'ai appris que le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'environnement, situ\u00e9 \u00e0 la Biosph\u00e8re, \u00e0 Montr\u00e9al, ouvrira ses portes pour la derni\u00e8re fois cet \u00e9t\u00e9. En effet, en juillet 2012, le gouvernement conservateur a impos\u00e9 d'importantes compressions \u00e0 la Biosph\u00e8re. Maintenant, c'est au tour de la majorit\u00e9 du personnel de passer sous la hache.</p>\n<p data-HoCid=\"3373043\" data-originallang=\"fr\">Voil\u00e0 qu'on apprend qu'Environnement Canada a unilat\u00e9ralement d\u00e9cid\u00e9 de revoir le mandat du mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'environnement, qui ne survivra pas s'il est d\u00e9pourvu de son personnel. Les personnes vis\u00e9es sont les mus\u00e9ologues, les \u00e9ducateurs, les animateurs, les concepteurs et les techniciens.</p>\n<p data-HoCid=\"3373044\" data-originallang=\"fr\">Si le gouvernement conservateur avait vraiment \u00e0 coeur la transmission des connaissances scientifiques et techniques vers le public, il n'aurait pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des coupes sauvages dans nos parcs et nos mus\u00e9es. Ces derniers constituent de r\u00e9els joyaux de notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3373045\" data-originallang=\"fr\">Cela \u00e9tant dit, j'appuie le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture, puisqu'il vise \u00e0 prot\u00e9ger l'histoire et la beaut\u00e9 de Sept-\u00celes. D'ailleurs, je salue le travail des groupes environnementaux qui se sont mobilis\u00e9s dans le but de prot\u00e9ger Sept-\u00celes.</p>\n<p data-HoCid=\"3373046\" data-originallang=\"fr\">Comme je l'ai mentionn\u00e9, j'appuierai le projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture. Toutefois, il faut mentionner que la r\u00e9daction du projet de loi soul\u00e8ve un certain nombre de pr\u00e9occupations. Comme mes coll\u00e8gues l'ont d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9, le projet de loi interdit le forage \u00e0 moins d'un mile nautique de l'\u00eele ainsi que le forage \u00e0 la surface de l'\u00eele. Toutefois, exceptionnellement, les activit\u00e9s d'exploration seront autoris\u00e9es sur l'\u00eele, ce qui est une premi\u00e8re dans le cas d'un parc national. Ces activit\u00e9s d'exploration seront limit\u00e9es \u00e0 celles qui ont de faibles r\u00e9percussions. Cependant, cette exploration n'est pr\u00e9sentement pas d\u00e9finie dans la loi. Selon moi, le Comit\u00e9 permanent de l'environnement de la Chambre des communes devrait se pencher sur cet enjeu, afin de d\u00e9finir clairement le terme \u00ab \u00e0 faible impact \u00bb et d\u00e9finir clairement les activit\u00e9s d'exploration qui seront comprises sous ce parapluie.</p>\n<p data-HoCid=\"3373047\" data-originallang=\"fr\">Nous savons aussi que l'Office Canada\u2014Nouvelle-\u00c9cosse sur les hydrocarbures extrac\u00f4tiers devra consulter Parcs Canada avant de d\u00e9livrer les permis d'activit\u00e9s li\u00e9es au p\u00e9trole. L'office aurait le pouvoir discr\u00e9tionnaire d'inclure des conditions d'att\u00e9nuation ou des mesures d'assainissement que l'entreprise devrait observer.</p>\n<p data-HoCid=\"3373048\" data-originallang=\"fr\">J'esp\u00e8re que le Comit\u00e9 permanent de l'environnement invitera plusieurs experts, et ce, afin de bien \u00e9tudier le projet de loi. Ayant si\u00e9g\u00e9 au Comit\u00e9 permanent de l'environnement, je peux t\u00e9moigner de l'approche d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e du gouvernement en ce qui a trait \u00e0 la conservation. Le gouvernement muselle les scientifiques canadiens, n'\u00e9coute pas les experts et refuse d'\u00e9couter les scientifiques qui travaillent \u00e0 la conservation.</p>\n<p data-HoCid=\"3373049\" data-originallang=\"fr\">Au cours de la session parlementaire, les d\u00e9put\u00e9s conservateurs qui si\u00e8gent aux diff\u00e9rents comit\u00e9s ont refus\u00e9 d'adopter les amendements propos\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition. Pourtant, ces amendements ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s selon les t\u00e9moignages des experts et les donn\u00e9es fiables qui sont amen\u00e9es en comit\u00e9. Le but de ces amendements est d'am\u00e9liorer le projet de loi et de le rendre meilleur, entre autres gr\u00e2ce aux consultations publiques. J'esp\u00e8re que, pour une fois, les d\u00e9put\u00e9s du gouvernement adopteront les amendements propos\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition, qui travaillent tr\u00e8s fort au sein du comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3373050\" data-originallang=\"fr\">Je r\u00e9pondrai maintenant avec plaisir aux questions de mes honorables coll\u00e8gues.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3373027\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the member who spoke before me, the member for <a data-HoCid=\"170183\" href=\"/politicians/linda-duncan/\" title=\"Linda Duncan\">Edmonton\u2014Strathcona</a>. She gave a wonderful overview of Bill <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a>. I am pleased to rise in the House to speak to this Senate bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3373028\" data-originallang=\"fr\">We know that in 2011 the federal government and the provincial NDP government negotiated an agreement to make Sable Island a national park. Bill <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> was drafted as a result of that agreement.</p>\n<p data-HoCid=\"3373029\" data-originallang=\"fr\">Basically, Bill <a data-HoCid=\"5979323\" href=\"/bills/41-1/S-15/\" title=\"An Act to amend the Canada National Parks Act and the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Resources Accord Implementation Act and to make consequential amendments to the Canada Shipping Act, 2001\">S-15</a> proposes that Sable Island become a national park reserve. It should be noted that unlike a national park, which does not allow for aboriginal land claims within the park area, a national park reserve designation allows the government to continue land claim negotiations.</p>\n<p data-HoCid=\"3373030\" data-originallang=\"fr\">That detail is very important here because the Mi'kmaq people of Nova Scotia are currently asserting ancestral rights to the island.</p>\n<p data-HoCid=\"3373031\" data-originallang=\"fr\">We must acknowledge the presence of first nations on the territory now known as Canada. As my colleague for <a data-HoCid=\"170183\" href=\"/politicians/linda-duncan/\" title=\"Linda Duncan\">Edmonton\u2014Strathcona</a> mentioned, we need to ensure that there are proper consultations with first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3373032\" data-originallang=\"fr\">I hope that the Standing Committee on Environment and Sustainable Development will invite first nations to appear before the committee so they can share their views. We know that the bill's preamble is not binding. We must ensure that this bill reflects the rights of first nations when it is implemented.</p>\n<p data-HoCid=\"3373033\" data-originallang=\"fr\">All the members of the House have said that Sable Island is a place Canadians should be proud of. Canadians all across the country know of this long, narrow, crescent-shaped island in the north Atlantic, southeast of Nova Scotia, because of the wild horses that inhabit the island.</p>\n<p data-HoCid=\"3373034\" data-originallang=\"fr\">Over 190 plant species have been identified on Sable Island, and it is home to the world's largest grey seal colony in the world as well as 350 species of birds. That is why it is so important that we protect this Canadian ecological gem.</p>\n<p data-HoCid=\"3373035\" data-originallang=\"fr\">By the way, I would like to thank everyone who works at the Centre d'interpr\u00e9tation de la nature de Boisbriand, in my riding of Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes. This interpretive nature centre is a natural, wooded conservation area that covers approximately 42,500 m<sup>2</sup> and borders the Mille-\u00celes river. Thanks to their efforts, our children and our children's children will be able to enjoy our flora and fauna as past generations were able to do.</p>\n<p data-HoCid=\"3373036\" data-originallang=\"fr\">I would like to commend them for their hard work in the area of conservation, since that is what we are talking about this afternoon. These people are making sure that future generations will be able to enjoy our natural resources. In my opinion, we need to consider the issue of intergenerational equality.</p>\n<p data-HoCid=\"3373037\" data-originallang=\"fr\">It is also important to mention that this Conservative government is leaving an ecological debt for future generations. We know that the federal government sabotaged parks by making cuts to national parks last year. For example, the government made $29 million in cuts to the parks' budget last year, and over 600 biologist and park interpreter jobs were lost.</p>\n<p data-HoCid=\"3373038\" data-originallang=\"fr\">These people will no longer be available in our national parks to share their ecological and scientific knowledge with Canadians across the country. We know that, in some cases, park interpreters are being replaced with interpretive signs.</p>\n<p data-HoCid=\"3373039\" data-originallang=\"fr\">We also know that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s Conservatives committed to meeting the conservation targets set out in the United Nations Convention on Biological Diversity. However, they are not doing so.</p>\n<p data-HoCid=\"3373040\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, Canada is protecting only 10% of its land area and 1% of its waters. The Conservatives do not have a very good track record in this regard. I think that future generations will inherit this debt from this backward-thinking Conservative government.</p>\n<p data-HoCid=\"3373041\" data-originallang=\"fr\">What is more, the Conservative government has eliminated major environmental protection measures in Canada. Take for example the elimination of 98% of federal environmental assessments, the elimination of 98% of the measures to protect Canada's navigable waters and the elimination of measures to protect most fish habitats.</p>\n<p data-HoCid=\"3373042\" data-originallang=\"fr\">I was very sad to learn that the environment museum located in the Montreal Biosphere would open its doors for the last time this summer. In July 2012, the Conservative government made significant cuts to the Biosphere. Now, most of the staff is being cut.</p>\n<p data-HoCid=\"3373043\" data-originallang=\"fr\">We recently learned that Environment Canada has unilaterally decided to review the mandate of the environment museum, which will not survive if it no longer has any staff. The people who are being targeted are museum professionals, educators, guides, designers and technicians.</p>\n<p data-HoCid=\"3373044\" data-originallang=\"fr\">If the Conservative government really cared about sharing scientific and technical knowledge with the public, it would not have made these drastic cuts to our parks and museums, which are our country's true treasures.</p>\n<p data-HoCid=\"3373045\" data-originallang=\"fr\">That being said, I support the bill at second reading because it seeks to protect the history and beauty of Sept-\u00celes. I applaud the work done by the environmental groups who have joined forces to protect Sept-\u00celes.</p>\n<p data-HoCid=\"3373046\" data-originallang=\"fr\">As I said, I will be supporting this bill at second reading. However, I must say that the wording of this bill does raise some concerns. As my colleagues have already mentioned, the bill prohibits drilling within one nautical mile of the island, as well as drilling on the island's surface. However, in exceptional circumstances, exploration activities will be allowed on the island, which is a first in any national park. These exploration activities will be limited to those with a low impact on the environment. However, the bill fails to clearly define those exploration activities. I believe that the House of Commons Standing Committee on Environment needs to have a closer look at this issue in order to clearly define the term \u201clow impact\u201d and clearly define the exploration activities that will be allowed under this provision.</p>\n<p data-HoCid=\"3373047\" data-originallang=\"fr\">As it stands, the Canada-Nova Scotia Offshore Petroleum Board will have to consult with Parks Canada before issuing licences for petroleum-related activities. The board would have the discretionary power to include in the terms and conditions any mitigation or remedial measures that the company must take.</p>\n<p data-HoCid=\"3373048\" data-originallang=\"fr\">I hope the Standing Committee on Environment will invite many experts in order to properly examine the bill. Having been a member of the Standing Committee on Environment, I have witnessed first-hand this government's unbalanced approach to conservation. The government muzzles Canadian scientists and refuses to listen to experts or scientists who work on conservation. </p>\n<p data-HoCid=\"3373049\" data-originallang=\"fr\">Throughout this parliamentary session, Conservative members who sit on the various committees have refused to adopt the amendments proposed by opposition members, even though those amendments were based on testimony from experts and reliable information gathered in committee. The goal of such amendments is always to improve bills and make them better, including through public consultation. For once I hope the government members will accept the amendments proposed in committee by opposition members, who work very hard on the committee. </p>\n<p data-HoCid=\"3373050\" data-originallang=\"fr\">I now look forward to questions from my hon. colleagues.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada's National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 12:50:00", "source_id": "8050618", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4142/", "procedural": false}