{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. LaVar Payne (Medicine Hat, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lavar-payne/", "url": "/debates/2013/5/31/lavar-payne-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372668\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le chef du Parti lib\u00e9ral n'est tout simplement pas \u00e0 la hauteur. Il prouve sans cesse aux Canadiens qu'il ne comprend pas nos int\u00e9r\u00eats nationaux. Il a d\u00e9clar\u00e9 que les Qu\u00e9b\u00e9cois sont mieux que les Albertains et que les Canadiens qui ne parlent qu'une seule de nos deux langues officielles sont paresseux.</p>\n<p data-HoCid=\"3372669\" data-originallang=\"en\">Lorsque les m\u00e9dias qu\u00e9b\u00e9cois lui ont demand\u00e9 son point de vue sur la r\u00e9forme du S\u00e9nat, il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne devrait pas y avoir de r\u00e9forme parce que la situation actuelle est avantageuse. Un membre de son propre caucus, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170231\" href=\"/politicians/denis-coderre/\" title=\"Denis Coderre\">Bourassa</a>, a dit \u00e0 la Chambre mercredi que nous devons cess\u00e9 de monter les r\u00e9gions les unes contre les autres. M\u00eame le caucus lib\u00e9ral a honte des tentatives de son chef en vue de diviser les Canadiens et nos int\u00e9r\u00eats nationaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3372670\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'instar du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170231\" href=\"/politicians/denis-coderre/\" title=\"Denis Coderre\">Bourassa</a>, nous estimons qu'il ne faut pas monter les Canadiens les uns contre les autres, et que les autres chefs \u00e0 la Chambre doivent d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats nationaux de tous les Canadiens, ici comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Malheureusement, le chef lib\u00e9ral ne comprend pas nos int\u00e9r\u00eats nationaux et il n'est vraiment pas \u00e0 la hauteur de la t\u00e2che.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372668\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the leader of the Liberal Party is in over his head. Time and time again he has proven to Canadians that he does not understand what our national interests are. He has declared that Quebecers are better than Albertans and that Canadians who speak just one of our two national languages are lazy. </p>\n<p data-HoCid=\"3372669\" data-originallang=\"en\">When asked by media in Quebec for his views on Senate reform, he stated that there should be no reform because it benefits us. The Liberal leader's own member of the caucus, the member for <a data-HoCid=\"170231\" href=\"/politicians/denis-coderre/\" title=\"Denis Coderre\">Bourassa</a>, stood in his place on Wednesday and declared that we should stop pitting the regions against each other. Even the Liberal leader's own caucus is ashamed of his attempts to divide Canadians and our national interests.</p>\n<p data-HoCid=\"3372670\" data-originallang=\"en\">We agree with the member for <a data-HoCid=\"170231\" href=\"/politicians/denis-coderre/\" title=\"Denis Coderre\">Bourassa</a> that Canadians should not be pitted against each other, and other leaders in the House should defend the national interests of all Canadians both at home and abroad. Unfortunately, the Liberal leader does not understand our national interests and is in way over his head.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:10:00", "source_id": "8050130", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1156/", "procedural": false}