{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Peggy Nash (Parkdale\u2014High Park, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/peggy-nash/", "url": "/debates/2013/5/31/peggy-nash-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372699\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, encore une fois, pas de r\u00e9ponse.</p>\n<p data-HoCid=\"3372700\" data-originallang=\"en\">Hier, \u00e0 l'\u00e9mission <em>Power &amp; Politics</em>, du r\u00e9seau anglais de Radio-Canada, la <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement</a> a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3372701\" data-originallang=\"en\"> Le premier ministre lui-m\u00eame a dit regretter avoir nomm\u00e9 Mike Duffy \u00e0 ce poste. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3372702\" data-originallang=\"en\">Pourtant, nous ne l'avons pas entendu le dire publiquement.</p>\n<p data-HoCid=\"3372703\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement peut-il nous confirmer que c'est bel et bien le point de vue du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372699\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, again, no answer.</p>\n<p data-HoCid=\"3372700\" data-originallang=\"en\">Yesterday, on CBC's <em>Power &amp; Politics</em>, the <a data-HoCid=\"170871\" href=\"/politicians/michelle-rempel/\" title=\"Michelle Rempel\">Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment</a> said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3372701\" data-originallang=\"en\"> The prime minister himself [came out and] expressed deep regret for appointing Mike Duffy. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3372702\" data-originallang=\"en\">However, he has not said so publicly.</p>\n<p data-HoCid=\"3372703\" data-originallang=\"en\">Would the government confirm that this is the view of the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:20:00", "source_id": "8050197", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4084/", "procedural": false}