{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ted Hsu (Kingston and the Islands, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/ted-hsu/", "url": "/debates/2013/5/31/ted-hsu-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3372829\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, l'important Trait\u00e9 sur le commerce des armes sera ouvert \u00e0 la signature \u00e0 compter du 3 juin, soit lundi prochain. Ce trait\u00e9 aidera \u00e0 pr\u00e9venir la vente d'armes conventionnelles dans des zones de conflits et \u00e0 des \u00c9tats hors-la-loi comme la Syrie. Le Canada a vot\u00e9 en faveur du trait\u00e9 aux Nations Unies apr\u00e8s s'\u00eatre attir\u00e9 les critiques d'autres pays pour avoir fait obstacle \u00e0 la r\u00e9daction d'un trait\u00e9 plus rigoureux. Toutefois, la rumeur veut maintenant que le Canada ne pr\u00e9voit ni signer, ni ratifier ce trait\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3372830\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement va-t-il maintenant clairement indiquer qu'il compte signer le Trait\u00e9 sur le commerce des armes, et d\u00e9fendre ainsi les victimes de la violence dans les zones de conflits?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3372829\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this Monday, June 3, the landmark Arms Trade Treaty will be open for signature. This treaty will help prevent the sale of conventional weapons to conflict zones and outlaw states, such as Syria. Canada voted in favour of the treaty at the UN, despite drawing criticism from other countries for being an obstacle to a robust treaty. However, the rumour is that Canada now will not sign or ratify the treaty.</p>\n<p data-HoCid=\"3372830\" data-originallang=\"en\">Will the government now state clearly that it will sign the Arms Trade Treaty and stand up for those victimized by violence in conflict zones?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Co-operation"}, "document_url": "/debates/2013/5/31/", "time": "2013-05-31 11:50:00", "source_id": "8050386", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4111/", "procedural": false}