{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alexandre Boulerice (Rosemont\u2014La Petite-Patrie, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alexandre-boulerice/", "url": "/debates/2013/6/11/alexandre-boulerice-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401375\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, non seulement le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral aura son mot \u00e0 dire et regardera ce qui se passe, mais la GRC va \u00e9galement s'en m\u00ealer. \u00c7a, c'est gr\u00e2ce au NPD et \u00e0 mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014Baie James</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401376\" data-originallang=\"fr\">J'ai deux questions \u00e0 poser. Tout d'abord, les conservateurs consid\u00e8rent-ils que le chef de cabinet du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> est aussi le chef de cabinet du leader du Parti conservateur? Ensuite, est-ce que Nigel Wright a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 la directrice des op\u00e9rations au Parti conservateur, Jenni Byrne, \u00e0 propos du scandale des d\u00e9penses du S\u00e9nat? Se sont-ils parl\u00e9s, oui ou non?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401375\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, not only will the Auditor General take a look at and have something to say about what is happening, but the RCMP will also be involved. That is because of the work of the NDP and my colleague from <a data-HoCid=\"170184\" href=\"/politicians/charlie-angus/\" title=\"Charlie Angus\">Timmins\u2014James Bay</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401376\" data-originallang=\"fr\">I have two questions. First, do the Conservatives believe that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s chief of staff is also the Conservative Party leader's chief of staff? Second, did Nigel Wright speak to Conservative party director of operations, Jenni Byrne, about the Senate expense scandal? Did they talk about it, yes or no?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:30:00", "source_id": "8074744", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4145/", "procedural": false}