{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Carolyn Bennett (St. Paul's, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/carolyn-bennett/", "url": "/debates/2013/6/11/carolyn-bennett-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401014\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il est triste de constater que le projet de loi n\u2019est qu\u2019un autre leurre du gouvernement. En toute bonne foi, les Premi\u00e8res Nations \u00e9taient d\u2019avis que des mesures l\u00e9gislatives \u00e9taient n\u00e9cessaires dans un domaine particulier. Le gouvernement est all\u00e9 de l\u2019avant, a \u00e9labor\u00e9 un projet de loi, puis y a inclus une pilule empoisonn\u00e9e qu\u2019aucune Premi\u00e8re Nation ne peut accepter.</p>\n<p data-HoCid=\"3401015\" data-originallang=\"en\">Il devait s\u2019agir d\u2019un projet de loi \u00e0 adh\u00e9sion facultative. L\u2019id\u00e9e \u00e9tait de permettre aux Premi\u00e8res Nations de d\u00e9cider si elles souhaitaient adopter le mod\u00e8le d\u2019\u00e9lections propos\u00e9, mais le gouvernement a ajout\u00e9 \u00e0 l\u2019une des dispositions les alin\u00e9as <em>b</em>) et <em>c</em>) qui conf\u00e8rent au ministre le pouvoir sans pr\u00e9c\u00e9dent d\u2019imposer un r\u00e9gime d\u2019\u00e9lections \u00e0 une Premi\u00e8re Nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401016\" data-originallang=\"en\">Encore une fois, les conservateurs nous montrent qu\u2019ils ne peuvent pas s\u2019emp\u00eacher d\u2019intervenir. Pourquoi sont-ils incapables d\u2019\u00e9couter? Ils pr\u00e9tendent qu\u2019ils ne sont pas au courant, mais le projet de loi nous vient du S\u00e9nat o\u00f9 tout cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu. L\u2019Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, l'Atlantic Policy Congress et tous les autres l\u2019ont dit au gouvernement, mais il n\u2019accepte aucune concession: il refuse un amendement qui supprimerait ces deux alin\u00e9as intempestifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401017\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi a pour but d\u2019\u00e9tablir un r\u00e9gime pouvant \u00eatre substitu\u00e9 \u00e0 celui qui est pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens pour l\u2019\u00e9lection des chefs et des conseillers de certaines Premi\u00e8res Nations. Le r\u00e9gime pr\u00e9voit notamment un mandat de quatre ans pour les chefs et les conseillers, des moyens de contester les \u00e9lections devant un tribunal comp\u00e9tent ainsi que des infractions et des sanctions li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lection des chefs et des conseillers. Le projet de loi permettrait en outre aux Premi\u00e8res Nations de se soustraire au r\u00e9gime en adoptant un code \u00e9crit r\u00e9gissant l\u2019\u00e9lection des membres de leur conseil.</p>\n<p data-HoCid=\"3401018\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si le Parti lib\u00e9ral est fortement en faveur de l\u2019intention du projet de loi, nous proposerons des amendements visant \u00e0 supprimer les dispositions que rejettent les Premi\u00e8res Nations \u00e0 cause de l\u2019approche paternaliste permettant au ministre d\u2019imposer le r\u00e9gime en vertu d\u2019une mesure l\u00e9gislative qui devait \u00eatre strictement facultative.</p>\n<p data-HoCid=\"3401019\" data-originallang=\"en\">Tout en appuyant le projet de loi, car nous convenons qu\u2019il faut donner aux Premi\u00e8res Nations la possibilit\u00e9 d\u2019adopter un r\u00e9gime d\u2019\u00e9lections sup\u00e9rieur \u00e0 celui que pr\u00e9voit la Loi sur les Indiens, nous insistons pour que le Parlement s\u2019assure que le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> ne donne pas au <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones</a> de nouveaux pouvoirs allant \u00e0 l\u2019encontre du caract\u00e8re facultatif de cette mesure.</p>\n<p data-HoCid=\"3401020\" data-originallang=\"en\">Pour les Premi\u00e8res Nations qui tiennent actuellement des \u00e9lections en vertu de la Loi sur les Indiens, ce projet de loi facultatif offre de nombreuses am\u00e9liorations du processus \u00e9lectoral, notamment en prolongeant la dur\u00e9e du mandat des chefs et des conseillers, qui passerait de deux \u00e0 quatre ans, et en retirant au ministre et au minist\u00e8re le droit d\u2019intervenir dans le processus d\u2019appel et dans la d\u00e9termination des infractions et des sanctions en cas de corruption et d\u2019activit\u00e9s frauduleuses.</p>\n<p data-HoCid=\"3401021\" data-originallang=\"en\">Toutefois, compte tenu du caract\u00e8re facultatif du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, il est inacceptable de la part des conservateurs d\u2019inclure des dispositions conf\u00e9rant au ministre le nouveau pouvoir d\u2019imposer le r\u00e9gime \u00e9lectoral pr\u00e9vu dans le projet de loi \u00e0 des Premi\u00e8res Nations qui ont actuellement leur propre code \u00e9lectoral coutumier. Pour l\u2019Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, c\u2019est l\u00e0 \u00ab une utilisation inopportune de la loi f\u00e9d\u00e9rale \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401022\" data-originallang=\"en\">De plus, au lieu de cr\u00e9er un organe ind\u00e9pendant et impartial d\u2019appel des Premi\u00e8res Nations, le gouvernement a choisi de confier le processus d\u2019appel au syst\u00e8me judiciaire, ce qui pourrait emp\u00eacher des citoyens des Premi\u00e8res Nations de pr\u00e9senter des appels l\u00e9gitimes \u00e0 cause du co\u00fbt tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 des recours devant les tribunaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3401023\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si le projet de loi est essentiellement bas\u00e9 sur des consultations avec les Premi\u00e8res Nations, les conservateurs y ont plac\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments qui n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 appuy\u00e9s au cours des consultations et ont refus\u00e9 de supprimer ou de modifier les dispositions en cause. On se rend compte une fois de plus que le gouvernement n\u2019a aucune id\u00e9e de ce que signifie la consultation. Consulter, c\u2019est aller poser des questions, mais il faut aussi \u00e9couter les r\u00e9ponses.</p>\n<p data-HoCid=\"3401024\" data-originallang=\"en\">Consulter ne signifie pas tenir une s\u00e9ance d\u2019information, puis dire \u00ab c\u2019est \u00e0 prendre ou \u00e0 laisser \u00bb et refuser d\u2019accepter des amendements ou de montrer d\u2019une fa\u00e7on ou d\u2019une autre qu\u2019on a entendu les arguments de ses interlocuteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401025\" data-originallang=\"en\">Il est clair qu\u2019aucune Premi\u00e8re Nation \u2014 m\u00eame pas celles qui ont propos\u00e9 l\u2019id\u00e9e du projet de loi au gouvernement \u2014 n\u2019est en faveur de ces deux alin\u00e9as de l\u2019article 3 qui donnent au ministre un pouvoir sans pr\u00e9c\u00e9dent.</p>\n<p data-HoCid=\"3401026\" data-originallang=\"en\">Comme je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> est en grande partie bas\u00e9 sur les r\u00e9sultats d\u2019un processus de consultation dirig\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et le Congr\u00e8s des chefs des Premi\u00e8res Nations de l\u2019Atlantique, qui a abouti \u00e0 la publication, en octobre 2010, du document de discussion <em>Improving the System for First Nations Elections</em>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401027\" data-originallang=\"en\">Le document mettait en \u00e9vidence les difficult\u00e9s suscit\u00e9es par les dispositions \u00e9lectorales de la Loi sur les Indiens. \u00c0 l\u2019heure actuelle, 240 Premi\u00e8res Nations du Canada tiennent des \u00e9lections conformes au syst\u00e8me pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens, 341 le font en se servant de leur propre code \u00e9lectoral communautaire ou coutumier et 36 choisissent leur chef dans le cadre des ententes d\u2019autonomie gouvernementale.</p>\n<p data-HoCid=\"3401028\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> permettrait aux Premi\u00e8res Nations r\u00e9gies par la Loi sur les Indiens ou des codes coutumiers de choisir le r\u00e9gime propos\u00e9 par r\u00e9solution du conseil de bande.</p>\n<p data-HoCid=\"3401029\" data-originallang=\"en\">Le document de discussion de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et du Congr\u00e8s des chefs des Premi\u00e8res Nations de l\u2019Atlantique \u00e9nonce plusieurs raisons pour lesquelles il devrait y avoir une autre possibilit\u00e9 pour les Premi\u00e8res Nations qui souhaitent abandonner le syst\u00e8me d\u00e9suet de la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3401030\" data-originallang=\"en\">La Loi sur les Indiens pr\u00e9voit un mandat de deux ans pour les chefs et les conseils \u00e9lus, ce qui fait que les collectivit\u00e9s sont perp\u00e9tuellement en campagne \u00e9lectorale et n\u2019ont pas la possibilit\u00e9 de faire de la planification \u00e0 long terme.</p>\n<p data-HoCid=\"3401031\" data-originallang=\"en\">De plus, le vote postal pr\u00eate \u00e0 des abus.</p>\n<p data-HoCid=\"3401032\" data-originallang=\"en\">Le processus consistant \u00e0 faire appel aupr\u00e8s du <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> est paternaliste et compliqu\u00e9 et prend souvent trop longtemps pour produire des conclusions et une d\u00e9cision finale.</p>\n<p data-HoCid=\"3401033\" data-originallang=\"en\">L\u2019absence d\u2019infractions \u00e9lectorales d\u00e9finies et de sanctions connexes semblables \u00e0 celles qui figurent dans la Loi \u00e9lectorale du Canada peut permettre que la tricherie ainsi que des activit\u00e9s telles que la vente et l\u2019achat de voix restent impunies.</p>\n<p data-HoCid=\"3401034\" data-originallang=\"en\">Le document de discussion proposait des mesures pour rem\u00e9dier \u00e0 ces difficult\u00e9s. Ces mesures figurent dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>: la dur\u00e9e du mandat passe \u00e0 quatre ans, le syst\u00e8me de vote postal est am\u00e9lior\u00e9, le ministre n\u2019intervient plus dans le processus d\u2019appel et des infractions et des sanctions sont prescrites.</p>\n<p data-HoCid=\"3401035\" data-originallang=\"en\">En plus de ces innovations, le document de discussion, de m\u00eame que le rapport publi\u00e9 en mai 2010 par le Comit\u00e9 s\u00e9natorial des peuples autochtones, <em>\u00c9lections chez les Premi\u00e8res Nations: Une question de choix fondamental</em>, proposait de cr\u00e9er un nouvel organe ind\u00e9pendant et impartial pour entendre les appels li\u00e9s aux \u00e9lections d\u2019une mani\u00e8re \u00e9conomique et culturellement adapt\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3401036\" data-originallang=\"en\">Toutefois, le gouvernement a choisi de confier le processus d\u2019appel au syst\u00e8me judiciaire, ce qui pourrait emp\u00eacher des citoyens des Premi\u00e8res Nations de pr\u00e9senter des appels l\u00e9gitimes \u00e0 cause du co\u00fbt tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 du recours aux tribunaux. On a l\u2019impression que le gouvernement a simplement voulu transf\u00e9rer aux citoyens des Premi\u00e8res Nations le co\u00fbt des appels qui \u00e9tait assum\u00e9 par le minist\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3401037\" data-originallang=\"en\">Dans ses observations relatives au projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, le comit\u00e9 s\u00e9natorial comp\u00e9tent avait not\u00e9 que \u00ab l\u2019approche propos\u00e9e ne r\u00e9pond peut-\u00eatre pas en pratique \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de se doter d\u2019un processus d\u2019appel rapide et appropri\u00e9 sur le plan culturel \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401038\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6 </a> est une mesure l\u00e9gislative facultative clairement pr\u00e9f\u00e9rable pour les Premi\u00e8res Nations qui sont insatisfaites du syst\u00e8me \u00e9lectoral actuellement pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens et qui n\u2019ont pas de code \u00e9lectoral communautaire ou coutumier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401039\" data-originallang=\"en\">Toutefois, dans sa forme actuelle, l\u2019alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) du projet de loi conf\u00e8re au<a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> le pouvoir explicite d\u2019assujettir une Premi\u00e8re Nation \u00e0 la Loi sur les Indiens ou \u00e0 un code coutumier si:<a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\"></a></p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401040\" data-originallang=\"en\"> il est convaincu qu\u2019un conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction de la premi\u00e8re nation a s\u00e9rieusement compromis la gouvernance de celle-ci; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401041\" data-originallang=\"en\">L\u2019alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) est probl\u00e9matique pour deux raisons. D\u2019abord, il donnerait au ministre de nouveaux pouvoirs lui permettant d\u2019assujettir au projet de loi S-6 des Premi\u00e8res Nations actuellement r\u00e9gies par un code coutumier en d\u00e9pit du fait que, en vertu de la loi actuelle, le ministre ne peut intervenir sans qu\u2019elles le demandent officiellement et sans ordonnance judiciaire. Le ministre est investi de pouvoirs semblables en vertu de la Loi sur les Indiens, mais pas \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Premi\u00e8res Nations r\u00e9gies par un code coutumier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401042\" data-originallang=\"en\">Ensuite, les expressions \u00ab conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction de la premi\u00e8re nation \u00bb et \u00ab s\u00e9rieusement compromis la gouvernance \u00bb ne sont pas d\u00e9finies dans le projet de loi. L\u2019alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) devrait \u00eatre modifi\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9finir ces termes et pr\u00e9ciser que l\u2019alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) ne s\u2019applique pas aux Premi\u00e8res Nations utilisant un code \u00e9lectoral fond\u00e9 sur la coutume, qui doivent conserver la possibilit\u00e9 de d\u00e9cider si elles adh\u00e8rent \u00e0 la nouvelle loi et quand elles y adh\u00e9reront.</p>\n<p data-HoCid=\"3401043\" data-originallang=\"en\">Je recommanderais au gouvernement et au ministre de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 au S\u00e9nat. De ce c\u00f4t\u00e9-ci, nous avons la chance d'avoir des s\u00e9nateurs qui font un travail extraordinaire. Je recommande au gouvernement les six raisons pour lesquelles le projet de loi devrait \u00eatre amend\u00e9, selon ce que la s\u00e9natrice Lillian Dyck a dit au S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3401044\" data-originallang=\"en\">Les six raisons qu'elle a donn\u00e9es sont les suivantes. Premi\u00e8rement, \u00e0 l'exception du minist\u00e8re des Affaires indiennes, personne n'accepte ces mesures. Deuxi\u00e8mement, elles sont inconstitutionnelles. Troisi\u00e8mement, elles donnent au ministre de nouveaux pouvoirs. Quatri\u00e8mement, il y a de meilleurs moyens d'intervenir. Cinqui\u00e8mement, il n'y a aucune garantie que le ministre ne fera pas un mauvais usage de la disposition en question. Sixi\u00e8mement enfin, ces mesures sont tout simplement inopportunes en ce XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle, o\u00f9 nous souhaitons voir les Premi\u00e8res Nations \u00e9laborer un code \u00e9lectoral fond\u00e9 sur leurs propres coutumes.</p>\n<p data-HoCid=\"3401045\" data-originallang=\"en\">Dans son discours, la s\u00e9natrice Dyck cite les repr\u00e9sentants des organisations qui sont \u00e0 l'origine du projet de loi. Elle explique qu'on a propos\u00e9 aux organisations r\u00e9gionales des Premi\u00e8res Nations, \u00e0 l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et \u00e0 l'Atlantic Policy Congress des dispositions d'adh\u00e9sion seulement pour l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>). Elle cite en particulier le chef Nepinak de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, qui a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401046\" data-originallang=\"en\"> Si vous me le permettez, j'appuie la recommandation selon laquelle les alin\u00e9as 3(1)<em>b</em>) et <em>c</em>) doivent \u00eatre retir\u00e9s de la mesure l\u00e9gislative. Je souscris \u00e0 votre caract\u00e9risation de ces dispositions qui t\u00e9moignent d'une \u00e9poque r\u00e9volue et du recours \u00e0 une approche paternaliste pour g\u00e9rer les relations au sein de nos communaut\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401047\" data-originallang=\"en\">Elle cite ensuite M. John Paul, de l'Atlantic Policy Congress: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401048\" data-originallang=\"en\"> Je crois qu'imposer une volont\u00e9 ext\u00e9rieure \u00e0 la collectivit\u00e9 a toujours des cons\u00e9quences. Nous savons d'exp\u00e9rience que si quelqu'un impose sa volont\u00e9 aux collectivit\u00e9s, celles-ci r\u00e9agissent tr\u00e8s mal. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401049\" data-originallang=\"en\">Elle cite aussi la chef Jody Wilson-Raybould de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations qui a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401050\" data-originallang=\"en\"> Malheureusement, le pouvoir pr\u00e9vu aux alin\u00e9as 3(1)<em>b</em>) et <em>c</em>) du projet de loi [...] illustre plut\u00f4t une utilisation inopportune de la loi f\u00e9d\u00e9rale, une utilisation malheureuse de la loi f\u00e9d\u00e9rale que j'ai mentionn\u00e9e lors de la rencontre Canada-Premi\u00e8res Nations. Essentiellement, ces dispositions donnent au ministre le pouvoir d'imposer \u00e0 une Premi\u00e8re Nation des r\u00e8gles de gouvernance fondamentales que la Premi\u00e8re Nation risque de d\u00e9tester et de juger ill\u00e9gitimes, ce qui jettera sans doute de l'huile sur un feu d\u00e9j\u00e0 vif. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401051\" data-originallang=\"en\">Mme Dyck a ensuite cit\u00e9 le t\u00e9moin de l'Association du Barreau canadien, qui avait d\u00e9clar\u00e9 que les dispositions: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401052\" data-originallang=\"en\"> [devraient exclure] explicitement les Premi\u00e8res Nations ayant sign\u00e9 des ententes sur l'autonomie gouvernementale et les Premi\u00e8res Nations r\u00e9gies par des syst\u00e8mes coutumiers de gouvernance, \u00e0 moins que leur consentement ne soit obtenu suivant leurs pratiques traditionnelles ou, \u00e0 d\u00e9faut de cela, par l'obtention d'une double majorit\u00e9 des voix. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401053\" data-originallang=\"en\"> Toujours selon Mme Dyck, les t\u00e9moins de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations et de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, ainsi que la chef Cook-Searson, de la Saskatchewan, \u00e9taient tous d'avis que l'alin\u00e9a 3(1)<em> b</em>) devrait \u00eatre \u00e9limin\u00e9 du projet de loi. Le message \u00e9tait tr\u00e8s clair: il faut \u00e9liminer l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>), parce qu'il s'agit d'une disposition inacceptable au XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle, et parce qu'en n'excluant pas les Premi\u00e8res Nations qui tiennent des \u00e9lections selon un code coutumier, le projet de loi va au-del\u00e0 de la port\u00e9e autoris\u00e9e par la Loi sur les Indiens en ce qui concerne la mesure l\u00e9gislative optionnelle visant les Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401054\" data-originallang=\"en\">Mme Dyck est ensuite pass\u00e9 \u00e0 la deuxi\u00e8me raison justifiant l'\u00e9limination de cet alin\u00e9a: il est anticonstitutionnel. </p>\n<p data-HoCid=\"3401055\" data-originallang=\"en\">Elle a encore une fois cit\u00e9 le t\u00e9moin de l'Association du Barreau canadien, qui avait fait valoir que l'application de l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) aux Premi\u00e8res nations r\u00e9gies par un syst\u00e8me coutumier de gouvernance pourrait \u00eatre contraire au droit \u00e0 l'autonomie gouvernementale prot\u00e9g\u00e9 par la Constitution. Ce t\u00e9moin avait d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401056\" data-originallang=\"en\"> Permettre au ministre d'imposer un type d'\u00e9lections aux Premi\u00e8res Nations qui tiennent actuellement des \u00e9lections selon la coutume irait \u00e0 l'encontre du droit \u00e0 l'autonomie gouvernementale. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401057\" data-originallang=\"en\">Elle a \u00e0 nouveau cit\u00e9 le t\u00e9moin, qui avait dit que:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401058\" data-originallang=\"en\"> Les vastes pouvoirs discr\u00e9tionnaires accord\u00e9s au ministre pour inclure les Premi\u00e8res Nations participantes pourraient avoir des cons\u00e9quences pour les droits prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution et les principes juridiques internationaux. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401059\" data-originallang=\"en\">Mme Dyck a ensuite poursuivi en disant:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401060\" data-originallang=\"en\"> De plus, bien que des repr\u00e9sentants du gouvernement aient affirm\u00e9 qu'il n'est arriv\u00e9 que trois fois, au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, que le ministre ait exig\u00e9 la tenue d'\u00e9lections au sein des Premi\u00e8res Nations, et bien qu'ils aient soulign\u00e9 que le ministre n'agit ainsi qu'en de rares circonstances, un tel geste perp\u00e9tue des pratiques archa\u00efques et coloniales et bafoue le droit des Premi\u00e8res Nations de se gouverner elles-m\u00eames. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401061\" data-originallang=\"en\">Elle a ajout\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401062\" data-originallang=\"en\"> Il est particuli\u00e8rement troublant qu'on envisage de donner ce pouvoir l\u00e9gislatif au ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien alors qu'un accord a \u00e9t\u00e9 conclu en janvier entre les Premi\u00e8res Nations et la Couronne f\u00e9d\u00e9rale. \u00c0 cette occasion, le chef national Atleo avait exhort\u00e9 le gouvernement \u00e0 \u00ab redonner vie aux relations traditionnelles, fond\u00e9es sur la reconnaissance mutuelle, le partage et la confiance \u00bb. Il l'avait aussi exhort\u00e9 \u00e0 repenser le programme. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401063\" data-originallang=\"en\">Mme Dyck a parl\u00e9 de la troisi\u00e8me raison pour laquelle l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) devrait \u00eatre supprim\u00e9, expliquant encore une fois que les nouveaux pouvoirs propos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard du code coutumier des Premi\u00e8res Nations sont inacceptables. Je la cite:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401064\" data-originallang=\"en\"> Parmi les Premi\u00e8res nations, 341 appliquent un code \u00e9lectoral coutumier. Si le projet de loi S-6 est adopt\u00e9, le ministre pourra intervenir en cas de conflit prolong\u00e9 de leadership, et cette intervention aura pr\u00e9s\u00e9ance sur la politique volontaire en mati\u00e8re de r\u00e8glement des diff\u00e9rends pour les \u00e9lections selon la coutume. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401065\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 la politique actuellement en vigueur.</p>\n<p data-HoCid=\"3401066\" data-originallang=\"en\">Voici la quatri\u00e8me raison invoqu\u00e9e par Mme Dyck pour supprimer l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>):</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401067\" data-originallang=\"en\"> [...] il y a de meilleurs moyens d'intervenir dans les conflits prolong\u00e9s au sujet des \u00e9lections. Des t\u00e9moins d'AADNC ont affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire d'ordonner aux Premi\u00e8res Nations en cause de tenir des \u00e9lections selon la formule du projet de loi S-6 parce que, dans les \u00e9lections qui se d\u00e9roulent conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur les Indiens, aucune disposition ne d\u00e9finit les infractions \u00e9lectorales ni ne pr\u00e9voit des sanctions pour ces infractions. Il y aurait une solution simple: modifier la Loi sur les Indiens pour y ajouter des dispositions identiques \u00e0 celles du projet de loi S-6 qui d\u00e9finissent les infractions et les sanctions. Si le ministre ordonne alors la tenue d'une \u00e9lection aux termes de la Loi sur les Indiens pour une Premi\u00e8re Nation qui suit le code \u00e9lectoral de sa coutume, des infractions et des sanctions identiques \u00e0 celles que le projet de loi S-6 pr\u00e9voit s'appliqueraient. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401068\" data-originallang=\"en\">Voici la cinqui\u00e8me raison cit\u00e9e par Mme Dyck:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401069\" data-originallang=\"en\"> [...] rien ne garantit que le ministre n'en fera pas un usage inappropri\u00e9. Le minist\u00e8re soutient que les Premi\u00e8res Nations peuvent faire confiance au ministre, qu'il n'en fera rien, puisqu'il n'est intervenu que trois fois au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais rien ne garantit qu'il en ira de m\u00eame \u00e0 l'avenir. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401070\" data-originallang=\"en\">Nous savons que, \u00e0 l'heure actuelle, les liens de confiance entre les Premi\u00e8res Nations et le gouvernement sont tr\u00e8s fragiles.</p>\n<p data-HoCid=\"3401071\" data-originallang=\"en\">Voici une des pr\u00e9occupations avanc\u00e9es par Mme Dyck:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401072\" data-originallang=\"en\"> Par exemple, comme les pressions en faveur d'une plus grande mise en valeur des ressources naturelles sur les terres des Premi\u00e8res Nations ou \u00e0 proximit\u00e9 se font plus fortes, il y a un grand risque de dissensions importantes. Et lorsque les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations, les gouvernements provinciaux et des entit\u00e9s du secteur priv\u00e9 essaieront de n\u00e9gocier des accords, il y aura probablement des conflits prolong\u00e9s au sujet de la direction dans ces collectivit\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401073\" data-originallang=\"en\">Selon la sixi\u00e8me raison invoqu\u00e9e par Mme Dyck, ce n'est tout simplement pas la chose \u00e0 faire au XXI<sup>e</sup> si\u00e8cle. Je cite sa conclusion:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401074\" data-originallang=\"en\"> Honorables s\u00e9nateurs, agissons comme il se doit, faisons ce qu'il est honorable de faire: adoptons un amendement supprimant l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>). J'ai expos\u00e9 six raisons pour lesquelles nous devrions le faire. Les Premi\u00e8res Nations m\u00e9ritent notre soutien, qui se manifestera par la suppression de l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>) du projet de loi S-6. Je vous prie d'acc\u00e9der \u00e0 cette demande. </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3401014\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am sad to say that the bill represents yet another of the bait-and-switch approaches of the government. In good faith, the first nations have suggested the need for legislation in a certain area. The government went forward and drafted a bill and then put in a poison pill that no first nation can live with. </p>\n<p data-HoCid=\"3401015\" data-originallang=\"en\">This was to be an opt-in bill. That was the purpose of the bill, that first nations could decide whether to adopt the template for first nations elections as outlined in the bill. Then the government put in paragraphs (<em>b</em>) and (<em>c</em>) of one clause that give the minister unprecedented powers to impose it on a first nation. </p>\n<p data-HoCid=\"3401016\" data-originallang=\"en\">Yet again, the Conservatives cannot help themselves. Why can they not listen? They pretend they do not know, but the bill actually came from the Senate and all of this was debated in the Senate. The Assembly of First Nations, the Atlantic Policy Congress and all of these people told the government that, and yet there is no concession that there needs to be an amendment and that these egregious paragraphs of the clause need to be removed.</p>\n<p data-HoCid=\"3401017\" data-originallang=\"en\">The bill is to establish an alternative regime to the one in the Indian Act to govern the election of chiefs and councillors of certain first nations. Among other things, the regime would provide that chiefs and councillors hold office for four years. It would provide that the election of a chief or councillor might be contested before a competent court and sets out the offences and penalties in relation to the election of that chief or councillor. The enactment would also allow first nations to withdraw from the regime by adopting a written code that sets out the rules regarding the election of members of their council.</p>\n<p data-HoCid=\"3401018\" data-originallang=\"en\">Although the Liberal Party is very supportive of what was the intent of the bill, we will be moving amendments that would remove the part that is so offensive to first nations in terms of, yet again, the paternalistic approach\u2014father knows best\u2014of the minister being able to impose this on what was intended to be a purely opt-in piece of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401019\" data-originallang=\"en\">Although we will support the bill, and again we agree with the choice to adopt an improved election process over that contained within the Indian Act, we insist that Parliament must ensure that Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> does not give the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs</a> new powers that go against the opt-in nature of this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401020\" data-originallang=\"en\">For first nations that currently hold elections under the Indian Act, this opt-in legislation contains many improvements to the election process, including extending the term of office for chiefs and council from two to four years and removing the involvement of the minister and the department in the appeals process in setting out offences and penalties for corrupt and fraudulent activities.</p>\n<p data-HoCid=\"3401021\" data-originallang=\"en\">However, given the opt-in nature of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, it is unacceptable that the Conservatives have included a clause that introduces a new power for the minister to compel first nations currently under their own custom election code to go under the elections process established in the bill. The Assembly of First Nations calls this \u201cinappropriate use of federal legislation\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3401022\" data-originallang=\"en\">Further, rather than creating a new independent and impartial first nations elections appeals body, the government chose instead to refer the appeals process to the court system, which might prevent first nation citizens from bringing forward legitimate appeals, as the cost of going to court could be prohibitive.</p>\n<p data-HoCid=\"3401023\" data-originallang=\"en\">While the bill is largely based on consultations with first nations, the Conservatives have included elements that were not supported during the consultations and have refused to remove or amend the offending sections. Yet again, the government has no idea what consultation means. Consultation means we go out and ask the questions and actually listen to the answers. </p>\n<p data-HoCid=\"3401024\" data-originallang=\"en\">Consultation does not mean an information session, just dictating \u201ctake it or leave it\u201d and then not coming back with the amendments or some evidence that we had heard what was said.</p>\n<p data-HoCid=\"3401025\" data-originallang=\"en\">It is clear that no first nations, even the first nations who brought the idea of this bill to government, are in favour of these two paragraphs in clause 3 that give this unprecedented power to the minister.</p>\n<p data-HoCid=\"3401026\" data-originallang=\"en\">As we said before, Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> is largely based on the outcome of a consultation process conducted by the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs, which resulted in the publication of the discussion paper, \u201cImproving the System for First Nations Elections\u201d, in October 2010.</p>\n<p data-HoCid=\"3401027\" data-originallang=\"en\">The discussion paper identified problems with the election provisions under the Indian Act. There are 240 first nations in Canada that hold elections under the Indian Act electoral systems, 341 first nations that hold elections under their community or custom election code and 36 first nations that currently select their leaders under self-government agreements.</p>\n<p data-HoCid=\"3401028\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> would allow first nations under the Indian Act system or custom codes to opt in to the proposed legislation through a band council resolution.</p>\n<p data-HoCid=\"3401029\" data-originallang=\"en\">The AMC-APC discussion paper identifies several reasons why there should be another option for first nations that wish to leave the outdated Indian Act system.</p>\n<p data-HoCid=\"3401030\" data-originallang=\"en\">The term of office for elected chiefs and councils under the Indian Act is only two years, which places communities in a continual state of electioneering and undermines long-term planning.</p>\n<p data-HoCid=\"3401031\" data-originallang=\"en\">The mail-in ballot is prone to abuse. </p>\n<p data-HoCid=\"3401032\" data-originallang=\"en\">The appeals process to the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> is paternalistic and complicated and often takes too long to produce findings and a final ruling.</p>\n<p data-HoCid=\"3401033\" data-originallang=\"en\">The absence of defined election offences and associated penalties, like those in the Canada Elections Act, allows alleged cheating and activities like selling and buying of votes to go unpunished.</p>\n<p data-HoCid=\"3401034\" data-originallang=\"en\">The AMC-APC discussion paper made suggestions to remedy these concerns, which are included in Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>: namely, the term of office is increased to four years; the mail-in ballot system is improved; the minister is removed from the appeals process; and new election offences and penalties are prescribed.</p>\n<p data-HoCid=\"3401035\" data-originallang=\"en\">In addition to these concerns, the discussion paper as well as the May 2010 report by the Senate committee on aboriginal peoples, \u201cFirst Nations Elections: The Choice Is Inherently Theirs\u201d, suggested that a new and independent impartial elections appeal body be established to provide culturally appropriate and cost-effective appeals.</p>\n<p data-HoCid=\"3401036\" data-originallang=\"en\">The government chose instead to refer the appeals process to the court system, which might prevent first nations citizens from bringing forward legitimate appeals, as the cost of going to court could be prohibitive. It appears that this is simply a transfer of costs related to appeals from the department to individual first nations citizens.</p>\n<p data-HoCid=\"3401037\" data-originallang=\"en\">The Senate committee's observations on Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> also noted that, \u201c...the proposed approach may not practically address the need for an expeditious and culturally appropriate appeals process\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3401038\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> is an optional piece of legislation and is clearly preferable for first nations that are dissatisfied with the current Indian Act system but have decided not to enter in a community or custom election code.</p>\n<p data-HoCid=\"3401039\" data-originallang=\"en\">However, the bill as currently written, provides in paragraph 3(1)(<em>b</em>) the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> with explicit powers to bring first nations currently under the Indian Act system or a custom code under Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> if:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401040\" data-originallang=\"en\"> the Minister is satisfied that a protracted leadership dispute has significantly compromised governance of that First Nation; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401041\" data-originallang=\"en\">Paragraph 3(1)(<em>b</em>) is deeply problematic for two reasons. First, it would give the minister new powers to place first nations, which are currently under custom code, under the new first nations election act, despite the fact that under current legislation the minister has no power to intervene in custom code first nations without a formal request from the first nation or a court order. The minister does have similar powers under the Indian Act, but not related to custom code first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401042\" data-originallang=\"en\">Second, the terms \u201cprotracted leadership dispute\u201d and \u201csignificantly compromised governance\u201d are not defined in the legislation. Paragraph 3(1)(<em>b</em>) should be amended to define these terms and clarify that paragraph 3(1)(<em>b</em>) does not apply to custom code first nations, which should retain the ability to choose if and when they wish to enter into new legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401043\" data-originallang=\"en\">I would recommend to the government and to the minister to read what happened in the Senate. Here on this side we are blessed to have senators who do extraordinarily good work. I commend to the government the six reasons as stated by Senator Lillian Dyck in her speech in the Senate as to why this bill needs to be amended.</p>\n<p data-HoCid=\"3401044\" data-originallang=\"en\"> She gives six reasons. The first is that no one agreed with these measures, except for the Department of Indian Affairs. The second is that it is unconstitutional; third, the minister gains new powers; fourth, there are better ways to intervene; fifth, there is no guarantee that the minister would not use the clause inappropriately; and sixth, it is just not the right thing to do in the 21st century, when we are trying to have first nations communities build capacity to develop their own custom code elections.</p>\n<p data-HoCid=\"3401045\" data-originallang=\"en\">In her speech, Senator Dyck went on to quote from the organizations that had provided the genesis for this bill and explained that both the regional first nations organizations, the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic Policy Conference, who were the instigators of this legislation, were asked only for opt-in provisions with regard to paragraph 3(1)(b). She quotes Chief Nepinak of the Assembly of Manitoba Chiefs, who stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401046\" data-originallang=\"en\"> If I may, I would agree with a recommendation that 3(1)(<em>b</em>) and (<em>c</em>) be severed from the legislation. I agree with your characterization of these provisions to be reflective of a time that has come and gone, a paternalistic approach to management of the relationships within our communities. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401047\" data-originallang=\"en\">She went on then to quote Mr. John Paul of the Atlantic Policy Conference, stating:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401048\" data-originallang=\"en\"> Imposing the will on a community externally has consequences. We have learned over the years that if anyone imposes their will upon communities, they are very negative about that kind of stuff. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401049\" data-originallang=\"en\">Then she went on to quote Chief Jody Wilson-Raybould of the Assembly of First Nations, saying:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401050\" data-originallang=\"en\"> Unfortunately, the power set out in subclauses 3(1)(<em>b</em>) and (<em>c</em>) of this proposed bill . . . is actually an example of an inappropriate use of federal legislation, an inappropriate use of federal legislation I referred to at the First Nation-Crown gathering. These provisions essentially give the minister the ability to impose core governance rules on a First Nation, which, if ever used, would be resented by that First Nation, would not be seen as legitimate in the eyes of that nation, and would probably add fuel to an already burning fire. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401051\" data-originallang=\"en\">Dr. Dyck then went on to quote the witness from the Canadian Bar Association, who stated that that clause should:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401052\" data-originallang=\"en\"> ...explicitly exclude First Nations with self-government agreements and First Nations that are currently operating under customary systems of governance, unless their consent is obtained in accordance with either their customary practices or, in the absence thereof, by a double majority vote. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401053\" data-originallang=\"en\">Witnesses from the Assembly of First Nations, she says, as well as the Assembly of Manitoba Chiefs and Chief Cook-Searson from Saskatchewan, all thought that paragraph 3(1)(<em>b</em>) should be deleted from the bill. The message was very clear: paragraph 3(1)(<em>b</em>) should be deleted because it is unacceptable practice in the 21st century and because without excluding the first nations operating under custom code elections, the bill goes beyond the scope of opt-in legislation for first nations under the Indian Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3401054\" data-originallang=\"en\">Dr. Dyck then went on to her second reason to delete the clause: its unconstitutionality. </p>\n<p data-HoCid=\"3401055\" data-originallang=\"en\">She again quoted the witness from the Canadian Bar Association, who said that application of paragraph 3(1)(<em>b</em>) to first nations with customary systems of governance potentially infringes on constitutionally protected rights of self-governance. The witness stated: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401056\" data-originallang=\"en\"> Allowing the minister to prescribe a form of election for First Nations that currently operate in accordance with customary elections would represent a significant interference with protected rights of self-government. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401057\" data-originallang=\"en\">She went on to quote the witness, who stated that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401058\" data-originallang=\"en\"> The broad discretion afforded to the minister to include participating First Nations could then impact on constitutionally protected rights and international legal principles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401059\" data-originallang=\"en\">Dr. Dyck then went on:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401060\" data-originallang=\"en\"> In addition, while the government officials stated that the minister has ordered a new election only three times in First Nation elections in the last 10 years, and while they insisted that the minister would only do so in rare circumstances, such an action would be a continuation of archaic colonial practices and is completely contrary to the inherent right of First Nations to govern themselves. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401061\" data-originallang=\"en\"> She stated she felt that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401062\" data-originallang=\"en\"> Granting such legislative power to the minister of AAND is particularly troublesome coming right after the Crown-First Nation accord in January, where National Chief Atleo urged the government to \"re-invigorate the original relationships that were based on mutual recognition, sharing, and trust\" and reset the agenda. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401063\" data-originallang=\"en\">Dr. Dyck talked about the third reason to delete paragraph 3(1)(<em>b</em>), explaining again that new powers under the custom code first nations through this clause are unacceptable. She said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401064\" data-originallang=\"en\"> There are 341 First Nations that operate under custom election codes. If Bill S-6 passes, the minister would be able to intervene in any protracted leadership disputes they may have, and such intervention would supersede the voluntary Custom Election Dispute Resolution Policy. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401065\" data-originallang=\"en\">That is the policy that is now in practice.</p>\n<p data-HoCid=\"3401066\" data-originallang=\"en\">Her fourth reason to delete paragraph 3(1)(<em>b</em>) was that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401067\" data-originallang=\"en\"> ...there are better ways to intervene in prolonged election disputes. AANDC witnesses stated it was necessary to order such First Nations to hold Bill S-6 type elections because in Indian Act elections there are no provisions defining election offences or setting penalties for such offences. However, this could be remedied simply by amending the Indian Act to contain the same provisions as in Bill S-6 that outline the offences and penalties. If the minister then orders an Indian Act election for a First Nation that operates under custom code, the Indian Act election would have the same offences and penalties as under Bill S-6. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401068\" data-originallang=\"en\">The fifth reason Dr. Dyck cited was that:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401069\" data-originallang=\"en\"> ...there is no guarantee that the minister will not use clause 3(1)(<em>b</em>) inappropriately. The department argues that First Nations can trust the minister not to use this clause inappropriately because the minister of AANDC has intervened only three times in the past 10 years; however, there is no guarantee that this will hold true in the future. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401070\" data-originallang=\"en\">As we know, there is very little trust between first nations and the government at this time. </p>\n<p data-HoCid=\"3401071\" data-originallang=\"en\">It is concerning to Dr. Dyck, as she has said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401072\" data-originallang=\"en\"> For example, as pressure mounts to increase natural resource development on or near First Nation land, there is great potential for significant dissension, and as First Nation communities, provincial governments and private sector organizations try to negotiate agreements, there likely will be protracted leadership disputes in First Nation communities. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401073\" data-originallang=\"en\">Her sixth reason was that it is simply not the right thing to do in the 21st century. I quote her closing. She said: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401074\" data-originallang=\"en\"> Honourable senators, please let us do the right thing, let us do the honourable thing: Let us pass an amendment to delete clause 3(1)(b). I outlined six reasons why we should do this. First Nations deserve our support in amending Bill S-6 to delete clause 3(1)(b). Please, honour their request. </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 12:35:00", "source_id": "8074079", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/2631/", "procedural": false}