{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Carolyn Bennett (St. Paul's, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/carolyn-bennett/", "url": "/debates/2013/6/11/carolyn-bennett-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401249\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est avec fiert\u00e9 que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">Papineau</a> et moi avons particip\u00e9, ce matin, \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement intitul\u00e9 Nos r\u00eaves comptent aussi, organis\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 de soutien \u00e0 l'enfance et \u00e0 la famille des Premi\u00e8res Nations du Canada \u00e0 l'\u00eele Victoria. </p>\n<p data-HoCid=\"3401250\" data-originallang=\"en\">J'aimerais citer \u00e0 la Chambre les propos \u00e9mouvants tenus par Raiyah Patel, une jeune \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole primaire Pierre Elliott Trudeau \u00e0 Gatineau. Voici ce qu'elle a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401251\" data-originallang=\"en\"> Bienvenue chers a\u00een\u00e9s, dirigeants communautaires, enseignants et \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement Nos r\u00eaves comptent aussi. </p>\n<p data-HoCid=\"3401252\" data-originallang=\"en\"> Nous nous rencontrons aujourd'hui sur un territoire traditionnel algonquin pour nous souvenir, pour r\u00eaver et pour marcher. </p>\n<p data-HoCid=\"3401253\" data-originallang=\"en\"> Le 11 juin a une signification sp\u00e9ciale, car cette date marque l'anniversaire des excuses que le gouvernement du Canada a pr\u00e9sent\u00e9es aux Premi\u00e8res Nations pour les pensionnats et les cons\u00e9quences terribles qu'ils ont eues sur les enfants des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401254\" data-originallang=\"en\"> Si nous oublions notre histoire, nous ne pourrons jamais corriger nos erreurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3401255\" data-originallang=\"en\"> En cette journ\u00e9e, nous comm\u00e9morons ces excuses, mais ces excuses n'ont de sens que si les enfants des Premi\u00e8res Nations peuvent s'\u00e9panouir, grandir heureux dans leur foyer, avoir une bonne \u00e9ducation, \u00eatre en sant\u00e9 et \u00eatre fiers de leur culture. </p>\n<p data-HoCid=\"3401256\" data-originallang=\"en\"> Shannen Koostachin avait des r\u00eaves et des espoirs et voulait tout simplement ce que beaucoup d'enfants canadiens tiennent pour acquis: une bonne \u00e9ducation et une belle \u00e9cole. </p>\n<p data-HoCid=\"3401257\" data-originallang=\"en\"> Le r\u00eave de Shannen nous inspire toujours et aujourd'hui nous marchons pour honorer sa m\u00e9moire et avec ses espoirs dans notre coeur... </p>\n</blockquote>", "en": "<p data-HoCid=\"3401249\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this morning, the member for <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">Papineau</a> and I were proud to attend the First Nations Child and Family Caring Society of Canada event, Our Dreams Matter Too, at Victoria Island. </p>\n<p data-HoCid=\"3401250\" data-originallang=\"en\">I would like to read to the House the poignant words of Raiyah Patel, a young student from Pierre Elliott Trudeau High School in Gatineau, who welcomed us there. She said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401251\" data-originallang=\"en\"> Welcome elders, community leaders, teachers and fellow students to Our Dreams Matter Too. </p>\n<p data-HoCid=\"3401252\" data-originallang=\"en\"> We meet here today on traditional Algonquin territory to remember, to dream, and to walk. </p>\n<p data-HoCid=\"3401253\" data-originallang=\"en\"> June 11th has special meaning because it marks the anniversary of the Canadian government's apology for residential schools, and their terrible effects on First Nations children. </p>\n<p data-HoCid=\"3401254\" data-originallang=\"en\"> If we forget our history, we will never be able to correct our mistakes. </p>\n<p data-HoCid=\"3401255\" data-originallang=\"en\"> So on this day we remember the apology, but this apology has meaning only if First Nations children have opportunities, can grow up happily in their homes, have a good education, be healthy and have pride in their culture. </p>\n<p data-HoCid=\"3401256\" data-originallang=\"en\"> Shannen Koostachin had dreams and hopes, and only wanted what many Canadian children take for granted: a good education and a nice school. </p>\n<p data-HoCid=\"3401257\" data-originallang=\"en\"> Shannen's dream still inspires us, and today we walk in her memory and with her hopes in our heart\u2014 </p>\n</blockquote>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:00:00", "source_id": "8074542", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/2631/", "procedural": false}