{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Chris Warkentin (Peace River, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chris-warkentin/", "url": "/debates/2013/6/11/chris-warkentin-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3402722\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un honneur pour moi de parler du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. Je remercie le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a> de partager son temps de parole avec moi. Je suis heureux qu'il soit de retour \u00e0 la Chambre, et je le f\u00e9licite de sa contribution au d\u00e9bat de ce soir.</p>\n<p data-HoCid=\"3402723\" data-originallang=\"en\">Je suis le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord, et au cours des derniers mois nous avons \u00e9t\u00e9 saisis d'un certain nombre de projets de loi qui sont importants parce qu'ils donneront aux Premi\u00e8res Nations les outils n\u00e9cessaires pour faire des avanc\u00e9es dans plusieurs domaines.</p>\n<p data-HoCid=\"3402724\" data-originallang=\"en\">Nous avons aujourd'hui l'occasion de continuer le d\u00e9bat sur une importante mesure l\u00e9gislative qui transformera et modernisera le processus \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations qui choisiront de prendre leur destin\u00e9e en main et d'\u00eatre vis\u00e9es par cette loi. Cette mesure l\u00e9gislative ne sera pas impos\u00e9e aux Premi\u00e8res Nations, mais ces derni\u00e8res pourront s'en pr\u00e9valoir si elles le souhaitent.</p>\n<p data-HoCid=\"3402725\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 ce qui caract\u00e9rise le gouvernement. Nous reconnaissons que les Premi\u00e8res Nations sont diff\u00e9rentes. Les Premi\u00e8res Nations des quatre coins du pays sont aussi diff\u00e9rentes les unes des autres que peut l'\u00eatre chaque localit\u00e9 canadienne. Il ne faut pas imposer une solution unique \u00e0 des gens qui vivent dans des r\u00e9gions diff\u00e9rentes, et c'est pourquoi nous permettons aux Premi\u00e8res Nations de cr\u00e9er leurs propres cadres afin qu'elles puissent aller de l'avant en fonction de leurs propres priorit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3402726\" data-originallang=\"en\">C'est bien diff\u00e9rent de la Loi sur les Indiens. Je pense que tous les d\u00e9put\u00e9s s'entendent pour dire que cette loi est d\u00e9su\u00e8te et qu'elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 plus utile. Mais il est \u00e9vident que cette loi a une riche histoire et qu'il nous sera difficile de nous en d\u00e9partir.</p>\n<p data-HoCid=\"3402727\" data-originallang=\"en\">Je respecte le fait que des d\u00e9put\u00e9s demandent qu'on proc\u00e8de \u00e0 une refonte et qu'on tourne la page. Lorsqu'on examine les divers probl\u00e8mes concernant la Loi sur les Indiens, on constate que les Premi\u00e8res Nations ont des conceptions diff\u00e9rentes de la fa\u00e7on de proc\u00e9der. Il est important de permettre \u00e0 chaque communaut\u00e9 de disposer de l'autonomie n\u00e9cessaire pour pouvoir exprimer une vision de l'avenir qui tient compte des int\u00e9r\u00eats et des d\u00e9sirs de ses membres. Cette vision est diff\u00e9rente dans chaque communaut\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3402728\" data-originallang=\"en\">La Loi sur les Indiens pr\u00e9cise certains points concernant les \u00e9lections dans les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. Je note simplement que la derni\u00e8re mise \u00e0 jour de cette partie de la loi remonte aux ann\u00e9es 1950.</p>\n<p data-HoCid=\"3402729\" data-originallang=\"en\">Beaucoup de choses ont chang\u00e9 depuis. Il est important de comprendre la pens\u00e9e de l'\u00e9poque. Il convient de noter que, lorsqu'on a modernis\u00e9 la Loi sur les Indiens, dans les ann\u00e9es 1950, les r\u00e8gles \u00e9lectorales visaient davantage \u00e0 ce que les gouvernements des Premi\u00e8res Nations rendent des comptes au ministre plut\u00f4t qu'\u00e0 leurs \u00e9lecteurs ou \u00e0 leurs membres. </p>\n<p data-HoCid=\"3402730\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi contribue grandement \u00e0 corriger cette situation. Je crois qu'il est important que nous collaborions afin que cette mesure l\u00e9gislative aille de l'avant. </p>\n<p data-HoCid=\"3402731\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> a sugg\u00e9r\u00e9 qu'on proc\u00e8de \u00e0 une refonte compl\u00e8te de la Loi sur les Indiens, mais les discussions qui ont men\u00e9 \u00e0 la modification de cette seule partie de la loi concernant les \u00e9lections ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des visions et des id\u00e9es diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions du pays. Il est important que nous pr\u00e9sentions une mesure l\u00e9gislative qui offre des options aux Premi\u00e8res Nations, et c'est justement le cas de ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3402732\" data-originallang=\"en\">Toutefois, notre approche est pragmatique. Elle ne renferme pas un objectif ambitieux qui ne sera jamais mis en oeuvre. Nous avons une politique qui cr\u00e9era des possibilit\u00e9s pour les Premi\u00e8res Nations qui veulent aller de l'avant dans ce domaine. </p>\n<p data-HoCid=\"3402733\" data-originallang=\"en\">Nous avons pris plusieurs mesures qui vont donner aux Premi\u00e8res Nations des droits qui, auparavant, \u00e9taient limit\u00e9s en raison de la Loi sur les Indiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3402734\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s se souviendront que c'est le gouvernement conservateur qui, en 2008, a abrog\u00e9 l'article 67 de la Loi canadienne sur les droits de la personne. Gr\u00e2ce \u00e0 cette initiative, les membres des Premi\u00e8res Nations vivant dans des r\u00e9serves ont enfin obtenu le droit d'\u00eatre reconnus en vertu de cette loi. Les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations attendaient ce changement depuis des d\u00e9cennies. Malheureusement, la Loi sur les Indiens les avait priv\u00e9s d'un droit que la majorit\u00e9 des Canadiens poss\u00e8dent et tiennent pour acquis. C'est l\u00e0 l'une des mesures que nous avons prises. </p>\n<p data-HoCid=\"3402735\" data-originallang=\"en\">Tout r\u00e9cemment, nous avons accord\u00e9 aux femmes des Premi\u00e8res Nations des droits en mati\u00e8re de biens immobiliers matrimoniaux afin de prot\u00e9ger les familles et les personnes vuln\u00e9rables dans les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3402736\" data-originallang=\"en\">Nous continuons d'accorder aux gens qui vivent dans des r\u00e9serves des droits que la majorit\u00e9 des Canadiens tiennent pour acquis. </p>\n<p data-HoCid=\"3402737\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi poursuit dans la m\u00eame veine. Il accorde aux membres des Premi\u00e8res Nations les m\u00eames droits que les autres Canadiens ont et tiennent pour acquis. Malheureusement, ces droits n'avaient pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s aux Premi\u00e8res Nations, mais le projet de loi corrige la situation dans une large mesure en leur donnant des droits suppl\u00e9mentaires. </p>\n<p data-HoCid=\"3402738\" data-originallang=\"en\">Je signale qu'environ 240 Premi\u00e8res Nations au pays tiennent leurs \u00e9lections conform\u00e9ment aux articles 74 \u00e0 79 de la Loi sur les Indiens. Ce r\u00e9gime n'est pas satisfaisant pour plusieurs raisons mais surtout parce qu'il impose des mandats de deux ans aux chefs et aux conseils de bande.</p>\n<p data-HoCid=\"3402739\" data-originallang=\"en\">Nous qui sommes \u00e9lus savons qu'une p\u00e9riode de deux ans n'est pas suffisante pour \u00eatre pleinement en mesure d'assumer notre r\u00f4le, de remplir notre mandat et d'assurer une certaine stabilit\u00e9 au niveau de la gouvernance. Ici, une p\u00e9riode de deux ans permettrait tout juste aux d\u00e9put\u00e9s d'apprendre les rudiments de leurs fonctions avant de devoir retourner en campagne \u00e9lectorale. Ce n'est pas un mode de gouvernance durable. Apr\u00e8s r\u00e9flexion, tous les d\u00e9put\u00e9s ici seraient d'accord pour dire qu'un mandat de deux ans n'est pas raisonnable pour un repr\u00e9sentant \u00e9lu, et que les membres des Premi\u00e8res Nations devraient avoir le droit de prolonger cette dur\u00e9e si leur collectivit\u00e9 le souhaite.</p>\n<p data-HoCid=\"3402740\" data-originallang=\"en\">L'Atlantic Policy Congress et l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba ont tous deux recommand\u00e9 que les mandats soient port\u00e9s \u00e0 quatre ans. Cette recommandation est maintenant incluse dans la loi. Les recommandations formul\u00e9es par ces deux organisations sont pleines de bon sens.</p>\n<p data-HoCid=\"3402741\" data-originallang=\"en\">Avec un mandat limit\u00e9 \u00e0 deux ans, les d\u00e9put\u00e9s auraient \u00e0 peine le temps de se familiariser avec leur travail avant de retourner en \u00e9lections, mais il y a d'autres raisons pratiques aussi.</p>\n<p data-HoCid=\"3402742\" data-originallang=\"en\">Un mandat limit\u00e9 \u00e0 deux ans pose probl\u00e8me pour un nouveau conseil, surtout aux personnes qui se pr\u00e9sentent pour la premi\u00e8re fois. Il est tr\u00e8s difficile \u00e0 un nouveau conseil de forger les liens n\u00e9cessaires, en deux ans, pour faire avancer leur collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3402743\" data-originallang=\"en\">Une des choses les plus importantes qu'un conseil local puisse faire est de nouer des liens avec les administrations territoriales voisines, avec les municipalit\u00e9s ou les organismes gouvernementaux des environs. La possibilit\u00e9 de cr\u00e9er des liens avec des organismes financiers et avec les personnes qui pourraient vouloir investir dans la collectivit\u00e9 est aussi limit\u00e9e. Cette prolongation de deux ans est tr\u00e8s importante.</p>\n<p data-HoCid=\"3402744\" data-originallang=\"en\">Nous croyons fermement qu'il est important que les Premi\u00e8res Nations puissent cr\u00e9er, dans leurs collectivit\u00e9s, un climat attrayant pour les investisseurs priv\u00e9s. En prolongeant le mandat \u00e0 quatre ans, nous permettront aux collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations d'avoir un conseil stable, un gouvernement stable, qui pourra n\u00e9gocier et cr\u00e9er un climat propice \u00e0 l'investissement priv\u00e9. Cela se traduirait par des d\u00e9bouch\u00e9s, de la prosp\u00e9rit\u00e9 et de l'espoir pour les gens qui vivent dans ces collectivit\u00e9s, ce qui rehausserait le niveau de l'\u00e9ducation et des soins de sant\u00e9 ainsi que les r\u00e9sultats en g\u00e9n\u00e9ral.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3402722\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a privilege for me to stand in this House today to speak to Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. I thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170740\" href=\"/politicians/jim-hillyer/\" title=\"Jim Hillyer\">Lethbridge</a> for sharing his time with me tonight. I am glad he is back in the House. I congratulate him for his contribution to the discussions tonight.</p>\n<p data-HoCid=\"3402723\" data-originallang=\"en\">I serve as the chair of the aboriginal affairs and northern development committee, and over the last number of months we have been seized with a number of pieces of legislation that I believe are important to equip and empower first nations to move forward on a number of fronts.</p>\n<p data-HoCid=\"3402724\" data-originallang=\"en\">Today, we have the opportunity in the House to continue a discussion on an important piece of legislation that will transform and modernize the elections of first nations, those first nations that choose to be empowered by this act. It is not an act that is being placed on first nations if they do not want it, but they have an opportunity to opt in if they want. </p>\n<p data-HoCid=\"3402725\" data-originallang=\"en\">That is what is unique about our government. We are a government that recognizes that first nations are different. From one part of this country to another, first nations are as different from coast to coast to coast as communities are different from coast to coast to coast. It is important that we do not put a one-size-fits-all solution on folks from every part of this country and that we let first nations communities create their own environment to move forward in the way that best supports their priorities.</p>\n<p data-HoCid=\"3402726\" data-originallang=\"en\">That is unlike the Indian Act. I think everybody in this House can agree that the Indian Act is an outdated piece of legislation that has lived out many parts of its usefulness. However, it obviously has a great amount of history and it would take some time to move us out of that. </p>\n<p data-HoCid=\"3402727\" data-originallang=\"en\">I respect the fact that members are calling for an overhaul and a complete turning of the page. We can recognize as we look from one issue to the other with regard to the Indian Act that there are first nations that have different ideas as to how to move into the future. It is important that we give each community the ability to be empowered, so that they are able to articulate a vision for the future that would reflect the interest and the desires of first nations membership within their communities. That is different in every community.</p>\n<p data-HoCid=\"3402728\" data-originallang=\"en\">The Indian Act does spell out issues surrounding elections in first nations communities. I just note that the last time this portion of the Act was updated was sometime in the 1950s.</p>\n<p data-HoCid=\"3402729\" data-originallang=\"en\">A lot has changed between now and then. It is important to reflect on the thinking at that time. When they were revamping the Indian Act in the 1950s, it should be noted that the rules as they related to elections were really geared toward holding first nations governments accountable to the minister, rather than holding first nations leadership accountable to their electorate or to their members.</p>\n<p data-HoCid=\"3402730\" data-originallang=\"en\">The bill goes a great distance in rectifying this. I think it is so important that we work together collaboratively to see this legislation move forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3402731\" data-originallang=\"en\">It has been articulated by the member for <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> that we move forward with a complete overhaul of the Indian Act, but even in the discussions that led up to the change in this portion, just in the issue of elections, there are different visions and different ideas from one part of this country to the next. It is important that we bring forward legislation that provides options for first nations. That is exactly what this legislation does.</p>\n<p data-HoCid=\"3402732\" data-originallang=\"en\">However, we do it in a pragmatic way, not in a way that may have a lofty goal without ever being implemented. We have a policy right now that will really create opportunities for those first nations that do want to move forward on this.</p>\n<p data-HoCid=\"3402733\" data-originallang=\"en\">We have been undertaking a number of things that will give rights to first nations that they have been limited to receiving in the past as a result of the Indian Act. </p>\n<p data-HoCid=\"3402734\" data-originallang=\"en\">Members will reflect on the fact that it was our government that in 2008 repealed section 67 of the Canadian Human Rights Act. It finally gave first nations people living on reserve the right to recognition under the human rights act. First nations communities had been waiting decades for that. Unfortunately, the Indian Act had separated them from the right that most Canadians enjoy and take for granted. That was one of the things we did.</p>\n<p data-HoCid=\"3402735\" data-originallang=\"en\">Just recently, we extended matrimonial real property rights to first nations women to protect families and those people who were vulnerable in first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3402736\" data-originallang=\"en\">We are continuing to bring the rights that most Canadians take for granted to those people who live on reserve.</p>\n<p data-HoCid=\"3402737\" data-originallang=\"en\">The legislation continues the process of giving rights to first nations people, the same type of rights that other Canadians have come to expect and take for granted. Unfortunately, those rights have not been there for first nations and this bill would go a great distance in providing first nations with additional rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3402738\" data-originallang=\"en\">I should note that approximately 240 first nations across the country undertake their elections according to sections 74 through 79 of the Indian Act. This regime is not satisfactory for a number of reasons, the least of which is it imposes two year term limits on the time which chiefs and councils can serve in office.</p>\n<p data-HoCid=\"3402739\" data-originallang=\"en\">Those of us in elected positions know that two years is really not enogh time for us to become equipped to serve in the capacity of our roles and to take a mandate and try to get it completed, then to continue that and have any type of stable governance in any community. A two-year time limit gives enough time for MPs to learn the basics of our job and then immediately be thrust back into an election campaign. That is not a sustainable structure for governance. Anybody in the House, when reflecting upon it, would say that a two-year term limit is really unreasonable for any elected official, and first nations people should have the right to extend it if their community so desires.</p>\n<p data-HoCid=\"3402740\" data-originallang=\"en\">It has been recommended by the Atlantic Policy Congress as well as the Assembly of Manitoba Chiefs that the term limits be extended to four years. This is now articulated within the legislation. When we consider the recommendations that came from these two organizations, it makes a lot of sense.</p>\n<p data-HoCid=\"3402741\" data-originallang=\"en\"> A two-year term limit barely gives enough time for MPs to get trained in their jobs before they are running for re-election, but there are other practical reasons as well. </p>\n<p data-HoCid=\"3402742\" data-originallang=\"en\"> A two-year term limit is difficult for a new council, especially those people who have run for election for the first time. A new council would find it very difficult to build the necessary relationships to move their communities forward within two years. </p>\n<p data-HoCid=\"3402743\" data-originallang=\"en\">One of the most important things that a local council can do is build relationships with neighbouring jurisdictions, with other municipalities or neighbouring government organizations. There is a limited opportunity as well to build relationships with financial organizations and with those people who might want to invest within these communities. This two-year extension is very important.</p>\n<p data-HoCid=\"3402744\" data-originallang=\"en\">We believe very strongly in allowing first nations to build an environment within their communities where they will be able to foster an opportunity for the private sector to invest in their communities. Extending the term to a four year limit will allow these first nations communities to have a stable council, a stable government that will be able to negotiate and build an environment so private investment is undertaken within their communities. This would lead to opportunity, prosperity and hope for people who live in these communities, leading to better education, better health care and better outcomes generally.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 23:30:00", "source_id": "8076290", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/610/", "procedural": false}