{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Colin Carrie (Parliamentary Secretary to the Minister of Health, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/colin-carrie/", "url": "/debates/2013/6/11/colin-carrie-3/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401127\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170484\" href=\"/politicians/ray-boughen/\" title=\"Ray Boughen\">Palliser</a> de son excellent discours et de la sagesse dont il fait preuve relativement \u00e0 cet important dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401128\" data-originallang=\"en\">Il a expliqu\u00e9 que le gouvernement avait consult\u00e9 les Premi\u00e8res Nations et il a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 juste titre que le processus s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 sur une p\u00e9riode de quatre ans. Le gouvernement tenait \u00e0 faire participer les Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401129\" data-originallang=\"en\">Je pense que tous se rendent compte que le processus \u00e9lectoral actuel est d\u00e9suet. Comme mon coll\u00e8gue l'a mentionn\u00e9, ce processus pr\u00eate le flanc \u00e0 la fraude et aux abus. Nous voulons proposer aux Premi\u00e8res Nations un processus plus moderne qui respecte le travail des chefs du Manitoba et des autres Premi\u00e8res Nations qui ont consacr\u00e9 tellement de temps et d'efforts pour faire avancer cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3401130\" data-originallang=\"en\">R\u00e9cemment, un d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral a dit que cet exercice \u00e9tait paternaliste. En fait, cette d\u00e9marche se fonde sur la notion de d\u00e9mocratie et de choix. J'aimerais que mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170484\" href=\"/politicians/ray-boughen/\" title=\"Ray Boughen\">Palliser</a> nous dise pourquoi les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition ne veulent pas d'un processus d\u00e9mocratique et \u00e9quitable pour les Premi\u00e8res Nations. Nous constatons une tendance. Nous avons vu comment ils ont vot\u00e9 relativement \u00e0 la loi sur les biens immobiliers matrimoniaux, qui assurerait un traitement \u00e9gal aux femmes des Premi\u00e8res Nations. Bref, nous d\u00e9celons une tendance.</p>\n<p data-HoCid=\"3401131\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que mon coll\u00e8gue nous parle de l'importance d'aller de l'avant avec cette mesure l\u00e9gislative.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401127\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank my colleague from <a data-HoCid=\"170484\" href=\"/politicians/ray-boughen/\" title=\"Ray Boughen\">Palliser</a> for an excellent speech and for his wisdom on this very important issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3401128\" data-originallang=\"en\">He talked about how the government took this on and consulted with first nations, a process that he quite rightly said was four years long. It was about engaging first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401129\" data-originallang=\"en\"> I think everybody realizes that this is an obsolete election process. As he said, it is fraught with fraud and abuse. It is about giving first nations a process that modernizes it and is respectful of the work of the Manitoba chiefs and other first nations who put so much time and effort into putting this piece of legislation forward. </p>\n<p data-HoCid=\"3401130\" data-originallang=\"en\">A Liberal member recently spoke about how paternalistic this is, but this is about democracy and choice. I wonder if my colleague from <a data-HoCid=\"170484\" href=\"/politicians/ray-boughen/\" title=\"Ray Boughen\">Palliser</a> could comment on why opposition members do not want democracy and equality for first nations. We are seeing a trend. We saw how they voted on matrimonial real property, which would give equality to first nations women. This is a trend.</p>\n<p data-HoCid=\"3401131\" data-originallang=\"en\"> I wonder if he could comment on the importance of moving forward with this legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 13:15:00", "source_id": "8074352", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1403/", "procedural": false}