{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Craig Scott (Toronto\u2014Danforth, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/craig-scott/", "url": "/debates/2013/6/11/craig-scott-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401809\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais poser une question au d\u00e9put\u00e9. Il a insist\u00e9 sur un point, que je trouve tr\u00e8s important: le projet de loi ne vise pas \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer une religion ou un pape en particulier. Une grande part des r\u00e9alisations de Karol Wojtyla au fil des ann\u00e9es, avant son d\u00e9c\u00e8s, sont associ\u00e9es au temps qu'il a pass\u00e9 en Pologne.</p>\n<p data-HoCid=\"3401810\" data-originallang=\"en\">Je me demande si le d\u00e9put\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 song\u00e9 \u00e0 donner le nom de Karol Wojtyla \u00e0 cette journ\u00e9e, tout simplement, pour montrer qu'elle ne vise pas uniquement \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer une personnalit\u00e9 religieuse mais plut\u00f4t \u00e0 reconna\u00eetre les r\u00e9alisations de l'homme avant qu'il ne soit nomm\u00e9 pape.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401809\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to ask the hon. member a question. There was something he emphasized that I thought was very important, which was that this is not intended to be a bill to celebrate any particular religion or single out any particular pope. A lot of the description of what Karol Wojtyla did over the years before he passed away went way back into his period in Poland.</p>\n<p data-HoCid=\"3401810\" data-originallang=\"en\">I am wondering whether the hon. member ever gave any consideration to simply calling this Karol Wojtyla day, to recognize that it was not specifically about a religious figure and to recognize everything this figure did well before he became pope.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pope John Paul II Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 17:40:00", "source_id": "8075843", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4150/", "procedural": false}