{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Frank Valeriote (Guelph, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/frank-valeriote/", "url": "/debates/2013/6/11/frank-valeriote-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401854\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux et honor\u00e9 d\u2019avoir la possibilit\u00e9 d\u2019appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3401855\" data-originallang=\"en\"> J\u2019\u00e9tais heureux d\u2019appuyer la d\u00e9signation d\u2019une journ\u00e9e honorant le pape Jean-Paul II lorsque cela a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au cours de la derni\u00e8re l\u00e9gislature par mon coll\u00e8gue Andrew Kania, qui repr\u00e9sentait alors le comt\u00e9 de <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton-Ouest</a>, et je suis \u00e0 coup s\u00fbr reconnaissant au d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga-Est\u2014Cooksville</a> de pr\u00e9senter de nouveau le projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3401856\" data-originallang=\"en\"> M\u00eame \u00e0 ce jour, il est impossible de nier l\u2019importance et l\u2019incidence du pape, non seulement dans la sph\u00e8re religieuse, mais \u00e9galement dans les affaires internationales. Il suffit de regarder la couverture dont ont fait l\u2019objet la retraite du pape \u00e9m\u00e9rite Beno\u00eet XVI et l\u2019\u00e9lection du pape Fran\u00e7ois. Dans le monde catholique et partout ailleurs, tous \u00e9taient captiv\u00e9s \u00e0 la fois par le processus et par les r\u00e9percussions de l\u2019\u00e9lection du nouveau pape. </p>\n<p data-HoCid=\"3401857\" data-originallang=\"en\">J\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans une famille italo-canadienne traditionnelle \u00e0 Guelph, ce qui veut dire que le pape et le leadership de l\u2019\u00c9glise catholique romaine jouaient un grand r\u00f4le dans notre quotidien. Toutefois, peu de papes ont jou\u00e9 un r\u00f4le aussi important que l\u2019homme n\u00e9 Karol J\u00f3zef Wojtyla, \u00e0 Wadowice, en Pologne, en 1920. </p>\n<p data-HoCid=\"3401858\" data-originallang=\"en\"> Plus qu\u2019un leader religieux, il \u00e9tait une figure de proue politique et un phare pour des millions de personnes opprim\u00e9es par le communisme en Europe, en pleine guerre froide, une personne si importante que le KGB russe consid\u00e9rait sa croisade contre le communisme comme une menace grave. </p>\n<p data-HoCid=\"3401859\" data-originallang=\"en\"> Lorsqu\u2019il \u00e9tudiait la pr\u00eatrise en secret, se soustrayant \u00e0 la surveillance des forces allemandes qui occupaient la Pologne pendant la Seconde Guerre mondiale, il a acquis une connaissance aigu\u00eb des r\u00e9percussions de l\u2019oppression et du totalitarisme et il a pris conscience du besoin de servir les autres avec humilit\u00e9 et compassion pour faire face \u00e0 la terreur et \u00e0 la brutalit\u00e9. Tr\u00e8s t\u00f4t, il s\u2019est fait l\u2019alli\u00e9 des gens qu\u2019il servait. </p>\n<p data-HoCid=\"3401860\" data-originallang=\"en\"> Tr\u00e8s t\u00f4t dans ma vie, mes parents m\u2019ont fait comprendre la valeur du leadership engag\u00e9 et le fait qu\u2019il faut se mettre au service des autres pour se r\u00e9aliser pleinement dans la vie. </p>\n<p data-HoCid=\"3401861\" data-originallang=\"en\"> Ce jeune pr\u00eatre admirable mais humble avait compris cela et a fort bien exprim\u00e9 ce principe lorsqu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019une personne ne peut r\u00e9ellement d\u00e9couvrir sa pleine nature que lorsqu\u2019elle fait le don sinc\u00e8re d\u2019elle-m\u00eame. Ce m\u00eame pr\u00eatre a pris pour devise apostolique lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape \u00ab <em>Totus Tuus</em> \u00bb, une expression latine qui veut dire \u00ab tout \u00e0 vous \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3401862\" data-originallang=\"en\">En m'effor\u00e7ant de comprendre ce mod\u00e8le, j'ai toujours eu \u00e0 l'esprit l'exemple de Saint Fran\u00e7ois d'Assise qui, dans sa pri\u00e8re \u00e9ponyme, demandait d'\u00eatre un instrument de paix, de comprendre avant d'\u00eatre compris, que le vide de la haine soit rempli par l'amour et le pardon des offenses. Le doute est remplac\u00e9 par la foi, le d\u00e9sespoir par l'espoir, les t\u00e9n\u00e8bres par la lumi\u00e8re et la tristesse par la joie. \u00c0 vrai dire, quelles que soient notre foi ou nos croyances, ce devrait \u00eatre une pierre de touche, ce \u00e0 quoi nous aspirons tous quand nous entrons dans la vie publique. Nous devons aspirer \u00e0 devenir des agents de changement positif dans la vie des autres et dans la vie de nos enfants et nos petits-enfants et de tous ceux qui nous entourent, ceux que nous dirigeons et servons.</p>\n<p data-HoCid=\"3401863\" data-originallang=\"en\">\u00c0 titre de pr\u00eatre, et ensuite d'\u00e9v\u00eaque, de cardinal et enfin de pape, Jean-Paul II a justement \u00e9t\u00e9 un tel instrument de paix et un phare pour ceux qui subissaient une oppression terrible. On ne saurait sous-estimer le r\u00f4le qu'il a jou\u00e9 dans le d\u00e9mant\u00e8lement du communisme, en particulier en Pologne, de concert avec le mouvement Solidarit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3401864\" data-originallang=\"en\">En fait, le r\u00e9put\u00e9 historien Timothy Garton Ash a \u00e9crit que \u00ab sans le pape, pas de Solidarit\u00e9. Sans Solidarit\u00e9, pas de Gorbatchev. Sans Gorbatchev, pas de chute du communisme \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401865\" data-originallang=\"en\">L'ancien leader sovi\u00e9tique Mikha\u00efl Gorbatchev lui-m\u00eame a dit que la chute du rideau de fer n'aurait pas \u00e9t\u00e9 possible sans l'intervention de Jean-Paul II. Quelle contribution presque incalculable le pape Jean-Paul II a faite \u00e0 la paix mondiale et \u00e0 la poursuite de la dignit\u00e9 humaine qui accompagne les droits de la personne.</p>\n<p data-HoCid=\"3401866\" data-originallang=\"en\">Conscient de son r\u00f4le \u00e0 titre de b\u00e2tisseur de ponts entre les groupes et les communaut\u00e9s du monde, il a dit un jour: \u00ab Je veux lancer un appel sinc\u00e8re \u00e0 tous, aux chr\u00e9tiens et aux fid\u00e8les des autres religions, je les appelle \u00e0 travailler tous ensemble pour b\u00e2tir un monde sans violence, un monde qui aime la vie et o\u00f9 fleurissent la justice et la solidarit\u00e9 \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401867\" data-originallang=\"en\">Fid\u00e8le \u00e0 cet engagement, il a \u00e9t\u00e9 le premier pape \u00e0 faire une visite officielle dans une synagogue quand il a visit\u00e9 la Grande Synagogue de Rome au printemps de 1986. Il a de nouveau marqu\u00e9 l'histoire 14 ans plus tard, quand il a visit\u00e9 le mur des Lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, o\u00f9 il a pri\u00e9 pour le pardon des gestes \u00e9pouvantables commis contre les juifs, qui leur avaient caus\u00e9 tellement de souffrances. De m\u00eame, Jean-Paul II a d\u00e9ploy\u00e9 de grands efforts pour jeter des ponts entre le catholicisme et l'islam en tant que premier pape \u00e0 entrer dans une mosqu\u00e9e pour y prier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401868\" data-originallang=\"en\">Une grande partie de son travail \u00e0 titre de pape a \u00e9t\u00e9 fait dans l'espoir de favoriser la tol\u00e9rance religieuse et une meilleure compr\u00e9hension entre les sectes et les confessions religieuses du monde entier. Ainsi, il a \u00e9t\u00e9 l'ambassadeur de la bonne volont\u00e9 qu'il souhaitait r\u00e9pandre en sa qualit\u00e9 de chef des milliards de catholiques romains du monde entier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401869\" data-originallang=\"en\">M\u00eame dans ses derni\u00e8res ann\u00e9es, il n'y avait aucun doute que les gens, jeunes et vieux, \u00e9taient attir\u00e9s vers lui. Dans l'un de ses nombreux voyages au Canada, il s'est rendu \u00e0 Toronto pour la Journ\u00e9e mondiale de la jeunesse en 2002, attirant une foule de 800 000 personnes au parc Downsview. \u00c0 une \u00e9poque o\u00f9 l'engagement, en particulier l'engagement des jeunes, est en d\u00e9clin et o\u00f9 les gens s'identifient de moins en moins \u00e0 une religion quelconque, cela t\u00e9moignait de mani\u00e8re puissante et r\u00e9v\u00e9latrice de son autorit\u00e9 \u00e0 titre d'ap\u00f4tre de la paix et de son influence en tant que chef de file.</p>\n<p data-HoCid=\"3401870\" data-originallang=\"en\">Ma foi et mon \u00e9ducation catholique ont contribu\u00e9 \u00e0 former la plupart de mes opinions \u00e0 son sujet lorsque j'\u00e9tais jeune, mais il ne fait aucun doute que ses r\u00e9alisations peuvent amener m\u00eame un non-catholique \u00e0 conclure que Karol Wojtyla figure parmi les plus grands humanistes du XX<sup>e</sup> si\u00e8cle. Le p\u00e8re Frank Freitas, qui est le pasteur de l'\u00e9glise St. Mary the Visitation \u00e0 Cambridge, m'a fait part des observations suivantes:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401871\" data-originallang=\"en\"> Le bienheureux Jean-Paul II a \u00e9t\u00e9 reconnu \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, non en tant que force politique, mais plut\u00f4t en tant que force positive. Il n'a cess\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter qu'il ne fallait pas avoir peur et c\u00e9der au d\u00e9couragement. Ce message n'\u00e9tait pas purement religieux; il \u00e9tait en fait totalement r\u00e9aliste. Il ne s'adressait pas seulement aux personnes qui avaient de la difficult\u00e9 \u00e0 avoir foi en Dieu, \u00e0 lui faire confiance et \u00e0 vivre dans la foi, mais aussi \u00e0 tous ceux qui cherchaient \u00e0 faire ce qui est juste et bon, m\u00eame les chefs d'\u00c9tats et d'autres grands de ce monde. Ses interventions sur la sc\u00e8ne internationale ont contribu\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer beaucoup de personnes opprim\u00e9es. Il a cherch\u00e9, par ses convictions, \u00e0 montrer la voie \u00e0 suivre. Il savait que ce ne serait pas facile, mais il n'a pas abandonn\u00e9. Il peut \u00eatre difficile de donner l'exemple sans c\u00e9der \u00e0 la peur alors qu'encore aujourd'hui, dans certaines parties du monde, on semble ignorer syst\u00e9matiquement les r\u00e8gles morales les plus \u00e9l\u00e9mentaires qui permettent d'assurer la dignit\u00e9 humaine et que la guerre, la famine, les difficult\u00e9s et la souffrance finissent par avoir raison de l'innocence. Le message que le pape Jean-Paul II a transmis tout au long de sa vie demeure tout aussi valable aujourd'hui que lorsqu'il l'a communiqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, en 1978. Il va au-del\u00e0 des confessions religieuses et s'adresse au coeur de chacun d'entre nous, et plus particuli\u00e8rement \u00e0 ceux qui sont au pouvoir. Selon lui, il faut faire ce qui est vrai, d\u00e9fendre et affirmer ce qui est juste, \u00eatre le porte-\u00e9tendard du bien, pr\u00f4ner l'\u00e9quit\u00e9 et ne pas avoir peur. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401872\" data-originallang=\"en\">Le pape Jean-Paul II \u00e9tait un homme courageux et humble qui avait une grande force int\u00e9rieure. Toutes ces qualit\u00e9s d\u00e9coulaient d'une foi in\u00e9branlable et \u00e9taient aliment\u00e9es par celle-ci. Il est un mod\u00e8le \u00e0 suivre pour les hommes et les femmes de toutes origines qui aspirent au pouvoir. Il r\u00e9ussissait \u00e0 faire passer son message, autant par ses gestes que par ses paroles, en montrant le chemin que nous devrions tous suivre pour b\u00e2tir un monde meilleur.</p>\n<p data-HoCid=\"3401873\" data-originallang=\"en\">Je crois donc qu'il est tout \u00e0 fait appropri\u00e9 \u2014 et je suis convaincu que tous ceux qui se trouvent dans cette v\u00e9n\u00e9rable enceinte partagent mon avis \u2014 que nous fassions de Jean-Paul II un mod\u00e8le \u00e0 suivre pour les prochaines g\u00e9n\u00e9rations et que nous comm\u00e9morions ses r\u00e9alisations chaque ann\u00e9e, le 2 avril, qui est le jour de son d\u00e9c\u00e8s. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401854\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased and humbled to have an opportunity to rise and support Bill <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3401855\" data-originallang=\"en\">I was proud to support the creation of a day honouring Pope John Paul II when it was first brought forward in the last Parliament by my colleague Andrew Kania, then the member of Parliament for <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton West</a>, and I am certainly thankful that the bill was reintroduced in this Parliament by the hon. member for <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga East\u2014Cooksville</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401856\" data-originallang=\"en\">Even in this day and age, it is impossible to deny the significance and impact of the pope, not just in religious life but also in international affairs. Just look at the amount of coverage that resulted from the retirement of Pope Emeritus Benedict XVI and the election of Pope Francis. Roman Catholic or not, the world was captivated both by the process and by the pending impact of whomever was elected.</p>\n<p data-HoCid=\"3401857\" data-originallang=\"en\">Coming of age in a traditional Italian-Canadian family in Guelph meant that the pope and the leadership of the Roman Catholic Church played a significant role in our day-to-day lives, yet few popes played so large a role as the man who was born Karol J\u00f3zef Wojtyla in Wadowice, Poland, in 1920.</p>\n<p data-HoCid=\"3401858\" data-originallang=\"en\">More than just a religious leader, he was a political figurehead and a light to the many millions oppressed by communism across Europe in the midst of the Cold War, one so significant that Russia's KGB considered his championship against Communism a major threat.</p>\n<p data-HoCid=\"3401859\" data-originallang=\"en\">As a young man studying for the priesthood in secret, outside the watch of the German forces occupying Poland during the Second World War, he developed a keen sensitivity to the oppressive impact of totalitarianism and within that saw first-hand the need for humble service and compassion in the face of terror and brutality. Very early, he allied himself first and foremost with the people he served.</p>\n<p data-HoCid=\"3401860\" data-originallang=\"en\">Very early in my life, my parents instilled in me an understanding of the value of servant leadership, a powerful notion that genuine fulfillment in life is found first and foremost by being of service to others.</p>\n<p data-HoCid=\"3401861\" data-originallang=\"en\">It was this great yet humble young priest who understood this and, in fact, put it best, when he said that a person \u201ccan fully discover his true self only in a sincere giving of himself\u201d. This same priest made his apostolic motto when he was elected to the papacy \u201c<em>Totus Tuus</em>\u201d, which translates into English from Latin as \u201ctotally yours\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3401862\" data-originallang=\"en\">I was always reminded, in attempting to understand this model, the example set by St. Francis of Assisi, who, in his namesake prayer, asked to be made an instrument of peace, to understand before being understood, that the emptiness of hatred might be filled by love and injury forgiven. Doubt is replaced by faith, despair by hope, darkness by light, and sadness by joy. Quite frankly, and regardless of faith or creed, this should be a touchstone to which we all aspire when we run for public office. We must aspire to be agents of positive change in the lives of others and in the lives of our children and grandchildren and all of the people around us whom we both lead and serve.</p>\n<p data-HoCid=\"3401863\" data-originallang=\"en\">As a priest, later bishop, then cardinal and finally pope, John Paul II was just such an instrument of peace and a beacon for those under terrible oppression. His role in bringing about the end of communism, particularly in Poland, in conjunction with the Solidarity movement, cannot be underestimated.</p>\n<p data-HoCid=\"3401864\" data-originallang=\"en\"> In fact, noted historian Timothy Garton Ash pointed out that \u201cWithout the Pope, no Solidarity. Without Solidarity, no Gorbachev. Without Gorbachev, no fall of Communism\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3401865\" data-originallang=\"en\">Former Soviet leader Mikhail Gorbachev himself said that the Iron Curtain's collapse would not have been possible without John Paul II's intervention. What an almost incalculable contribution Pope John Paul made to world peace and the pursuit of human dignity that accompanies human rights.</p>\n<p data-HoCid=\"3401866\" data-originallang=\"en\">Recognizing his role as a builder of bridges between groups and communities across the world, he once said, \u201cI wish to make an earnest call to everyone, Christians and the followers of other religions, that we all work together to build a world without violence, a world that loves life, and grows justice and solidarity\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3401867\" data-originallang=\"en\">Bearing witness to this commitment, it was under his papacy that a pontiff first made an official visit to a synagogue when he visited the Great Synagogue of Rome in spring 1986. He again made history 14 years later when he visited the Western Wall in Jerusalem, where he quietly deposited a prayer for forgiveness for the terrible actions against Jews that had caused them so much suffering. Similarly, John Paul II made great efforts to bridge divides between Catholicism and Islam as the first pontiff to enter and pray inside a mosque.</p>\n<p data-HoCid=\"3401868\" data-originallang=\"en\"> Much of his work as pope was done in the hope of fostering religious tolerance and greater understanding between sects and denominations across the world. He was as much an ambassador of the good will he wished to promote as the leader of billions of Roman Catholics across the world. </p>\n<p data-HoCid=\"3401869\" data-originallang=\"en\">Even in his later years, there was no question that people young and old were drawn to him. On one of his many trips to Canada, he travelled to Toronto for World Youth Day in 2002, drawing a crowd of 800,000 people to Downsview Park. In an age when engagement, particularly youth engagement, is in decline and people are identifying less and less with any religion, it was a powerful and telling testament to his position as a peacemaker and his influence as a leader.</p>\n<p data-HoCid=\"3401870\" data-originallang=\"en\">While it was my faith and my Catholic education that informed many of my opinions of him while growing up, it was a clear and inarguable understanding of his accomplishments that can lead even a non-Catholic observer to the conclusion that he is among the greatest humanitarians of the 20th century. Father Frank Freitas, pastor of St. Mary of the Visitation Church in Cambridge, shared the following observation with me:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401871\" data-originallang=\"en\"> Blessed John Paul II emerged on the world scene not as a political force but a force for good. Over and over he seemed to echo the words, \u201cbe not afraid; do not give in to discouragement\u201d. This message was not purely a religious one, but a totally realistic one. It was not solely for those who were finding it hard to believe, to trust or to walk in faith, but it was for all who were seeking, even on the world stage of leadership, to do what was right and good. His international interventions contributed to freedom for many who were oppressed. He sought by the power of his convictions to lead, not unaware of the struggle but unwavered by it. To lead without fear can be difficult when parts of the world, even today, seem to operate with a lack of the basic moral standard of human dignity, when innocence is removed by war, famine, hardship and suffering. Yet Pope John Paul's life message, as relevant today as it was when first proclaimed in 1978, crosses religious lines to enter as a straight line to the heart of all of us, especially those in leadership\u2014do what is true; stand up for what is right, proclaim what is just, be a standard bearer for what is good, testify to what is fair, and do not be afraid. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401872\" data-originallang=\"en\">Pope John Paul II was a man of courage and humility and deep internal strength, all spawned and nurtured by an even deeper faith. His model was one that men and women of all backgrounds, when seeking to lead, should aspire to follow. He was as strong a communicator in his actions as in his words, by giving proof of the better path we should all follow to build a better world in which to live.</p>\n<p data-HoCid=\"3401873\" data-originallang=\"en\">I think it is only fitting, and I am sure that everyone in this esteemed House agrees, that we offer his as a model for future generations and memorialize our recognition of his work by commemorating him on April 2 every year, the anniversary of his passing.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pope John Paul II Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 18:00:00", "source_id": "8075874", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1214/", "procedural": false}