{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Greg Rickford (Parliamentary Secretary to the Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, for the Canadian Northern Economic Development Agency and for the Federal Economic Development Initiative for Northern Ontario, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/greg-rickford/", "url": "/debates/2013/6/11/greg-rickford-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3400861\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux d'avoir l'occasion de dire quelques mots sur ce projet de loi en particulier. Il est le fruit de discussions et de contributions d'un grand nombre de parties prenantes. Personnellement, \u00e7a me ram\u00e8ne aux huit ann\u00e9es pendant lesquelles j'ai v\u00e9cu et travaill\u00e9 dans des communaut\u00e9s isol\u00e9es des Premi\u00e8res Nations un peu partout au Canada, en Ontario, au Manitoba, en Saskatchewan, en Colombie Britannique et dans certains coins de l'Arctique.</p>\n<p data-HoCid=\"3400862\" data-originallang=\"en\">Je fais allusion \u00e0 mon exp\u00e9rience parce qu'on a entendu au cours du d\u00e9bat certaines critiques, je ne sais pas si elles sont consign\u00e9es au compte rendu, eu \u00e9gard \u00e0 des \u00ab questions de comp\u00e9tences \u00bb. En toute humilit\u00e9, j'estime avoir une certaine exp\u00e9rience de ces questions, du point de vue non seulement des communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations aupr\u00e8s de qui j'ai agi comme conseiller juridique pendant un certain nombre d'ann\u00e9es, mais aussi d'autres entit\u00e9s qui seraient eu prises avec ce probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3400863\" data-originallang=\"en\">J'ai d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 toute une s\u00e9rie de questions aux d\u00e9put\u00e9s d'en face et \u00e0 mes coll\u00e8gues au caucus, des questions fermes mais justes, au sujet des ordonnances de protection d'urgence et des mesures d'occupation prioritaire qui sont pr\u00e9vues dans ce projet de loi. \u00c0 mon avis, ce sont les deux grands axes du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3400864\" data-originallang=\"en\">Au comit\u00e9 sp\u00e9cial charg\u00e9 d'\u00e9tudier la question des femmes autochtones assassin\u00e9es ou disparues, une femme est venue t\u00e9moigner, qui s\u2019est montr\u00e9e particuli\u00e8rement cat\u00e9gorique dans son appr\u00e9ciation du projet de loi, surtout en ce qui concerne les ordonnances de protection d'urgence et les ordonnances d'occupation prioritaire. Cette femme nous a dit que ces deux outils lui auraient \u00e9pargn\u00e9, s'ils avaient \u00e9t\u00e9 en vigueur, des difficult\u00e9s consid\u00e9rables, \u00e9tant donn\u00e9 la violence conjugale que lui faisait subir son partenaire de l'\u00e9poque.</p>\n<p data-HoCid=\"3400865\" data-originallang=\"en\">Au cours de ce d\u00e9bat, nous avons entendu des d\u00e9put\u00e9s, surtout de l'opposition officielle, citer un certain nombre de groupes qui, selon eux, s'opposent par principe \u00e0 l'ensemble du projet de loi. Avec tout le respect que je leur dois, j'estime qu'il y a des bonnes personnes qui ont fait des commentaires sur ce projet de loi et qui ont pu dire que l'objectif essentiel \u2014 et nous sommes tous d'accord l\u00e0-dessus \u2014 est d'encourager, dans toute la mesure du possible, les communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations \u00e0 \u00e9laborer leur propre r\u00e9gime sur les biens immobiliers matrimoniaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3400866\" data-originallang=\"en\"> Cette mesure l\u00e9gislative permettrait d'atteindre cet objectif. Ainsi, elle propose aux Premi\u00e8res Nations de prendre les mesures n\u00e9cessaires pour \u00e9tablir un tel r\u00e9gime dans le cadre de divers accords, qu'il s'agisse de celui dont il est question dans la Loi sur la gestion des terres des premi\u00e8res nations ou encore des ententes d'autonomie gouvernementale. En fait, les Premi\u00e8res Nations n'ont m\u00eame pas \u00e0 faire partie de l'une de ces deux cat\u00e9gories pour concevoir ou \u00e9laborer leur propre cadre relatif aux biens immobiliers matrimoniaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3400867\" data-originallang=\"en\">C'est un aspect important, car nous savons que les gens, qu'ils soient membres d'une Premi\u00e8re Nation ou non, vivent parfois l'\u00e9chec de leur relation conjugale. Malheureusement, il arrive dans certains cas que des actes de violence soient commis dans la foul\u00e9e d'une rupture ou pendant la relation conjugale. C'est pour cette raison que je mets l'accent sur la protection d'urgence et le droit d'occupation prioritaire. En effet, il existe bel et bien un vide juridique \u00e0 cet \u00e9gard. Les policiers et les juges doivent avoir le pouvoir fondamental de permettre \u00e0 une femme et, plus important encore, \u00e0 ses enfants, de demeurer dans la maison familiale en cette p\u00e9riode difficile.</p>\n<p data-HoCid=\"3400868\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, j'ai moi-m\u00eame eu l'occasion de constater ce qui se passe dans tel cas. J'ai vu une femme et sa famille se faire expulser de leur maison familiale. Laissez-moi vous dire que ce n'est pas tr\u00e8s r\u00e9jouissant. Je n'arrive pas \u00e0 imaginer comment on peut se sentir quand on se retrouve dans une telle situation. Par cons\u00e9quent, je tiens \u00e0 rappeler l'importance de ces deux aspects \u00e0 mes coll\u00e8gues d'en face, aux d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels ainsi qu'au caucus, de m\u00eame qu'\u00e0 mentionner que ce sont l\u00e0 des motifs justifiant qu'on se penche sur la question des biens immobiliers matrimoniaux et qu'on d\u00e9finisse les r\u00e8gles qui s'appliqueront dans les r\u00e9serves jusqu'\u00e0 ce que les Premi\u00e8res Nations soient en mesure d'\u00e9laborer leur propre r\u00e9gime respectant ces deux principes importants.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3400861\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am thankful for the opportunity to speak to this particular piece of legislation. There have been discussions and contributions by a number of stakeholders. From my own experience and context, I think back to the more than eight years that I spent living and working in isolated first nations communities across Canada, in Ontario, Manitoba, Saskatchewan, British Columbia and parts of the Arctic Circle. </p>\n<p data-HoCid=\"3400862\" data-originallang=\"en\">I mention this experience because earlier in the debate we heard some concerns put forward. I do not know if they are on the record or not, but I heard the words \u201cjurisdictional matters\u201d, and if I might say so with some humility, I have a sense not just for the issues as legal counsel for first nations communities over a number of years but for any of the jurisdictions where this might be a problem. </p>\n<p data-HoCid=\"3400863\" data-originallang=\"en\">Earlier I had a line of questions for members across the way and in my own caucus, tough but fair questions around the emergency protection orders and priority occupation measures that this piece of legislation contemplates. In my respectful view, these are two key components of this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3400864\" data-originallang=\"en\">In the special standing committee on murdered and missing aboriginal women we heard from a witness who was unequivocal and categorical in her understanding of this legislation, particularly with respect to emergency protection orders and priority occupation. We heard that these two pieces would have, in fact, spared her from a tremendously difficult process that arose as a result of a domestic violence situation perpetrated on her by her partner at the time.</p>\n<p data-HoCid=\"3400865\" data-originallang=\"en\">In the progression of this debate, we have heard members, particularly in the official opposition, identify a number of groups that they say are in principle against the legislation overall. With the greatest of respect, I do not think that considers some of the good people who commented on this legislation and may have made a general statement about it, because what they were really concerned about\u2014and I think we are all in agreement on this point\u2014is that whenever and wherever possible, the real effort should be to encourage first nations communities to develop their own matrimonial real property regime. </p>\n<p data-HoCid=\"3400866\" data-originallang=\"en\">This bill would achieve that end. It says to first nations under a variety of different agreements, such as the First Nations Land Management Act and self-government agreements, to go out and make this. In fact, first nations do not even have to belong to one of those two categories to design or develop their own framework for matrimonial real property. </p>\n<p data-HoCid=\"3400867\" data-originallang=\"en\">It is important, because we know that whether it is first nations communities or non-first nations communities, relationships do break down. In that final and most unfortunate category of relationship breakdown, or along the way, violence can arise. That is why my emphasis is on emergency protection and priority occupation: it is because this is where the real vacuum in the law exists. It is that fundamental ability of a police officer and a magistrate at that difficult time to give a woman and, most importantly, her children an opportunity to stay in the home. </p>\n<p data-HoCid=\"3400868\" data-originallang=\"en\">I, unfortunately, have had a ringside seat in this special category that I am referring to. I have seen a woman and her family taken out of the home. It is not a very nice thing to see. I cannot imagine experiencing it. I can only relay to my friends across the way and to members of this government and caucus the importance of these two elements alone as grounds to consider matrimonial real property and how it would work on reserve until or unless first nations communities were in a position to develop their own regime that would respect these two important principles.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Family Homes on Reserves and Matrimonial Interests or Rights Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 11:05:00", "source_id": "8073120", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1175/", "procedural": false}