{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Greg Rickford (Parliamentary Secretary to the Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, for the Canadian Northern Economic Development Agency and for the Federal Economic Development Initiative for Northern Ontario, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/greg-rickford/", "url": "/debates/2013/6/11/greg-rickford-4/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401153\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je veux remercier mon pr\u00e9d\u00e9cesseur au poste de secr\u00e9taire parlementaire des Affaires indiennes -- c'\u00e9tait le nom du minist\u00e8re \u00e0 ce moment-l\u00e0 -- de l'important travail qu'il a fait \u00e0 l'\u00e9gard de cette importante mesure l\u00e9gislative. Il a vraiment \u00e9tabli les relations pertinentes, il a mis tous les d\u00e9put\u00e9s dans une position unique et il a donn\u00e9 une occasion unique par rapport \u00e0 cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3401154\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi est le fruit de vastes consultations et il a vraiment \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par les dirigeants des Premi\u00e8res Nations eux-m\u00eames, en particulier Ron Evans, pour qui j'ai beaucoup de respect depuis l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait chef de la Premi\u00e8re Nation de Norway House alors que j'\u00e9tais infirmier dans sa collectivit\u00e9. Il a fait un travail formidable, et je lui en suis reconnaissant.</p>\n<p data-HoCid=\"3401155\" data-originallang=\"en\">Ma question porte sur ce projet de loi et sur le fait qu'il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'une quatri\u00e8me option. Le d\u00e9put\u00e9 a d\u00e9crit certains des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la Loi sur les Indiens, notamment les occasions que les collectivit\u00e9s doivent adapter \u00e0 leurs propres besoins et mettre en oeuvre conform\u00e9ment aux accords sur l'autonomie gouvernementale, bien entendu. Ce projet de loi offrirait aux collectivit\u00e9s une quatri\u00e8me option fort importante. Au-del\u00e0 de l'\u00e9l\u00e9ment compl\u00e9mentaire de la gouvernance, le d\u00e9put\u00e9 peut-il parler de la nouvelle stabilit\u00e9 qu'offrirait ce r\u00e9gime auquel les collectivit\u00e9s pourraient adh\u00e9rer et qui apporterait une stabilit\u00e9 \u00e9conomique r\u00e9elle?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401153\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank this member for the important work that he did as my predecessor, in the position of parliamentary secretary of Indian Affairs, as it was then and, with respect to this important piece of legislation, really brokering the relationships and putting all of us here in this place in a unique position and providing a unique opportunity with respect to this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401154\" data-originallang=\"en\"> In addition to the extensive consultation that was done, this really reflects the simple fact that it was actually authored by first nations leaders themselves, in particular Ron Evans, a gentleman for whom I have a great deal of respect in his former capacity as chief of Norway House, as I was then living in his community as a nurse. He did great work, and I appreciate that.</p>\n<p data-HoCid=\"3401155\" data-originallang=\"en\">My question is with respect to this legislation and that it is really a fourth option. The member has described some of the problems with the Indian Act: the opportunities that communities have to tailor to their own needs and, of course, under self-governing agreements. However, this would give communities an important fourth option. Just beyond the governance piece, can the member talk about the new stability under this regime that communities could opt in to and could provide real economic stability in addition to the complementary governance piece?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 13:30:00", "source_id": "8074432", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1175/", "procedural": false}