{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/11/guy-caron-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3400710\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans ma r\u00e9gion, dans l'Est du Qu\u00e9bec, la r\u00e9forme de l'assurance-emploi fait face \u00e0 une vive opposition.</p>\n<p data-HoCid=\"3400711\" data-originallang=\"fr\">C'est \u00e0 cet \u00e9gard que j'aimerais d\u00e9poser \u00e0 la Chambre une p\u00e9tition de pr\u00e8s de 400 noms en opposition tout d'abord au projet de loi <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> et aux dispositions qui ont modifi\u00e9 le programme d'assurance-emploi d'une mani\u00e8re extr\u00eamement dommageable pour l'\u00e9conomie de l'Est du Qu\u00e9bec, mais \u00e9galement, \u00e0 toutes les mesures qui ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre par le gouvernement depuis le d\u00e9p\u00f4t du projet de loi <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3400712\" data-originallang=\"fr\">C'est avec plaisir que je d\u00e9pose cette p\u00e9tition de pr\u00e8s de 400 noms en opposition \u00e0 la r\u00e9forme de l'assurance-emploi, demandant que le gouvernement retourne \u00e0 la table \u00e0 dessin et consulte la population dans son ensemble pour \u00e9tudier les r\u00e9percussions de cette r\u00e9forme.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3400710\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, there is strong opposition to EI reform in my region, in eastern Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3400711\" data-originallang=\"fr\">Accordingly, I would like to present to the House a petition signed by nearly 400 people who oppose not only Bill <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a> and the provisions that changed the EI program in a particularly devastating way for the economy of eastern Quebec, but also all the measures implemented by the government since the introduction of Bill <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3400712\" data-originallang=\"fr\"> I am pleased to present this petition signed by nearly 400 people opposed to employment insurance reform who are calling on the government to go back to the drawing board and consult with the entire population to study the impact of this reform.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 10:05:00", "source_id": "8072785", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}