{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jack Harris (St. John's East, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jack-harris/", "url": "/debates/2013/6/11/jack-harris-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401416\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce n'est pas ce que le v\u00e9rificateur g\u00e9n\u00e9ral a dit. Pourquoi le ministre ne peut-il pas simplement reconna\u00eetre son erreur?</p>\n<p data-HoCid=\"3401417\" data-originallang=\"en\">Hier, le ministre ne pouvait pas r\u00e9pondre aux questions quant \u00e0 savoir si le Centre de la s\u00e9curit\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications avait re\u00e7u des donn\u00e9es tir\u00e9es du programme am\u00e9ricain appel\u00e9 PRISM. Or, quelques heures plus tard, ce centre a publi\u00e9 un communiqu\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3401418\" data-originallang=\"en\">Le ministre peut-il nous dire s'il a fait part aux \u00c9tats-Unis de pr\u00e9occupations au sujet de l'\u00e9coute \u00e9lectronique de la NSA au Canada? Quelles mesures le minist\u00e8re a-t-il prises pour aider la commissaire \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e dans le cadre de son enqu\u00eate?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401416\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, that is not what the Auditor General said. Why can the minister not just admit that he was wrong?</p>\n<p data-HoCid=\"3401417\" data-originallang=\"en\">Yesterday, the minister could not answer questions about whether the Communications Security Establishment received information from the U.S. program known as PRISM. Hours later, though, CSE released a statement. </p>\n<p data-HoCid=\"3401418\" data-originallang=\"en\">Can the minister now tell us if he has raised any concerns with the United States about the NSA eavesdropping on Canadians? What steps has the department taken to help the Privacy Commissioner in her investigation?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privacy"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:40:00", "source_id": "8074803", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1063/", "procedural": false}