{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Jason Kenney (Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/jason-kenney/", "url": "/debates/2013/6/11/jason-kenney-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401821\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je comprends que certains d\u00e9put\u00e9s aient des r\u00e9serves sur l\u2019hommage \u00e0 rendre \u00e0 un homme qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 un chef spirituel. </p>\n<p data-HoCid=\"3401822\" data-originallang=\"en\"> Toutefois, depuis le temps que je si\u00e8ge \u00e0 la Chambre, je me rappelle d\u2019une motion du Nouveau Parti d\u00e9mocratique qui avait \u00e9t\u00e9 accueillie \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et qui reconnaissait les cinq k du Khalsa du sikhisme. Je me rappelle d\u2019une motion d\u2019un d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral, accueillie \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, qui reconnaissait le mois de l\u2019histoire islamique. Je me rappelle \u00e9galement d\u2019une motion qui a \u00e9t\u00e9 accueillie \u00e9galement \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 demandant au gouvernement d\u2019accorder la citoyennet\u00e9 canadienne \u00e0 titre honoraire \u00e0 Sa Saintet\u00e9 le dala\u00ef-lama, qui, naturellement, est un leader religieux bouddhiste important. Une motion semblable a \u00e9t\u00e9 accueillie \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 elle aussi pour accorder la citoyennet\u00e9 canadienne \u00e0 titre honoraire \u00e0 Son Altesse l\u2019Aga Khan, un autre leader religieux, musulman dans ce cas. </p>\n<p data-HoCid=\"3401823\" data-originallang=\"en\"> Bien s\u00fbr, Jean-Paul II a re\u00e7u la M\u00e9daille d\u2019honneur du Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis, un pays r\u00e9gi par un principe essentiel de s\u00e9paration de l\u2019\u00c9glise et de l\u2019\u00c9tat. </p>\n<p data-HoCid=\"3401824\" data-originallang=\"en\"> Mon ami de <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga-Est\u2014Cooksville</a> ne conviendra-t-il pas avec moi qu\u2019il ne faut pas avoir d\u2019appr\u00e9hensions, que nous avons d\u00e9j\u00e0 en fait reconnu des traditions et des leaders spirituels ici m\u00eame et qu\u2019en cons\u00e9quence, il ne devrait pas y avoir d\u2019objection dans ce cas-ci? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401821\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I understand that some members have raised concerns about honouring a man because he was also a spiritual religious leader. </p>\n<p data-HoCid=\"3401822\" data-originallang=\"en\">However, since I have been in this place, I recall a New Democratic Party motion that received unanimous consent, recognizing the Five Ks of the Khalsa of Sikhism. I recall a motion from a Liberal member of Parliament, which received unanimous consent, recognizing Islamic History Month. I recall a motion that I had a measure in proposing that received unanimous consent, asking the government to grant honorary citizenship to His Holiness the Dalai Lama, who of course is an important Buddhist religious leader. A similar motion received unanimous consent to grant honorary Canadian citizenship to His Highness the Aga Khan, an important Muslim religious leader. </p>\n<p data-HoCid=\"3401823\" data-originallang=\"en\">John Paul II, of course, received the Congressional Medal of Honour from the United States, a country in which the separation of church and state is an essential principle.</p>\n<p data-HoCid=\"3401824\" data-originallang=\"en\">Would my friend from <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga East\u2014Cooksville</a> not agree with me that these ought not to be concerns, that we have indeed recognized spiritual traditions and leaders in this place before and that therefore it ought not to be an objection in this instance?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pope John Paul II Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 17:45:00", "source_id": "8075853", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1240/", "procedural": false}