{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jean Crowder (Nanaimo\u2014Cowichan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-crowder/", "url": "/debates/2013/6/11/jean-crowder-3/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401161\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, Loi concernant l\u2019\u00e9lection et le mandat des chefs et des conseillers de certaines premi\u00e8res nations et la composition de leurs conseils respectifs</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401162\" data-originallang=\"en\">Avant de commencer, j'aimerais lire l'article 18 de la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401163\" data-originallang=\"en\"> Les peuples autochtones ont le droit de participer \u00e0 la prise de d\u00e9cisions sur des questions qui peuvent concerner leurs droits, par l\u2019interm\u00e9diaire de repr\u00e9sentants qu\u2019ils ont eux-m\u00eames choisis conform\u00e9ment \u00e0 leurs propres proc\u00e9dures, ainsi que le droit de conserver et de d\u00e9velopper leurs propres institutions d\u00e9cisionnelles. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401164\" data-originallang=\"en\">Cette disposition de la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones est particuli\u00e8rement importante parce que, bien entendu, nous d\u00e9battons aujourd'hui de la fa\u00e7on dont les Premi\u00e8res Nations \u00e9lisent leur chef et leurs conseillers.</p>\n<p data-HoCid=\"3401165\" data-originallang=\"en\">Voyons un instant ce que dit le r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif. On peut y lire ceci: \u00ab Les Premi\u00e8res Nations pourront choisir d\u2019appliquer le nouveau r\u00e9gime \u00e9lectoral propos\u00e9 par le projet de loi ou, dans certaines circonstances, pourront y \u00eatre assujetties par voie d\u2019arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3401166\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'instar de certains d\u00e9put\u00e9s qui ont pris la parole avant moi, je suis d'avis que l'adoption d'un mandat de quatre ans sur une base volontaire est parfaitement logique, mais les Premi\u00e8res Nations se sont oppos\u00e9es \u00e0 d'autres mesures pr\u00e9vues dans le projet de loi. Si le gouvernement envisageait d'amender la mesure l\u00e9gislative, je suis certaine que nous pourrions tous nous entendre sur la suite des choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3401167\" data-originallang=\"en\">Revenons au r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401168\" data-originallang=\"en\"> Selon Affaires autochtones et D\u00e9veloppement du Nord Canada, 240 Premi\u00e8res Nations tiennent des \u00e9lections conform\u00e9ment \u00e0 la [Loi sur les Indiens], 341 appliquent plut\u00f4t des codes \u00ab coutumiers \u00bb ou communautaires et 36 choisissent leurs dirigeants selon leurs ententes d\u2019autonomie gouvernementale. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401169\" data-originallang=\"en\">C'est important, parce qu'on constate ainsi qu'il existe d\u00e9j\u00e0 de nombreux m\u00e9canismes visant l'\u00e9lection des dirigeants des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401170\" data-originallang=\"en\">On souligne dans le r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif que le S\u00e9nat a produit un rapport intitul\u00e9 <em>\u00c9lections chez les Premi\u00e8res Nations: Une question de choix fondamental</em>. Voici ce qu'on en dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401171\" data-originallang=\"en\"> [le comit\u00e9] a constat\u00e9 que le mandat actuel de deux ans impos\u00e9 aux Premi\u00e8res Nations par la [Loi sur les Indiens] est trop court pour leur permettre de maintenir la stabilit\u00e9 politique et \u00e9conomique, ce qui cr\u00e9e souvent de profondes divisions au sein des communaut\u00e9s. Il a \u00e9galement fait remarquer que les r\u00e9gimes \u00e9lectoraux de la Loi sur les Indiens pr\u00e9sentent une multitude de difficult\u00e9s et d\u2019incoh\u00e9rences administratives qui sont \u00e0 l\u2019origine de fr\u00e9quents appels cons\u00e9cutifs \u00e0 une \u00e9lection. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401172\" data-originallang=\"en\"> Le r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif r\u00e9v\u00e8le aussi que l'on a souvent essay\u00e9 de r\u00e9former le r\u00e9gime \u00e9lectoral instaur\u00e9 par la Loi sur les Indiens. On y souligne ce qui suit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401173\" data-originallang=\"en\"> Les tentatives de r\u00e9forme du r\u00e9gime \u00e9lectoral de la Loi sur les Indiens sont une r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019insatisfaction croissante des Premi\u00e8res Nations \u00e0 l\u2019\u00e9gard du fonctionnement de ce r\u00e9gime, notamment de ses faiblesses administratives telles que les m\u00e9canismes de nomination flous et le vote par correspondance qui ouvre la porte aux abus. </p>\n<p data-HoCid=\"3401174\" data-originallang=\"en\"> D\u2019autres critiques importantes du r\u00e9gime \u00e9lectoral de la Loi sur les Indiens ont trait au degr\u00e9 d\u2019intervention du ministre, \u00e0 l\u2019absence de processus d\u2019appel adapt\u00e9 et autonome, ainsi qu\u2019au manque de souplesse dans l\u2019\u00e9tablissement des mandats et dans la d\u00e9termination de la taille des conseils. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401175\" data-originallang=\"en\">L'intervention du ministre et le processus d'appel autonome sont les pierres d'achoppement de cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3401176\" data-originallang=\"en\">Le r\u00e9sum\u00e9 pr\u00e9cise ensuite qu'un certain nombre de recommandations ont d\u00e9coul\u00e9 du rapport de la Commission royale sur les peuples autochtones, publi\u00e9 en 1996. Voici quelques-unes des recommandations qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 incluses dans cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401177\" data-originallang=\"en\"> En ce qui concerne les \u00e9lections, elle proposait notamment d\u2019\u00e9tablir des r\u00e9gimes \u00e9lectoraux communautaires et de supprimer l\u2019obligation d\u2019appliquer la Loi sur les Indiens comme mesure pr\u00e9liminaire au r\u00e9tablissement des formes traditionnelles de s\u00e9lection des dirigeants. \u00c0 ces \u00e9gards, les mesures suivantes ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es: l\u2019\u00e9laboration, par les communaut\u00e9s, de codes coutumiers; l\u2019\u00e9laboration, par les communaut\u00e9s, de m\u00e9canismes locaux de r\u00e8glement des diff\u00e9rends; la cr\u00e9ation d\u2019une capacit\u00e9 r\u00e9gionale des Premi\u00e8res Nations et de conseils consultatifs; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401178\" data-originallang=\"en\">et ainsi de suite.</p>\n<p data-HoCid=\"3401179\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, la mesure l\u00e9gislative actuelle ne tient pas compte de toutes les recommandations formul\u00e9es dans le rapport de 1996 ou ne pr\u00e9voit pas suffisamment de ressources pour y donner suite. J'ai mentionn\u00e9 plus t\u00f4t que l'un des probl\u00e8mes du projet de loi \u00e9tait le paragraphe 3(1), qui autorise le ministre \u00e0 ajouter, par arr\u00eat\u00e9, le nom d\u2019une Premi\u00e8re Nation \u00e0 l\u2019annexe des Premi\u00e8res Nations participant au nouveau r\u00e9gime \u00e9lectoral.</p>\n<p data-HoCid=\"3401180\" data-originallang=\"en\">Je le r\u00e9p\u00e8te, je sais que l'ancien secr\u00e9taire parlementaire a signal\u00e9 que ce pouvoir existe d\u00e9j\u00e0, mais nous sommes en train de renforcer et de r\u00e9affirmer ce pouvoir de nouveau. C'est l'un des domaines o\u00f9 les Premi\u00e8res Nations ne veulent pas que nous intervenions. Elles devraient pouvoir mettre en place un processus d'appel interne pour examiner cette question. J'aborderai cet aspect de fa\u00e7on un peu plus d\u00e9taill\u00e9e plus tard.</p>\n<p data-HoCid=\"3401181\" data-originallang=\"en\">L'autre probl\u00e8me de cette mesure l\u00e9gislative est l'article 41, qui conf\u00e8re au gouverneur en conseil de vastes pouvoirs de nature g\u00e9n\u00e9rale afin de lui permettre de prendre des r\u00e8glements relatifs aux \u00e9lections. J'aborderai \u00e9galement ce point un peu plus tard.</p>\n<p data-HoCid=\"3401182\" data-originallang=\"en\">En ce qui concerne les appuis accord\u00e9s, le projet de loi a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en consultant \u00e0 l'origine l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l'Atlantic Policy Congress. Cependant, le gouvernement a agi comme \u00e0 son habitude. Les Premi\u00e8res Nations produisent des rapports et font des recommandations, puis le gouvernement les ignore en partie ou en totalit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3401183\" data-originallang=\"en\">Voici le constat qui est fait dans le r\u00e9sum\u00e9 l\u00e9gislatif \u00e0 ce sujet:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401184\" data-originallang=\"en\"> Les opinions sur le projet de loi sont divis\u00e9es parmi les organisations des Premi\u00e8res nations qui ont particip\u00e9 au processus d\u2019engagement: certaines y sont favorables, tandis que d\u2019autres sont d\u2019avis qu\u2019il ne refl\u00e8te pas le rapport ni les recommandations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401185\" data-originallang=\"en\"> Certains dirigeants ont exprim\u00e9 leur ferme appui au projet de loi S-6. D\u00e8s l\u2019annonce du projet de loi, en d\u00e9cembre 2011, [les copr\u00e9sidents de l'Atlantic Policy Congress] se sont dits de l\u2019avis du gouvernement, affirmant que ce projet de loi favorisera la saine gouvernance et stimulera le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des communaut\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401186\" data-originallang=\"en\"> Par contre, l\u2019actuel grand chef de l\u2019AMC, Derek Nepinak, a exprim\u00e9 sa vive opposition au projet de loi. Dans une d\u00e9claration \u00e9crite, cit\u00e9e par divers m\u00e9dias le 7 d\u00e9cembre 2011, il soutient que le projet de loi ne donne pas suite aux recommandations formul\u00e9es par l\u2019AMC et qu\u2019il constitue un semblant de \u00ab tentative de la part du ministre d\u2019\u00e9tendre la comp\u00e9tence gouvernementale et son contr\u00f4le des processus \u00e9lectoraux des Premi\u00e8res Nations \u00e9tablis en vertu de la Loi sur les Indiens ou d\u2019un code coutumier \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3401187\" data-originallang=\"en\"> Le grand chef Nepinak a notamment critiqu\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suivants du projet de loi: le pouvoir du ministre d\u2019assujettir les Premi\u00e8res Nations au projet de loi dans certaines circonstances et sans leur consentement, l\u2019absence de m\u00e9canisme d\u2019appel pour les Premi\u00e8res Nations et le tirage au sort pour d\u00e9partager les votes lors des \u00e9lections des chefs et des conseillers des conseils. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401188\" data-originallang=\"en\">Les appuis ne sont pas comme le gouvernement voudrait nous le faire croire. Permettez-moi de citer un avis juridique dat\u00e9 du 29 d\u00e9cembre 2011 qui est destin\u00e9 principalement aux Premi\u00e8res Nations dont les \u00e9lections sont r\u00e9gies par des r\u00e8gles ou un code coutumiers. C'est un avis juridique qui est important pour ces Premi\u00e8res Nations.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401189\" data-originallang=\"en\"> Un examen pr\u00e9liminaire du projet de loi S-6 nous indique qu'il constitue une am\u00e9lioration par rapport aux dispositions sur les \u00e9lections contenues dans la Loi sur les Indiens. Cependant, les Premi\u00e8res Nations qui appliquent d\u00e9j\u00e0 des r\u00e8gles ou un code coutumier pour la tenue de leurs \u00e9lections n'auraient pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 opter pour la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations, qui ne pr\u00e9sente aucun avantage substantiel pour elles et qui pourrait m\u00eame \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e, dans certains cas, comme un recul dans la recherche de l'autonomie gouvernementale par les Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401190\" data-originallang=\"en\"> Bien que certaines dispositions du projet de loi S-6 puissent \u00eatre int\u00e9ressantes pour une Premi\u00e8re Nation donn\u00e9e, comme le mandat \u00e0 dur\u00e9e fixe de quatre ans, les Premi\u00e8res Nations devraient songer \u00e0 int\u00e9grer ces dispositions \u00e0 leurs r\u00e8gles ou leur code coutumiers actuels plut\u00f4t que d'opter pour la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401191\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 plus t\u00f4t de l'article 41 et des pr\u00e9occupations qu'il soul\u00e8ve. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, Loi sur la salubrit\u00e9 de l'eau potable des Premi\u00e8res Nations, constituait une mesure habilitante, qui d\u00e9crivait un processus et qui pr\u00e9voyait un certain contenu \u00e0 int\u00e9grer dans les r\u00e8glements.</p>\n<p data-HoCid=\"3401192\" data-originallang=\"en\">Ce qui s'est produit, \u00e9videmment, c'est qu'aucune disposition ne permettait aux Premi\u00e8res Nations de participer \u00e0 l'\u00e9laboration des r\u00e8glements et \u00e0 leur mise en application subs\u00e9quente. C'est ce qui se produira \u00e9galement dans le cas du projet de loi \u00e0 l'\u00e9tude aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3401193\" data-originallang=\"en\">Voici un autre extrait du document juridique en question:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401194\" data-originallang=\"en\"> Les r\u00e8glements \u2014 Il faut se m\u00e9fier des d\u00e9tails </p>\n<p data-HoCid=\"3401195\" data-originallang=\"en\"> Pour le moment, le gouvernement n'a communiqu\u00e9 aux Premi\u00e8res Nations que les dispositions du projet de loi S-6. L'article 41 du projet de loi \u00e9nonce les pouvoirs de r\u00e9glementation du gouverneur en conseil. Parmi les r\u00e8glements qui devront \u00eatre adopt\u00e9s, mentionnons ceux concernant la nomination, les attributions et la r\u00e9vocation des pr\u00e9sidents d'\u00e9lection, le processus d'accr\u00e9ditation (et de retrait de cette accr\u00e9ditation) des pr\u00e9sidents d'\u00e9lection, la fa\u00e7on d'identifier les \u00e9lecteurs, les crit\u00e8res \u00e0 respecter pour \u00eatre candidat, le processus de mise en candidature, le d\u00e9roulement du vote et la r\u00e9vocation du chef ou d'un conseiller au moyen d'une p\u00e9tition, ainsi que toute autre mesure pr\u00e9vue dans la loi qui n\u00e9cessite l'adoption d'un r\u00e8glement. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401196\" data-originallang=\"en\">Les pouvoirs qui seront inscrits dans des r\u00e8glements auront donc une port\u00e9e tr\u00e8s vaste. En outre, dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, rien n'est pr\u00e9vu quant \u00e0 la fa\u00e7on dont les Premi\u00e8res Nations participeront au processus. Les gens ont bien raison de s'interroger \u00e0 ce sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3401197\" data-originallang=\"en\">Voici ce qu'ajoute le document juridique:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401198\" data-originallang=\"en\"> En fin de compte, l'\u00e9valuation que fera une Premi\u00e8re Nation de cette loi d\u00e9pendra en grande partie de ce qui est pr\u00e9vu dans les r\u00e8glements ou de ce qui ne l'est pas. Cependant, il faut se rappeler que les r\u00e8glements seront con\u00e7us de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir \u00eatre modifi\u00e9s facilement et rapidement. Par cons\u00e9quent, une Premi\u00e8re Nation pourrait d\u00e9cider d'adh\u00e9rer \u00e0 la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations parce que, selon elle, les r\u00e8glements sont tout \u00e0 fait sens\u00e9s. Toutefois, rien ne garantit que le gouverneur en conseil ne modifiera pas ces r\u00e8glements, ce qui pourrait devenir moins attrayant pour cette Premi\u00e8re Nation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401199\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi, lorsque le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par le comit\u00e9, les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont propos\u00e9 l'ajout d'une disposition exigeant que les r\u00e8glements soient renvoy\u00e9s \u00e0 la Chambre et au comit\u00e9 comp\u00e9tent, afin qu'une surveillance parlementaire puisse \u00eatre exerc\u00e9e. Autrement, cette surveillance ne serait pas possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3401200\" data-originallang=\"en\">Il existe un pr\u00e9c\u00e9dent, car en 2003 ou 2004, la Loi sur la quarantaine contenait une disposition pr\u00e9cisant que le r\u00e8glement devait \u00eatre renvoy\u00e9 au comit\u00e9 comp\u00e9tent.</p>\n<p data-HoCid=\"3401201\" data-originallang=\"en\"> Conform\u00e9ment \u00e0 la disposition permettant l'adh\u00e9sion au r\u00e9gime de la Loi sur les \u00e9lections des Premi\u00e8res Nations, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l'alin\u00e9a 3(1)<em>b</em>), le ministre peut ordonner \u00e0 une Premi\u00e8re Nation d'appliquer la Loi sur les \u00e9lections des Premi\u00e8res Nations lorsqu'il est convaincu qu'un conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction de la Premi\u00e8re Nation compromet s\u00e9rieusement la gouvernance de celle-ci. Il est difficile de d\u00e9finir un conflit li\u00e9 \u00e0 la direction, a fortiori un conflit prolong\u00e9. Il n'existe ni d\u00e9finition ni qualificatif \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3401202\" data-originallang=\"en\">Dans quelles circonstances la gouvernance est-elle grandement compromise? Cet article est hautement subjectif, et \u00e0 sa discr\u00e9tion exclusive, le ministre peut contraindre une Premi\u00e8re Nation \u00e0 appliquer la Loi sur les \u00e9lections des Premi\u00e8res Nations s'il estime que le chef et le conseil n'arrivent pas \u00e0 s'entendre en temps opportun sur des questions comme les budgets, le financement, le logement, etc. </p>\n<p data-HoCid=\"3401203\" data-originallang=\"en\">M\u00eame s'il n'est pas compliqu\u00e9 pour une Premi\u00e8re Nation de choisir d'adh\u00e9rer \u00e0 la Loi sur les \u00e9lections des Premi\u00e8res Nations, il est beaucoup plus compliqu\u00e9 pour elle de se soustraire \u00e0 son application. Pour ce faire, elle doit respecter un certain nombre de crit\u00e8res pr\u00e9cis, et le ministre \u00ab peut \u00bb, et non \u00ab doit \u00bb, soustraire la Premi\u00e8re Nation \u00e0 l'application de la Loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3401204\" data-originallang=\"en\">Il faut notamment d\u00e9finir un nouveau code \u00e9lectoral approuv\u00e9 par une majorit\u00e9 de la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs. Ce code doit pr\u00e9voir des proc\u00e9dures de modification, et aucun membre de la Premi\u00e8re Nation ne peut faire l'objet d'accusations en instance sous le r\u00e9gime de la Loi. M\u00eame si ces exigences sont respect\u00e9es, il revient toujours au ministre de permettre ou non \u00e0 une Premi\u00e8re Nation de se soustraire \u00e0 l'application de la Loi. En cons\u00e9quence, nous avisons encore une fois les Premi\u00e8res Nations qui utilisent d\u00e9j\u00e0 un code \u00e9lectoral ou un r\u00e9gime coutumier de prot\u00e9ger jalousement leurs pouvoirs coutumiers, car elles pourraient avoir du mal \u00e0 les ravoir apr\u00e8s avoir adh\u00e9r\u00e9 au r\u00e9gime pr\u00e9vu dans la Loi sur les \u00e9lections au sein des premi\u00e8res nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401205\" data-originallang=\"en\">J'ai mentionn\u00e9 tout \u00e0 l'heure la proc\u00e9dure d'appel. J'ai cit\u00e9 l'article 18 de la D\u00e9claration des Nations Unies sur les droits des peuples autochtones, qui stipule que les repr\u00e9sentants doivent choisir leurs propres proc\u00e9dures et conserver leurs propres institutions d\u00e9cisionnelles. La proc\u00e9dure d'appel pr\u00e9vue dans cette loi est probl\u00e9matique.</p>\n<p data-HoCid=\"3401206\" data-originallang=\"en\">Les articles 30 \u00e0 35 du projet de loi pr\u00e9voient une seule fa\u00e7on d'interjeter appel d'une \u00e9lection: demander \u00e0 la Cour f\u00e9d\u00e9rale ou \u00e0 la cour du Banc de la Reine de r\u00e9examiner le d\u00e9roulement de l'\u00e9lection. Le seul motif valable pour annuler une \u00e9lection est de prouver qu'une disposition de la loi ou du r\u00e8glement a \u00e9t\u00e9 enfreinte et qu'il \u00e9tait probable que cela ait influ\u00e9 sur le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection. Le projet de loi ne pr\u00e9voit aucun m\u00e9canisme d'appel interne.</p>\n<p data-HoCid=\"3401207\" data-originallang=\"en\">Le recours aux tribunaux est un processus long et co\u00fbteux. Or, la mesure l\u00e9gislative ne pr\u00e9voit pas de financement pour les appels. Par cons\u00e9quent, seuls les demandeurs qui ont les moyens d'embaucher un avocat sont susceptibles d'interjeter appel. En outre, les appels peuvent prendre beaucoup de temps; il peut s'\u00e9couler plusieurs mois avant qu'ils soient entendus. Soit dit en passant, on n'a qu'\u00e0 regarder ce qui se passe \u00e0 l'heure actuelle. Je pense aux cas d'infractions pr\u00e9sum\u00e9es, ou peut-\u00eatre m\u00eame de fraude, qui sont li\u00e9s \u00e0 la Loi \u00e9lectorale du Canada, et au temps qu'il faut pour mener \u00e0 bien le processus. La m\u00eame chose se produira si nous for\u00e7ons les Premi\u00e8res Nations \u00e0 avoir recours aux tribunaux pour r\u00e9gler certaines de ces questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3401208\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, si les r\u00e8glements devaient pr\u00e9voir que les Premi\u00e8res Nations seront tenues de financer les appels, ou si les tribunaux prennent l'habitude de d\u00e9terminer que la plupart ou l'ensemble des appels devront \u00eatre financ\u00e9s ou pay\u00e9s par les Premi\u00e8res Nations, cela signifie que les Premi\u00e8res Nations pourraient devoir assumer des d\u00e9penses importantes apr\u00e8s chaque \u00e9lection. Bon nombre de codes et de r\u00e8glements coutumiers li\u00e9s aux \u00e9lections, si ce n'est la majorit\u00e9 d'entre eux, pr\u00e9voient une forme quelconque de processus d'appel interne qui permet aux membres des Premi\u00e8res Nations d'interjeter appel ou de pr\u00e9senter une plainte en ce qui concerne une \u00e9lection, g\u00e9n\u00e9ralement sans qu'il soit n\u00e9cessaire d'embaucher un avocat. Ces processus permettent \u00e0 la plupart des membres qui ont une plainte \u00e0 formuler de participer au processus d'appel s'ils le d\u00e9sirent.</p>\n<p data-HoCid=\"3401209\" data-originallang=\"en\">En outre, si un appel est rejet\u00e9, le membre qui s'estime l\u00e9s\u00e9 peut quand m\u00eame s'adresser aux tribunaux. Ainsi, la plupart des codes et des r\u00e8glements coutumiers li\u00e9s aux \u00e9lections pr\u00e9voient un processus d'appel interne et un processus d'appel devant les tribunaux. La mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e pr\u00e9voit uniquement que les tribunaux auront le dernier mot en ce qui concerne les diff\u00e9rends li\u00e9s aux \u00e9lections. Cela pose un \u00e9norme probl\u00e8me. Il serait parfaitement raisonnable \u2014 une fois de plus, je reviens au rapport r\u00e9dig\u00e9 en 1996 par la Commission royale sur les peuples autochtones \u2014 que les m\u00e9canismes de r\u00e8glement des diff\u00e9rends indiqu\u00e9s soient \u00e9labor\u00e9s par les Premi\u00e8res Nations elles-m\u00eames. Une telle approche semble parfaitement raisonnable.</p>\n<p data-HoCid=\"3401210\" data-originallang=\"en\">Plus t\u00f4t dans mon intervention, j'ai parl\u00e9 de l'article 41 et du fait qu'il est probl\u00e9matique qu'on \u00e9labore des mesures l\u00e9gislatives sans consulter les int\u00e9ress\u00e9s et sans surveillance.</p>\n<p data-HoCid=\"3401211\" data-originallang=\"en\">En outre, nous avons propos\u00e9 un autre amendement au projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, qui aurait \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 pour s'assurer que cette mesure l\u00e9gislative n'a pas de cons\u00e9quences inattendues.</p>\n<p data-HoCid=\"3401212\" data-originallang=\"en\">Pour le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, nous avons propos\u00e9 un examen exhaustif des dispositions et du fonctionnement de la loi et des r\u00e8glements y aff\u00e9rents, examen qui serait effectu\u00e9 par le comit\u00e9 du S\u00e9nat et de la Chambre des communes d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cette fin dans les cinq ann\u00e9es suivant l'entr\u00e9e en vigueur du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3401213\" data-originallang=\"en\">Le but de l'examen quinquennal serait d'examiner la situation concernant les r\u00e8glements et aussi de voir si la loi permet d'atteindre l'objectif vis\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3401214\" data-originallang=\"en\">Nous avons entendu des d\u00e9put\u00e9s dire \u00e0 la Chambre que cette mesure l\u00e9gislative apporterait une certaine stabilit\u00e9 dans les collectivit\u00e9s et cr\u00e9erait des d\u00e9bouch\u00e9s \u00e9conomiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3401215\" data-originallang=\"en\"> J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pour la premi\u00e8re fois en 2004 et j'ai constamment \u00e9t\u00e9 en mode \u00e9lectoral. Je comprends les difficult\u00e9s des chefs et des conseils qui ont des mandats de deux ans. Ce n'est pas assez pour \u00e9laborer et mettre en oeuvre un programme et pour en constater les r\u00e9sultats. Si le gouvernement s'en \u00e9tait tenu au mandat de quatre ans dans la mesure l\u00e9gislative, nous n'aurions aucune r\u00e9ticence \u00e0 appuyer le projet de loi, mais il a tenu \u00e0 ajouter d'autres m\u00e9canismes.</p>\n<p data-HoCid=\"3401216\" data-originallang=\"en\">Je veux parler bri\u00e8vement du t\u00e9moignage de Derek Nepinak, grand chef de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, entendu par le comit\u00e9 s\u00e9natorial \u00e0 propos des objections au projet de loi. Je vais lire des extraits de son t\u00e9moignage devant le comit\u00e9 s\u00e9natorial. Je ne sais pas de combien de temps nous disposerons quand ce projet de loi sera renvoy\u00e9 au comit\u00e9, parce que l'attribution de temps semble \u00eatre devenue la fa\u00e7on de proc\u00e9der ici. Je ne sais m\u00eame pas si nous aurons le temps d'entendre des t\u00e9moins lors de l'\u00e9tude en comit\u00e9. Le chef Nepinak a dit ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401217\" data-originallang=\"en\"> Concernant l'alin\u00e9a 3(1)<em>a</em>), nous savons d\u00e9j\u00e0 que l'\u00e9laboration des codes coutumiers dans nos collectivit\u00e9s et l'adoption de ces codes doivent \u00eatre ratifi\u00e9es par une double majorit\u00e9. Il faut donc tenir un r\u00e9f\u00e9rendum qui inclut une majorit\u00e9 d'\u00e9lecteurs ainsi qu'une majorit\u00e9 qui adopte le code coutumier. Cette double majorit\u00e9 traduit la capacit\u00e9 et la volont\u00e9 des membres de notre collectivit\u00e9 \u00e0 participer aux processus de gouvernance. \u00c0 mon avis, ce projet de loi vient \u00e0 l'encontre de ce principe, en permettant \u00e0 un chef et \u00e0 un conseil d'adopter une r\u00e9solution afin d'adh\u00e9rer au nouveau r\u00e9gime pr\u00e9vu par le projet de loi; ce qui est probl\u00e9matique puisqu'on exclut ainsi les membres de la communaut\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3401218\" data-originallang=\"en\"> Par ailleurs, l'expression \u00ab conflit prolong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la direction \u00bb me pr\u00e9occupe \u00e9galement. Je ne suis pas certain de sa signification. Cette expression me para\u00eet tr\u00e8s ambigu\u00eb. Elle laisse toute la discr\u00e9tion au ministre d'imposer le projet de loi S-6 \u00e0 une collectivit\u00e9 qui ne souhaiterait pas adh\u00e9rer au nouveau r\u00e9gime pr\u00e9vu par la loi. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401219\" data-originallang=\"en\">Le chef Nepinak cite ensuite plusieurs autres dispositions. Puis il ajoute ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401220\" data-originallang=\"en\"> Concernant les articles 30 \u00e0 35 qui portent sur la contestation d'une \u00e9lection, les chefs du Manitoba ont appuy\u00e9 la r\u00e9solution voulant que la discussion se poursuive; en effet, nous pourrions envisager un processus judiciaire dans lequel des tribunaux ou des tribunaux r\u00e9gionaux seraient saisis des contestations \u00e9lectorales. Cela s'inscrit dans les efforts d'autod\u00e9termination de nos communaut\u00e9s, qui doivent \u00eatre en mesure de r\u00e9gler leurs conflits et de faire des choix difficiles. Je crois que c'est sous la forme d'un tribunal \u2014 un organisme d\u00e9cisionnaire fond\u00e9 de pouvoir \u2014 que nos valeurs et nos m\u00e9canismes de prise de d\u00e9cisions peuvent \u00eatre mis de l'avant. Nous pouvons d\u00e9montrer et r\u00e9instaurer les syst\u00e8mes qui ont d\u00e9j\u00e0 exist\u00e9. Je crois que nous m\u00e9ritons le respect et la latitude n\u00e9cessaires pour mettre sur pied ces tribunaux, afin que nous puissions r\u00e9gler ces conflits \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos syst\u00e8mes. Cet aspect fait cruellement d\u00e9faut dans ce projet de loi. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401221\" data-originallang=\"en\">J'aimerais citer Mme Cook-Searson, qui a \u00e9galement comparu devant le comit\u00e9 s\u00e9natorial. Voici ce qu'elle a d\u00e9clar\u00e9: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401222\" data-originallang=\"en\"> Je souhaite simplement formuler des observations [...] L'un de mes arguments \u00e9tait que les Premi\u00e8res nations devraient avoir une commission \u00e9lectorale ou un tribunal ind\u00e9pendant pour r\u00e9gler tout conflit li\u00e9 \u00e0 des \u00e9lections, parce que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et les gouvernements provinciaux s'offrent d\u00e9j\u00e0 de ce service. Vous avez des m\u00e9canismes en place qui s'inscrivent dans le cadre r\u00e9gulier de la d\u00e9mocratie. Si ces m\u00e9canismes sont b\u00e9n\u00e9fiques au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et aux gouvernements provinciaux, pourquoi n'en serait-il pas de m\u00eame pour les Premi\u00e8res nations? Pourquoi n'aurions-nous pas l'option d'avoir une commission \u00e9lectorale vraiment ind\u00e9pendante? J'admets qu'il y aura des conflits et qu'il est n\u00e9cessaire de disposer d'un m\u00e9canisme pour les r\u00e9gler. Toutefois, au lieu de passer par le ministre ou le Cabinet ou par les tribunaux, les Premi\u00e8res nations pourraient avoir une commission \u00e9lectorale ou un tribunal ind\u00e9pendant pour r\u00e9gler tout diff\u00e9rend li\u00e9 \u00e0 des \u00e9lections. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401223\" data-originallang=\"en\">Mme Cook-Searson soul\u00e8ve un point valable. \u00c9lections Canada fait actuellement son travail en donnant suite aux all\u00e9gations concernant des d\u00e9put\u00e9s. Pourquoi les Premi\u00e8res Nations n'ont-elles pas acc\u00e8s au m\u00eame genre de processus?</p>\n<p data-HoCid=\"3401224\" data-originallang=\"en\">Je termine l\u00e0-dessus. J'esp\u00e8re que le gouvernement acceptera d'apporter quelques amendements au projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401161\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am rising to speak to Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, an act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain first nations and the composition of council of those first nations</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3401162\" data-originallang=\"en\">Before I start, I would like to read from the United Nations Declaration on the Rights of Indigenous Peoples. In article 18, is says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401163\" data-originallang=\"en\"> Indigenous peoples have the right to participate in decision-making in matters that would affect their rights, through representatives chosen by themselves in accordance with their own procedures, as well as to maintain and develop their own indigenous decision-making institutions. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401164\" data-originallang=\"en\">That particular section of the UN Declaration on the Rights of Indigenous Peoples is particularly important because, of course, what we are talking about today is how first nations elect their chiefs and council members. </p>\n<p data-HoCid=\"3401165\" data-originallang=\"en\">I will turn for a moment to the legislative summary. It indicates that, \u201cFirst Nations may choose to opt in to the new elections regime proposed under the legislation, or they may be brought under the new elections regime by ministerial order in some circumstances.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3401166\" data-originallang=\"en\">I would agree with previous speakers that moving to a four-year term on an opt-in basis absolutely makes sense, but there are other elements of this legislation that first nations have spoken out against. If the government would entertain some amendments to this piece of legislation, I am sure we could all agree on how to move forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3401167\" data-originallang=\"en\">I would like to go back to the legislative summary: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401168\" data-originallang=\"en\"> According to Aboriginal Affairs and Northern Development Canada, 240 First Nations hold elections pursuant to the Indian Act, 341 First Nations conduct \u201ccustom\u201d or community-based elections rather than elections under the Indian Act, and 36 First Nations select their leaders according to their self-government agreements. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401169\" data-originallang=\"en\"> This is an important point because of the fact that there are already a variety of ways by which first nations select their leadership. </p>\n<p data-HoCid=\"3401170\" data-originallang=\"en\">The legislative summary notes that the Senate released a report entitled, \u201cFirst Nations Elections: The Choice is Inherently Theirs\u201d and says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401171\" data-originallang=\"en\"> It indicated that the existing two-year term of office imposed on First Nations by the Indian Act is too short to provide political and economic stability, often creating deep divisions in communities. The report further noted that Indian Act election systems are often fraught with administrative difficulties and inconsistencies, resulting in frequent election appeals. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401172\" data-originallang=\"en\"> The legislative summary goes on to talk about the number of times attempts have been made to make reforms to the Indian Act around the elections process. It notes that: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401173\" data-originallang=\"en\"> Attempts to reform the Indian Act election system arise from growing First Nations dissatisfaction with the operation of the regime, including its administrative weaknesses, such as loose nomination procedures and a mail-in ballot system that is open to abuse. </p>\n<p data-HoCid=\"3401174\" data-originallang=\"en\"> Other substantive concerns with Indian Act elections relate to the degree of ministerial intervention, the lack of an adequate and autonomous appeals process and the absence of flexibility to set the terms of office and to determine the size of councils. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401175\" data-originallang=\"en\">It is those points around the ministerial intervention and the autonomous appeals process that are sticking points in the current piece of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401176\" data-originallang=\"en\">The summary goes on to talk about the fact that a number of recommendations arose as a result of the report of the Royal Commission on Aboriginal Peoples, and some of these recommendations that are not included in this piece of legislation are as follows, and this is from 1996:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401177\" data-originallang=\"en\"> With respect to elections, a key proposal was to develop community leadership selection systems and remove the application of the Indian Act as a preliminary measure to re-establishing traditional forms of leadership....To accomplish this, the following steps were suggested: community-level development of custom codes; community development of local dispute resolution procedures; the establishment of regional First Nations capacity and advisory bodies; </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401178\" data-originallang=\"en\">And so on.</p>\n<p data-HoCid=\"3401179\" data-originallang=\"en\">Again, some of the elements that were recommended back in 1996 are not present or appropriately resourced under the current legislation. I mentioned earlier that one of the sticking points was under clause 3(1), which states that the minister may, by order, add a first nation to this schedule of first nations participating in the new election system.</p>\n<p data-HoCid=\"3401180\" data-originallang=\"en\">Once again, I know that the former parliamentary secretary pointed out the fact that this power has been in place, but here we are reinforcing and reiterating that power once again. This is one point where first nations are saying to butt out. They should be able to have an appeals process internally to look at this. I will speak to this point in a little more detail later.</p>\n<p data-HoCid=\"3401181\" data-originallang=\"en\">The other problem with this legislation is the regulations in clause 41. The clause provides for the governor-in-council to have broad and general powers to make regulations with respect to elections. Again, I will touch on this point a little later.</p>\n<p data-HoCid=\"3401182\" data-originallang=\"en\">With regard to the support, initially we had the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic Policy Congress that were engaged in consultation around the development of the legislation. However, this is a pattern that we continue to see with the government. There are reports and recommendations from first nations, and then the government disregards some or all of those recommendations and reports.</p>\n<p data-HoCid=\"3401183\" data-originallang=\"en\">This is the case in point. According to the legislative summary:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401184\" data-originallang=\"en\"> Opinions on the ensuing legislation are divided among First Nations organizations involved in the engagement process: while some support the new legislation, others do not view it as reflective of the report and recommendations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401185\" data-originallang=\"en\"> Some First Nations leaders expressed strong support for Bill S-6. At the December 2011 announcement of the new legislation...the Atlantic Policy Congress, echoed the government's view that the Act will support sound governance and increase economic development in First Nations communities. </p>\n<p data-HoCid=\"3401186\" data-originallang=\"en\"> The current Grand Chief of the Assembly of Manitoba Chiefs, Derek Nepinak, however, has expressed strong opposition to Bill S-6. In a written statement, quoted in several media outlets on 7 December 2011, 37 Grand Chief Nepinak stated that the proposed legislation does not fulfill the recommendations put forth by the Assembly of Manitoba Chiefs, and represents an apparent \u201cattempt by the Minister to expand governmental jurisdiction and control of the First Nations electoral processes that are created pursuant to the Indian Act or custom code.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3401187\" data-originallang=\"en\"> In particular, Grand Chief Nepinak has criticized the following features of Bill S-6: in certain circumstances, the Minister\u2019s ability to bring First Nations under the legislation without their consent; the lack of a First Nations appeals process; and the conduct of draws to resolve tie votes in elections for band council chiefs and councillors. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401188\" data-originallang=\"en\">There is not the kind of support that the government is touting. I want to turn to a legal opinion from December 29, 2011. This has been provided primarily to first nations using a customary election code or regulations, and this is the legal opinion, and this is why it is important for first nations that are currently under custom code:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401189\" data-originallang=\"en\"> Based on a preliminary review of the proposed legislation, Bill S-6 may offer an improvement over the existing <em>Indian Act</em> election provisions. However, for those First Nations that already operate under their own customary election codes or regulations, opting into the <em>First Nations Elections Act </em>would provide only marginal benefits and may in some instances be viewed as a step back in a First Nations pursuit of self-government. </p>\n<p data-HoCid=\"3401190\" data-originallang=\"en\"> While there may be specific provisions within Bill S-6 that a particular First Nation may find attractive (such as a four year election term), First Nations should consider amending their existing custom codes or regulations to incorporate any provisions of interest as opposed to opting into the <em>First Nations Elections Act</em>. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401191\" data-originallang=\"en\">I mentioned earlier clause 41 and the concerns. What we saw with Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, the safe drinking water for first nations act, was that bill was enabling legislation that laid out a process and some content for regulations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401192\" data-originallang=\"en\">Of course, what happened is that there is no meaningful provision for first nations to be involved in the development of regulations and the subsequent implementation of regulations. That is the same case in this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3401193\" data-originallang=\"en\">The legal brief says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401194\" data-originallang=\"en\"> The Regulations\u2014the Devil is in the Details </p>\n<p data-HoCid=\"3401195\" data-originallang=\"en\"> At this time, all that the Government has shared with First Nations are the provisions within Bill S-6. Section 41 of the Bill provides for the regulatory making powers of the Governor in Council. The Regulations to be passed include those dealing with the appointment, powers and duties of Electoral Officers, the certification (decertification) of Electoral Officers, who are electors, who and how candidates may be nominated, how voting is to be conducted, and the removal of a Chief or Councillor by way of a petition and anything else in the Act that requires regulation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401196\" data-originallang=\"en\">Those are pretty broad scopes of power under the regulations, and nowhere in Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> does it talk about how first nations will be included in that process. People are right to raise flags around that.</p>\n<p data-HoCid=\"3401197\" data-originallang=\"en\">The brief goes on to say:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401198\" data-originallang=\"en\"> Ultimately, how attractive this legislation will be to any First Nation will depend greatly on what is, or is not included or provided for within the Regulations. However, it should be kept in mind that Regulations are designed and intended to be amended easily and quickly. Therefore, while a First Nation may opt into the First Nations Elections Act on the basis of what it considers to be attractive Regulations, there is no guarantee that the Governor in Council will not change these Regulations to something that a First Nation may find less appealing. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401199\" data-originallang=\"en\">That is why when we had Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a> before committee, New Democrats proposed that a clause be inserted that required regulations to come back before the House and referred to the appropriate committee, so there would be some parliamentary oversight. Otherwise, there would be no parliamentary oversight.</p>\n<p data-HoCid=\"3401200\" data-originallang=\"en\">There is a precedent for it because in 2003 or 2004, the Quarantine Act had a clause that had the regulations come back before the appropriate committee.</p>\n<p data-HoCid=\"3401201\" data-originallang=\"en\">Under the clause opting into the first nations election act, pursuant to section 3(1)(<em>b</em>), the minister may order a first nation to use the first nations elections act in circumstances where the minister is satisfied that a protracted leadership dispute has significantly compromised the governance of that first nation. What qualifies as leadership dispute in the first instance, let alone a protracted leadership dispute? There is no definition, no qualifiers around that.</p>\n<p data-HoCid=\"3401202\" data-originallang=\"en\">Under what circumstances is there significantly compromised governance? This section is extremely subjective and at the sole discretion of the minister there is a potential that any first nation could be forced to use the first nations election act if chief and council cannot agree on issues such as budgets, funding, housing and so on, on what the minister may consider to be a timely basis.</p>\n<p data-HoCid=\"3401203\" data-originallang=\"en\">On the opting out piece, opting out of the first nations election act, while it is simple for a first nation to be added to the first nations election act, being removed from its operation is a far more complex undertaking. To be removed from the act, a first nation must satisfy a number of specific requirements and the minister \u201cmay\u201d, not \u201cshall\u201d, remove the first nation from the operations of the act.</p>\n<p data-HoCid=\"3401204\" data-originallang=\"en\">The key requirement that must be satisfied includes establishing a new election code that is approved by a majority of the majority of the voters. The code must include amendment procedures and there can be no outstanding charges under the act against any member of the first nation. Even if these requirements are met, it still remains at the minister's discretion as to whether the transfer out of the act will be approved or not. Therefore, we again caution first nations already using a custom election code or regulation, their customary powers should be guarded and protected jealously since it may be difficult to regain these customary powers once a first nation opts into the first nations elections act.</p>\n<p data-HoCid=\"3401205\" data-originallang=\"en\">I mentioned earlier the appeals procedure. When I quoted Article 18 of the UN Declaration on the Rights of Indigenous Peoples, it indicated that representatives needed to choose their own procedures as well as maintain their own indigenous decision-making institutions. The appeal procedure is problematic in this act.</p>\n<p data-HoCid=\"3401206\" data-originallang=\"en\">Under sections 30 to 35 of the proposed legislation, there is only one way to appeal an election: apply to either the Federal Court of the court of Queen's bench for a review of the election. The only ground available to overturn an election is to prove that a provision of the legislation or regulations was contravened and the contravention was likely to affect the outcome of the election. Internal appeal mechanisms are not provided for.</p>\n<p data-HoCid=\"3401207\" data-originallang=\"en\">Using the courts is a costly and time-consuming process. The legislation does not provide for funding of these appeals to the court. Therefore, only applicants who can afford to hire a lawyer are likely to pursue an appeal. Further, appeals to the courts can be time-consuming and may take months for an appeal to be dealt with. On a side note, we only have to look to what is going on currently with various alleged misdemeanours, or perhaps outright fraud, under the current Canada Elections Act and the amount of time it takes for that process to unfold. We are going to see the same kind of process when it comes to forcing first nations to resort to the courts in order to sort some of this out. </p>\n<p data-HoCid=\"3401208\" data-originallang=\"en\">On the other hand, if the regulations are to provide that the first nations will fund appeals or if courts make a practice that all or most appeals will be funded or paid for by the first nations, significant expenses may be incurred by first nations following every election. Many, if not most, custom election codes or regulations provide for some form of internal appeal process that will allow first nations members to file and have heard an appeal or grievance in regard to an election, usually without the need to hire a legal counsel. These processes will allow for most members with a grievance to participate in the appeal process if so inclined.</p>\n<p data-HoCid=\"3401209\" data-originallang=\"en\">Further, if an appeal is unsuccessful, the aggrieved member may still choose to pursue the matter to court. That is, most of the existing custom election codes and regulations provide or allow for both an internal appeal process and a court-driven appeal. The proposed legislation only provides for the courts to be the final arbiter of election disputes. That is an enormous problem. It would seem perfectly reasonable, and again I go back to the 1996 Royal Commission on Aboriginal Peoples report, that indicated dispute resolution mechanisms needed to be developed by the first nations themselves. It would seem a perfectly reasonable approach to take.</p>\n<p data-HoCid=\"3401210\" data-originallang=\"en\"> I referenced clause No. 41 earlier in my speech about the problem with having regulations developed essentially without input and without any oversight.</p>\n<p data-HoCid=\"3401211\" data-originallang=\"en\">In addition, we proposed another amendment with regard to Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, which would be an appropriate amendment for this legislation with regard to looking at whether there would be unintended consequences with legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3401212\" data-originallang=\"en\">With respect to Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, we proposed that within five years after the act came into force, a comprehensive review of the provisions and operations of the act and of the regulations made under this act would have to be undertaken by such committee of the Senate and of the House of Commons as may be designated and so on.</p>\n<p data-HoCid=\"3401213\" data-originallang=\"en\">The purpose of having some sort of five year review would be to look at what was happening with the regulations and also to look at whether the act was achieving its intended objective. </p>\n<p data-HoCid=\"3401214\" data-originallang=\"en\">We heard from other members who spoke in the House about the fact that the legislation would provide stability in the communities and add to economic development opportunities.</p>\n<p data-HoCid=\"3401215\" data-originallang=\"en\">I was first elected in 2004 and was in constant election mode. I understand the challenges for chiefs and councils when they are in two year election terms. It is not a reasonable period of time to develop and implement an agenda and to look at some of the results of it. If the government had just stuck to the four year term in the legislation, we would have had no problems supporting the bill, but it had to stick in other mechanisms.</p>\n<p data-HoCid=\"3401216\" data-originallang=\"en\">I want to turn briefly to testimony that was heard in the Senate with regard to objections to the bill, and I want to refer to Derek Nepinak, the grand chief of the Assembly of Manitoba Chiefs. I will read some of his testimony before the Senate. I have no idea how much time we will have when the bill gets to committee, because time allocation has become a way of doing business here. I do not even know if we will have time to have witnesses before committee. Chief Nepinak said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401217\" data-originallang=\"en\"> Regarding clause 3(1)(<em>a</em>), we know already that the development of custom codes in our communities and the passages of them requires a double majority vote, meaning that we need to hold a referendum which includes a majority of the electors, as well as a majority passing the customary code. That double majority is reflective of the ability and willingness of our community members to participate in governance processes. I think that this bill undermines that somewhat in allowing a chief and council to move a resolution to opt into this new legislation. I think that is problematic because it excludes members of the community. </p>\n<p data-HoCid=\"3401218\" data-originallang=\"en\"> I have concern with respect to the phrase \u201cprotracted leadership dispute\u201d. I am not quite sure what that means. I find the term overly ambiguous. It opens up a broader discretion for the minister to impose Bill S-6 on a community that might not otherwise wish to be part of the new legislation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401219\" data-originallang=\"en\">He goes on to outline a number of other clauses. Then he goes on to say:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401220\" data-originallang=\"en\"> Speaking broadly with respect to clauses 30 to 35 on contested elections, the chiefs in Manitoba supported the resolution to move forward in the discussion on the basis that we would discuss a process of tribunals or regional tribunals to engage the challenges resulting in our elections. I think it is fundamental to the self-determining efforts of communities to be able to engage their conflicts, be able to engage conflict, and to make difficult choices. I believe it is in the form of a tribunal...that...really come to the surface...the form of a decision-making body with authority\u2014that our values and our systems of decision making...We can really show, and once again redevelop, those systems that were once there. I believe we need to be shown the respect and given the room to develop these tribunals so that we can adjudicate these matters within our systems. I believe that is a critical piece of the legislation that is missing. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401221\" data-originallang=\"en\">I want to quote Ms. Cook-Searson, who also was before the Senate. She said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401222\" data-originallang=\"en\"> I just wanted to comment on the question...One of my points was that we should have an independent First Nations electoral commission or a First Nations tribunal to settle any election disputes because it is afforded already for the federal government, the provincial governments. You have mechanisms in place where it is part of the regular part of democracy. If it is good for the federal government and the provincial governments, why is it not good for First Nations? Why not an option for a truly independent electoral commission? I do agree there will be disputes and you do need a mechanism to deal with them. However, rather than go through the minister or the cabinet or through the courts, we could have this independent First Nation electoral commission or First Nations tribunal to settle any election disputes. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401223\" data-originallang=\"en\">Ms. Cook-Searson raises a really valid point. Elections Canada is doing its job currently about some allegations with respect to members of the House. Why do first nations not have access to the same kind of process? </p>\n<p data-HoCid=\"3401224\" data-originallang=\"en\">I will end on that note. I hope the government will entertain some amendments to the legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 13:35:00", "source_id": "8074443", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1277/", "procedural": false}