{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jean Crowder (Nanaimo\u2014Cowichan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-crowder/", "url": "/debates/2013/6/11/jean-crowder-6/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401240\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai eu l'honneur d'\u00eatre \u00e0 la Chambre il y a cinq ans lorsque des excuses ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans cette enceinte aux \u00e9l\u00e8ves des pensionnats autochtones. Il n'y avait aucune place libre \u00e0 la tribune, des milliers de gens \u00e9taient rassembl\u00e9s en face du Parlement pour regarder cet \u00e9v\u00e9nement historique et encore plus de gens l'ont regard\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Ce fut une grande journ\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3401241\" data-originallang=\"en\">Comme l'a dit le regrett\u00e9 Elijah Harper, ces excuses ont r\u00e9confort\u00e9 les gens et ont ouvert la porte \u00e0 la r\u00e9conciliation. Pensons aux milliers de Canadiens qui ont d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 aux activit\u00e9s organis\u00e9es par la Commission de v\u00e9rit\u00e9 et de r\u00e9conciliation du Canada; aux nombreux jeunes, dont certains sont sur la Colline aujourd'hui m\u00eame, qui participent \u00e0 la campagne Nos r\u00eaves comptent aussi et qui militent pour que toutes les \u00e9coles du pays re\u00e7oivent le m\u00eame financement; aux nombreux travailleurs qui participent aux activit\u00e9s tenues dans le cadre du Mois national de l'histoire autochtone. Tous ces gens souhaitent que ces excuses ne soient pas que des paroles en l'air. Ils veulent que l'on change d'approche et qu'une relation s'\u00e9tablisse entre les Premi\u00e8res Nations, les Inuits et les M\u00e9tis et les autres Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3401242\" data-originallang=\"en\">Comme Jack Layton l'a dit ce jour-l\u00e0:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401243\" data-originallang=\"en\"> [...] la r\u00e9conciliation doit \u00eatre ax\u00e9e sur des mesures positives qui expriment le respect et qui r\u00e9tablissent la confiance. Ces excuses ne doivent pas marquer la fin du processus, mais bien le d\u00e9but de celui-ci. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401244\" data-originallang=\"en\">Les n\u00e9o-d\u00e9mocrates veulent s'inspirer de cette d\u00e9claration pour aller de l'avant.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401240\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I was honoured to be one of the MPs in attendance five years ago, when the residential school apology was made in this chamber. Every seat in the gallery was filled, and thousands more people watched this historic event on the front lawn of Parliament. Even more watched it in their homes and communities. It was a good day.</p>\n<p data-HoCid=\"3401241\" data-originallang=\"en\">As the late Elijah Harper once said, the apology lifted people\u2019s hearts and opened the doors to reconciliation. From the thousands of Canadians who have already attended events arranged by the Truth and Reconciliation Commission of Canada, to the many young voices, some on the Hill today, who are part of the Our Dreams Matter Too campaign to bring equal funding to all schools in Canada, to the many workers participating in national Aboriginal History Month events, people want the apology to mean something tangible. They want it to bring a change in perspective and a new relationship between First Nations, Inuit and Metis and other peoples of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3401242\" data-originallang=\"en\">As Jack Layton said that day:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401243\" data-originallang=\"en\"> ...reconciliation must be built through positive steps that show respect and restore trust. This apology must not be an end; it must be a beginning. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401244\" data-originallang=\"en\">New Democrats want to build on those words.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:00:00", "source_id": "8074525", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1277/", "procedural": false}