{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John McKay (Scarborough\u2014Guildwood, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/john-mckay/", "url": "/debates/2013/6/11/john-mckay-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401401\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, vendredi dernier, le caporal Kirkland a re\u00e7u son certificat de lib\u00e9ration. Voici ce qu'il a \u00e9crit lorsqu'il a rejet\u00e9 les modalit\u00e9s impos\u00e9es par les Forces canadiennes:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401402\" data-originallang=\"en\"> Je pourrais toucher \u00e0 compter du 15 septembre 2015 une pension partielle index\u00e9e qui am\u00e9liorerait ma qualit\u00e9 de vie. C'est un \u00e9l\u00e9ment essentiel \u00e0 mon r\u00e9tablissement. Le 6 juin 2013, le [ministre] a d\u00e9clar\u00e9 au Parlement que je pourrais rester dans les forces arm\u00e9es aussi longtemps que n\u00e9cessaire. Or, je crois que TOUS les soldats bless\u00e9s devraient avoir cette possibilit\u00e9. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401403\" data-originallang=\"en\">Le ministre est-il du m\u00eame avis?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401401\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, on Friday, Corporal Kirkland was given his discharge papers, and in rejecting the terms made to him by the Canadian Forces, he wrote:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401402\" data-originallang=\"en\"> As of 15 Sept. 2015 I would be able to collect a Partial index Pension, this pension would help me in my quality of Life and is essential to my successful release. The [Minister] has stated in Parliament on 6 June 2013 that I may stay in the forces as long as I need. I believe this option should be available to ALL wounded soldiers. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401403\" data-originallang=\"en\">Does the minister agree?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Defence"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:35:00", "source_id": "8074781", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1423/", "procedural": false}