{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Joyce Murray (Vancouver Quadra, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/joyce-murray/", "url": "/debates/2013/6/11/joyce-murray-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401298\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai la chance de vivre \u00e0 quelques pas de l'oc\u00e9an Pacifique dans ma circonscription, <a data-HoCid=\"170450\" href=\"/politicians/joyce-murray/\" title=\"Joyce Murray\">Vancouver Quadra</a>. Certains jours, \u00e0 la maison, il m'arrive d'entendre, et m\u00eame de sentir, l'oc\u00e9an. Je suis ravie de souligner que le 8 juin, ce sera la Journ\u00e9e mondiale des oc\u00e9ans. C'est l'occasion de c\u00e9l\u00e9brer les oc\u00e9ans et de remercier tous ceux qui nous aident \u00e0 les comprendre et \u00e0 les prot\u00e9ger.</p>\n<p data-HoCid=\"3401299\" data-originallang=\"en\">Les oc\u00e9ans sont essentiels \u00e0 la vie humaine, nous leur devons chacune de nos inspirations et chaque gorg\u00e9e d'eau. Les oc\u00e9ans g\u00e9n\u00e8rent plus de la moiti\u00e9 de l'oxyg\u00e8ne que nous respirons, ils r\u00e8glent le climat, ils nous procurent de pr\u00e9cieuses ressources, ils soutiennent les entreprises et le commerce, mais surtout, ils sont une source in\u00e9puisable d'inspiration pour l'esprit humain.</p>\n<p data-HoCid=\"3401300\" data-originallang=\"en\">Huit personnes sur dix vivent \u00e0 moins de 100 kilom\u00e8tres d'un oc\u00e9an, et des milliards de gens d\u00e9pendent des oc\u00e9ans pour se nourrir. Or, trop de zones de p\u00eache commerciale font l'objet d'une surp\u00eache. Les changements climatiques entra\u00eenent le r\u00e9chauffement et l'acidification des oc\u00e9ans, et seulement 0,5 % des habitats marins du monde sont prot\u00e9g\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3401301\" data-originallang=\"en\">La Journ\u00e9e mondiale des oc\u00e9ans est l'occasion pour chacun d'entre nous de se rappeler qu'il est important de prot\u00e9ger tous les jours la sant\u00e9 des oc\u00e9ans, car c'est litt\u00e9ralement une question de survie.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401298\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am fortunate to live just a short walk from the Pacific Ocean in my riding of <a data-HoCid=\"170450\" href=\"/politicians/joyce-murray/\" title=\"Joyce Murray\">Vancouver Quadra</a>, and some days I can hear and even smell the ocean from home, so I am pleased to highlight June 8, World Oceans Day, as a chance to celebrate our oceans and to thank all who help us understand and protect them.</p>\n<p data-HoCid=\"3401299\" data-originallang=\"en\">With every breath we take, every drop of water we drink, they are our human life support system. Oceans generate more than half of the oxygen we breathe, regulate climate, provide invaluable resources, support businesses, trade and commerce and, most important, offer an endless source of inspiration for the human spirit.</p>\n<p data-HoCid=\"3401300\" data-originallang=\"en\">Eight out of ten human beings live within 100 kilometres of an ocean, and billions depend on oceans for food. Yet too many commercial fisheries are overfished. Climate change is making our oceans warmer and more acidic, and a mere one-half of 1% of global marine habitats are protected.</p>\n<p data-HoCid=\"3401301\" data-originallang=\"en\">World Oceans Day is an important reminder to each of us to protect the health of our oceans every day, literally as a way of life.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "World Oceans Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:10:00", "source_id": "8074615", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/829/", "procedural": false}