{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Kennedy Stewart (Burnaby\u2014Douglas, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/kennedy-stewart/", "url": "/debates/2013/6/11/kennedy-stewart-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill S-6\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3400940\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 l'instar de mes coll\u00e8gues et du reste de la Chambre, j'abhorre cette constante cl\u00f4ture du d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3400941\" data-originallang=\"en\">Ma question fait suite \u00e0 une r\u00e9ponse donn\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment par le ministre. Il a parl\u00e9 d'un S\u00e9nat \u00e9lu. \u00c0 la p\u00e9riode des questions l'autre jour, j'ai entendu le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> dire que son parti h\u00e9site possiblement entre la r\u00e9forme du S\u00e9nat qu'il propose, que je qualifierai de lamentable, et l'abolition de cette institution.</p>\n<p data-HoCid=\"3400942\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lui-m\u00eame a parl\u00e9 d'abolition, alors je me demande si le ministre pourrait nous dire si c'est effectivement une solution qui est maintenant envisag\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3400940\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I, like my colleagues and the rest of the House, abhor this constant closure of debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3400941\" data-originallang=\"en\">I have a follow-up question for the hon. minister. He was talking about electing a Senate. I heard the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, in response to a question in question period the other day, utter about his party perhaps waffling between their lame reforms, I would say, for the Senate, and abolition. </p>\n<p data-HoCid=\"3400942\" data-originallang=\"en\">The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> himself said abolition, so I wonder if the minister could answer as to whether or not that is now in the plans.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 11:35:00", "source_id": "8073700", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4100/", "procedural": false}