{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Larry Miller (Bruce\u2014Grey\u2014Owen Sound, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/larry-miller/", "url": "/debates/2013/6/11/larry-miller-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401424\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, Richard Falk s'est encore une fois d\u00e9shonor\u00e9. En effet, M. Falk s'en est pris de nouveau \u00e0 UN Watch, qui est une ONG dirig\u00e9e par un Canadien, Hillel Neuer. M. Falk a demand\u00e9 que cette organisation fasse l'objet d'une enqu\u00eate. Cette d\u00e9marche est du maccarthysme dans le pire sens du terme. </p>\n<p data-HoCid=\"3401425\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a> va-t-il dire \u00e0 la Chambre si le gouvernement est d'accord ou non avec M. Falk? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401424\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Richard Falk has once again disgraced himself. Mr. Falk is once again attacking UN Watch, an NGO led by Canadian Hillel Neuer, and has called for it to be investigated. This is McCarthyism in the worse sense of the term.</p>\n<p data-HoCid=\"3401425\" data-originallang=\"en\">Will the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a> inform the House as to whether the government agrees with Mr. Falk or not?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "United Nations Human Rights Council"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:40:00", "source_id": "8074822", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/512/", "procedural": false}