{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Manon Perreault (Montcalm, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/manon-perreault/", "url": "/debates/2013/6/11/manon-perreault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401826\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, je prends la parole pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>, qui a pour but d'instaurer la Journ\u00e9e du pape Jean-Paul II. </p>\n<p data-HoCid=\"3401827\" data-originallang=\"fr\">Je sais pertinemment que ce sujet est d\u00e9licat et que les opinions sont controvers\u00e9es quand il s'agit de reconna\u00eetre les bonnes actions d'un homme religieux si important de l'\u00c9glise catholique romaine.</p>\n<p data-HoCid=\"3401828\" data-originallang=\"fr\"> Toutefois, il faut reconna\u00eetre que le pape Jean-Paul II, par ses actions sociales, a su toucher le coeur de nombreuses personnes, et ce, de toutes croyances religieuses. Il ne faut pas oublier qu'il est l'investigateur de la premi\u00e8re rencontre internationale interreligieuse \u00e0 Assise, en 1986. \u00c0 cette \u00e9poque, il avait r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir plus de 190 chefs de religion.</p>\n<p data-HoCid=\"3401829\" data-originallang=\"fr\">Jean-Paul II a \u00e9t\u00e9 reconnu comme un ambassadeur de la paix mondiale. \u00c0 cet \u00e9gard, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 rencontrer un nombre important de dirigeants de divers pays, souvent oppos\u00e9s politiquement, et ce, dans le but de favoriser le dialogue entre les nations. Je ne peux passer sous silence le fait que Jean-Paul II a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour le prix Nobel de la paix en raison de l'important travail qu'il a fait pour mettre fin \u00e0 l'oppression communiste en Europe de l'Est.</p>\n<p data-HoCid=\"3401830\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais attirer l'attention de la Chambre quelques instants sur la circonscription que je repr\u00e9sente, c'est-\u00e0-dire Montcalm. Plusieurs organismes communautaires catholiques concentrent tous leurs efforts \u00e0 construire une communaut\u00e9 de plus en plus fraternelle et bien vivante. Je pense \u00e0 M. Clarence Th\u00e9riault, grand chevalier des Chevaliers de Colomb de Sainte-Julienne, qui parle ouvertement de sa religion catholique et qui est fier de son implication au sein de la Fabrique de Sainte-Julienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3401831\" data-originallang=\"fr\">Les communaut\u00e9s religieuses qui perdurent depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations ont une histoire remplie de fiert\u00e9 dans ce pays. Je n'ai qu'\u00e0 penser aux soeurs de l'Horeb Saint-Jacques, comme soeur Carmelle et soeur Jeannine, ainsi qu'au bon travail de Diane Lafontaine, une femme juste et serviable, et \u00e0 tous ceux et celles qui consacrent leur temps et leur \u00e9nergie \u00e0 un exercice sans but mat\u00e9riel.</p>\n<p data-HoCid=\"3401832\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais \u00e9galement mentionner un ami de la famille, Paul L\u00e9veill\u00e9, pr\u00eatre-r\u00e9pondant pour les paroisses suivantes: Sainte-Marie-Salom\u00e9, Saint-Jacques, Saint-Liguori, Saint-Alexis et L'\u00c9piphanie. Paul est un ami de longue date. Il c\u00e9l\u00e9brera d'ailleurs son 40<sup>e</sup> anniversaire de vie sacerdotale cette ann\u00e9e. Si tu m'\u00e9coutes, Paul, je te f\u00e9licite. Je dois dire que Paul est une cl\u00e9 de vo\u00fbte non seulement pour les personnes pratiquantes, mais aussi pour les jeunes.</p>\n<p data-HoCid=\"3401833\" data-originallang=\"fr\">Mon mari et moi assistons occasionnellement aux c\u00e9l\u00e9brations dominicales. Nous avons donc l'occasion de rencontrer des personnes d'un bel \u00e2ge qui habite la circonscription Montcalm. Ces gens ont, encore aujourd'hui, \u00e9norm\u00e9ment d'affection pour cet homme qu'ils d\u00e9crivent comme \u00e9tant rassembleur, pr\u00e8s des gens et d'une grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Quand j'entends parler du pape Jean-Paul II, je pense immanquablement aux bonnes personnes que j'ai eu la chance d'avoir crois\u00e9es dans ma vie et dans ma communaut\u00e9, et qui connaissent bien ce personnage historique et lui d\u00e9vouent un grand respect pour son oeuvre de bont\u00e9 et d'altruisme</p>\n<p data-HoCid=\"3401834\" data-originallang=\"fr\">Quand on parle aux gens de la g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente, ils nous disent que le pape Jean-Paul II \u00e9tait leur pape, celui qui \u00e9tait extr\u00eamement pr\u00e9sent dans le domaine public et qui a laiss\u00e9 une marque ind\u00e9l\u00e9bile sur chaque \u00e9v\u00e9nement majeur de la fin du XX<sup>e</sup> si\u00e8cle. </p>\n<p data-HoCid=\"3401835\" data-originallang=\"fr\">Le r\u00f4le qu'il a jou\u00e9 pour mettre fin au gouvernement raciste d'Afrique du Sud et pour faire tomber le rideau de fer en Europe de l'Est est bien connu. De plus, le pape Jean-Paul II, n\u00e9 en Pologne, est une figure importante de la chute du communisme dans son pays natal. Il est aim\u00e9 et tr\u00e8s respect\u00e9 par les Polonais et les communaut\u00e9s catholiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3401836\" data-originallang=\"fr\">Le r\u00f4le qu'il a aussi jou\u00e9 pour mettre fin aux r\u00e9gimes militaires en Am\u00e9rique latine et son opposition \u00e0 la guerre en Irak lui a donn\u00e9 une importance politique. Son int\u00e9r\u00eat \u00e0 tendre la main aux groupes que l'\u00c9glise avait l\u00e9s\u00e9s dans le pass\u00e9 lui a aussi donn\u00e9 une importance sociale non n\u00e9gligeable. </p>\n<p data-HoCid=\"3401837\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 la veille de sa mort, il y avait un \u00e9norme sentiment de douleur dans toute la communaut\u00e9 catholique et une r\u00e9action \u00e9gale chez les non catholiques. \u00c0 cette \u00e9poque, il avait une pr\u00e9sence quasi permanente dans les affaires mondiales et dans l'esprit des catholiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3401838\" data-originallang=\"fr\">Il a \u00e9t\u00e9 un homme bon, il faut bien le dire, mais complexe. Il a \u00e9t\u00e9 un personnage important globalement. Il a \u00e9t\u00e9 important pour les citoyens de Montcalm comme pour ceux de <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga-Est\u2014Cooksville</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3401839\" data-originallang=\"fr\">Le pape Jean-Paul II est une figure importante de l'histoire du XX<sup>e</sup> si\u00e8cle.</p>\n<p data-HoCid=\"3401840\" data-originallang=\"fr\">Comme beaucoup de personnages historiques, sa pr\u00e9sence pourrait \u00eatre digne d'autant de louanges que de critiques. Personnellement, j'aime mieux rendre mon texte positif, je vais donc plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 des louanges. Alors qu'il est probablement mieux connu pour son r\u00f4le en lien avec le syndicat Solidarit\u00e9 en Pologne et pour la chute du rideau de fer en Europe de l'Est, il a aussi \u00e9t\u00e9 un acteur important de la chute de la dictature militaire au Chili et au Paraguay, ainsi que de la fin du gouvernement raciste de l'Afrique du Sud.</p>\n<p data-HoCid=\"3401841\" data-originallang=\"fr\">Parfois, il est difficile de comprendre l'importance de vouloir un avenir meilleur et de lutter pour les changements qui doivent se produire afin de r\u00e9aliser cet avenir. Jean-Paul II avait bien compris que l'importance de l'avenir r\u00e9sidait dans une d\u00e9mocratie inclusive. De plus, contrairement au gouvernement actuel, il s'est imm\u00e9diatement oppos\u00e9 \u00e0 la guerre en Irak. Il a dit: \u00ab La guerre n'est pas toujours in\u00e9vitable, mais elle est toujours une d\u00e9faite pour l'humanit\u00e9. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3401842\" data-originallang=\"fr\">C'est cette m\u00eame personne qui avait refus\u00e9 de tirer au fusil pendant son service militaire obligatoire en Pologne. D'autre part, contrairement \u00e0 notre gouvernement actuel, il croyait \u00e0 la science de base, \u00e0 l'\u00e9volution et aux changements climatiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3401843\" data-originallang=\"fr\">Dans son message, livr\u00e9 lors de la Journ\u00e9e mondiale de la paix, il a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401844\" data-originallang=\"fr\"> La crise \u00e9cologique r\u00e9v\u00e8le la n\u00e9cessit\u00e9 morale urgente d'une solidarit\u00e9 nouvelle, en particulier dans les relations entre les pays en voie de d\u00e9veloppement et les pays hautement industrialis\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401845\" data-originallang=\"fr\">Il a aussi ajout\u00e9: \u00ab Je tiens \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter que la crise \u00e9cologique est une question morale. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3401846\" data-originallang=\"fr\">Jean-Paul II avait aussi des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec le Canada, et il a visit\u00e9 le pays \u00e0 plusieurs reprises, y compris en 2002, dans le cadre de la Journ\u00e9e mondiale de la jeunesse \u2014 JMJ \u2014, qui a attir\u00e9 500 000 jeunes dans un parc de Toronto. Les JMJ sont une initiative du pape Jean-Paul II pour promouvoir l'engagement des jeunes dans le d\u00e9veloppement des communaut\u00e9s. Je dis \u00ab JMJ \u00bb car, au Qu\u00e9bec, quand on parle des Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse, on parle souvent des JMJ.</p>\n<p data-HoCid=\"3401847\" data-originallang=\"fr\">Il est parfois difficile de comprendre les actions d'une personne qui, en toute honn\u00eatet\u00e9, n'a eu qu'un mince filet de pouvoir. Sans char ni avion, il a refus\u00e9 d'utiliser la seule arme qu'on lui a remise, parce qu'il croyait fermement que le respect de la vie humaine \u00e9tait primordial. Ses actions ont eu un impact profond sur les personnes de tous les milieux, de tous les pays et de toutes les religions. Son mandat a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu entre l'ouverture d'esprit et la collaboration avec ceux des autres religions et a \u00e9t\u00e9 ancr\u00e9 par la tradition et une volont\u00e9 culturelle forte.</p>\n<p data-HoCid=\"3401848\" data-originallang=\"fr\">Toutefois, nous pouvons dire que, \u00e0 bien des \u00e9gards, son combat refl\u00e9tait celui de notre parti, c'est-\u00e0-dire celui du NPD. Mes coll\u00e8gues comprendront pourquoi je dis cela. Lors d'une visite en Ha\u00efti, en 1983, il a parl\u00e9 aux Ha\u00eftiens chr\u00e9tiens de l'importance de la responsabilit\u00e9 d\u00e9mocratique et de la libert\u00e9, en plus de parler du gouvernement corrompu de Duvalier. \u00c0 la foule rassembl\u00e9e, il a donn\u00e9 une s\u00e9rie de points de politiques qui aurait pu \u00eatre tir\u00e9s d'un livre sur les politiques du NPD. Parmi ces points, on retrouvait la possibilit\u00e9 de manger suffisamment, de se faire soigner, de trouver un logement salubre, d'\u00e9tudier et de trouver un travail int\u00e9ressant et bien pay\u00e9. En somme, il a parl\u00e9 de tout ce qui donne une vraie qualit\u00e9 de vie aux hommes et aux femmes, aux jeunes, aux personnes \u00e2g\u00e9es et aux travailleurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401849\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais demander \u00e0 mes coll\u00e8gues de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre de voter de concert avec nous lorsque nous mettons ces m\u00eames politiques sur la table. Je leur demande aussi de cesser d'\u00eatre born\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3401850\" data-originallang=\"fr\">Le pape Jean-Paul II \u00e9tait un symbole de libert\u00e9 et de changement. Il a \u00e9t\u00e9 reconnu pour sa grande humilit\u00e9 lorsqu'il a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses publiques pour le r\u00f4le de l'\u00c9glise dans plus de 100 torts historiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3401851\" data-originallang=\"fr\">Je crois vraiment que Jean-Paul II m\u00e9rite d'avoir une journ\u00e9e qui souligne son oeuvre en tant qu'homme religieux et spirituel, mais aussi pour souligner ce grand homme qui avait une seule mission et une seule vision, soit de faire en sorte qu'une paix universelle r\u00e8gne dans le coeur de toutes les nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401852\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, je r\u00e9p\u00e9terai tout simplement le fait que le pape Jean-Paul II est un personnage important de l'histoire catholique romaine. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour le prix Nobel, en 2004, et a d\u00e9nonc\u00e9 les mesures oppressives en Europe de l'Est et dans plusieurs autres pays. Le pape Jean-Paul II \u00e9tait engag\u00e9 envers la paix et le dialogue entre les diff\u00e9rentes religions.</p>\n<p data-HoCid=\"3401853\" data-originallang=\"fr\">Pour toutes les raisons que je viens d'\u00e9num\u00e9rer, j'appuierai le projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401826\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I rise today to support Bill <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>, which would establish Pope John Paul II Day.</p>\n<p data-HoCid=\"3401827\" data-originallang=\"fr\"> I am well aware that this is a sensitive topic and opinion is divided when it comes to recognizing the good actions of a religious man of such importance in the Roman Catholic Church.</p>\n<p data-HoCid=\"3401828\" data-originallang=\"fr\"> However, it must be acknowledged that through his social actions, Pope John Paul II touched the hearts of many people of all religious beliefs. We must not forget that he was behind the first international interfaith meeting in Assisi in 1986. On that occasion, he brought together over 190 religious leaders. </p>\n<p data-HoCid=\"3401829\" data-originallang=\"fr\"> John Paul II has been recognized as an ambassador for world peace. He did not hesitate to meet with numerous leaders of various countries, often political opposites, with the aim of promoting dialogue among nations. I cannot fail to mention the fact that John Paul II was nominated for the Nobel Peace Prize because of the important work he did to end Communist oppression in eastern Europe.</p>\n<p data-HoCid=\"3401830\" data-originallang=\"fr\"> I would like the House to consider for a moment the riding I represent, Montcalm. A number of Catholic community organizations are putting all their efforts into building an increasingly caring and vital community. I am thinking of Clarence Th\u00e9riault, grand knight of the Knights of Columbus in Sainte-Julienne, who talks openly about his Catholic religion and is proud of his work with the Fabrique de Sainte-Julienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3401831\" data-originallang=\"fr\"> The religious communities that have been here for generations have a very proud history in this country. I need only think of the sisters of Horeb Saint-Jacques, like Sr. Carmelle and Sr. Jeannine, and the fine work done by Diane Lafontaine, a woman committed to justice and service, and all of the others who devote their time and energy to working for no material gain.</p>\n<p data-HoCid=\"3401832\" data-originallang=\"fr\"> I would also like to mention a friend of the family, Paul L\u00e9veill\u00e9, the priest in charge of the parishes of Sainte-Marie-Salom\u00e9, Saint-Jacques, Saint-Liguori, Saint-Alexis and L'\u00c9piphanie. Paul has been a friend for many years. In fact, he will celebrate the 40th anniversary of his life as a priest this year. If you are watching, Paul, congratulations. I have to say that Paul is a mainstay, not just for practising individuals, but also for young people.</p>\n<p data-HoCid=\"3401833\" data-originallang=\"fr\"> My husband and I occasionally attend Sunday services and have the opportunity to meet older people who live in the riding of Montcalm. Even today, those people still have an enormous amount of affection for the man they describe as a uniting force, a very generous man who was close to the people. When I hear about Pope John Paul II, I inevitably think of the good people whom I have met in my community and in my life and who know this historic figure and have great respect for his good and altruistic works.</p>\n<p data-HoCid=\"3401834\" data-originallang=\"fr\"> When we talk to people of the previous generation, they tell us that Pope John Paul II was their Pope, the one who was extremely involved in public life and who left an indelible mark on every major event in the late 20th century.</p>\n<p data-HoCid=\"3401835\" data-originallang=\"fr\"> The role he played in putting an end to the racist government of South Africa and in bringing down the iron curtain in eastern Europe is well known. In addition, Pope John Paul II, who was born in Poland, was an important figure in the fall of Communism in his home country. He is loved and highly respected by the Polish and Catholic communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3401836\" data-originallang=\"fr\"> The role he played in ending the military regimes in Latin America and his opposition to the war in Iraq gave him political importance. His interest in extending a hand to groups that the church had harmed in the past also gave him a significant amount of social importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3401837\" data-originallang=\"fr\"> Just before he died, there was great pain throughout the Catholic community and an equal reaction among non-Catholics. He was, at the time, an almost permanent fixture in world affairs and in Catholics' minds.</p>\n<p data-HoCid=\"3401838\" data-originallang=\"fr\"> He was a good man, it must be said, but a complex one. He was an important player on the world stage. He was important to the people of Montcalm and to those of <a data-HoCid=\"170501\" href=\"/politicians/wladyslaw-lizon/\" title=\"Wladyslaw Lizon\">Mississauga East\u2014Cooksville</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401839\" data-originallang=\"fr\"> Pope John Paul II is an important figure in the history of the 20th century.</p>\n<p data-HoCid=\"3401840\" data-originallang=\"fr\"> His presence, like that of many historical figures, could draw praise as well as criticism. I would prefer my remarks to be positive and therefore I choose to focus on the praise. Although probably better known for his role in connection with the Solidarity union in Poland and for the fall of the iron curtain in eastern Europe, he was also an important player in the fall of the military dictatorships in Chile and Paraguay and the racist government of South Africa.</p>\n<p data-HoCid=\"3401841\" data-originallang=\"fr\">Sometimes it is difficult to understand why it is important to strive for a better future and fight for the change that has to happen before that future can be achieved. Pope John Paul II truly understood that an inclusive democracy was the key to a better future. What is more, unlike the current government, he immediately opposed the war in Iraq. He said: \u201cWar is not always inevitable. It is always a defeat for humanity.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3401842\" data-originallang=\"fr\">This is the same person who refused to fire his rifle during his mandatory military service in Poland. Furthermore, unlike our current government, he believed in basic science, evolution and climate change. </p>\n<p data-HoCid=\"3401843\" data-originallang=\"fr\">In the message he gave on World Peace Day, he said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401844\" data-originallang=\"fr\"> The ecological crisis reveals the urgent moral need for a new solidarity, especially in relations between the developing nations and those that are highly industrialized. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401845\" data-originallang=\"fr\">He also added, \u201cI wish to repeat that the ecological crisis is a moral issue.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3401846\" data-originallang=\"fr\">Pope John Paul II also had a special relationship with Canada. He visited our country on several occasions, including in 2002, when over 500,000 young people gathered in a Toronto park for World Youth Day, which is commonly known as WYD. Pope John Paul II created WYD to encourage young people to participate in community development. </p>\n<p data-HoCid=\"3401847\" data-originallang=\"fr\">It is sometimes difficult to understand the actions of a person who, in all honestly, had very little power. He did not have a tank or a plane; yet he refused to use the only weapon he was given because he firmly believed that respect for human life is paramount. His actions had a profound impact on people from all walks of life, from all countries and from all religions. His time as Pope, which was marked by open-mindedness and co-operation with other religions, was anchored in tradition and a strong cultural attachment. </p>\n<p data-HoCid=\"3401848\" data-originallang=\"fr\">However, we can say that in many ways his struggle mirrored that of our party, the NDP. My colleagues will understand why I say this. During a visit to Haiti in 1983, he spoke to Haitian Christians about the importance of democratic accountability and freedom, in addition to addressing Duvalier's corrupt government. He talked to the crowd about a series of policy issues that could have been taken from an NDP policy book. These issues included having the opportunity to get enough food, receive proper care, find safe housing, go to school and find an interesting and well-paid job. In short, he talked about everything that provides a better quality of life for men and women, youth, the elderly and workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3401849\" data-originallang=\"fr\">I would like to ask my colleagues on the other side of the House to vote in line with us when we put these policies on the table. I would also ask them to stop being so closed-minded.</p>\n<p data-HoCid=\"3401850\" data-originallang=\"fr\">Pope John Paul II was a symbol of freedom and change. He was recognized for his humility when he publicly apologized for the role the church played in more than 100 historical wrongs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401851\" data-originallang=\"fr\">I truly believe that John Paul II deserves a day that not only celebrates his work as a religious and spiritual man, but also celebrates this great man who had but one mission and one vision: to ensure that universal peace reigns in the hearts of all nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401852\" data-originallang=\"fr\">To conclude, I will just reiterate that Pope John Paul II is an important figure in Roman Catholic history. He was nominated for the Nobel Prize in 2004 and spoke out against oppressive measures in eastern Europe and many other countries. Pope John Paul II was committed to peace and dialogue between different religions.</p>\n<p data-HoCid=\"3401853\" data-originallang=\"fr\">For all these reasons, I will support this bill.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pope John Paul II Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 17:50:00", "source_id": "8075858", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4062/", "procedural": false}