{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mike Sullivan (York South\u2014Weston, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/mike-sullivan/", "url": "/debates/2013/6/11/mike-sullivan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401287\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dimanche dernier, j'ai assist\u00e9 \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie en souvenir du 69<sup>e</sup> anniversaire du jour J. \u00c9taient pr\u00e9sents des membres des filiales de Mount Dennis et de Silverthorn de la L\u00e9gion royale canadienne, des anciens combattants, des politiciens de diverses all\u00e9geances, ainsi que des cadets de l'Escadron 700 David Hornell VC.</p>\n<p data-HoCid=\"3401288\" data-originallang=\"en\">C'\u00e9tait une c\u00e9r\u00e9monie tr\u00e8s \u00e9mouvante et touchante. Le r\u00e9v\u00e9rend chanoine Allan Budzin a not\u00e9 que les Canadiens exigent beaucoup de leurs soldats. Il a dit que nous remettons des armes \u00e0 nos jeunes hommes et femmes en leur demandant d'aller combattre nos ennemis dans des pays \u00e9trangers. Puis, \u00e0 leur retour, nous leur donnons des crayons et leur demandons d'aller combattre notre bureaucratie. </p>\n<p data-HoCid=\"3401289\" data-originallang=\"en\">C'est une honte que, en tant que parlementaires, nous soyons incapables de mettre de c\u00f4t\u00e9 nos querelles partisanes pendant quelques instants afin de commencer \u00e0 mettre fin au cauchemar bureaucratique qui attend nos anciens combattants et leur famille \u00e0 mesure qu'ils vieillissent. </p>\n<p data-HoCid=\"3401290\" data-originallang=\"en\">Certains devront parcourir un champ de mines d'avocats gouvernementaux, comme dans le cas de l'ancien combattant handicap\u00e9 Dennis Manuge. D'autres d\u00e9couvriront trop tard qu'ils n'ont pas combattu dans la bonne guerre pour avoir droit \u00e0 tous les droits et privil\u00e8ges qu'ils m\u00e9ritent pour nous avoir prot\u00e9g\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3401291\" data-originallang=\"en\">R\u00e9glons tout cela maintenant. N'oublions jamais. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401287\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, last Sunday I attended the service in remembrance of the 69th anniversary of D-Day. In attendance were members of the Mount Dennis and Silverthorn branches of the Legion, veterans, politicians of all stripes and air cadets from the 700 David Hornell VC Squadron.</p>\n<p data-HoCid=\"3401288\" data-originallang=\"en\">In a very moving and poignant service, the Reverend Canon Allan Budzin remarked that we, as Canadians, ask a lot of our soldiers. He said we give our young men and women rifles and ask them to go to foreign lands and fight our enemies. Then when they return, we give them pencils and ask them to go and fight our bureaucracy.</p>\n<p data-HoCid=\"3401289\" data-originallang=\"en\">It is a shame that we, as parliamentarians, cannot put aside our partisan bickering for a few moments and begin fixing the bureaucratic nightmare that awaits our veterans and their families as they grow old.</p>\n<p data-HoCid=\"3401290\" data-originallang=\"en\"> For some, it will be a minefield of government lawyers to fight, as it was for disabled vet Dennis Manuge. For others, it will be discovering too late that they fought in the wrong war to be given all the rights and privileges they deserve as our protectors.</p>\n<p data-HoCid=\"3401291\" data-originallang=\"en\">Let us fix it now, lest we forget.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "69th Anniversary of D-Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:10:00", "source_id": "8074608", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4090/", "procedural": false}