{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pat Martin"}, "politician_url": "/politicians/pat-martin/", "url": "/debates/2013/6/11/pat-martin-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3402134\" data-originallang=\"en\"> En tant que membre du syndicat des musiciens, mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170493\" href=\"/politicians/andrew-cash/\" title=\"Andrew Cash\">Davenport</a> est sans doute profond\u00e9ment offens\u00e9. C'est vrai qu'ils voyagent en groupes...arm\u00e9s de leurs instruments.</p>\n<p data-HoCid=\"3402135\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de faire un retour en arri\u00e8re et de recommencer en quelque sorte.</p>\n<p data-HoCid=\"3402136\" data-originallang=\"en\">Nous devrions prendre note, comme je le fais toujours, qu'il s'agit du projet de loi \u00ab S \u00bb-10. D'entr\u00e9e de jeu, laissez-moi vous dire que j'accepte tr\u00e8s mal le fait que des projets de loi de la sorte proviennent du S\u00e9nat. Personne n'a donn\u00e9 le mandat aux s\u00e9nateurs de pr\u00e9senter des lois. On ne voyait que rarement et exceptionnellement des projets de loi arriver \u00e0 la Chambre en provenance du S\u00e9nat. En r\u00e9alit\u00e9, bien que nous ayons sign\u00e9 le trait\u00e9 en 2008, le S\u00e9nat ne l'a re\u00e7u qu'en avril 2012. Bien que les conservateurs tentent de nous faire croire \u00e0 l'urgence de la situation, qu'il est n\u00e9cessaire de r\u00e9gler cette affaire ce soir, et qu'ils ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 invoquer la possibilit\u00e9 de clore le d\u00e9bat pour que cela se produise, il reste que quatre ans se sont \u00e9coul\u00e9s avant qu'ils pr\u00e9sentent le projet de loi au S\u00e9nat, sans compter la Chambre des communes.</p>\n<p data-HoCid=\"3402137\" data-originallang=\"en\">Le S\u00e9nat l'a \u00e9tudi\u00e9 du mois d'avril jusqu'au 6 d\u00e9cembre, date \u00e0 laquelle le projet de loi a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans cette enceinte. Ils ont donc tergivers\u00e9 pendant des mois et ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 ce qu'ils font l\u00e0-bas et, le 6 d\u00e9cembre, le projet de loi a enfin \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ici. Puis, le 29 mai 2013, \u00e0 1 h du matin, le secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res s'est lev\u00e9 et a parl\u00e9 du projet de loi pendant environ huit ou dix minutes avant que l'ajournement ait lieu.</p>\n<p data-HoCid=\"3402138\" data-originallang=\"en\">Parfois, c'est tout ce dont on a besoin de la part du secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Huit ou dix minutes, c'est amplement suffisant.</p>\n<p data-HoCid=\"3402139\" data-originallang=\"en\">Nous avons eu 10 minutes de d\u00e9bat sur ce projet de loi, un projet de loi auquel, je crois, tout le pays s'int\u00e9resse et doit s'int\u00e9resser pour de nombreuses raisons. Mais \u00e0 peine en avons-nous d\u00e9battu 15 minutes qu'on nous impose une fois de plus la cl\u00f4ture aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3402140\" data-originallang=\"en\">On se demande \u00e0 quelle fr\u00e9quence le gouvernement a recours \u00e0 la cl\u00f4ture. La r\u00e9ponse est: \u00e0 chaque \u00e9tape de chaque projet de loi, on nous impose l'attribution de temps et la cl\u00f4ture, qui limite le d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3402141\" data-originallang=\"en\">Si je peux me permettre un pr\u00e9ambule \u00e0 ma critique du projet de loi, je me dois de commencer par critiquer son origine. Le projet de loi nous vient de l'autre endroit, le S\u00e9nat, qui n'a pas d'affaire \u00e0 faire cela, n'a aucun mandat et que personne n'a \u00e9lu. Il n'a aucune raison l\u00e9gitime de cr\u00e9er des projets de loi. Il n'a aucun droit d'en \u00eatre saisi le premier et d'en autoriser le principe, et cetera. Quand la Chambre en est enfin saisie, le projet de loi a d\u00e9j\u00e0 sa forme \u00e9tablie.</p>\n<p data-HoCid=\"3402142\" data-originallang=\"en\">J'ai \u00e9cout\u00e9 plusieurs observations \u00e0 propos de l'article 11 au cours du d\u00e9bat actuel. Non seulement il permettrait une \u00e9chappatoire pour que le Canada participe \u00e0 l'utilisation d'armes \u00e0 sous-munitions en partenariat avec d'autres pays qui ne sont pas signataires du trait\u00e9, le plus \u00e9vident \u00e9tant les \u00c9tats-Unis, mais il saboterait et minerait l'int\u00e9grit\u00e9 de l'op\u00e9ration internationale tout enti\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3402143\" data-originallang=\"en\">Je ne crois pas que les gens r\u00e9alisent l'ampleur de la question. Mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto-Centre</a> a judicieusement soulev\u00e9 la question \u00e0 savoir qui d\u00e9termine notre politique \u00e9trang\u00e8re. Qui dicte ce genre de chose? Ceci ne correspond pas \u00e0 ce que veulent les Canadiens. Je peux assurer aux d\u00e9put\u00e9s que s'ils consultaient les Canadiens, ne serait-ce que par l'entremise d'un d\u00e9bat complet, d'une trousse d'information ou d'une possibilit\u00e9 de r\u00e9troaction, ceux-ci serait horrifi\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3402144\" data-originallang=\"en\">Les r\u00e9alisations dont nous sommes le plus fiers ces derni\u00e8res ann\u00e9es et cette derni\u00e8re d\u00e9cennie sont, premi\u00e8rement, de ne pas \u00eatre all\u00e9s en Iraq. Je garantis que si le gouvernement actuel avait \u00e9t\u00e9 au pouvoir \u00e0 l'\u00e9poque, nous serions intervenus en Iraq. \u00c7a ne fait aucun doute. Deuxi\u00e8mement, le trait\u00e9 sur les mines antipersonnel est une autre de nos r\u00e9alisations qui a rendu les gens fiers d'\u00eatre Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3402145\" data-originallang=\"en\">Petit \u00e0 petit, notre r\u00e9putation internationale a \u00e9t\u00e9 entach\u00e9e \u00e0 tel point que les commentateurs du monde entier se demandent ce qui se passe avec notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3402146\" data-originallang=\"en\">L'ancien premier ministre australien Malcolm Fraser a dit: \u00ab C'est d\u00e9plorable que le gouvernement canadien, au sujet des armes \u00e0 sous-munitions, ne fasse preuve d'aucun leadership \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire. Son approche est timide, inappropri\u00e9e et r\u00e9trograde. \u00bb Ce sont des reproches assez s\u00e9v\u00e8res de la part d'un ancien premier ministre d'un pays du Commonwealth</p>\n<p data-HoCid=\"3402147\" data-originallang=\"en\">Earl Turcotte, ancien coordonnateur principal de l'action antimines au MAECI et chef de la d\u00e9l\u00e9gation canadienne qui a n\u00e9goci\u00e9 la Convention sur les armes \u00e0 sous-munitions, a affirm\u00e9 ce qui suit: \u00ab [...] La loi propos\u00e9e par le Canada est la pire parmi celles de tous les pays ayant jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ratifi\u00e9 ou sign\u00e9 la convention. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3402148\" data-originallang=\"en\">Nous ne sommes plus en t\u00eate du peloton. Nous ne sommes pas en t\u00eate du d\u00e9fil\u00e9. Nous sommes devenus les personnes qui sont derri\u00e8re les \u00e9l\u00e9phants avec un balai-brosse et qui suivent le d\u00e9fil\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3402149\" data-originallang=\"en\">Voici ce que Paul Hannon, le directeur de Mines Action Canada, a dit: \u00ab Le Canada devrait avoir la meilleure mesure l\u00e9gislative dans le monde. Nous devons pr\u00e9ciser clairement qu'aucun Canadien n'aura plus jamais rien \u00e0 voir avec ces armes. Cependant, \u00e0 notre avis, la mesure l\u00e9gislative est loin de r\u00e9pondre \u00e0 ces normes. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3402150\" data-originallang=\"en\">En tant que bon gars et boy-scouts du monde dans de nombreux domaines, nous devons relever les normes de comportement et de rendement. Cela signifie peut-\u00eatre que nous devons nous tenir debout et dire ceci \u00e0 nos voisins am\u00e9ricains: \u00ab Nous sommes de votre c\u00f4t\u00e9. Nous sommes des fr\u00e8res d'armes \u00e0 presque tous les \u00e9gards. Cependant, si vous utilisez des armes \u00e0 sous-munitions dans tel conflit, nous ne combattrons pas \u00e0 votre c\u00f4t\u00e9. Nous avons une mesure l\u00e9gislative dans notre pays qui ne nous permet pas d'\u00eatre \u00e0 proximit\u00e9 de ces armes. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3402151\" data-originallang=\"en\">Cela pourrait amener \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir les pays qui n'ont pas encore ratifi\u00e9 la convention et leur permettre de se rendre compte qu'ils auront un prix \u00e0 payer s'ils ne se joignent pas aux membres de la communaut\u00e9 internationale qui condamnent de plus en plus ces armes \u00e0 sous-munitions.</p>\n<p data-HoCid=\"3402152\" data-originallang=\"en\">L'horreur qu'elles engendrent est bien connue et de nombreux autres intervenants en ont donn\u00e9 des exemples. Je suis le premier \u00e0 l'admettre: je ne suis pas un expert dans le domaine des affaires \u00e9trang\u00e8res, mais je crois avoir un sens inn\u00e9 du bien et du mal et, en l'occurrence, nous avons totalement tort. Je suis g\u00ean\u00e9 par la position incarn\u00e9e dans cette mesure l\u00e9gislative, et ce n'est pas une exag\u00e9ration.</p>\n<p data-HoCid=\"3402153\" data-originallang=\"en\">J'entends des bavardages l\u00e0-bas. J'esp\u00e8re que ces d\u00e9put\u00e9s sont fiers d'eux. J'ignore comment ils en sont venus \u00e0 adopter ce point de vue. Qui tirait leurs ficelles? Qui pourrait m\u00eame imaginer et concevoir l'article 11, qui contredit absolument la lettre et l'esprit de la loi? </p>\n<p data-HoCid=\"3402154\" data-originallang=\"en\">Assur\u00e9ment, lorsque nous adh\u00e9rons \u00e0 une convention ou \u00e0 un trait\u00e9 international, nous avons l'obligation de nous engager. Nous adh\u00e9rons \u00e0 la fois \u00e0 la lettre et \u00e0 l'esprit de la loi. Nous nous engageons \u00e0 en assurer le respect, la diffusion, la promotion et la d\u00e9fense. C'est ainsi qu'un courant se r\u00e9pand, gr\u00e2ce au leadership de pays occidentaux industrialis\u00e9s et \u00e9clair\u00e9s comme le Canada, qui rel\u00e8vent les normes de comportement, m\u00eame dans le contexte d'un conflit arm\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3402155\" data-originallang=\"en\">Passons en revue quelques interdictions. Il est interdit \u00ab ... sachant qu'une personne a commis un tel acte ou a aid\u00e9 ou encourag\u00e9 une autre \u00e0 le commettre, de la recevoir, de l'aider ou de l'assister... \u00bb. On en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9. C'est tout \u00e0 fait contradictoire. C'est m\u00eame un acte criminel, en vertu de ce projet de loi, d'aider ou d'encourager quiconque a commis tout acte vis\u00e9 par la mesure, et pourtant, \u00e0 l'article 11, il est clairement pr\u00e9cis\u00e9 que nous pouvons collaborer avec ceux qui se rendent coupables des actes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 6. Il n'en est pas fait mention dans la convention. </p>\n<p data-HoCid=\"3402156\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, nous pouvons les aider. Nous pouvons transporter le mat\u00e9riel pour eux. Nous pouvons le leur acheminer pour qu'ils puissent s'en servir pour bombarder des gens. Nous pouvons faire pratiquement tout pour aider et encourager nos coll\u00e8gues am\u00e9ricains au sein de l'OTAN. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3402134\" data-originallang=\"en\"> As a member of the musicians union, my colleague from <a data-HoCid=\"170493\" href=\"/politicians/andrew-cash/\" title=\"Andrew Cash\">Davenport</a> is probably profoundly offended. They do tend to cluster. They travel in groups because there is safety in numbers.</p>\n<p data-HoCid=\"3402135\" data-originallang=\"en\">Let me back up and start over again somewhat.</p>\n<p data-HoCid=\"3402136\" data-originallang=\"en\">We should take note, as I always do, that this bill is called Bill \u201cS\u201d-10. Let me begin by saying that I profoundly resent the fact that these bills are originating in the Senate. Nobody gave a mandate to senators to generate and create legislation. It used to be a rare exception that a bill came to this chamber from the Senate. In actual fact, even though we signed this treaty in 2008, the Senate got it in April 2012. Notwithstanding the urgency that the Conservatives would have us believe that this needs to be dealt with today and tonight, and that they even invoked closure to bring that about, it took four years before they even tabled it in the Senate, never mind the House of Commons. </p>\n<p data-HoCid=\"3402137\" data-originallang=\"en\">The Senate had it from April until December 6, when it was introduced into this chamber. That is eight or nine months that they lollygagged along with it and did whatever with it they do over there, and on December 6 it finally got introduced here. Then on May 29, 2013, at 1:00 a.m., the Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs stood up and spoke to this bill for about eight or ten minutes before adjournment occurred. </p>\n<p data-HoCid=\"3402138\" data-originallang=\"en\">Sometimes that is all we need from the parliamentary secretary to foreign affairs. Eight or ten minutes is plenty.</p>\n<p data-HoCid=\"3402139\" data-originallang=\"en\">We had 10 minutes of debate on this bill, a bill that I believe the whole country could and should be interested in for any number of good reasons. No sooner do we deal with it for 15 minutes than today we again get closure. </p>\n<p data-HoCid=\"3402140\" data-originallang=\"en\">We ask ourselves how often the government uses closure on bills. The answer is that at every single stage of every single bill, we get time allocation and closure, which shuts down the debate.</p>\n<p data-HoCid=\"3402141\" data-originallang=\"en\"> If I can preface my criticism of this bill, I have to begin by criticizing its origin, which was in the other place, the Senate, where they have no business, no mandate and nobody elected them. They have no legitimacy in terms of generating legislation. They have no right to have first dibs at it for approval in principle, et cetera. When we finally get it here, it is already in this form as we have it.</p>\n<p data-HoCid=\"3402142\" data-originallang=\"en\">I listened to a number of comments on clause 11 throughout this debate. It not only would give the escape clause, the loophole by which Canada could in fact participate in the use of cluster bombs in partnership with other countries that are not signatory, the most obvious one being the United States, but it would actually sabotage and undermine the integrity of the entire international operation. </p>\n<p data-HoCid=\"3402143\" data-originallang=\"en\">I do not think people realize the full depth and breadth of what we are dealing with here. My colleague from <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto Centre</a> quite rightly pointed out, who is crafting our foreign policy? Who is dictating this kind of thing? This is not the will of Canadians. I can assure members that if they put this to Canadians in any kind of a full debate or information package or opportunity to comment, they would be horrified. </p>\n<p data-HoCid=\"3402144\" data-originallang=\"en\">Our proudest achievements recently and in the last decade were, first, not going into Iraq. I guarantee that if the government of the day had been in power then, we would have been in Iraq. There is no doubt about it. The second was the land mine treaty. People felt good again about being Canadian.</p>\n<p data-HoCid=\"3402145\" data-originallang=\"en\">Now incrementally, bit by bit, we have had our international reputation undermined to the point where commentators from around the world are wondering what the heck is going on with this country. </p>\n<p data-HoCid=\"3402146\" data-originallang=\"en\">We have people like former Australian prime minister Malcolm Fraser saying, \u201cIt's a pity the current Canadian government, in relation to cluster munitions, does not provide any real lead to the world. Its approach is timid, inadequate and regressive.\u201d That is a pretty strong condemnation from a former prime minister of a Commonwealth country.</p>\n<p data-HoCid=\"3402147\" data-originallang=\"en\">Earl Turcotte, former senior coordinator for mine action at DFAIT, the head of the Canadian delegation to negotiate the convention, said, \u201c...the proposed Canadian legislation is the worst of any country that has ratified or acceded to the convention, to date\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3402148\" data-originallang=\"en\">We are not leading the pack anymore. We are not leading the parade. We are the guy behind the elephants with a push broom, following the parade.</p>\n<p data-HoCid=\"3402149\" data-originallang=\"en\">Paul Hannon, the Director of Mines Action Canada, said, \u201cCanada should have the best domestic legislation in the world. We need to make it clear that no Canadian will ever be involved with this weapon again, but from our reading, this legislation falls well short of those standards.\u201d </p>\n<p data-HoCid=\"3402150\" data-originallang=\"en\">Our role as the international good guys, as the Boy Scouts of the world on many issues, is to elevate the standard of behaviour and performance. Maybe that means standing up on our hind legs to our American neighbour sometimes and saying, \u201cWe're with you. We're brothers-in-arms in almost every respect, but if you're using cluster munitions in this particular conflict, we're out. We have legislation in our country that doesn't permit us to go anywhere near it\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3402151\" data-originallang=\"en\">That may in fact give pause to those countries that have yet to ratify. They may realize that there is a cost, a price to pay, if they are not going to join the international community in its growing condemnation of these cluster munitions. </p>\n<p data-HoCid=\"3402152\" data-originallang=\"en\">The horror of them is well known and has been well documented by many other speakers. I would be the first to admit I am not an expert in foreign affairs, but I do have a innate gut sense, I believe, of right and wrong, and in this case we are dead wrong. I am embarrassed by our position on this piece of legislation and I am not trying to overstate things. </p>\n<p data-HoCid=\"3402153\" data-originallang=\"en\">I hear the chatter over there. I hope they are proud of themselves. I do not know how they ever came to this point of view. Who was pulling their strings? Who would even devise and design this clause 11 to so thoroughly contradict the letter and the spirit of the law? </p>\n<p data-HoCid=\"3402154\" data-originallang=\"en\">Surely that is our obligation when we enter into an international convention or treaty. We commit ourselves. We stipulate ourselves to both the letter and the spirit of the law. We promise to uphold that, to propagate it, to promote it and advocate it. That is how these things spread, by the leadership of enlightened western developed nations like Canada in elevating the standard of behaviour even in the event of armed conflict.</p>\n<p data-HoCid=\"3402155\" data-originallang=\"en\">The prohibitions include to \u201c...receive, comfort or assist another person, knowing that the person has committed, or has aided or abetted in the commission of, any act\u201d. Those were described earlier, and this is how contradictory it is: it is even an offence under this bill to lend succour or support to anyone who is participating in any of those mentioned offences, yet clause 11 clearly states that we can be standing side by side with the person who is offending these points in clause 6. They are not stipulated to the convention. </p>\n<p data-HoCid=\"3402156\" data-originallang=\"en\">Therefore, we can help them. We can carry the material for them. We can deliver it to them so that they can bomb people with it. We can do virtually anything to aid and abet our NATO colleagues in the United States. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Prohibiting Cluster Munitions Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 19:40:00", "source_id": "p3402134", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/2515/", "procedural": false}