{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Stoffer (Sackville\u2014Eastern Shore, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/peter-stoffer/", "url": "/debates/2013/6/11/peter-stoffer-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401421\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le caporal Glen Kirkland est l'un des h\u00e9ros canadiens qui a servi vaillamment en Afghanistan. Il a comparu devant le Comit\u00e9 de la d\u00e9fense nationale de la Chambre des communes et a parl\u00e9 \u00e0 tout le monde de sa crainte que l'arm\u00e9e ne tente de le lib\u00e9rer plus t\u00f4t afin de lui refuser d'\u00e9ventuelles prestations. Il souhaite \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 le 15 septembre 2015, mais il a re\u00e7u l'autre jour une lettre l'informant qu'il est cens\u00e9 quitter l'arm\u00e9e dans quelques mois.</p>\n<p data-HoCid=\"3401422\" data-originallang=\"en\">Le ministre a dit tr\u00e8s clairement \u00e0 la Chambre que le caporal Kirkland peut rester aussi longtemps qu'il le veut. Ma question est donc tr\u00e8s simple. Le ministre respectera-t-il son engagement envers le caporal Glen Kirkland et lui permettra-t-il de rester dans les forces arm\u00e9es jusqu'au 15 septembre 2015, oui ou non?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401421\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Corporal Glen Kirkland is one of the heroes of Canada who served so valiantly in Afghanistan. He appeared before the House of Commons defence committee, telling everyone of his fear that the military would try to release him early to deny him possible benefits. He wishes to be released on September 15, 2015, but the other day, he got a release notice saying that he is supposed to go in a few months. </p>\n<p data-HoCid=\"3401422\" data-originallang=\"en\">The minister in the House said very clearly that he can stay as long as he desires, and so my question is quite simple. On behalf of Corporal Glen Kirkland, will the minister now honour his commitment and allow him to stay in the military until September 15, 2015? Yes or no.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Defence"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:40:00", "source_id": "8074808", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1338/", "procedural": false}