{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Peter MacKay (Minister of National Defence, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-mackay/", "url": "/debates/2013/6/11/peter-mackay-5/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401419\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je peux dire au d\u00e9put\u00e9, qui est un brin parano\u00efaque, que le Centre de la s\u00e9curit\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications ne cible pas les Canadiens. \u00c0 l'\u00e9vidence, nous ne demandons pas non plus \u00e0 nos alli\u00e9s de le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3401420\" data-originallang=\"en\">Manifestement, la commissaire de la protection de la vie priv\u00e9e a son mot \u00e0 dire sur les activit\u00e9s du Centre de la s\u00e9curit\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications, mais nous avons notre propre commissaire, un ancien juge f\u00e9d\u00e9ral, qui a dit \u00e0 maintes reprises que cela montre que le centre se pr\u00e9occupe vraiment de la protection de la vie priv\u00e9e des Canadiens, et qu'\u00e0 ce jour, on a donn\u00e9 suite \u00e0 toutes les recommandations concernant la vie priv\u00e9e. Il a en outre fait l'\u00e9loge de la capacit\u00e9 du Centre de la s\u00e9curit\u00e9 des t\u00e9l\u00e9communications de prot\u00e9ger la vie priv\u00e9e des Canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401419\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I can advise my hon., albeit paranoid, friend that, in fact, CSE does not target Canadians, and of course, nor do we ask our allies to do so. </p>\n<p data-HoCid=\"3401420\" data-originallang=\"en\">CSE is also, of course, very much subject to the Privacy Commissioner, but we have our own commissioner, a former federal judge, who has said on a number of occasions that it highlights CSE's genuine concern for protecting the privacy of Canadians and that to date, all recommendations related to privacy have been addressed, and he has lauded CSE's ability to protect Canadians' privacy.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Privacy"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:40:00", "source_id": "8074806", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1332/", "procedural": false}