{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Peter MacKay (Minister of National Defence, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-mackay/", "url": "/debates/2013/6/11/peter-mackay-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401411\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme je l'ai annonc\u00e9 le 2 mai, pour aider les Forces canadiennes \u00e0 se pr\u00e9parer de fa\u00e7on optimale aux op\u00e9rations de recherche et de sauvetage, nous avons proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une analyse exhaustive des p\u00e9riodes de pointe des activit\u00e9s saisonni\u00e8res, hebdomadaires et quotidiennes en mati\u00e8re de recherche et de sauvetage au pays. Nous avons annonc\u00e9 en m\u00eame temps une s\u00e9rie de mesures visant \u00e0 accro\u00eetre la capacit\u00e9 des forces arm\u00e9es \u00e0 intervenir sur le plus vaste territoire de la plan\u00e8te o\u00f9 des op\u00e9rations de recherche et de sauvetage peuvent \u00eatre requises. </p>\n<p data-HoCid=\"3401412\" data-originallang=\"en\">Nous continuons \u00e0 apporter des am\u00e9liorations \u00e0 ce chapitre et \u00e0 accro\u00eetre la capacit\u00e9 des meilleurs techniciens en recherche et sauvetage au monde.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401411\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as I announced on May 2, in order to help the Canadian Forces optimize its SAR preparedness, its readiness posture, a comprehensive analysis of peak periods of seasonal, weekly and daily SAR activities across the country has been conducted. This was in addition to a number of measures we announced at that time to improve the ability of the Canadian Forces to respond to the largest search and rescue territory on the planet. </p>\n<p data-HoCid=\"3401412\" data-originallang=\"en\">We are continuing to make improvements in that regard and are continuing to bolster and improve the ability of the greatest search and rescue technicians anywhere in the world.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Search and Rescue"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:40:00", "source_id": "8074795", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1332/", "procedural": false}