{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre-Luc Dusseault (Sherbrooke, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-luc-dusseault/", "url": "/debates/2013/6/11/pierre-luc-dusseault-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill S-6\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3400973\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis content de poser une question. </p>\n<p data-HoCid=\"3400974\" data-originallang=\"fr\">Mon coll\u00e8gue doit \u00eatre tann\u00e9 de se lever le matin pour se faire dire par le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> qu'il d\u00e9pose une motion d'attribution de temps sur un projet de loi touchant son portefeuille. Il s'agit de la quatri\u00e8me ou cinqui\u00e8me fois ce mois-ci, si ce n'est pas plus, que le ministre doit r\u00e9pondre \u00e0 nos questions. Il devrait parler \u00e0 son leader s'il commence \u00e0 \u00eatre fatigu\u00e9 car il semble tann\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3400975\" data-originallang=\"fr\">Selon les r\u00e9ponses qu'il a donn\u00e9es aujourd'hui, on constate chez le ministre un manque flagrant de connaissances en mati\u00e8re de proc\u00e9dures parlementaires. Il semble trouver cela dr\u00f4le, je le vois rire, ce qui est tant mieux. </p>\n<p data-HoCid=\"3400976\" data-originallang=\"fr\">Pense-t-il qu'un projet de loi peut \u00eatre adopt\u00e9 sans motion d'attribution de temps, et si oui, est-ce que des d\u00e9lais extraordinaires ralentiraient le processus au point qu'il serait impossible de faire avancer les choses?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3400973\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to ask a question.</p>\n<p data-HoCid=\"3400974\" data-originallang=\"fr\">My colleague must be sick of getting up in the morning to be told by the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">Leader of the Government in the House of Commons</a> that he is moving a time allocation motion on a bill that relates to his portfolio. This is the fourth or fifth time this month, at least, that the minister has had to answer our questions. He should talk to his leader if he is starting to grow tired of it because he seems to be sick of answering these questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3400975\" data-originallang=\"fr\">Based on the answers he has been giving today, we see that the minister knows very little about parliamentary procedure. He seems to find that funny. I see him laughing. That is just fine.</p>\n<p data-HoCid=\"3400976\" data-originallang=\"fr\">Does he think that a bill can be passed without a time allocation motion and, if so, would inordinate delays slow down the process to the point where it would be impossible to make progress?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 11:45:00", "source_id": "8073918", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4097/", "procedural": false}