{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ray Boughen (Palliser, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ray-boughen/", "url": "/debates/2013/6/11/ray-boughen-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401103\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j\u2019ai aujourd\u2019hui l\u2019honneur de prendre la parole pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations</a>. Je signale au pr\u00e9alable que je vais partager mon temps de parole avec mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170197\" href=\"/politicians/rod-bruinooge/\" title=\"Rod Bruinooge\">Winnipeg-Sud</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401104\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi \u00e0 l\u2019\u00e9tude est l\u2019aboutissement d\u2019un vaste processus de consultation qui a d\u00e9but\u00e9 il y a plus de quatre ans. Voil\u00e0 qui fait surgir une question sur la h\u00e2te avec laquelle nous essayons d\u2019imposer une mesure \u00e0 la Chambre, puisque la mesure propos\u00e9e est n\u00e9e il y a quatre ans. </p>\n<p data-HoCid=\"3401105\" data-originallang=\"en\">Les dirigeants et les membres des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations de tout le Canada ont tous donn\u00e9 leur point de vue pour l\u2019\u00e9laboration du projet de loi. Les \u00e9changes qui ont eu lieu pendant ces ann\u00e9es, sous la direction d\u2019organisations des Premi\u00e8res Nations appuy\u00e9es par le gouvernement, ont permis de faire en sorte que le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> soit inspir\u00e9 et \u00e9labor\u00e9 en grande partie par ceux qui seront les premiers touch\u00e9s, les membres des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401106\" data-originallang=\"en\">C\u2019est la participation des membres et des organisations des Premi\u00e8res Nations que je voudrais mettre en lumi\u00e8re aujourd\u2019hui. Je soulignerai plus particuli\u00e8rement la d\u00e9termination de deux organisations des Premi\u00e8res Nations, soit l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, sous la conduite de l\u2019ancien grand chef Ron Evans, et l\u2019Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs. </p>\n<p data-HoCid=\"3401107\" data-originallang=\"en\">Individuellement d\u2019abord, puis ensemble avec Affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Nord Canada, l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress, ont \u00e9labor\u00e9 la mesure l\u00e9gislative. </p>\n<p data-HoCid=\"3401108\" data-originallang=\"en\">Ces organisations ont entam\u00e9 le travail dans leurs r\u00e9gions respectives. Convaincues de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une r\u00e9forme \u00e9lectorale, elles ont consult\u00e9 longuement les collectivit\u00e9s et les dirigeants locaux. La qualit\u00e9 et l\u2019ampleur des consultations r\u00e9gionales et la similitude des recommandations ont incit\u00e9 le gouvernement \u00e0 demander \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et \u00e0 l\u2019Atlantic Policy Congress de poursuivre la d\u00e9marche et de diriger conjointement la participation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale. </p>\n<p data-HoCid=\"3401109\" data-originallang=\"en\">Le but de cet effort pancanadien \u00e9tait de faire conna\u00eetre les recommandations de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et de l\u2019Atlantic Policy Congress et de solliciter le point de vue et le soutien d\u2019autres dirigeants et organisations des Premi\u00e8res Nations. Avec l\u2019appui d\u2019Affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Nord Canada, l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a concentr\u00e9 ses efforts en Saskatchewan, en Alberta et en Colombie-Britannique tandis que l\u2019Atlantic Policy Congress s\u2019occupait de l\u2019Ontario et du Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3401110\" data-originallang=\"en\">Si l\u2019opposition doute de l\u2019ampleur de cette participation, je l\u2019invite \u00e0 voir ce qui s\u2019est pass\u00e9 en Colombie-Britannique. L\u2019ancien grand chef Ron Evans de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et son \u00e9quipe ont d\u2019abord discut\u00e9 avec les principaux n\u00e9gociateurs du Sommet des Premi\u00e8res Nations \u00e0 North Vancouver. L\u2019\u00e9quipe a ensuite rencontr\u00e9 le Conseil tribal Nuu-chah-nulth, dans l\u2019\u00eele de Vancouver. Ses membres se sont pr\u00e9sent\u00e9s devant l\u2019assembl\u00e9e du Sommet des Premi\u00e8res Nations de la Colombie-Britannique et le conseil des chefs de l\u2019union des chefs de la Colombie-Britannique. </p>\n<p data-HoCid=\"3401111\" data-originallang=\"en\">J\u2019ajouterais que les consultations entreprises par l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9es uniquement aupr\u00e8s des chefs et des dirigeants des conseils de bande. D\u00e8s le d\u00e9but, les deux organisations ont cherch\u00e9 \u00e0 s\u2019adresser aux membres des bandes \u00e0 titre individuel dans tout le Canada. Elles ne se sont pas pr\u00e9occup\u00e9es uniquement des \u00e9tapes \u00e0 franchir dans le processus de participation qui sous-tend la Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations, mais aussi des outils et des m\u00e9canismes de cette participation. </p>\n<p data-HoCid=\"3401112\" data-originallang=\"en\">Dans des modules sp\u00e9ciaux de leurs sites Web respectifs, les organisations ont pr\u00e9sent\u00e9 les recommandations et la justification de chacune. Il y avait un formulaire simple permettant de r\u00e9agir, mais chacun avait aussi la possibilit\u00e9 d\u2019exprimer ses id\u00e9es et ses r\u00e9flexions au sujet de l\u2019initiative propos\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3401113\" data-originallang=\"en\">Au cours de l\u2019\u00e9laboration du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, le gouvernement a accord\u00e9 une grande valeur \u00e0 cette r\u00e9troaction. La Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations est non seulement inform\u00e9e par cette participation, mais elle est aussi un brillant exemple des avantages de cette participation. Elle montre comment la collaboration entre les membres des Premi\u00e8res Nations, leurs dirigeants, les organisations qui les repr\u00e9sentent et le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral peut mener \u00e0 des solutions et permettre d\u2019atteindre des objectifs communs. Elle met en \u00e9vidence la clart\u00e9 qui \u00e9merge d\u2019une mise en commun ouverte et authentique des id\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3401114\" data-originallang=\"en\">Consid\u00e9rez le consensus qui a \u00e9merg\u00e9 de cet effort national. Les membres des Premi\u00e8res Nations et leurs collectivit\u00e9s de tout le Canada ont soulign\u00e9 les m\u00eames faiblesses dans le r\u00e9gime \u00e9lectoral pr\u00e9vu dans la Loi sur les Indiens. Les deux groupes ont constat\u00e9 d\u2019abord que des mandats de deux ans n\u2019\u00e9taient pas satisfaisants. Le syst\u00e8me peu rigoureux de mise en candidature laissait \u00e0 d\u00e9sirer. Le syst\u00e8me de vote postal pr\u00eatait le flanc aux abus, et aucune infraction ni sanction n\u2019\u00e9tait d\u00e9finie. </p>\n<p data-HoCid=\"3401115\" data-originallang=\"en\">Les recommandations que l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress ont faites au minist\u00e8re en 2010 \u00e9taient \u00e9tonnamment semblables. Par cons\u00e9quent, un large accord se dessinait sur la voie \u00e0 suivre pour parvenir \u00e0 une r\u00e9forme efficace et s\u00e9rieuse du r\u00e9gime \u00e9lectoral, qui est maintenant soumis \u00e0 la Chambre dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. Cette r\u00e9forme fournirait aux Premi\u00e8res Nations une solide solution de rechange \u00e0 ce que la Loi sur les Indiens propose. Elle donnerait un r\u00e9gime \u00e9lectoral vraiment d\u00e9mocratique, ouvert et transparent qui serait \u00e0 l\u2019avantage des collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401116\" data-originallang=\"en\">Je voudrais aussi attirer l\u2019attention sur le travail parall\u00e8le et compl\u00e9mentaire du Comit\u00e9 s\u00e9natorial permanent des peuples autochtones, dont le rapport, <em>\u00c9lections chez les Premi\u00e8res nations Une question de choix fondamental</em>, repose sur les t\u00e9moignages livr\u00e9s au cours d\u2019une vingtaine d\u2019audiences publiques qui ont eu lieu en Colombie-Britannique, au Manitoba et en Ontario. Ces audiences ont fourni des occasions encore plus nombreuses aux citoyens int\u00e9ress\u00e9s d\u2019exercer une influence sur les enjeux li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme du r\u00e9gime \u00e9lectoral des Premi\u00e8res Nations. Et ces audiences et le rapport d\u00e9taill\u00e9 du comit\u00e9 ont conf\u00e9r\u00e9 un surcro\u00eet de l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 ce vaste processus d\u2019information et de participation qui est au c\u0153ur de la mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3401117\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> r\u00e9pond directement \u00e0 une recommandation du comit\u00e9 s\u00e9natorial et \u00e0 plusieurs recommandations de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et de l\u2019Atlantic Policy Congress. Il est inform\u00e9 par les r\u00e9actions obtenues gr\u00e2ce aux efforts de participation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale. Une recommandation digne de mention pr\u00e9conisait des mandats plus longs. Gr\u00e2ce \u00e0 ces mandats plus longs, les gouvernements des Premi\u00e8res Nations seront plus stables et en meilleure position pour non seulement travailler \u00e0 leurs plans \u00e0 long terme, mais aussi pour consolider d\u2019autres aspects des gouvernements.</p>\n<p data-HoCid=\"3401118\" data-originallang=\"en\">Une fois que l\u2019ensemble de la mesure aura \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e, je suis persuad\u00e9 que la Chambre conviendra qu\u2019elle peut effectivement se prononcer sur la Loi sur les \u00e9lections au sein de premi\u00e8res nations. On peut m\u00eame dire que cette loi honore le processus de sa propre \u00e9laboration. Elle d\u00e9coule d\u2019une r\u00e9forme \u00e9lectorale progressive amorc\u00e9e pour combler les lacunes de la Loi sur les Indiens et apporter une gouvernance moderne aux Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401119\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a propos\u00e9 le projet de loi comme une l\u00e9gislation de rechange, surtout pour les Premi\u00e8res Nations qui sont soumises \u00e0 la Loi sur les Indiens. Il leur permettra de tenir des \u00e9lections selon un r\u00e9gime \u00e9lectoral solide et moderne, comparable aux r\u00e9gimes municipaux, provinciaux et f\u00e9d\u00e9ral au Canada. Je f\u00e9licite l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et l\u2019Atlantic Policy Congress des efforts qu\u2019ils ont d\u00e9ploy\u00e9s au nom de toutes les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations, et je les f\u00e9licite d\u2019avoir montr\u00e9 \u00e0 tous les Canadiens comment un processus ouvert, coop\u00e9ratif et participatif peut soutenir une initiative aussi complexe et fondamentale dans notre d\u00e9mocratie qu\u2019une r\u00e9forme \u00e9lectorale peut l\u2019\u00eatre.</p>\n<p data-HoCid=\"3401120\" data-originallang=\"en\">Je compte sur tous les d\u00e9put\u00e9s. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019ils appuieront, en adoptant le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>, le travail acharn\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba et de l\u2019Atlantic Policy Congress. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401103\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today I have the privilege of speaking in support of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6, the first nations elections act</a>. Before I start, I would note that I will be sharing my time with my colleague, the member for <a data-HoCid=\"170197\" href=\"/politicians/rod-bruinooge/\" title=\"Rod Bruinooge\">Winnipeg South</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3401104\" data-originallang=\"en\">The bill we have before us today is the result of a comprehensive process of engagement that stretches back more than four years. I think that raises a question as to how fast we are trying to ram something through the House, when its birthdate was four years ago.</p>\n<p data-HoCid=\"3401105\" data-originallang=\"en\"> First nations community leaders and members across Canada have all had input on the bill. The engagement that took place over these years, led by first nations organizations with the support of the government, has allowed Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> to be inspired and developed, in large part by the people it would affect most, first nations community members.</p>\n<p data-HoCid=\"3401106\" data-originallang=\"en\">It is the participation of first nations individuals and organizations that I would like to highlight today. In particular, I would mention the determination of the two first nations organizations, the Assembly of Manitoba Chiefs, under the leadership of former Grand Chief Ron Evans, and the Atlantic Policy Congress of First Nations Chiefs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401107\" data-originallang=\"en\">Individually at first, and then together with the support of Aboriginal Affairs and Northern Development Canada, the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress, this legislation evolved.</p>\n<p data-HoCid=\"3401108\" data-originallang=\"en\">These organizations began their work in their home regions. Convinced of the need for electoral reform, they consulted at length with local leaders and communities. The quality and scope of regional consultations, and the similarity of their recommendations, encouraged the government to ask the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress to carry on the process and jointly lead a national engagement.</p>\n<p data-HoCid=\"3401109\" data-originallang=\"en\">The aim of the Canada-wide effort was to share the recommendations of the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress and to seek the input and support of other first nation leaders and organizations across the country. With the support of Aboriginal Affairs and Northern Development Canada, the Assembly of Manitoba Chiefs focused its efforts in Saskatchewan, Alberta and British Columbia, while the Atlantic policy congress covered Ontario and Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3401110\" data-originallang=\"en\">If the opposition should question the extent of this engagement, l would suggest that they look no further than British Columbia. Former Grand Chief Ron Evans of the Assembly of Manitoba Chiefs, and his team, sat down first with the chief negotiators at the First Nations Summit in North Vancouver. The team then met with the Nuu-chah-nulth Tribal Council on Vancouver Island. They appeared before the British Columbia First Nations Summit assembly, and the Chiefs' Council of the union of British Columbia chiefs.</p>\n<p data-HoCid=\"3401111\" data-originallang=\"en\">I would also add that the consultations undertaken by both the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress included more than just chiefs and band council leaders. From the very beginning, the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress reached out to individual band members across Canada. Their concern was not just with the steps in the engagement process that underpin the first nations elections act, but also the tools and mechanisms of engagement.</p>\n<p data-HoCid=\"3401112\" data-originallang=\"en\">With dedicated modules on their respective websites, they outlined the recommendations and provided the reasoning behind each of them. With the addition of a simple feedback form, it was possible for individuals to express their ideas and thoughts about the initiative being proposed.</p>\n<p data-HoCid=\"3401113\" data-originallang=\"en\">The government placed high value on this feedback during development of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. The first nations elections act is not only informed by engagement, it is a stellar example of the benefits of engagement. It is an example of how collaborative efforts among first nations people, their leaders, their representative organizations and the federal government can devise solutions and achieve common objectives. It demonstrates the clarity that emerges from an open and authentic sharing of ideas. </p>\n<p data-HoCid=\"3401114\" data-originallang=\"en\">Consider the consensus that flowed from this national effort. First nations people and their communities across Canada identified the same weaknesses in the Indian Act election system. Both groups of individuals found, first of all, that two-year terms of office were not satisfactory. A loose nomination system was not good. A mail-in ballot system was open to abuse and no defined offences and penalties were in place at that time. </p>\n<p data-HoCid=\"3401115\" data-originallang=\"en\">The recommendations presented to the department, in 2010, by the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress are astonishingly similar. As a result, there is widespread agreement on the path to an effective and meaningful electoral reform agreement, which is now before the chamber in the form of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. It is reform that would provide first nations with a solid legislative alternative to the Indian Act. It would create a truly democratic, open and transparent electoral system that would benefit first nations communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3401116\" data-originallang=\"en\">I also want to draw attention to the concurrent and complementary work of the Standing Senate Committee on Aboriginal Peoples. The committee's report, entitled \u201cFirst Nations Elections: The Choice is Inherently Theirs\u201d, is based on testimony delivered at approximately 20 public hearings in British Columbia, Manitoba and Ontario. These hearings ensured even greater opportunities for concerned citizens to weigh in on issues related to first nations electoral reform. In addition, these hearings and the committee's detailed report further legitimized the comprehensive process of enlightenment and engagement at the heart of the legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3401117\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> responds directly to a recommendation provided by the Senate committee and to several recommendations provided by the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress. It is informed by the feedback obtained from national engagement efforts. One noteworthy recommendation was for longer terms of office. With this longer term, first nations governments will be much more stable and better positioned, to not only work on their long-term plans, but to solidify other aspects of their governments as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3401118\" data-originallang=\"en\">Once the whole package is examined, I am sure the House will agree they can effectively hear and decide upon first nations elections as well. Indeed, the first nations elections act would honour the process by which it was created. It is legislation that results from a progressive electoral reform initiated to address weaknesses in the Indian Act and to bring modern governance to first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401119\" data-originallang=\"en\">Our government has brought forward this legislation as a legislative alternative, particularly for those first nations currently operating under the Indian Act It would allow them to hold elections under a legislative system that is strong and modern, and comparable to municipal, provincial and federal election systems in Canada. I commend the Assembly of Manitoba Chiefs and Atlantic policy congress for their efforts on behalf of all first nations communities, and for showing all Canadians how an open, collaborative and participatory process can help propel a matter as complex and fundamental to our democracy as electoral reform.</p>\n<p data-HoCid=\"3401120\" data-originallang=\"en\">I am counting on all members of the House to show their support for the hard work of the Assembly of Manitoba Chiefs and the Atlantic policy congress by the adoption of Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 13:05:00", "source_id": "8074298", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/967/", "procedural": false}