{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rod Bruinooge (Winnipeg South, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rod-bruinooge/", "url": "/debates/2013/6/11/rod-bruinooge-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401133\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c\u2019est un plaisir de prendre la parole au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. Je remercie mon coll\u00e8gue de Palliser, qui fait un excellent travail pour les Premi\u00e8res Nations dans tout le Canada depuis qu\u2019il est d\u00e9put\u00e9. Il m\u00e9rite des f\u00e9licitations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401134\" data-originallang=\"en\"> Lorsque j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois, en 2006, j\u2019ai eu beaucoup de chance d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires indiennes, puisque c\u2019est le titre qu\u2019on employait alors. Comme je venais du Manitoba, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 charg\u00e9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, de nombreux probl\u00e8mes auxquels se heurtent les membres des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401135\" data-originallang=\"en\"> Ron Evans, alors grand chef de l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, est l\u2019une des premi\u00e8res personnes que j\u2019ai rencontr\u00e9es \u00e0 mon bureau de Winnipeg. Et parmi les premiers sujets qu\u2019il a abord\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9union figurent pr\u00e9cis\u00e9ment les questions dont nous discutons aujourd\u2019hui. Il r\u00eavait de voir le Manitoba et tout le Canada \u00e9voluer de telle sorte que les \u00e9lecteurs des Premi\u00e8res nations puissent \u00e9lire directement leurs dirigeants et puissent le faire de la m\u00eame fa\u00e7on et le m\u00eame jour. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de la ferveur avec laquelle il parlait d\u2019un nouveau r\u00e9gime qui permettrait d\u2019\u00e9lire les conseillers et les chefs des Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401136\" data-originallang=\"en\"> Quand j\u2019ai entendu son message, je me suis ralli\u00e9 totalement \u00e0 lui et j\u2019ai imm\u00e9diatement pr\u00e9conis\u00e9 sa position \u00e0 Ottawa, la faisant conna\u00eetre au ministre des Affaires indiennes de l\u2019\u00e9poque, l\u2019honorable Jim Prentice, et \u00e0 quiconque voulait bien m\u2019\u00e9couter. Je dois dire que Ron Evans a fort bien fait valoir ses principes. </p>\n<p data-HoCid=\"3401137\" data-originallang=\"en\"> Si nous consid\u00e9rons les probl\u00e8mes que les Premi\u00e8res Nations \u00e9prouvent au Manitoba et dans tout le Canada, nous constatons que l\u2019une des difficult\u00e9s centrales de celui qui se fait \u00e9lire comme conseiller ou chef, c\u2019est la bri\u00e8vet\u00e9 du cycle \u00e9lectoral. </p>\n<p data-HoCid=\"3401138\" data-originallang=\"en\"> Comme un grand nombre d\u2019entre nous s\u2019en souviendront, lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la premi\u00e8re fois, en 2006, le gouvernement \u00e9tait minoritaire. Pour se familiariser \u00e0 fond avec toutes les possibilit\u00e9s, les r\u00f4les et les pouvoirs qui viennent avec le titre de d\u00e9put\u00e9, il faut du temps, et il faut du temps pour comprendre son r\u00f4le. L\u2019une des difficult\u00e9s que beaucoup d\u2019entre nous ont remarqu\u00e9e, en p\u00e9riode de gouvernement minoritaire, c\u2019est que les cycles \u00e9lectoraux \u00e9taient tr\u00e8s courts. Les d\u00e9put\u00e9s ne pouvaient pas jouer pleinement les r\u00f4les qui leur \u00e9taient confi\u00e9s, puisque la politique \u00e9lectorale prenait beaucoup de place dans les activit\u00e9s quotidiennes. Nous ne savions jamais quand auraient lieu les \u00e9lections suivantes. </p>\n<p data-HoCid=\"3401139\" data-originallang=\"en\"> Telle est la situation dans laquelle les chefs et les conseillers des Premi\u00e8res Nations se trouvent. Leur cycle \u00e9lectoral est de deux ans, ce qui est tr\u00e8s court. Lorsqu\u2019ils sont \u00e9lus pour la premi\u00e8re fois comme conseillers ou chefs, il leur faut passablement de temps pour bien saisir la situation financi\u00e8re et se familiariser avec les dossiers de la bande. Comme ils doivent toujours se pr\u00e9occuper des \u00e9lections \u00e0 venir, ils s\u2019aper\u00e7oivent vite que, au lieu de s\u2019occuper des dossiers avec la ferveur qu\u2019ils souhaiteraient, ils doivent se soucier de la politique terre \u00e0 terre exig\u00e9e par leur r\u00f4le. Personne n\u2019est \u00e0 bl\u00e2mer. Cela fait partie de la vie de l\u2019\u00e9lu.</p>\n<p data-HoCid=\"3401140\" data-originallang=\"en\"> Dans un contexte limit\u00e9 \u00e0 deux ans, il est tr\u00e8s difficile de pr\u00e9server la coh\u00e9rence d\u2019une vision et des politiques concr\u00e8tes. Apr\u00e8s deux ans, s\u2019il y a de profonds changements parmi les \u00e9lus et les conseils par suite des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux, il y a de nouveau un \u00e9norme effort \u00e0 faire pour que l\u2019ensemble du conseil fasse son unit\u00e9 autour d\u2019une vision commune afin de faire progresser la collectivit\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3401141\" data-originallang=\"en\"> Quand le grand chef Ron Evans m\u2019a pr\u00e9sent\u00e9 cette id\u00e9e, j\u2019y ai certainement vu un changement historique oblig\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3401142\" data-originallang=\"en\"> Je suis tr\u00e8s fier que le <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">ministre des Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> et la secr\u00e9taire parlementaire aient pris le temps d\u2019\u00e9laborer ce projet de loi \u00e0 partir des nombreuses recommandations que l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a pr\u00e9sent\u00e9es non seulement en 2006-2007, lorsqu\u2019on en \u00e9tait encore \u00e0 l\u2019\u00e9tape des discussions, mais aussi \u00e0 la grande assembl\u00e9e de 2008, qui a eu lieu en p\u00e9riph\u00e9rie de Grand Beach, au Manitoba. J\u2019ai eu la chance d\u2019assister \u00e0 cette r\u00e9union avec quelques autres d\u00e9put\u00e9s, dont l\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale Tina Keeper, qui ne si\u00e8ge plus \u00e0 la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3401143\" data-originallang=\"en\"> Toutes les parties ont appuy\u00e9 vigoureusement ces r\u00e9solutions, qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba, qui, comme beaucoup de d\u00e9put\u00e9s le savent, repr\u00e9sente un groupe important de Premi\u00e8res Nations au Canada. Comme elle regroupe les Premi\u00e8res Nations du Trait\u00e9 1 au Trait\u00e9 8 au Manitoba, elle a un rapport historique avec le Canada, car elle compte certains des premiers signataires des importants trait\u00e9s qui ont vraiment contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019Ouest du Canada. Que ce groupe particulier de chefs se prononce avec une pareille unanimit\u00e9 donne beaucoup de force, je crois, aux principes qui sous-tendent les propositions. </p>\n<p data-HoCid=\"3401144\" data-originallang=\"en\">Un autre \u00e9l\u00e9ment auquel, \u00e0 mon avis, on n'accorde pas tellement d'attention, mais qui est tr\u00e8s important, du moins pour les auteurs du concept, Ron Evans et les autres chefs et conseillers qui l'ont recommand\u00e9 en premier, c'est la tenue d'\u00e9lections le m\u00eame jour pour tout le monde. Cela aurait un effet consid\u00e9rable sur le corps politique de l'endroit, en l'occurrence, le Manitoba. </p>\n<p data-HoCid=\"3401145\" data-originallang=\"en\">Le r\u00eave de Ron Evans \u00e9tait qu'il y ait un seul jour de scrutin, ce qui permettrait aux peuples autochtones et non autochtones de comprendre la gouvernance et la politique des Premi\u00e8res Nations et le fait que leurs dirigeants doivent \u00eatre \u00e9lus. S'il n'y avait qu'un seul jour de scrutin, ce serait au Manitoba un \u00e9v\u00e9nement important, qui serait suivi de pr\u00e8s et fortement m\u00e9diatis\u00e9. Ron Evans r\u00eavait que cette formule rapproche les communaut\u00e9s autochtones et non autochtones. La tenue d'un jour de scrutin unique rendrait le processus plus transparent et permettrait \u00e0 tous les Canadiens, en l'occurrence \u00e0 tous les Manitobains, de voir les \u00e9lus en public. M. Evans estimait qu'une telle transparence favoriserait r\u00e9ellement l'am\u00e9lioration de la gouvernance. Si le scrutin n'avait pas lieu au cours des jours sombres de f\u00e9vrier, mais un seul et m\u00eame jour, le processus serait plus transparent. Ce serait un changement simple, mais qui conduirait \u00e0 une meilleure gouvernance pour toutes les Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401146\" data-originallang=\"en\">L'\u00e9tablissement d'un jour de scrutin unique ne me semble pas avoir re\u00e7u beaucoup d'attention dans le projet de loi, mais c'est pourtant une innovation majeure. Son adoption par les Premi\u00e8res Nations accro\u00eetrait, \u00e0 mon avis, la transparence du processus. La soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble reconna\u00eetrait alors les conseils \u00e9lus des Premi\u00e8res Nations comme des structures de gouvernance l\u00e9gitimes, comparables aux administrations municipales et aux gouvernements provinciaux, parce qu'elle verrait que le processus \u00e9lectoral suivi ressemble beaucoup aux scrutins auxquels nous participons.</p>\n<p data-HoCid=\"3401147\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re sinc\u00e8rement que ce projet de loi constituera une premi\u00e8re \u00e9tape importante pour les Premi\u00e8res Nations qui voudront y adh\u00e9rer et qu'il leur assurera la gouvernance transparente \u00e0 laquelle elles croient que leurs \u00e9lecteurs ont droit.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401133\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a pleasure to rise on Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a>. I thank my colleague from Palliser, who has done great work on behalf of first nations people throughout Canada over his years as a member of Parliament. He deserves to be commended for that.</p>\n<p data-HoCid=\"3401134\" data-originallang=\"en\">When I was first elected in 2006, I was very fortunate to have been appointed parliamentary secretary to the department of Indian affairs, as it was known at that time. After receiving that appointment from the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, and coming from Manitoba, I was tasked with many of the issues that face first nations people.</p>\n<p data-HoCid=\"3401135\" data-originallang=\"en\">One of the first meetings I had in my office in Winnipeg was with Ron Evans, then first nations grand chief of the Assembly of Manitoba Chiefs. One of the first things to come out of his mouth at that meeting was in relation to these very topics we are talking about today. He said that he had a dream of seeing Manitoba and the entire country changed such that first nations electors could directly elect and do so in a common way on a common day. I was struck by his fervour for seeing a new system of electing first nations councillors and chiefs. </p>\n<p data-HoCid=\"3401136\" data-originallang=\"en\">When I heard his message, I absolutely embraced it and immediately advocated taking his position to Ottawa to communicate it to then minister of Indian affairs, the Hon. Jim Prentice, and anyone else who would listen. I must say that Ron Evans did a great job communicating that philosophy.</p>\n<p data-HoCid=\"3401137\" data-originallang=\"en\">When we look at the issues facing first nations in Manitoba and throughout the country, one of the core challenges is that upon someone becoming an elected councillor or chief, he or she is immediately faced with a very short electoral cycle. </p>\n<p data-HoCid=\"3401138\" data-originallang=\"en\">As many of us will recall, when we were first elected in 2006, it was a minority Parliament. To become fully acquainted with all of the opportunities, roles and powers that come with being a member of Parliament requires time to become apprised of the role we are in. One of the challenges I think many of us found in the minority era was the fact that our electoral cycles were quite short and did not allow members to fully deliver on the roles they were given, because electoral politics became such a significant part of their day-to-day activities. One never knew when the next electoral event would happen.</p>\n<p data-HoCid=\"3401139\" data-originallang=\"en\">That is the situation first nations chiefs and councillors face. They have a two-year cycle, which is very short. When they are first elected as councillors or chiefs, it takes them significant time to appreciate the finances and the files before the band. As they always have an eye on the next electoral event, they quickly realize that instead of chasing every file with the fervour they would like, they need to engage in the real politics of the role. No one should be blamed for that. It is just part of becoming an elected official.</p>\n<p data-HoCid=\"3401140\" data-originallang=\"en\"> It is very difficult to maintain the cohesion of a vision and actual policies within a two-year context. After two years, if they and their councils see a major change because of electoral results, there is a huge new process for having the entire council come together again with a collective vision to move forward for the community.</p>\n<p data-HoCid=\"3401141\" data-originallang=\"en\">When former grand chief Ron Evans first brought this idea to me, it was definitely something I viewed as a historic change that should happen.</p>\n<p data-HoCid=\"3401142\" data-originallang=\"en\"> I am so proud that our <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a> and the parliamentary secretary have taken the time to craft this legislation on the basis of many of the recommendations the Assembly of Manitoba Chiefs first brought forward, not only in 2006-07, when it was more in the discussion phase, but at the 2008 grand assembly held just outside Grand Beach, Manitoba. I was fortunate enough to attend that meeting with a few other members of Parliament, including former Liberal member Tina Keeper, who is no longer in this House. </p>\n<p data-HoCid=\"3401143\" data-originallang=\"en\">There was much support from all parties for those resolutions, which were passed unanimously by the Assembly of Manitoba Chiefs, which again, as many in this House know, represents a significant body of first nations in Canada. As the Treaty 1 through Treaty 8 first nations in Manitoba, they have a historic relationship with Canada as some of the first signatories to the important treaties that really helped develop western Canada. To have this specific body of chiefs speak with such unanimity on this issue really, in my opinion, gives a lot of force to the philosophy of what is being suggested. </p>\n<p data-HoCid=\"3401144\" data-originallang=\"en\">Another element that I think probably gets less attention but is very important, at least to the original drafters of the concept, Ron Evans and the other chiefs and councillors who first recommended it, is a common election day. It would have a significant effect on the body politic in the jurisdiction. In this case, it was Manitoba.</p>\n<p data-HoCid=\"3401145\" data-originallang=\"en\">The dream of Ron Evans was to have a single election day, which would allow both first nation and non-first nation people to appreciate the governance and the politics and the electability of first nation people. By having it on one day, it would become a significant event in Manitoba. There would be considerable attention and considerable media coverage. It was his dream that this would bridge some gaps that exist between first nation communities and non-first nation communities. A celebrated electoral event would bring more transparency to the process and would allow all Canadians, all Manitobans, in this case, to see in full public view the people who were being elected. He felt that this degree of transparency would lead to a real culture of governance improvement. If elections were not held in the dark days of February but rather were held on a common day, it would bring a greater degree of transparency to the entire process. It would be a simple change that would lead to better governance for all first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3401146\" data-originallang=\"en\">I think the common day is something that is perhaps not given as much attention in this bill, but it is a significant innovation. Upon being embraced by first nations, I think it would lead to a greater degree of transparency. It would lead to the larger society embracing it as an actual legitimate governance structure, akin to municipal levels of government and provincial levels of government, because they would view it as something much like the election events people in this House take part in.</p>\n<p data-HoCid=\"3401147\" data-originallang=\"en\">I am very hopeful that this bill will be a great first step, for those first nations that want to opt in, in delivering the type of transparent governance they believe their electors deserve.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 13:20:00", "source_id": "8074361", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/358/", "procedural": false}