{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Sadia Groguh\u00e9 (Saint-Lambert, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sadia-groguhe/", "url": "/debates/2013/6/11/sadia-groguhe-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3402569\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais souligner que notre coll\u00e8gue faisait allusion \u00e0 la difficult\u00e9 de vivre dans un monde id\u00e9al. Par contre, je lui r\u00e9pondrai qu'on peut cr\u00e9er ce monde id\u00e9al. On peut aussi am\u00e9liorer, ne serait-ce que les choses qui s'y passent et qui d\u00e9truisent d'une certaine mani\u00e8re des vies. Je pense que le Canada a un r\u00f4le \u00e0 jouer quant \u00e0 l'am\u00e9lioration de ce monde. </p>\n<p data-HoCid=\"3402570\" data-originallang=\"fr\">En ce qui concerne ce projet de loi, il ne s'agit pas d'une tentative pour ratifier la convention, mais bien pour la miner. Cela mine \u00e9galement le leadership mondial du Canada et notre engagement \u00e0 bannir cette terrible arme. </p>\n<p data-HoCid=\"3402571\" data-originallang=\"fr\">Ma question est la suivante: en sachant que plus de la moiti\u00e9 des victimes des armes \u00e0 sous-munitions sont des enfants, qui sont particuli\u00e8rement attir\u00e9s par les sous-munitions non explos\u00e9es dont a fait mention mon coll\u00e8gue lors de son discours, le gouvernement est-il d'accord pour dire que nous devons compl\u00e8tement bannir cette arme et que nous devons compl\u00e9ter nos paroles par des actions concr\u00e8tes?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3402569\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I want to point out that our colleague alluded to an ideal world and how it remains an impossible dream. However, I would say that we can create that ideal world. We can also improve things, even if it is just those that destroy lives. I think that Canada has a role to play in improving this world. </p>\n<p data-HoCid=\"3402570\" data-originallang=\"fr\">This bill is not an attempt to ratify the convention. It is an attempt to undermine it. It also undermines Canada's leadership in the world and our commitment to banning this terrible weapon.</p>\n<p data-HoCid=\"3402571\" data-originallang=\"fr\">My question is the following: since more than half of victims of cluster munitions are children\u2014who are particularly attracted to unexploded cluster munitions, as my colleague pointed out in his speech\u2014does the government agree that we must fully ban this weapon and that we must stop talking and start taking meaningful action? </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Prohibiting Cluster Munitions Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 22:25:00", "source_id": "8076227", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4094/", "procedural": false}