{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Sadia Groguh\u00e9"}, "politician_url": "/politicians/sadia-groguhe/", "url": "/debates/2013/6/11/sadia-groguhe-7/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3402814\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, rejeter du revers de la main les suggestions apport\u00e9es par les acteurs les plus importants de ce processus rel\u00e8ve tout simplement de l'insouciance.</p>\n<p data-HoCid=\"3402815\" data-originallang=\"fr\"> Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> comporte plusieurs mesures touchant le processus \u00e9lectoral. Tout d'abord, un cycle \u00e9lectoral de plus de deux ans serait impos\u00e9 aux communaut\u00e9s autochtones. Ensuite, le gouvernement instaurerait la capacit\u00e9 d'avoir une date d'\u00e9lection commune. </p>\n<p data-HoCid=\"3402816\" data-originallang=\"fr\">De plus, on retrouve un nouveau pouvoir accord\u00e9 au ministre des Affaires autochtones, soit celui d'ordonner \u00e0 une Premi\u00e8re Nation ayant des \u00e9lections communautaires de se conformer au nouveau r\u00e9gime. Cette nouvelle concentration du pouvoir dans les mains du ministre a comme cons\u00e9quence premi\u00e8re de limiter une fois de plus l'autonomie des nations autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3402817\" data-originallang=\"fr\">En outre, il y aura instauration d'un processus d'appel en mati\u00e8re \u00e9lectorale par l'interm\u00e9diaire des tribunaux plut\u00f4t que par Affaires autochtones et D\u00e9veloppement du Nord Canada. \u00c0 cet effet, nous voulons souligner la longueur de ce processus par voie judiciaire qui risque de ralentir les activit\u00e9s de certaines communaut\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3402818\" data-originallang=\"fr\"> Finalement, le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> comporte des sanctions pour la non-conformit\u00e9 aux r\u00e8gles \u00e9lectorales. Encore l\u00e0, le gouvernement d\u00e9cide de p\u00e9naliser les communaut\u00e9s autochtones plut\u00f4t que d'agir conjointement avec elles.</p>\n<p data-HoCid=\"3402819\" data-originallang=\"fr\">Au NPD, nous consid\u00e9rons que cette pi\u00e8ce l\u00e9gislative ne r\u00e9pond pas aux r\u00e9elles pr\u00e9occupations des communaut\u00e9s autochtones et ne permet pas de s'attaquer aux diff\u00e9rents probl\u00e8mes qui les touchent.</p>\n<p data-HoCid=\"3402820\" data-originallang=\"fr\"> Le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> ne modifie pas la Loi sur les Indiens et n'aborde pas de front les diff\u00e9rents probl\u00e8mes rattach\u00e9s \u00e0 cette loi. Les manquements qui en d\u00e9coulent feront en sorte que la solution apport\u00e9e n'en est pas une et qu'elle ne permettra pas de r\u00e9sorber les probl\u00e8mes.</p>\n<p data-HoCid=\"3402821\" data-originallang=\"fr\">Ensuite, le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> fait en sorte de limiter l'autonomie gouvernementale des communaut\u00e9s autochtones en permettant au ministre de d\u00e9terminer l'avenir d'une bande, sans consultation, sans concertation et sans perspective r\u00e9elle \u00e0 long terme. Nous croyons que de brimer l'autonomie des nations autochtones ne r\u00e9glera en rien la situation actuelle et ne permettra pas de mettre en place une solution pour le futur.</p>\n<p data-HoCid=\"3402822\" data-originallang=\"fr\">Selon Jody Wilson Raybould, le chef r\u00e9gional de la Colombie-Britannique:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3402823\" data-originallang=\"fr\"> [...] ces dispositions donnent au ministre le pouvoir d'imposer \u00e0 une Premi\u00e8re nation des r\u00e8gles de gouvernance fondamentales que la Premi\u00e8re nation risque de d\u00e9tester et de juger ill\u00e9gitimes, ce qui jettera sans doute de l'huile sur un feu d\u00e9j\u00e0 vif. </p>\n<p data-HoCid=\"3402824\" data-originallang=\"fr\"> En fin de compte, chaque nation doit assumer la responsabilit\u00e9 de sa propre gouvernance, y compris les \u00e9lections [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3402825\" data-originallang=\"fr\">Bien \u00e9videmment, Jody Wilson-Raybould exprime l'une de nos pr\u00e9occupations premi\u00e8res, soit la pr\u00e9servation de l'autonomie des communaut\u00e9s autochtones. </p>\n<p data-HoCid=\"3402826\" data-originallang=\"fr\">Finalement, le projet de loi <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> d\u00e9coule de consultations. Le vrai probl\u00e8me est que les autorit\u00e9s canadiennes n'ont pas tenu compte des recommandations soumises. Les Premi\u00e8res Nations ont particip\u00e9 au processus de consultation. Elles ont d\u00e9pos\u00e9 des suggestions et ont fait preuve d'ouverture. Malheureusement, le gouvernement, une fois de plus, ne les a pas \u00e9cout\u00e9es et a refus\u00e9 d'amender le projet de loi de fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9pondre aux demandes des peuples autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3402827\" data-originallang=\"fr\">Nous demandons au gouvernement de cesser de faire la sourde oreille et que les souhaits des Premi\u00e8res Nations soient r\u00e9ellement entendus. </p>\n<p data-HoCid=\"3402828\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 cet effet, le grand chef Derek Nepinak de l'Assembl\u00e9e des chefs du Manitoba a d\u00e9clar\u00e9 que cette proposition ne r\u00e9pond pas aux recommandations pr\u00e9sent\u00e9es par l'ACM et qu'il semble que le ministre tente d'\u00e9tendre la comp\u00e9tence et de contr\u00f4ler les processus \u00e9lectoraux des Premi\u00e8res Nations qui sont \u00e9tablis en vertu de la Loi sur les Indiens ou du code coutumier. Il a dit esp\u00e9rer que le Canada participera \u00e0 des consultations significatives avec les Premi\u00e8res Nations au Manitoba afin de r\u00e9gler certains probl\u00e8mes au lieu d'imposer un cadre statutaire qui portera grandement atteinte aux droits des Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3402829\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, la question autochtone est trop importante pour que nous ne mettions pas en place des m\u00e9canismes de r\u00e8glement des diff\u00e9rends et des probl\u00e8mes de fa\u00e7on efficace. Le Canada doit d\u00e9ployer un r\u00e9el processus de consultation qui permettra une concertation approfondie avec les Premi\u00e8res Nations de fa\u00e7on \u00e0 s'attaquer aux probl\u00e8mes qui touchent ces communaut\u00e9s. L'imposition d'une solution d\u00e9termin\u00e9e par le ministre ne permettra pas d'y arriver et risque, au contraire, de jeter de l'huile sur le feu.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3402814\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, it is simply irresponsible to reject out of hand the suggestions made by the most important stakeholders in the process.</p>\n<p data-HoCid=\"3402815\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> contains several measures related to the election process. First, the government plans to impose an election cycle of longer than two years on aboriginal communities. Then, the government could potentially establish a common election day.</p>\n<p data-HoCid=\"3402816\" data-originallang=\"fr\">What is more, the bill grants the Minister of Aboriginal Affairs new powers to compel first nations that are holding elections to comply with the new regime. The primary consequence of giving the minister this new power is to once again limit the autonomy of the first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3402817\" data-originallang=\"fr\">A new elections appeal process will be implemented that will be dealt with by the courts rather than by Aboriginal Affairs and Northern Development Canada. In this regard, we would like to point out that the time it will take for the courts to deal with these appeals could impede the activities of some communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3402818\" data-originallang=\"fr\">Finally, Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> contains penalties for failing to comply with the election rules. Once again, the government has decided to penalize aboriginal communities rather than partnering with them.</p>\n<p data-HoCid=\"3402819\" data-originallang=\"fr\">The NDP believes that this piece of legislation does not address the real concerns of aboriginal communities and fails to tackle the various problems they struggle with.</p>\n<p data-HoCid=\"3402820\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> does not amend the Indian Act and does not directly address the various problems associated with this legislation. The resulting shortcomings will undermine the proposed solution and ensure it cannot mitigate existing problems.</p>\n<p data-HoCid=\"3402821\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> also provides for limited self-government for aboriginal communities by allowing the minister to determine the future of a band without consultation, without co-operation and without any actual long-term perspective. We believe that undermining the autonomy of first nations will do nothing to resolve the current situation or to help find solutions for the future.</p>\n<p data-HoCid=\"3402822\" data-originallang=\"fr\">According to Jody Wilson-Raybould, British Columbia regional chief:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3402823\" data-originallang=\"fr\"> These provisions essentially give the minister the ability to impose core governance rules on a First Nation, which...would be resented by that First Nation, would not be seen as legitimate in the eyes of that nation, and would probably add fuel to an already burning fire. </p>\n<p data-HoCid=\"3402824\" data-originallang=\"fr\"> Ultimately, each nation must, and will, take responsibility for its own governance, including elections. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3402825\" data-originallang=\"fr\">Jody Wilson-Raybould expressed one of our primary concerns regarding allowing aboriginal communities to maintain their autonomy.</p>\n<p data-HoCid=\"3402826\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"5307346\" href=\"/bills/41-1/S-6/\" title=\"An Act respecting the election and term of office of chiefs and councillors of certain First Nations and the composition of council of those First Nations\">S-6</a> is the result of consultations. The real problem is that Canadian authorities did not take the recommendations into account. The first nations participated in the consultation process. They made suggestions and showed that they were open-minded. Unfortunately, yet again, the government did not listen to them and refused to amend the bill to address the demands of aboriginal peoples.</p>\n<p data-HoCid=\"3402827\" data-originallang=\"fr\">We are urging the government to stop ignoring these demands and to listen to what the first nations want.</p>\n<p data-HoCid=\"3402828\" data-originallang=\"fr\">Grand Chief Derek Nepinak, from the Assembly of Manitoba Chiefs, said that this proposal does not fulfill the recommendations put forth by the AMC and that it appears to be an attempt by the minster to expand governmental jurisdiction and control the first nations electoral processes that are set out in the Indian Act or custom code. He said he hopes that Canada will engage in meaningful consultation with first nations in Manitoba in order to fix some of the problems, instead of unilaterally imposing a statutory framework that will greatly affect the rights of first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3402829\" data-originallang=\"fr\">In conclusion, aboriginal issues are far too important for not putting in place mechanisms to resolve disputes and problems effectively. Canada must engage in a real consultation process so it can work closely with first nations to address the problems affecting their communities. Imposing a solution selected by the minister will not achieve that goal and, on the contrary, could add fuel to the fire.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-12 00:05:00", "source_id": "8076323", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4094/", "procedural": false}