{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Shelly Glover (Parliamentary Secretary to the Minister of Finance, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/shelly-glover/", "url": "/debates/2013/6/11/shelly-glover-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3402830\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais remercier ma coll\u00e8gue d'en face de ses observations, m\u00eame si certaines choses qu'elle a mentionn\u00e9es me laissent un peu perplexe.</p>\n<p data-HoCid=\"3402831\" data-originallang=\"en\">Je vais poser quelques questions simples, et j'esp\u00e8re qu'elle pourra me fournir des r\u00e9ponses simples.</p>\n<p data-HoCid=\"3402832\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, la d\u00e9put\u00e9e a parl\u00e9 de l'importance d'offrir des possibilit\u00e9s aux Autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3402833\" data-originallang=\"en\">Cette mesure l\u00e9gislative offre des possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement \u00e9conomique aux Autochtones. En effet, lorsqu'il est question de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, il est essentiel de voir \u00e0 ce que les Autochtones puissent unir leurs efforts et proposer des id\u00e9es qui m\u00e8neront \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois et \u00e0 la croissance \u00e9conomique, ce qui est important pour eux.</p>\n<p data-HoCid=\"3402834\" data-originallang=\"en\">Seules des \u00e9lections qui permettront aux Autochtones de travailler en collaboration pendant de plus longues p\u00e9riodes feront en sorte que cet objectif puisse \u00eatre atteint. C'est pour cette raison que les chefs du Manitoba ont uni leurs efforts et ont demand\u00e9 qu'on apporte des changements.</p>\n<p data-HoCid=\"3402835\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9put\u00e9e n'a cess\u00e9 de parler du Manitoba et de dire que les chefs du Manitoba ne voulaient pas de ce projet de loi. J'aimerais que la d\u00e9put\u00e9e me nomme au moins trois chefs qu'elle a consult\u00e9s au Manitoba. J'\u00e9tais la secr\u00e9taire parlementaire du minist\u00e8re des Affaires autochtones lorsque tout a commenc\u00e9 avec les chefs du Manitoba, et j'en ai rencontr\u00e9 des dizaines, qui m'ont dit qu'il s'agissait en fait d'un pas dans la bonne direction et que c'est ce qu'ils souhaitaient.</p>\n<p data-HoCid=\"3402836\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que la d\u00e9put\u00e9e me fournisse les noms de trois chefs du Manitoba qu'elle a consult\u00e9s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3402830\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank my colleague across the way for her comments, although I am a little confused about some of the things she said.</p>\n<p data-HoCid=\"3402831\" data-originallang=\"en\">I am going to ask a couple of simple questions, and hopefully she can give me some simple answers. </p>\n<p data-HoCid=\"3402832\" data-originallang=\"en\">First and foremost, the member talked about the importance of providing aboriginal people with some opportunities.</p>\n<p data-HoCid=\"3402833\" data-originallang=\"en\"> The opportunity that this act provides for aboriginal people is the opportunity for economic development, because when we are talking about economic development, ensuring that aboriginal people can come together and produce ideas that lead to job creation, which leads to economic growth for them, is important.</p>\n<p data-HoCid=\"3402834\" data-originallang=\"en\"> Only through elections that allow for them to work together for longer periods of time is that possible. That is why Manitoba chiefs came together and asked that there be a change.</p>\n<p data-HoCid=\"3402835\" data-originallang=\"en\">The member went on and on about Manitoba, and how Manitoba chiefs did not want this measure. I would like the member to name at least three chiefs she has consulted with in Manitoba. I was the aboriginal affairs parliamentary secretary when this all started with the Manitoba chiefs, and I have met with dozens of them who agree that this is in fact a step forward that they would like to see.</p>\n<p data-HoCid=\"3402836\" data-originallang=\"en\">I would like the member to name just three Manitoba chiefs she has consulted with.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "First Nations Elections Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-12 00:10:00", "source_id": "8076326", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1048/", "procedural": false}