{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Shelly Glover (Parliamentary Secretary to the Minister of Finance, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/shelly-glover/", "url": "/debates/2013/6/11/shelly-glover-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401763\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce projet de loi vise la contrebande de tabac. Au cours des 19 ans pendant lesquels j'ai \u00e9t\u00e9 polici\u00e8re, j'ai constat\u00e9 que cette activit\u00e9 est un probl\u00e8me important dans la province d'o\u00f9 je viens, le Manitoba.</p>\n<p data-HoCid=\"3401764\" data-originallang=\"en\">Je suis tr\u00e8s troubl\u00e9e par la question que la d\u00e9put\u00e9e du NPD vient de poser \u00e0 propos des Autochtones. En fait, la contrebande de tabac nuit aux Autochtones, surtout au Manitoba.</p>\n<p data-HoCid=\"3401765\" data-originallang=\"en\">Lorsque cette d\u00e9put\u00e9e dit que le gouvernement n'a pas agi dans des dossiers comme celui des excuses pr\u00e9sent\u00e9es aux survivants des pensionnats indiens, elle se trompe. La d\u00e9put\u00e9e a \u00e9t\u00e9 clairement malhonn\u00eate \u00e0 cet \u00e9gard. La Commission de v\u00e9rit\u00e9 et r\u00e9conciliation a travaill\u00e9 tr\u00e8s fort. Le gouvernement a accord\u00e9 des fonds pour veiller \u00e0 ce que les victimes de cette terrible trag\u00e9die puissent se tourner vers l'avenir. Bien s\u00fbr, nous avons agi de la sorte parce que c'\u00e9tait ce qui s'imposait. Je veux r\u00e9tablir les faits pour les gens qui nous regardent chez eux et qui se soucient profond\u00e9ment de ce dossier, tout comme moi.</p>\n<p data-HoCid=\"3401766\" data-originallang=\"en\">Je veux demander au d\u00e9put\u00e9 d'en face, qui est cens\u00e9 parler du tabac, de quelle fa\u00e7on le tabac de contrebande qui arrive dans nos collectivit\u00e9s nuit \u00e0 celles-ci, surtout, par exemple, aux propri\u00e9taires de d\u00e9panneurs, y compris les propri\u00e9taires de d\u00e9panneurs autochtones.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401763\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this bill is about contraband tobacco. It is something that I know, in my 19 years as a police officer, was quite substantially a problem in Manitoba where I am from.</p>\n<p data-HoCid=\"3401764\" data-originallang=\"en\">I am quite disturbed by the question put forward just a moment ago by the member from the NDP with regard to aboriginal people. Contraband tobacco actually does harm aboriginal people, particularly in Manitoba. </p>\n<p data-HoCid=\"3401765\" data-originallang=\"en\">When that member says that this government has not taken action on things like the apology to the residential school survivors, she has misspoken. That member has unequivocally been dishonest about that. The Truth and Reconciliation Commission has worked very hard. This government has provided funding to ensure that the victims of that terrible tragedy have had the benefit of being able to move forward. Of course we did that because it was the right thing to do. I want to correct the record for those at home who care intimately about this issue, as I do.</p>\n<p data-HoCid=\"3401766\" data-originallang=\"en\">I want to ask the member opposite, who is supposed to be speaking about tobacco, how the tobacco that is coming to our communities as contraband negatively impacts our communities, especially, for example, our convenience store owners; that includes aboriginal convenience store owners.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Tackling Contraband Tobacco Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 17:20:00", "source_id": "8075731", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1048/", "procedural": false}