{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Thomas Mulcair (Leader of the Opposition, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/thomas-mulcair/", "url": "/debates/2013/6/11/thomas-mulcair-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401318\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je d\u00e9sire faire une correction. Nigel Wright n'a jamais dit qu'il a agi seul; il a dit qu'il assumait la responsabilit\u00e9 de ses actes. Il s'agit d'une nuance importante. </p>\n<p data-HoCid=\"3401319\" data-originallang=\"fr\">Quand il \u00e9tait chef de cabinet du premier ministre, Nigel Wright contr\u00f4lait particuli\u00e8rement la tenue de sondages politiques partisans pour et au nom du Parti conservateur, pay\u00e9s par le parti. </p>\n<p data-HoCid=\"3401320\" data-originallang=\"fr\">Le personnel du Cabinet du premier ministre est pay\u00e9 par les contribuables. Les activit\u00e9s du Cabinet du premier ministre sont pay\u00e9es par les contribuables.</p>\n<p data-HoCid=\"3401321\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi ce bureau et le personnel qui y travaille ont-ils \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour r\u00e9aliser des activit\u00e9s partisanes?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401318\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to make a correction. Nigel Wright never said that he acted alone. He said that he took responsibility for his actions. That is an important distinction.</p>\n<p data-HoCid=\"3401319\" data-originallang=\"fr\">When he was the Prime Minister's chief of staff, Nigel Wright controlled partisan political polls carried out for and on behalf of the Conservative Party and paid for by the party.</p>\n<p data-HoCid=\"3401320\" data-originallang=\"fr\">PMO employees are paid by taxpayers. PMO activities are paid for by taxpayers.</p>\n<p data-HoCid=\"3401321\" data-originallang=\"fr\">Why were this office and the people who work there used to carry out partisan activities?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ethics"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:15:00", "source_id": "8074658", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/826/", "procedural": false}