{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Tim Uppal (Minister of State (Democratic Reform), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tim-uppal/", "url": "/debates/2013/6/11/tim-uppal-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401387\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la r\u00e9forme \u00e9lectorale est une question que le gouvernement prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux. C'est pourquoi nous prenons le temps n\u00e9cessaire pour bien faire les choses. Nous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 pr\u00e9senter une mesure l\u00e9gislative, et nous respecterons cet engagement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401387\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, election reform is something our government takes very seriously, and that is why we are ensuring that we take the time to get it right. We committed to introducing legislation, and we will introduce legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Elections Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:30:00", "source_id": "8074762", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1213/", "procedural": false}