{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Wladyslaw Lizon (Mississauga East\u2014Cooksville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/wladyslaw-lizon/", "url": "/debates/2013/6/11/wladyslaw-lizon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401479\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les anciens combattants nous ont dit haut et fort qu'il est important que les membres du Tribunal des anciens combattants (r\u00e9vision et appel) aient une exp\u00e9rience militaire et m\u00e9dicale. </p>\n<p data-HoCid=\"3401480\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">ministre des Anciens Combattants</a> pourrait-il faire le point sur la nomination du nouveau vice-pr\u00e9sident du Tribunal des anciens combattants (r\u00e9vision et appel) et expliquer \u00e0 la Chambre pourquoi cette nomination est si importante pour les anciens combattants canadiens?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3401479\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, we have heard veterans, loud and clear, on the importance of military and medical experience for members of the Veterans Review and Appeal Board.</p>\n<p data-HoCid=\"3401480\" data-originallang=\"en\"> Could the <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">Minister of Veterans Affairs</a> update the House on the appointment of a new vice-chair for the Veterans Review and Appeal Board and why this appointment is so important for Canadian veterans?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 14:55:00", "source_id": "8074910", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4082/", "procedural": false}