{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Wladyslaw Lizon (Mississauga East\u2014Cooksville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/wladyslaw-lizon/", "url": "/debates/2013/6/11/wladyslaw-lizon-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F11%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3401787\" data-originallang=\"en\"> propose que le projet de loi soit lu pour la troisi\u00e8me fois et adopt\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3401788\" data-originallang=\"en\"> -- Monsieur le Pr\u00e9sident, mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, c'est un plaisir pour moi de parler du projet de loi <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>, qui demande au gouvernement de d\u00e9signer le 2 avril comme \u00ab Journ\u00e9e du pape Jean-Paul II \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401789\" data-originallang=\"en\">Jean-Paul II a servi en qualit\u00e9 de pape de l'\u00c9glise catholique romaine du 16 octobre 1978 jusqu'\u00e0 sa mort, le 2 avril 2005. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le influent et vital en faisant la promotion de la bonne entente entre les peuples et de la paix dans le monde et en contribuant \u00e0 la d\u00e9faite du communisme dans l'Europe centrale et de l'Est. Il \u00e9tait un homme exceptionnel aux nombreuses r\u00e9alisations, un homme qui a laiss\u00e9 une marque ind\u00e9l\u00e9bile sur le monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3401790\" data-originallang=\"en\"> Le pape Jean-Paul II a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d'\u00e9v\u00e9nements malheureux. Il venait tout juste d'avoir 19 ans quand l'Allemagne nazie a envahi la Pologne en septembre 1939. Pendant ces ann\u00e9es de guerre, il a entrepris ses \u00e9tudes \u00e0 Cracovie, mais il a \u00e9t\u00e9 contraint de les suspendre pour une ann\u00e9e de travail obligatoire au service de l'\u00c9tat. Il a ensuite repris ses \u00e9tudes tout en travaillant dans une carri\u00e8re, puis dans une usine. Nous ne pouvons qu'imaginer ce qu'il a d\u00fb endurer.</p>\n<p data-HoCid=\"3401791\" data-originallang=\"en\"> \u00c0 compter de 1942, ressentant sa vocation au sacerdoce, il a suivi des cours dans un s\u00e9minaire clandestin. Apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il a poursuivi ses \u00e9tudes et fut ordonn\u00e9 pr\u00eatre le 1<sup>er</sup> novembre 1946.</p>\n<p data-HoCid=\"3401792\" data-originallang=\"en\">En tant qu'eccl\u00e9siastique, le futur pape a principalement v\u00e9cu sous le r\u00e9gime communiste en Pologne. Il a refus\u00e9 de faire des compromis et de r\u00e9pondre aux demandes du gouvernement alors qu'il grimpait les \u00e9chelons de la hi\u00e9rarchie catholique. \u00c0 titre d'archev\u00eaque et ensuite de cardinal, il a d\u00fb s'employer \u00e0 maintenir un savant \u00e9quilibre. Son opposition au communisme et \u00e0 la r\u00e9pression \u00e9tait un moyen ind\u00e9niable mais subtil d'encourager et de promouvoir, aux d\u00e9pens du gouvernement, une plus grande loyaut\u00e9 envers l'\u00c9glise catholique. Il pr\u00f4nait la libert\u00e9 sans critiquer directement les autorit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3401793\" data-originallang=\"en\">En 1978, Jean-Paul II est pass\u00e9 \u00e0 l'histoire en devenant le premier pape non italien depuis plus de 400 ans. En tant que chef de l'\u00c9glise catholique, il a parcouru le monde et il a visit\u00e9 plus de 100 pays pour transmettre son message de foi et de paix. Une des caract\u00e9ristiques les plus importantes et m\u00e9morables de son r\u00e8gne a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 sa lutte contre le communisme. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 en 1978, une de ses premi\u00e8res actions a \u00e9t\u00e9 de mettre fin \u00e0 l'attitude accommodante de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs envers le communisme et les nations qui l'appliquaient.</p>\n<p data-HoCid=\"3401794\" data-originallang=\"en\">En juin 1979, le pape Jean-Paul II est retourn\u00e9 en Pologne et il est devenu le premier pontife catholique romain \u00e0 visiter un pays communiste. \u00c0 Varsovie, une foule d'un million de fid\u00e8les l'a accueilli par 14 minutes d'applaudissements ininterrompus. Il leur a dit de ne pas avoir peur. Son message \u00e9tait un appel \u00e0 l'action.</p>\n<p data-HoCid=\"3401795\" data-originallang=\"en\">La visite du pape s'est av\u00e9r\u00e9e inspirante pour beaucoup de catholiques polonais qui ont eu l'impression de ne plus \u00eatre seuls. Ils \u00e9taient nombreux \u00e0 \u00eatre vivement oppos\u00e9s au gouvernement communiste du pays. Le voyage du pape dans son pays d'origine a inspir\u00e9 la nation et a entra\u00een\u00e9 la formation du mouvement Solidarit\u00e9 en 1980. Ce mouvement a ensuite d\u00e9bouch\u00e9 sur la libert\u00e9 et sur la reconnaissance des droits de la personne dans cette Pologne en difficult\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3401796\" data-originallang=\"en\">De nombreuses personnes croient que la visite du pape a \u00e9t\u00e9 un moment d\u00e9cisif qui a finalement men\u00e9 \u00e0 la chute du communisme en Europe de l'Est. La transition relativement paisible de la Pologne vers la d\u00e9mocratie a entra\u00een\u00e9 une r\u00e9action en cha\u00eene responsable d'un changement global dans la r\u00e9gion au cours de l'ann\u00e9e suivante. Cela a donn\u00e9 lieu \u00e0 la chute du mur de Berlin en 1989 et \u00e0 la dissolution de l'Union sovi\u00e9tique en 1991 avec le consentement de Mikha\u00efl Gorbatchev, qui a lui-m\u00eame affirm\u00e9 que l'effondrement du rideau de fer aurait \u00e9t\u00e9 impossible sans le pape.</p>\n<p data-HoCid=\"3401797\" data-originallang=\"en\">Le pape aussi \u00e9t\u00e9 un ardent d\u00e9fenseur de la paix, des droits de la personne et de la libert\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur de son pays d'origine et de l'\u00c9glise catholique. Par ses critiques \u00e0 l'endroit de dictateurs comme Alfredo Stroessner du Paraguay, Augusto Pinochet du Chili et Ferdinand Marcos des Philippines, le pape Jean-Paul II a encourag\u00e9 les mouvements d'opposition qui ont ultimement men\u00e9 \u00e0 leur chute.</p>\n<p data-HoCid=\"3401798\" data-originallang=\"en\">En 1998, il s'est rendu \u00e0 Cuba pour rencontrer le leader communiste Fidel Castro. Des milliers de personnes l'ont accueilli dans la capitale de La Havane. Le pape n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 demander que Cuba s'ouvre au monde et que le monde s'ouvre \u00e0 Cuba. Il a aussi condamn\u00e9 l'embargo am\u00e9ricain contre Cuba et ses effets pervers sur les pauvres. Il a incit\u00e9 l'\u00c9glise catholique romaine \u00e0 adopter une position courageuse et proph\u00e9tique face \u00e0 la corruption du pouvoir politique ou \u00e9conomique et \u00e0 promouvoir les droits de la personne \u00e0 Cuba. C'est une visite de cinq jours du pape qui a contribu\u00e9 \u00e0 semer les germes de la libert\u00e9 et \u00e0 aider des milliers de croyants \u00e0 r\u00e9affirmer leur foi.</p>\n<p data-HoCid=\"3401799\" data-originallang=\"en\">Il a d\u00e9fendu la d\u00e9mocratie devant le Parlement europ\u00e9en en appuyant l'\u00e9closion du mouvement d\u00e9mocratique contre le r\u00e9gime dictatorial, aux Philippines. Il a oeuvr\u00e9 pour la paix aupr\u00e8s de plusieurs pays, en les invitant \u00e0 n\u00e9gocier et \u00e0 trouver un terrain d'entente. Ce fut le cas dans diverses situations; le Chili avec l'Argentine, Isra\u00ebl avec la Palestine, et m\u00eame nos voisins, les \u00c9tats-Unis, avec l'Irak.</p>\n<p data-HoCid=\"3401800\" data-originallang=\"en\">Nous avons eu des d\u00e9bats \u00e0 la Chambre \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture du projet de loi, et ensuite, il a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien. Je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser une chose: ce n'est pas une mesure de nature religieuse. Elle ne vise pas \u00e0 aider ou \u00e0 promouvoir une religion par rapport \u00e0 une autre, ou \u00e0 accorder une reconnaissance sp\u00e9ciale \u00e0 un pape en particulier.</p>\n<p data-HoCid=\"3401801\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9, ce projet de loi souligne l'h\u00e9ritage du pape Jean-Paul II, qui va bien au-del\u00e0 de son r\u00f4le dans l'\u00c9glise catholique. Il a d\u00e9fendu la libert\u00e9 de religion et la tol\u00e9rance religieuse et consacr\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de temps \u00e0 encourager le dialogue interreligieux. Pour moi, cela repr\u00e9sente une grande partie de l'identit\u00e9 canadienne. Le pape Jean-Paul II a prouv\u00e9 que rien n'est impossible. Il a pris la d\u00e9fense de populations qui \u00e9taient opprim\u00e9es par des r\u00e9gimes totalitaires. On se souviendra de lui pour son r\u00f4le dans la chute de plusieurs dictatures oppressantes et pour la fa\u00e7on dont il a inspir\u00e9 une opposition pacifique au communisme en Pologne, ce qui a finalement men\u00e9 \u00e0 son effondrement en Europe centrale et de l'Est.</p>\n<p data-HoCid=\"3401802\" data-originallang=\"en\">En 2004, l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain George W. Bush a d\u00e9cern\u00e9 la M\u00e9daille pr\u00e9sidentielle de la libert\u00e9, la plus haute d\u00e9coration civile d'Am\u00e9rique, au pape Jean-Paul II. Le pr\u00e9sident a lu le texte qui accompagnait la m\u00e9daille. Il soulignait l'apport de \u00ab ce fils de la Pologne \u00bb et \u00ab sa d\u00e9fense de la paix et de la libert\u00e9 qui a inspir\u00e9 des millions de personnes et contribu\u00e9 \u00e0 l'effondrement du communisme et de la tyrannie \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3401803\" data-originallang=\"en\">Apr\u00e8s avoir re\u00e7u cet honneur, Jean-Paul II a d\u00e9clar\u00e9:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401804\" data-originallang=\"en\"> Que le d\u00e9sir de libert\u00e9, de paix et d'un monde plus humain que symbolise cette m\u00e9daille inspire les hommes et les femmes de bonne volont\u00e9 en tout temps. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401805\" data-originallang=\"en\">Un leader sovi\u00e9tique a demand\u00e9 de rencontrer le pape Jean-Paul II. Il s'agissait de Mikha\u00efl Gorbatchev, le premier et dernier pr\u00e9sident de l'Union sovi\u00e9tique. La rencontre a eu lieu en 1989. </p>\n<p data-HoCid=\"3401806\" data-originallang=\"en\">Dans une entrevue qu'il a accord\u00e9e \u00e0 Radio Libert\u00e9 le 8 avril 2005, voici ce que M. Gorbatchev a dit, presque une semaine apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du pape:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401807\" data-originallang=\"en\"> Nous dirons maintenant que le pape \u00e9tait tout simplement un homme extraordinaire. Il \u00e9tait un serviteur d\u00e9vou\u00e9 de l'\u00c9glise du Christ, ce qui \u00e9tait l'une de ses qualit\u00e9s les plus remarquables. Enfin, en tant que chef de l'\u00c9tat du Vatican, il a fait beaucoup de choses, gr\u00e2ce aux possibilit\u00e9s que sa fonction lui offrait, pour mettre fin \u00e0 la guerre froide, pour unir les gens. Il a fait beaucoup pour \u00e9carter le risque d'une guerre nucl\u00e9aire. Cet homme a utilis\u00e9 les pouvoirs assortis \u00e0 sa fonction de haut niveau \u2014 il faut dire les choses comme elles sont \u2014 de la meilleure fa\u00e7on possible. C'\u00e9tait [un homme] qui ne faisait pas passer les consid\u00e9rations politiques en premier, mais qui formait son propre jugement du monde, des situations, de la nature, de l'environnement, \u00e0 partir du droit \u00e0 la vie, du droit \u00e0 une vie digne d'\u00eatre v\u00e9cue, et \u00e0 partir de la responsabilit\u00e9 des gens \u00e0 l'\u00e9gard de ce qui se passe dans le monde. Je pense qu'il n'y a jamais eu de d\u00e9fenseur aussi exceptionnel des pauvres et des opprim\u00e9s dans diverses circonstances et situations, dans les conflits pass\u00e9s ou en cours. C'\u00e9tait un humaniste. C'\u00e9tait v\u00e9ritablement un humaniste avec un grand H, peut-\u00eatre le premier dans l'histoire du monde. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401808\" data-originallang=\"en\">Il a fallu beaucoup de courage et de d\u00e9termination pour s'opposer aux forces communistes et se battre pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des Europ\u00e9ens et des gens du monde entier. En d\u00e9signant le 2 avril comme Journ\u00e9e du pape Jean-Paul II, on permettrait aux Canadiens de rendre hommage au courage et \u00e0 la compassion dont a fait preuve ce grand homme. Je demanderais \u00e0 tout le monde de se joindre \u00e0 moi aujourd'hui pour appuyer cette comm\u00e9moration tr\u00e8s sp\u00e9ciale du pape Jean-Paul II. Puisque de nombreux Canadiens lui rendent hommage, l'admirent et essaient de suivre son exemple, r\u00e9servons une journ\u00e9e sp\u00e9ciale pour saluer cet homme et ce qu'il a fait.</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3401787\"> moved that the bill be read a third time and passed. </p>\n<p data-HoCid=\"3401788\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, hon. members, I am pleased to speak today on Bill <a data-HoCid=\"5120473\" href=\"/bills/41-1/C-266/\" title=\"An Act to establish Pope John Paul II Day\">C-266</a>, which calls on Parliament to designate April 2 of every year as Pope John Paul II day.</p>\n<p data-HoCid=\"3401789\" data-originallang=\"en\">John Paul II served as Pope of the Roman Catholic Church from October 16, 1978 until his death on April 2, 2005. He played an influential and vital role in promoting international understanding, peace-building and helping to defeat communism in central and eastern Europe. He was a remarkable man of many accomplishments and has left a permanent mark upon the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3401790\" data-originallang=\"en\">There were unfortunate events that took place in his lifetime. He had just turned 19 when Nazi Germany invaded Poland in September 1939. During those years of war, he began his studies in Krakow but was forced to suspend them for a year of compulsory labour for the state. He later returned to his studies while working in a quarry and then in a factory. We can only imagine what he went through.</p>\n<p data-HoCid=\"3401791\" data-originallang=\"en\">In 1942, aware of his call to the priesthood, he began courses in a clandestine seminary. After the Second World War, he continued his studies and was ordained into the priesthood on November 1, 1946.</p>\n<p data-HoCid=\"3401792\" data-originallang=\"en\">Much of the future Pope's life as a cleric was lived under communist rule in Poland. While he rose through the ranks of the Catholic hierarchy, he refused to compromise or accommodate demands made by the communist government. As archbishop and later a cardinal, he had to engage in a very delicate balancing act. His opposition to communism and government repression was an undeniable but subtle path in encouraging and promoting greater loyalty to the Catholic Church, as an alternative to the government itself. He promoted the ideas of freedom and liberty without directly attacking the government.</p>\n<p data-HoCid=\"3401793\" data-originallang=\"en\">In 1978, John Paul II made history by becoming the first non-Italian Pope in more than 400 years. As the leader of the Catholic Church, he travelled the world, visiting more than 100 countries to spread his message of faith and peace. One of the most significant and memorable features of John Paul II's papacy was perhaps his battle against communism. After he was elected Pope, in 1978, one of the first things he did was to end his predecessors' accommodationist attitude toward communism and communist nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3401794\" data-originallang=\"en\">In June 1979, Pope John Paul II returned home to Poland as the first Roman Catholic pontiff to visit a communist ruled country. Standing in front of a million Poles in Warsaw, he was welcomed with 14 minutes of unabated applause from the entire crowd. He told them not to be afraid. The message was a call to action.</p>\n<p data-HoCid=\"3401795\" data-originallang=\"en\">The Pope's visit was seen as inspirational to many Catholics in Poland who felt they were no longer alone. Many were deeply opposed to the country's communist government. This trip uplifted the nation's spirit and sparked the formation of the solidarity movement in 1980, which later brought freedom and human rights to his troubled homeland.</p>\n<p data-HoCid=\"3401796\" data-originallang=\"en\">Many consider this visit to be a pivotal moment that eventually led to the fall of communism in eastern Europe. Like the first in a row of dominoes, Poland's relatively peaceful transition to democracy led to wholesale change throughout the region over the next year. This set off a chain of events that led to the fall of the Berlin Wall in 1989 and Mikhail Gorbachev's acquiescence to the dissolution of the Soviet Union in 1991. Gorbachev himself stated that the fall of the Iron Curtain would have been impossible without the Pope.</p>\n<p data-HoCid=\"3401797\" data-originallang=\"en\">The pope's defence of peace, human rights and freedom also extended beyond his native country and the Catholic church. John Paul II's criticism of dictators\u2014Alfredo Stroessner of Paraguay, Augusto Pinochet of Chile and the Philippines' Ferdinand Marcos\u2014encouraged opposition movements that led to their eventual downfall.</p>\n<p data-HoCid=\"3401798\" data-originallang=\"en\">In 1998, he travelled to Cuba and met with communist leader Fidel Castro. Thousands of people received him in the capital of Havana. The pope did not hesitate in asking that Cuba be opened to the world and the world opened to Cuba. He also condemned the U.S. embargo against Cuba and its adverse effects on the poor. He urged the Roman Catholic Church to take a courageous and prophetic stance in the face of the corruption of political or economic power and to promote human rights within Cuba. It was a five-day visit in which the pope helped to plant a seed of freedom and helped thousands reaffirm their faith.</p>\n<p data-HoCid=\"3401799\" data-originallang=\"en\"> He defended democracy before the European Parliament by supporting the arrival of the democratic movement against the regime in the Philippines. He worked for peace with various countries, urging them to negotiate and find common ground. This was the case in a variety of situations, including Chile with Argentina, Israel with Palestine, and even our neighbours the United States, with Iraq.</p>\n<p data-HoCid=\"3401800\" data-originallang=\"en\">We have had debates in this House at second reading of this bill and then the bill went to the Standing Committee on Canadian Heritage. I would like to make it very clear that this is not a religious bill. This is not a bill to aid or promote one religion over another or give a special recognition to one particular Pope.</p>\n<p data-HoCid=\"3401801\" data-originallang=\"en\">As I have already mentioned, this is a bill to recognize Pope John Paul II's legacy, which goes well beyond his role in the Catholic church. He stood for religious tolerance and freedom, and he spent a great deal of time encouraging interreligious dialogue. To me, this represents a big part of what it means to be Canadian. Pope John Paul II proved that nothing is impossible. He stood up for populations that were oppressed by totalitarian regimes. He will be remembered for his role in the collapse of several stifling dictatorships, and for the way he inspired peaceful opposition to Communism in Poland, leading to its eventual collapse in central and eastern Europe.</p>\n<p data-HoCid=\"3401802\" data-originallang=\"en\">In 2004, former American president George W. Bush presented the Presidential Medal of Freedom, America's highest civilian honour, to Pope John Paul II. The president read the citation that accompanied the medal, which recognized \u201cthis son of Poland\u201d whose \u201cprincipled stand for peace and freedom has inspired millions and helped to topple Communism and tyranny\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3401803\" data-originallang=\"en\">After receiving the award, John Paul II said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401804\" data-originallang=\"en\"> May the desire for freedom, peace, a more humane world symbolized by this medal inspire men and women of goodwill in every time and place. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401805\" data-originallang=\"en\">There was one Soviet leader who sought out and received an audience with Pope John Paul II. It was Mikhail Gorbachev, the first and last president of the Soviet Union. The audience took place in 1989.</p>\n<p data-HoCid=\"3401806\" data-originallang=\"en\"> In an interview Gorbachev gave to Radio Free Europe on April 8, 2005, he said, almost a week after the Pope's death: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3401807\" data-originallang=\"en\"> Now we will say that the pope was simply an extraordinary man. And one of the most extraordinary qualities of the pope was that he was a devoted servant of the Church of Christ. And, finally, as the head of state of the Vatican, he did a lot, using his opportunities along these lines, he did a lot to prepare for the end of the Cold War, for the coming together of peoples. He did a lot to remove people from the danger of a nuclear conflict. He was a man who used his high position\u2014I'll speak bluntly\u2014in the best possible way. He was [a man] who did not put political calculation at the center, but who made his judgments about the world, about situations, about nature, about the environment, based on the right to life, to a worthy life for people and on the responsibility of those people for what is gong on in the world. I think that there has never been such an outstanding defender of the poor, the oppressed, the downtrodden in various cases and in various situations, either historically speaking or in terms of ongoing conflicts. He was a humanist. Really. A Humanist with a capital H, maybe the first humanist in world history. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3401808\" data-originallang=\"en\">It took great courage and resolve to oppose the Communist forces and fight for a better way of life for Europeans and indeed people across the world. Designating April 2 as Pope John Paul II day would allow Canadians to reflect on the courage and compassion shown by this great man. I would ask everyone to join me today in supporting this very special commemoration of Pope John Paul II. As many Canadians honour, admire and try to emulate him, let us set aside a special day to consider him and his works.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pope John Paul II Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/11/", "time": "2013-06-11 17:30:00", "source_id": "8075783", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4082/", "procedural": false}