{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brian Storseth (Westlock\u2014St. Paul, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brian-storseth/", "url": "/debates/2012/10/31/brian-storseth-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F10%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3033870\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est le coeur lourd que je prends la parole aujourd'hui pour parler de la trag\u00e9die qui a frapp\u00e9 la localit\u00e9 de St. Paul, en Alberta, jeudi dernier, quand une fourgonnette a embouti une fen\u00eatre d'une classe de sixi\u00e8me ann\u00e9e de l'\u00e9cole secondaire de premier cycle Racette causant la mort d'une \u00e9l\u00e8ve et en blessant plusieurs autres.</p>\n<p data-HoCid=\"3033871\" data-originallang=\"en\">J'aimerais offrir mes condol\u00e9ances aux Wolitski, qui pleurent leur fille, Megan. Les pens\u00e9es et les pri\u00e8res de notre collectivit\u00e9 accompagnent les personnes encore \u00e0 l'h\u00f4pital, ainsi que les enfants, les familles et les enseignants touch\u00e9s par cette trag\u00e9die.</p>\n<p data-HoCid=\"3033872\" data-originallang=\"en\">Il est important de souligner la bravoure extraordinaire des premiers intervenants. Les enseignants, les ambulanciers param\u00e9dicaux et les pompiers volontaires sont tous intervenus, sans se soucier de leur s\u00e9curit\u00e9 personnelle. Ils m\u00e9ritent d'\u00eatre f\u00e9licit\u00e9s. J'aimerais aussi remercier le directeur des \u00e9tudes, M. Glen Brodziak, de son leadership pendant les \u00e9v\u00e9nements.</p>\n<p data-HoCid=\"3033873\" data-originallang=\"en\">Quand des trag\u00e9dies insens\u00e9es comme celle-ci frappent, tous les parents ont le coeur chavir\u00e9. Aujourd'hui, j'invite les Canadiens des quatre coins du pays \u00e0 serrer leurs enfants dans leur bras un peu plus fort que d'habitude.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3033870\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is with a heavy heart that I rise today to speak about the tragic event that struck our community of St. Paul, Alberta, last Thursday when a van drove through a window of a grade six classroom of Racette Junior High, resulting in the death of one student and injuring several others.</p>\n<p data-HoCid=\"3033871\" data-originallang=\"en\">I would like to extend my condolences to the Wolitski family who are suffering with the loss of their daughter, Megan. Our community's thoughts and prayers are with those still in hospital, as well as all the children, families and teachers who were affected by this tragedy.</p>\n<p data-HoCid=\"3033872\" data-originallang=\"en\">It is important to also acknowledge the tremendous bravery demonstrated by the first responders. Whether they were teachers, paramedics or volunteer firefighters, they all placed themselves in harm's way without a thought to their own personal safety and deserve to be commended. I would also like to thank the superintendent of schools, Mr. Glen Brodziak, for his leadership throughout.</p>\n<p data-HoCid=\"3033873\" data-originallang=\"en\">When senseless tragedies like this occur, they strike at the heart of each and every parent. Today, I encourage Canadians across our country to hold their children just a little bit tighter.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Events in St. Paul"}, "document_url": "/debates/2012/10/31/", "time": "2012-10-31 14:05:00", "source_id": "7754272", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/583/", "procedural": false}