{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brad Trost"}, "politician_url": "/politicians/bradley-trost/", "url": "/debates/2013/6/10/bradley-trost-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3399637\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, avant d'aller trop loin dans mes observations, je tiens \u00e0 souligner \u00e0 la Chambre et \u00e0 la pr\u00e9sidence que je partagerai mon temps de parole avec le <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Justice</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3399638\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit au d\u00e9but de mon intervention, il est \u00e9vident que cette question soul\u00e8ve les passions des d\u00e9put\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s de la Chambre. Ce dossier fait l'objet de d\u00e9bats depuis de nombreuses ann\u00e9es, et les interventions sont int\u00e9ressantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3399639\" data-originallang=\"en\">Je ne pr\u00e9tends pas conna\u00eetre de fond en comble le projet de loi. Je ne si\u00e8ge \u00e0 aucun comit\u00e9 qui aurait pu \u00eatre appel\u00e9 \u00e0 l'examiner, et je ne suis pas au fait de tous les menus d\u00e9tails, comme le sont certains de mes coll\u00e8gues. </p>\n<p data-HoCid=\"3399640\" data-originallang=\"en\">Mais je si\u00e8ge ici depuis quelques ann\u00e9es \u2014 cela fera d'ailleurs bient\u00f4t neuf ans \u2014 et je sais qu'il s'agit d'une initiative minist\u00e9rielle dont nous avons \u00e9t\u00e9 saisis \u00e0 quelques reprises.</p>\n<p data-HoCid=\"3399641\" data-originallang=\"en\">Je tiens toutefois \u00e0 rendre \u00e0 C\u00e9sar ce qui est \u00e0 C\u00e9sar et \u00e0 souligner que l'id\u00e9e initiale, le th\u00e8me fondateur, provient d'un projet de loi d'initiative parlementaire. Mon ancien coll\u00e8gue de Portage\u2014Lisgar, Brian Pallister, a pris la d\u00e9cision de pr\u00e9senter cette mesure l\u00e9gislative dans le cadre d'un projet de loi d'initiative parlementaire. La mesure dont nous sommes saisis ce soir tire son origine de ce projet de loi. Je me souviens de l'avoir vu en d\u00e9battre avec passion \u00e0 la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3399642\" data-originallang=\"en\">L'\u00e9lectorat de cette circonscription est fondamentalement conservateur. Il ne s'agit pas d'une question gr\u00e2ce \u00e0 laquelle on peut aller chercher le vote des ind\u00e9cis ou se faire du capital politique, mais Brian avait rencontr\u00e9 une amie personnelle qui avait v\u00e9cu un drame dans une r\u00e9serve, et il s'est trouv\u00e9 dans une situation que cette mesure l\u00e9gislative aurait r\u00e9gl\u00e9e. C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette passion qu'il s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce dossier et qu'il a commenc\u00e9 \u00e0 t\u00e2cher de le faire progresser.</p>\n<p data-HoCid=\"3399643\" data-originallang=\"en\">Je le f\u00e9licite. Il est maintenant le chef du Parti progressiste conservateur du Manitoba, et c'est lui qui a incit\u00e9 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative du Manitoba \u00e0 donner son consentement unanime \u2014 progressistes conservateurs, n\u00e9o-d\u00e9mocrates et un lib\u00e9ral, je crois \u2014 pour demander \u00e0 la Chambre d'aller de l'avant avec cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3399644\" data-originallang=\"en\">C'est une chose que nous devons faire parce que Brian l'a entreprise, non pour se faire du capital politique ou parce qu'une circonscription importante avait besoin de cette mesure l\u00e9gislative, mais parce que cela s'imposait. Brian a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par un cas r\u00e9el et il \u00e9prouvait le besoin de servir ses \u00e9lecteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3399645\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi je demande \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s d'examiner cette mesure l\u00e9gislative s\u00e9rieusement, de tenir compte de ses principes sous-jacents, parce qu'elle vise \u00e0 aider ceux qui n'ont pas le pouvoir de se d\u00e9fendre eux-m\u00eames.</p>\n<p data-HoCid=\"3399646\" data-originallang=\"en\">Tous les politiciens arrivent ici avec une philosophie qui les guide, avec un ensemble de principes. Que fait le gouvernement? Quel est son objectif?</p>\n<p data-HoCid=\"3399647\" data-originallang=\"en\">Je crois que l'objectif du gouvernement est essentiellement de d\u00e9fendre certains concepts de base. Le gouvernement doit \u00eatre limit\u00e9. Il doit \u00eatre restreint, mais il doit d\u00e9fendre la vie des gens car le droit \u00e0 la vie est fondamental. Il doit aussi d\u00e9fendre leur libert\u00e9 et d\u00e9fendre leur propri\u00e9t\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3399648\" data-originallang=\"en\">Ce sont trois droits, trois \u00e9l\u00e9ments fondamentaux qui sont inextricablement li\u00e9s, et c'est pour cette raison et \u00e0 cause de ces principes que j'appuierai cette mesure l\u00e9gislative.</p>\n<p data-HoCid=\"3399649\" data-originallang=\"en\">Qu'y a-t-il de plus essentiel \u00e0 la vie humaine, surtout dans un pays comme le Canada, dont les hivers sont rigoureux et qui a un climat difficile? Nous en sommes fiers. Nous nous en vantons, mais si nous n'avions nulle part o\u00f9 habiter pendant l'hiver, notre vie m\u00eame serait en jeu. C'est pourquoi nous devons \u00e9tudier ce projet de loi essentiel.</p>\n<p data-HoCid=\"3399650\" data-originallang=\"en\">Lorsqu'une situation familiale se d\u00e9t\u00e9riore, c'est presque toujours la femme du couple \u2014 et il y a souvent des enfants en cause \u2014 qui perd son foyer. C'est alors la survie m\u00eame de cette personne qui est en cause. Ce n'est pas une question de richesse, de privil\u00e8ge ou de prestige. C'est une question de vie ou de mort.</p>\n<p data-HoCid=\"3399651\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi concerne \u00e9galement les libert\u00e9s fondamentales, car en cas de difficult\u00e9, que ce soit un conflit ou un probl\u00e8me qui ne peut \u00eatre r\u00e9solu, une femme pourrait \u00eatre expuls\u00e9e de sa maison. Sa libert\u00e9 et les possibilit\u00e9s qui lui sont offertes seraient alors limit\u00e9es. Dans une certaine mesure, elle serait constamment prisonni\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3399652\" data-originallang=\"en\">Ce projet de loi porte sur les biens matrimoniaux. Il s'agit de d\u00e9terminer qui poss\u00e8de et contr\u00f4le les biens mat\u00e9riels.</p>\n<p data-HoCid=\"3399653\" data-originallang=\"en\">Ce projet de loi est essentiellement ax\u00e9 sur les principes fondamentaux qui justifient l'intervention de l'\u00c9tat. C'est pourquoi je l'appuie. C'est une question de justice fondamentale. Bon nombre d'entre nous se sont lanc\u00e9s en politique pour cette raison, et non pour prot\u00e9ger les mieux nantis. Ceux qui ont de l'argent, des biens et des relations peuvent se payer des avocats et une autre r\u00e9sidence. Ce projet de loi vise \u00e0 aider les plus vuln\u00e9rables qui n'ont pas la force de lutter constamment pour subvenir \u00e0 leurs besoins.</p>\n<p data-HoCid=\"3399654\" data-originallang=\"en\">Certains ont critiqu\u00e9 ce projet de loi, disant qu'il faut proposer d'autres mesures. Ils ont enti\u00e8rement raison. Je ne suis pas ici pour d\u00e9battre des autres mesures \u00e0 prendre, que ce soit dans le cadre de programmes, du syst\u00e8me judiciaire ou des services de police. Cependant, nous ne devrions en aucune circonstance laisser le mieux \u00eatre l'ennemi du bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3399655\" data-originallang=\"en\">Pas un seul d\u00e9put\u00e9, j'en suis convaincu, ne pense que le projet de loi ne d\u00e9coule pas de principes et d'un objectif qui soient justes et bons. Les d\u00e9put\u00e9s peuvent ne pas \u00eatre d'accord avec tout ce qu'il contient, sans compter qu'il r\u00e8gne une certaine pol\u00e9mique, \u00e0 savoir qui a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9, qui a \u00e9t\u00e9 entendu et qui ne l'a pas \u00e9t\u00e9. Cela dit, je crois que tous les d\u00e9put\u00e9s conviennent \u00e0 la base que, lorsque nous cherchons \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 des femmes et des enfants qui sont expuls\u00e9s de leur foyer familial, nous accomplissons notre devoir de parlementaires. Nous ne sommes pas l\u00e0 pour prot\u00e9ger nos int\u00e9r\u00eats, mais pour r\u00e9pondre aux besoins des Canadiens qui ont le plus besoin de nous.</p>\n<p data-HoCid=\"3399656\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, je ne suis pas le plus grand sp\u00e9cialiste de la question, mais j'ai \u00e9cout\u00e9 certaines des observations et, gr\u00e2ce aux notes qu'on m'a remises, je peux r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions sur ce que nous pouvons faire pour offrir notre aide. Je r\u00e9agirai aussi \u00e0 certaines des critiques qui ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3399657\" data-originallang=\"en\">L'une des critiques \u00e9mise un peu plus t\u00f4t par une d\u00e9put\u00e9e de l'opposition \u2014 qui, j'imagine, \u00e9tait anim\u00e9e par de bons sentiments \u2014, c'est qu'il serait difficile de se pr\u00e9valoir des recours judiciaires dans les communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es. C'est vrai. Au cours de ma carri\u00e8re de g\u00e9ophysicien, j'ai travaill\u00e9 dans le Nord, dans nos trois territoires. Dans bien des localit\u00e9s \u00e9loign\u00e9es, on peut difficilement avoir toujours acc\u00e8s d'embl\u00e9e \u00e0 la justice.</p>\n<p data-HoCid=\"3399658\" data-originallang=\"en\">Cependant, le projet de loi vise \u00e0 fournir une certitude juridique afin que les couples en arrivent plus facilement \u00e0 une entente, sans avoir \u00e0 recourir aux tribunaux. La r\u00e9glementation comprendrait des dispositions relatives aux demandes soumises en vertu des r\u00e8gles f\u00e9d\u00e9rales afin de rendre la justice plus accessible.</p>\n<p data-HoCid=\"3399659\" data-originallang=\"en\">Certains \u00e9l\u00e9ments relatifs aux ordonnances de protection d'urgence concernent les \u00e9pouses et les conjointes de fait, qui pourraient r\u00e9clamer l'occupation exclusive du foyer familial. Une disposition pr\u00e9voit m\u00eame que, lorsqu'une femme mari\u00e9e ou en union libre est incapable de demander une telle ordonnance, un agent de la paix ou quelqu'un d'autre puisse le faire pour elle.</p>\n<p data-HoCid=\"3399660\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi comporte des dispositions destin\u00e9es aux communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es, o\u00f9 il est difficile d'avoir acc\u00e8s \u00e0 la justice, \u00e0 un avocat, etc.</p>\n<p data-HoCid=\"3399661\" data-originallang=\"en\">Comme d'autres l'ont dit avant moi, ce projet de loi ne r\u00e8gle pas tout. De ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous sommes bien d'accord. Il y a encore beaucoup \u00e0 faire. Je signale cependant que le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 investira 24 millions de dollars dans le Programme pour la pr\u00e9vention de la violence familiale, et c'est sans parler des autres programmes et mesures de financement. </p>\n<p data-HoCid=\"3399662\" data-originallang=\"en\">Comme mon temps de parole est presque \u00e9coul\u00e9, je me permets de prier la Chambre de r\u00e9fl\u00e9chir aux principes fondamentaux dont il faut tenir compte et qu'il est de notre devoir de faire valoir. Quand on y pense, il s'agit d'un projet de loi noble qui vise simplement \u00e0 garantir qu'on prendra soin des faibles de la soci\u00e9t\u00e9. D'aucuns disent qu'il n'est pas parfait. Soit, mais n'oublions pas que le mieux est souvent l'ennemi du bien, alors ne g\u00e2chons pas tout.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3399637\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, before I get too far into my notes, I should indicate for both the House and your sake that I will be splitting my time with the <a data-HoCid=\"170868\" href=\"/politicians/robert-goguen/\" title=\"Robert Goguen\">Parliamentary Secretary to the Minister of Justice</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3399638\" data-originallang=\"en\">As I was saying when I started my speech, it is obvious from all sides of the House that this is an issue of passion. It is an issue that has been debated for many years, and it is interesting to listen. </p>\n<p data-HoCid=\"3399639\" data-originallang=\"en\">I will not pretend to be an expert on the minutiae of the bill. I do not sit on any of the committees that have dealt with it, nor am I deeply enmeshed in some of the details, as some of my colleagues are.</p>\n<p data-HoCid=\"3399640\" data-originallang=\"en\">However, I have been here for a few years. It is coming up on nine years now, and I do know that this is government legislation that has been before us a few times. </p>\n<p data-HoCid=\"3399641\" data-originallang=\"en\">However, I want to give credit that the ideas behind it, the theme, were private member's legislation. My former colleague for Portage\u2014Lisgar, Brian Pallister, took it upon himself to introduce this legislation as a private member's bill. It was the basic theme or idea we are dealing with tonight. I remember hearing him speaking about it here in the House. He was passionate about it. </p>\n<p data-HoCid=\"3399642\" data-originallang=\"en\">That constituency is bedrock Conservative. This is not exactly an issue on which swing voters or political self-interest would particularly come into play, but Brian met a personal friend who had an experience on a reserve. He had been involved in a situation that this legislation would deal with. It was because of that passion that he got involved in this issue and began to drive it forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3399643\" data-originallang=\"en\">I congratulate him. He is now the leader of the Manitoba Progressive Conservatives and was the inspiration behind getting the unanimous consent of the Manitoba legislature\u2014Progressive Conservatives, New Democrats and I believe one Liberal\u2014to call upon this House to get moving with the legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3399644\" data-originallang=\"en\">It is one of the things we need to do, because when Brian went forward on this, it was not for political gain and not because a major constituency needed the legislation, but because it was the right thing to do. He was inspired because of a real case and he needed to serve his people.</p>\n<p data-HoCid=\"3399645\" data-originallang=\"en\">That is why I am asking all members of this House to look at this legislation seriously, to look at the underlying principles involved, because this legislation is about helping those who do not have the power to defend themselves.</p>\n<p data-HoCid=\"3399646\" data-originallang=\"en\">Every politician comes to this place with an underlying philosophy, an underlying set of principles. What is government about? What is the purpose of government? </p>\n<p data-HoCid=\"3399647\" data-originallang=\"en\">I believe the purpose of government is fundamentally to defend a few basic things. Government should be limited. Government should be restricted, but it should be about defending people's lives. The right to life is fundamental. It should be about defending their liberty and it should be about defending their property.</p>\n<p data-HoCid=\"3399648\" data-originallang=\"en\">These are three rights, three fundamental things that intertwine, and it is for that reason and because of those principles that I will be supporting this legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3399649\" data-originallang=\"en\">What is more fundamental to human life, particularly in a country like Canada, with our severe winters and our tough climate? We take pride in it and we brag about it, but if we did not have a place to live in winter in Canada, our very lives would be at stake. That is why we need to deal with this fundamental legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3399650\" data-originallang=\"en\">When a family situation breaks down, it is almost always the female member of the couple\u2014the woman in the household, often with children involved\u2014who is deprived of a place to live. Then it is a matter of fundamental survival. It is not about wealth, privilege or prestige; it is about whether or not the person lives. </p>\n<p data-HoCid=\"3399651\" data-originallang=\"en\">The bill also deals with basic liberties, because if something goes wrong\u2014if there is a dispute, if there is some issue that cannot be resolved\u2014a woman could be turfed out of her house. She is then restricted in her freedom and in what else she can do in her life. She lives in a constant state, in some respects, of being in her own little prison.</p>\n<p data-HoCid=\"3399652\" data-originallang=\"en\">This is a bill about matrimonial property. This is about who owns, possesses and controls the physical aspects of life.</p>\n<p data-HoCid=\"3399653\" data-originallang=\"en\">This legislation is fundamentally on the basic principles of why a government should be involved in something. That is why I support it. It is about fundamental justice. It is about the reason many of us got involved in politics, which is not to provide and protect those who are wealthy. Those who have money, property and connections can afford lawyers and another place to live. This piece of legislation seeks to help those who are weak and do not have the strength to always fight for what they need.</p>\n<p data-HoCid=\"3399654\" data-originallang=\"en\">Some of the critics of this bill have criticized it and said that other things are needed. Absolutely. I am not here to argue that there are other things needed, whether programming, justice or police services. However, under no circumstances should we ever permit the perfect to be the enemy or the opposite of that which is good.</p>\n<p data-HoCid=\"3399655\" data-originallang=\"en\"> I do not think there is a single member of this House who thinks the underlying sentiments and the desire to do things in the bill are not proper and just. Members may disagree with aspects of the bill. There is dispute about who was consulted, who was listened to and who was not. However, I think every member of this House can fundamentally agree that when we seek to do something to provide and protect women and children who are being thrown out of their houses, we are doing what we should as parliamentarians. We are not here to look after ourselves. We are here to look after the needs of those who most need us in this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3399656\" data-originallang=\"en\">As I said earlier, I am not the greatest expert on this, but having listened to a few of the remarks, I will deal with a few issues according to the notes I have been given about things that can be done to help and I will answer some of the criticisms.</p>\n<p data-HoCid=\"3399657\" data-originallang=\"en\">One of the criticisms I heard earlier from an opposition member, and I am assuming it was well meant, was that there would be difficulties accessing justice in remote communities. That is true. I have worked in the north in my career as a geophysicist in our three territories. In many places in remote communities, it is difficult to always have justice immediately on the spot.</p>\n<p data-HoCid=\"3399658\" data-originallang=\"en\"> However, the underlying intent of this bill is to provide legal certainty to make it easier for couples to come to an agreement so that they do not have to go to court. There would be regulations that would include provisions concerning applications made pursuant to federal rules to increase access to justice. </p>\n<p data-HoCid=\"3399659\" data-originallang=\"en\">There are aspects concerning emergency protection orders for spouses or common-law partners who could apply for exclusive occupation of a home. There is a provision that should a spouse or common-law partner not be able to apply for an emergency protection order, a peace officer or other person may apply on behalf of that spouse or partner.</p>\n<p data-HoCid=\"3399660\" data-originallang=\"en\">In remote communities, where it is difficult to have judicial access, lawyers etcetera, this bill makes provisions for them.</p>\n<p data-HoCid=\"3399661\" data-originallang=\"en\">As was also said, this bill is not sufficient. We on this side of the House agree. There are other things to be done. I will just note that the economic action plan of 2013 provided $24 million for a family violence prevention program, and there is other programming and funding.</p>\n<p data-HoCid=\"3399662\" data-originallang=\"en\">As my time winds down, let me urge this House to think of the fundamental principles we need to look after and who we are here to support. This bill is ultimately meant to look after those who are weak. It is a noble bill. There are disagreements about whether it is a perfect bill. I understand that, but let us not have the good and the perfect be at odds on this legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Family Homes on Reserves and Matrimonial Interests or Rights Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 23:35:00", "source_id": "8072198", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1536/", "procedural": false}