{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Francis Scarpaleggia (Lac-Saint-Louis, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/francis-scarpaleggia/", "url": "/debates/2013/6/10/francis-scarpaleggia-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398230\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour f\u00e9liciter le Centre de ressources communautaires de l'Ouest-de-l'\u00cele de Montr\u00e9al pour ses 30 ans de services inestimables rendus \u00e0 la collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3398231\" data-originallang=\"en\">Depuis trois d\u00e9cennies, le centre, un organisme dynamique ax\u00e9 sur le b\u00e9n\u00e9volat, assure une pr\u00e9sence n\u00e9vralgique en partenariat avec des organisations locales pour que les r\u00e9sidents de l\u2019Ouest de l\u2019\u00cele dans le besoin aient acc\u00e8s \u00e0 la gamme compl\u00e8te des services de sant\u00e9 et sociaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3398232\" data-originallang=\"fr\">Le CRC a commenc\u00e9 par le regroupement de personnes partageant un esprit de solidarit\u00e9 sociale et \u00e9tant conscientes que de nombreux besoins demeuraient non combl\u00e9s dans une collectivit\u00e9 autrement reconnue pour sa qualit\u00e9 de vie enviable.</p>\n<p data-HoCid=\"3398233\" data-originallang=\"en\">On retrouvait au c\u0153ur de la collectivit\u00e9 des personnes vivant des \u00e9v\u00e9nements traumatisants allant de la perte d\u2019un emploi \u00e0 la maladie. La situation de certains jeunes, confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s, exer\u00e7ait des pressions sur leurs familles. Des a\u00een\u00e9s et d\u2019autres avaient besoin d\u2019information, de conseils et de repr\u00e9sentants pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats.</p>\n<p data-HoCid=\"3398234\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, le CRC \u00e9volue sous la direction exp\u00e9riment\u00e9e de son pr\u00e9sident, M. Georges Nydam, de son conseil d\u2019administration exceptionnel et de sa nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale, Mme Katie Hadley, qui, ensemble, apportent une nouvelle \u00e9nergie et un nouvel esprit au mandat et aux activit\u00e9s du centre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398230\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I rise today in this House to congratulate the West Island Community Resource Centre on 30 years of invaluable service to the community.</p>\n<p data-HoCid=\"3398231\" data-originallang=\"en\">For the past three decades, the centre, a dynamic volunteer-driven organization, has been a vital community hub, partnering with local organizations to ensure that West Islanders in need have access to the full range of health and social services.</p>\n<p data-HoCid=\"3398232\" data-originallang=\"fr\">The CRC began as a coming together of a few social-minded individuals who recognized that there were many and various unmet needs in a community otherwise known for its enviable quality of life. </p>\n<p data-HoCid=\"3398233\" data-originallang=\"en\">In the heart of the community were those experiencing life-changing events, ranging from job loss to sickness. Some youth faced difficult challenges that, in turn, placed pressure on families. Seniors and others were in need of information, guidance and advocacy.</p>\n<p data-HoCid=\"3398234\" data-originallang=\"en\">Today, the CRC is evolving under the experienced leadership of its president, Georges Nydam, its dynamic board of directors and its new executive director, Katie Hadley, who together bring new energy and spirit to the centre's mission and operations.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "West Island Community Resource Centre"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 14:00:00", "source_id": "8070434", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1480/", "procedural": false}