{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. H\u00e9l\u00e8ne LeBlanc (LaSalle\u2014\u00c9mard, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/helene-leblanc/", "url": "/debates/2013/6/10/helene-leblanc-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398384\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens ont ressenti une immense fiert\u00e9 et ont \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par le s\u00e9jour de Chris Hadfield aux commandes de la Station spatiale internationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3398385\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, ici, sur Terre, depuis un an, les conservateurs n'ont cess\u00e9 de supprimer des postes \u00e0 l'Agence spatiale canadienne, notamment des postes de scientifiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3398386\" data-originallang=\"fr\">Les compressions effectu\u00e9es \u00e0 l'Agence spatiale canadienne et l'exode des cerveaux qui en r\u00e9sulte sont-ils des sujets qui ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s lors de la rencontre du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> avec le commandant Hadfield?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398384\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, Canadians were tremendously proud of and inspired by Chris Hadfield's time as commander of the International Space Station.</p>\n<p data-HoCid=\"3398385\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, for the past year here on earth, the Conservatives have continued to cut jobs at the Canadian Space Agency, scientists' jobs in particular.</p>\n<p data-HoCid=\"3398386\" data-originallang=\"fr\">Were cuts at the Canadian Space Agency and the resulting brain drain brought up when the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> met with Commander Hadfield?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aerospace Industry"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 14:40:00", "source_id": "8070588", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4140/", "procedural": false}