{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jinny Jogindera Sims (Newton\u2014North Delta, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jinny-sims/", "url": "/debates/2013/6/10/jinny-sims-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398414\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les h\u00f4pitaux payent maintenant pour la d\u00e9cision cruelle du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de l\u2019Immigration</a> de couper dans les soins de sant\u00e9 offerts aux demandeurs du statut de r\u00e9fugi\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3398415\" data-originallang=\"en\">Les h\u00f4pitaux d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bord\u00e9s de Toronto seront forc\u00e9s de d\u00e9penser plus de 800 000 $ cette ann\u00e9e pour couvrir le co\u00fbt des services d'urgence dispens\u00e9s \u00e0 des demandeurs du statut de r\u00e9fugi\u00e9. D'autres r\u00e9fugi\u00e9s sont forc\u00e9s de payer leurs traitements, notamment pour le cancer.</p>\n<p data-HoCid=\"3398416\" data-originallang=\"en\">Le ministre entendra-t-il les h\u00f4pitaux et les provinces? Aura-t-il de la compassion pour les moins chanceux et reviendra-t-il sur sa d\u00e9cision irresponsable de sabrer dans les soins de sant\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398414\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, hospitals are now paying for the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Immigration</a>'s heartless decision to cut off health care for refugee claimants.</p>\n<p data-HoCid=\"3398415\" data-originallang=\"en\">Already overburdened Toronto hospitals are being forced to spend over $800,000 this year to cover the cost of emergency care for refugee claimants. Other refugees are being forced to pay for things like cancer treatment.</p>\n<p data-HoCid=\"3398416\" data-originallang=\"en\">Will the minister listen to hospitals and to the provinces and have compassion for those less fortunate and reverse his reckless decision to cut refugee health care?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Citizenship and Immigration"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 14:45:00", "source_id": "8070615", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4105/", "procedural": false}