{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Baird (Minister of Foreign Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-baird/", "url": "/debates/2013/6/10/john-baird-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398531\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, conform\u00e9ment au paragraphe 32(2) du R\u00e8glement, j'ai l'honneur de d\u00e9poser, dans les deux langues officielles, le trait\u00e9 intitul\u00e9 \u00ab Accord suppl\u00e9mentaire entre le gouvernement du Canada et l'Organisation de l'aviation civile internationale relatif au si\u00e8ge de l'Organisation de l'aviation civile internationale \u00bb, sign\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, le 27 mai. Ce trait\u00e9 est accompagn\u00e9 d'une note explicative.</p>\n<p data-HoCid=\"3398532\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 de bonnes nouvelles pour Montr\u00e9al, pour le Qu\u00e9bec et pour le Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398531\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, pursuant to Standing Order 32(2), I have the honour to table, in both officials languages, the treaty entitled \u201cSupplementary Agreement Between the Government of Canada and the International Civil Aviation Organization Regarding the Headquarters of the International Civil Aviation Organization\u201d, done at Montreal, May 27. An explanatory memorandum is included with the treaty. </p>\n<p data-HoCid=\"3398532\" data-originallang=\"en\">This is great news for Montreal, great news for Canada and great news for Quebec.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Civil Aviation Organization Headquarters"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 15:40:00", "source_id": "8070837", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/326/", "procedural": false}