{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-genest-jourdain/", "url": "/debates/2013/6/10/jonathan-genest-jourdain-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398423\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a> est aussi champion que celui des <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Nord canadien</a> pour dire n'importe quoi.</p>\n<p data-HoCid=\"3398424\" data-originallang=\"fr\">Cette semaine marque le cinqui\u00e8me anniversaire des excuses officielles offertes par le gouvernement pour les pensionnats indiens, cinq ans \u00e0 promettre une r\u00e9conciliation qui ne se traduit concr\u00e8tement que par des compressions budg\u00e9taires et des batailles judiciaires contre les peuples autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3398425\" data-originallang=\"fr\">Le ministre a affirm\u00e9 ce week-end que les compressions n'allaient pas affecter les services essentiels. Alors quels services, qualifi\u00e9s de non essentiels, seront \u00e9limin\u00e9s par ce minist\u00e8re?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398423\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a> is just as good at spewing nonsense as the <a data-HoCid=\"191408\" href=\"/politicians/bernard-valcourt/\" title=\"Bernard Valcourt\">Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3398424\" data-originallang=\"fr\">This week marks the fifth anniversary of the federal government's official apology for residential schools\u2014five years to promote a reconciliation that has resulted in little more than budget cuts and legal battles against aboriginal peoples.</p>\n<p data-HoCid=\"3398425\" data-originallang=\"fr\">The minister said this weekend that the cuts would not affect essential services. Which supposedly non-essential services does the department plan to eliminate?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 14:50:00", "source_id": "8070627", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4059/", "procedural": false}