{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Julian (Burnaby\u2014New Westminster, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/peter-julian/", "url": "/debates/2013/6/10/peter-julian-15/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3399696\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le ton du gouvernement m'attriste. Il lui arrive d'\u00eatre extr\u00eamement agressif. Le d\u00e9put\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un peu moins agressif que certains de ses coll\u00e8gues ayant pris la parole pr\u00e9c\u00e9demment, dans cette enceinte.</p>\n<p data-HoCid=\"3399697\" data-originallang=\"en\">Quoi qu'il en soit, le th\u00e8me r\u00e9current du gouvernement est qu'il a consult\u00e9, qu'il a collabor\u00e9 avec l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations de m\u00eame qu'avec l'Association des femmes autochtones du Canada et que ce projet de loi est le r\u00e9sultat de ces consultations.</p>\n<p data-HoCid=\"3399698\" data-originallang=\"en\">Comme le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170328\" href=\"/politicians/jasbir-sandhu/\" title=\"Jasbir Sandhu\">Surrey-Nord</a> vient de le souligner, l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations et l'Association des femmes autochtones du Canada s'opposent au projet de loi. De nombreuses organisations autochtones s'y opposent parce que le gouvernement n'a pas bien fait son travail. Le projet de loi n'est pas une bonne solution.</p>\n<p data-HoCid=\"3399699\" data-originallang=\"en\">Je suis d\u00e9sol\u00e9 de voir que le gouvernement essaie de faire adopter le projet de loi \u00e0 toute vapeur, alors que de nombreuses organisations repr\u00e9sentant les Premi\u00e8res Nations, que les d\u00e9put\u00e9s minist\u00e9riels se permettent n\u00e9anmoins de citer, affirment que le projet de loi causera davantage de probl\u00e8mes qu'il n'en r\u00e9soudra.</p>\n<p data-HoCid=\"3399700\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent bien, lorsque nous n\u00e9gocions et discutons avec les organisations repr\u00e9sentant les Premi\u00e8res Nations, nous devons \u00e9couter.</p>\n<p data-HoCid=\"3399701\" data-originallang=\"en\">La question que je pose \u00e0 mon coll\u00e8gue d'en face est tr\u00e8s simple. Pourquoi les conservateurs n'ont-ils pas \u00e9cout\u00e9 les objections concr\u00e8tes des organisations autochtones concernant le projet de loi?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3399696\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am saddened by the tone of the government. It is extremely aggressive in places. The member was a little less aggressive than some of his predecessors speaking in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3399697\" data-originallang=\"en\">However, the reality is that the recurring theme from the government has been that it consulted, that it worked with the Assembly of First Nations and the Native Women's Association of Canada and that this bill was the result of those consultations.</p>\n<p data-HoCid=\"3399698\" data-originallang=\"en\">As the member for <a data-HoCid=\"170328\" href=\"/politicians/jasbir-sandhu/\" title=\"Jasbir Sandhu\">Surrey North</a> just pointed out, the Assembly of First Nations is opposing the bill. The Native Women's Association of Canada is opposing the bill. Aboriginal organization after aboriginal organization is opposing the bill because the government did not get the job done effectively. It did not get it right.</p>\n<p data-HoCid=\"3399699\" data-originallang=\"en\">It saddens me that the government is trying to ram the bill through now, when there are so many first nations organizations, some of whom they are citing, saying that the will bill will cause more problems than it will actually resolve.</p>\n<p data-HoCid=\"3399700\" data-originallang=\"en\">The reality is, as members well know, when we are negotiating and discussing with first nations organizations, we have to listen.</p>\n<p data-HoCid=\"3399701\" data-originallang=\"en\">My question for my hon. colleague across the way is very simple. Why did the Conservatives not listen to the aboriginal organizations that have voiced real concerns about the bill?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Family Homes on Reserves and Matrimonial Interests or Rights Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-11 00:05:00", "source_id": "8072217", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1265/", "procedural": false}