{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Philip Toone (Gasp\u00e9sie\u2014\u00celes-de-la-Madeleine, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/philip-toone/", "url": "/debates/2013/6/10/philip-toone-5/", "h3": {"fr": "", "en": "Employment Insurance"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398575\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, aujourd'hui, j'ai le plaisir de d\u00e9poser une p\u00e9tition sign\u00e9e par quelques milliers de citoyens de mon comt\u00e9, Gasp\u00e9sie\u2014\u00celes-de-la-Madeleine, contre la r\u00e9forme de l'assurance-emploi contenue dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3398576\" data-originallang=\"fr\">En effet, cette p\u00e9tition d\u00e9nonce cette r\u00e9forme et demande carr\u00e9ment que les conservateurs l'annule et entrent en consultation s'ils veulent recommencer un processus de r\u00e9forme de l'assurance-emploi. D'abord, ils devraient parler aux gens. Ensuite, ils devraient le faire en fonction des besoins des gens en r\u00e9gion, et non de la fa\u00e7on bidon qu'ils l'ont fait.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398575\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, today I am pleased to present a petition signed by several thousand people from my riding, Gasp\u00e9sie\u2014\u00celes-de-la-Madeleine, who oppose the employment insurance reforms in Bill <a data-HoCid=\"5514128\" href=\"/bills/41-1/C-38/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 29, 2012 and other measures\">C-38</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3398576\" data-originallang=\"fr\">The petition condemns the reform and calls on the Conservatives to cancel it and undertake consultations if they ever want to start another employment insurance reform process. They should start by talking to people. Then their reforms should be based on the needs of people in the regions, not faulty reasoning. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 15:55:00", "source_id": "8070922", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4137/", "procedural": false}