{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randall Garrison (Esquimalt\u2014Juan de Fuca, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/randall-garrison/", "url": "/debates/2013/6/10/randall-garrison-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398394\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les priorit\u00e9s des conservateurs en ce qui a trait \u00e0 la r\u00e9forme de la GRC en tiennent pas la route</p>\n<p data-HoCid=\"3398395\" data-originallang=\"en\">La semaine derni\u00e8re, le ministre a refus\u00e9 de se distancier des propos inappropri\u00e9s que le commissaire Paulson a tenus \u00e0 l'\u00e9gard du harc\u00e8lement sexuel dans la GRC.</p>\n<p data-HoCid=\"3398396\" data-originallang=\"en\">Le ministre rejette maintenant du revers de la main le principe de gouvernance civile de la GRC. Or, il s'agissait d'une des recommandations principales du groupe de travail Brown visant \u00e0 am\u00e9liorer la reddition de comptes au sein de la GRC.</p>\n<p data-HoCid=\"3398397\" data-originallang=\"en\">Pourquoi le ministre s'ent\u00eate-t-il \u00e0 miner la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la GRC et n'essaie-t-il pas plut\u00f4t de restaurer la confiance du public dans cet organisme?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398394\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Conservatives have misplaced priorities when it comes to RCMP reform as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3398395\" data-originallang=\"en\">Last week the minister refused to distance himself from Commissioner Paulson's inappropriate comments about sexual harassment in the force.</p>\n<p data-HoCid=\"3398396\" data-originallang=\"en\">Now the minister is flatly rejecting the idea of civilian governance for the RCMP. This was a key recommendation of the Brown task force for improving RCMP accountability. </p>\n<p data-HoCid=\"3398397\" data-originallang=\"en\">Why does the minister insist on undermining rather than rebuilding public trust in the RCMP?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Royal Canadian Mounted Police"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 14:40:00", "source_id": "8070597", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4103/", "procedural": false}