{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Rob Moore (Fundy Royal, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rob-moore/", "url": "/debates/2013/6/10/rob-moore-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398462\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravi d'annoncer qu'aujourd'hui est la journ\u00e9e d'affranchissement de l'imp\u00f4t, le jour o\u00f9 les Canadiens peuvent enfin garder leur argent si ch\u00e8rement gagn\u00e9. Bien que je sois certain que les n\u00e9o-d\u00e9mocrates et les lib\u00e9raux sont d\u00e9\u00e7us, eux qui prennent la parole jour apr\u00e8s jour \u00e0 la Chambre pour r\u00e9clamer des hausses d'imp\u00f4t, le gouvernement croit que les Canadiens m\u00e9ritent de garder plus de leur argent si ch\u00e8rement gagn\u00e9. Voil\u00e0 pourquoi, depuis que nous sommes arriv\u00e9s au pouvoir en 2006, nous avons amen\u00e9 le fardeau fiscal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 son niveau le plus bas depuis un demi-si\u00e8cle.</p>\n<p data-HoCid=\"3398463\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">ministre d'\u00c9tat aux Finances</a> pourrait-il dire aux Canadiens comme la journ\u00e9e d'affranchissement de l'imp\u00f4t arrive beaucoup plus t\u00f4t aujourd'hui qu'\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le gouvernement conservateur a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398462\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am happy to announce that today is Tax Freedom Day, the day Canadians can finally keep their hard-earned dollars. While I am sure that the NDP and the Liberals are disappointed, since they stand in the House day after day calling for higher taxes, our government believes that Canadians deserve to keep more of their hard-earned money. That is why, since taking office in 2006, we have reduced the federal tax burden to its lowest level in 50 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3398463\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">Minister of State for Finance</a> please inform Canadians how much earlier Tax Freedom Day is today compared to when our Conservative government took office?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Taxation"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 15:00:00", "source_id": "8070685", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/517/", "procedural": false}