{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Reid (Lanark\u2014Frontenac\u2014Lennox and Addington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/scott-reid/", "url": "/debates/2013/6/10/scott-reid-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Points of Order"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398491\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'invoque le R\u00e8glement pour une raison diff\u00e9rente, mais dans le m\u00eame ordre d'id\u00e9es; aujourd'hui, durant la p\u00e9riode de questions, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a> a accus\u00e9 un ministre de mentir. Je suis certain qu'il souhaite se d\u00e9dire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398491\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, on a different point of order, but on the same general idea, earlier in question period, the member for <a data-HoCid=\"170158\" href=\"/politicians/wayne-easter/\" title=\"Wayne Easter\">Malpeque</a> said, \u201cYou're lying\u201d, to one of the ministers. I am sure he will want to withdraw that comment.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 15:05:00", "source_id": "8070723", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1382/", "procedural": false}