{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Wayne Easter (Malpeque, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/wayne-easter/", "url": "/debates/2013/6/10/wayne-easter-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F10%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3398132\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 le beau discours du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170525\" href=\"/politicians/harold-albrecht/\" title=\"Harold Albrecht\">Kitchener\u2014Conestoga</a>, mais cr\u00e9er un parc national ne suffit pas. </p>\n<p data-HoCid=\"3398133\" data-originallang=\"en\">Le parc national de l'\u00cele-du-Prince-\u00c9douard, \u00e9galement appel\u00e9 Green Gables, se trouve dans ma circonscription. Le noeud du probl\u00e8me, ce sont les ressources qui accompagnent la cr\u00e9ation d'un parc national, celles qui sont n\u00e9cessaires pour mettre en place les mesures de protection. </p>\n<p data-HoCid=\"3398134\" data-originallang=\"en\">Je peux dire au d\u00e9put\u00e9 qu'en raison des compressions qu'a subies Parcs Canada au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es \u2014 et je ne sais pas ce qui se passera cet \u00e9t\u00e9 avec les compressions additionnelles \u2014, il n'y a pas assez de gardiens pour montrer aux gens comment se comporter dans ce parc national. Les dunes sont des structures tr\u00e8s fragiles et d\u00e9pendent de l'herbe pour maintenir le sable en place. Or, les gens se prom\u00e8nent librement sur ces dunes et, ce faisant, ils les d\u00e9truisent. Il n'y a personne pour leur expliquer qu'il est interdit de monter et de descendre sur ces dunes situ\u00e9es dans ce parc national.</p>\n<p data-HoCid=\"3398135\" data-originallang=\"en\">Oui, les lib\u00e9raux appuient la cr\u00e9ation de ce parc national, mais pour pr\u00e9server les ressources naturelles, on a besoin de ressources financi\u00e8res. Or, ces ressources ne figurent pas dans ce projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3398132\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I listened to the member for <a data-HoCid=\"170525\" href=\"/politicians/harold-albrecht/\" title=\"Harold Albrecht\">Kitchener\u2014Conestoga</a> and he had nice-sounding words, but making a national park is just not enough to do the job. </p>\n<p data-HoCid=\"3398133\" data-originallang=\"en\">Prince Edward Island National Park, or Green Gables, is in my riding, and the big issue is the resources that will accompany the putting in place of a national park to establish the protective measures necessary. </p>\n<p data-HoCid=\"3398134\" data-originallang=\"en\">I can tell the member that with the cutbacks at Parks Canada over the last number of years\u2014and I do not know what will happen this summer with further cutbacks\u2014there are not sufficient wardens to show people how to handle things within that national park now. The sand dunes are very fragile structures and depend on grass to hold the sands in place. People are going up those sand hills and coasting down them. They are tearing the sand hills apart, and there is no one there to explain how that cannot be done within that national park zone.</p>\n<p data-HoCid=\"3398135\" data-originallang=\"en\">Yes, Liberals support its becoming a national park, but resources are required to do the job that has to be done to preserve the natural resources that are there, and I do not see those resources accompanying this bill.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Expansion and Conservation of Canada\u2019s National Parks Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/10/", "time": "2013-06-10 13:20:00", "source_id": "8070352", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3253/", "procedural": false}