{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Sana Hassainia (Verch\u00e8res\u2014Les Patriotes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sana-hassainia/", "url": "/debates/2013/1/28/sana-hassainia-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F1%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3162905\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, hier, partout au Canada, nous avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la Journ\u00e9e de l'alphab\u00e9tisation familiale, une initiative s'adressant aux adultes pour leur permettre d'aider \u00e0 leur tour des enfants \u00e0 s'initier aux plaisirs de la lecture et de l'\u00e9criture. C'est aussi l'occasion pour les parents d'int\u00e9grer des routines de lecture et d'\u00e9criture au sein des habitudes familiales.</p>\n<p data-HoCid=\"3162906\" data-originallang=\"fr\"> Dans ma circonscription, mais \u00e9galement ailleurs dans la francophonie canadienne, des organismes d'alphab\u00e9tisation se sont joints \u00e0 des biblioth\u00e8ques et des parents pour faire la promotion de la lecture en famille.</p>\n<p data-HoCid=\"3162907\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais notamment remercier pour leurs efforts la F\u00e9d\u00e9ration canadienne pour l'alphab\u00e9tisation en fran\u00e7ais, le Coll\u00e8ge Fronti\u00e8re, la Table des responsables de l'\u00e9ducation des adultes et de la formation professionnelle des commissions scolaires du Qu\u00e9bec et la F\u00e9d\u00e9ration qu\u00e9b\u00e9coise des organismes communautaires Famille, sans oublier des organismes qui desservent la circonscription, soit Alphab\u00e9tisation IOTA, Le Fablier et L'Ardoise.</p>\n<p data-HoCid=\"3162908\" data-originallang=\"fr\">Je demande \u00e0 tous mes coll\u00e8gues d'en faire le plus possible pour soutenir l'alphab\u00e9tisation familiale.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3162905\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, yesterday across Canada, we celebrated Family Literacy Day, an initiative designed to help adults introduce children to the joys of reading and writing. It is also an opportunity for parents to make reading and writing part of their family's routine.</p>\n<p data-HoCid=\"3162906\" data-originallang=\"fr\">In my riding and elsewhere in the Canadian Francophonie, literacy organizations teamed up with libraries and parents to promote reading together as a family.</p>\n<p data-HoCid=\"3162907\" data-originallang=\"fr\">In particular, I would like to thank the following organizations for their efforts: the F\u00e9d\u00e9ration canadienne pour l'alphab\u00e9tisation en fran\u00e7ais, Frontier College, the Table des responsables de l'\u00e9ducation des adultes et de la formation professionnelle des commissions scolaires du Qu\u00e9bec and the F\u00e9d\u00e9ration qu\u00e9b\u00e9coise des organismes communautaires Famille. I would also like to thank the following organizations in my riding: Alphab\u00e9tisation IOTA, Le Fablier and L'Ardoise.</p>\n<p data-HoCid=\"3162908\" data-originallang=\"fr\">I encourage all of my colleagues to do everything they can to support family literacy.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Family Literacy Day"}, "document_url": "/debates/2013/1/28/", "time": "2013-01-28 14:00:00", "source_id": "7855759", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4036/", "procedural": false}