{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dean Allison (Niagara West\u2014Glanbrook, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dean-allison/", "url": "/debates/2013/5/8/dean-allison-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3321541\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 remercier mes coll\u00e8gues de tous les partis avant de passer au discours que j'ai pr\u00e9par\u00e9 pour conclure le d\u00e9bat. Ce qui est \u00e9patant quand on est d\u00e9put\u00e9, c'est qu'on apprend constamment. Je remercie mon coll\u00e8gue du <a data-HoCid=\"170575\" href=\"/politicians/annick-papillon/\" title=\"Annick Papillon\">Qu\u00e9bec</a> qui a parl\u00e9 de son exp\u00e9rience personnelle ainsi que mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax-Ouest</a>, qui, comme nous l'avons mentionn\u00e9, a si\u00e9g\u00e9 \u00e0 un comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3321542\" data-originallang=\"en\">Personnellement, aucun membre de ma famille n'a jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 ce probl\u00e8me, mais, en me renseignant sur ce sujet, j'ai appris beaucoup de choses. En pr\u00e9sentant cette motion, nous voulons nous assurer que les gens sont au courant du probl\u00e8me et qu'ils y sont sensibilis\u00e9s, comme il a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9. Je remercie les deux d\u00e9put\u00e9s d'en face de nous avoir racont\u00e9 des anecdotes personnelles. Elles nous ont beaucoup \u00e9clair\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3321543\" data-originallang=\"en\">J'aimerais \u00e9galement remercier tous ceux qui se sont exprim\u00e9s \u00e0 propos de la motion M-230. Leurs paroles de soutien inspirantes sont tr\u00e8s encourageantes. Je suis content de voir qu'un si grand nombre de d\u00e9put\u00e9s reconnaissent les dangers de l'anaphylaxie. Lorsque j'ai entrepris cette d\u00e9marche, j'ai re\u00e7u beaucoup d'appui de diverses personnes et organisations. J'aimerais remercier le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170661\" href=\"/politicians/rick-dykstra/\" title=\"Rick Dykstra\">St. Catharines</a> d'avoir pr\u00e9sent\u00e9 la motion pr\u00e9c\u00e9dente sur le m\u00eame sujet, \u00e0 la 39<sup>e</sup> l\u00e9gislature.</p>\n<p data-HoCid=\"3321544\" data-originallang=\"en\">J'aimerais aussi remercier sp\u00e9cialement les gens de l'initiative canadienne sur l'anaphylaxie et de Niagara Anaphylaxis Support and Knowledge. Ces deux organismes accomplissent un travail formidable. Ils sensibilisent la population \u00e0 l'anaphylaxie et se sont montr\u00e9s in\u00e9branlables dans leur appui \u00e0 cette motion. Ils m'ont permis de b\u00e9n\u00e9ficier de leur savoir et de leur expertise tout au long de la pr\u00e9sente d\u00e9marche, et je leur suis reconnaissant de m'avoir ainsi \u00e9clair\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3321545\" data-originallang=\"en\">J'aimerais en outre remercier les nombreuses personnes qui m'ont t\u00e9l\u00e9phon\u00e9, qui m'ont \u00e9crit et qui m'ont rencontr\u00e9 en personne pour me parler de leur combat personnel contre l'anaphylaxie. Le r\u00e9cit de leurs \u00e9preuves a renforc\u00e9 ma d\u00e9termination \u00e0 faire adopter cette motion par la Chambre. Ces nombreuses manifestations d'appui nous montrent jusqu'\u00e0 quel point ce probl\u00e8me de sant\u00e9 est r\u00e9pandu et dangereux.</p>\n<p data-HoCid=\"3321546\" data-originallang=\"en\">Quand on sait que 2,5 millions de Canadiens sont affect\u00e9s par l'anaphylaxie, il est inqui\u00e9tant de voir que de nombreux Canadiens ne sont pas au courant des risques associ\u00e9s \u00e0 ce probl\u00e8me. Une r\u00e9action anaphylactique est tr\u00e8s grave et peut m\u00eame mettre en danger la vie de la personne affect\u00e9e. En moyenne, il se produit 3 500 r\u00e9actions de ce genre au Canada chaque ann\u00e9e, et 12 d'entre elles sont mortelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3321547\" data-originallang=\"en\">Comme cela a \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 dans beaucoup de discours sur cette motion, l'\u00e9pin\u00e9phrine traite \u00e0 court terme les sympt\u00f4mes de l'anaphylaxie, mais la sensibilisation du public pourrait r\u00e9duire substantiellement le nombre de r\u00e9actions anaphylactiques \u00e0 l'avenir. Dans le cadre de cette sensibilisation, il faudrait expliquer aux gens que l'anaphylaxie est un \u00e9tat auquel sont associ\u00e9s des causes et des d\u00e9clencheurs et qu'il existe des strat\u00e9gies pour r\u00e9duire l'exposition \u00e0 ces facteurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3321548\" data-originallang=\"en\">Lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de discussions aux Communes, j'ai racont\u00e9 les histoires de Lucas, Liam et David. Nous pourrions r\u00e9duire la difficult\u00e9 de leurs combats quotidiens contre l'anaphylaxie et leur peur de faire une r\u00e9action. C'est l'objectif de la motion M-230. En attirant davantage l'attention du public canadien sur ce probl\u00e8me et en l'y sensibilisant, la pr\u00e9sente motion pourrait venir en aide \u00e0 ces enfants et \u00e0 beaucoup d'autres Canadiens touch\u00e9s par ce probl\u00e8me de sant\u00e9. La motion aidera les Canadiens \u00e0 comprendre les sympt\u00f4mes, les dangers et les cons\u00e9quences d'une r\u00e9action anaphylactique. Comme cela a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 au cours de la premi\u00e8re heure de d\u00e9bat, d'importantes mesures ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises par diverses entreprises et diverses autorit\u00e9s publiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3321549\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170412\" href=\"/politicians/brad-butt/\" title=\"Brad Butt\">Mississauga\u2014Streetsville</a> nous a indiqu\u00e9 que les Blue Jays de Toronto, une entreprise priv\u00e9e, ont \u00e9tabli une zone sans arachides \u00e0 trois de leurs matchs \u00e0 domicile lors de la derni\u00e8re saison. Ce faisant, ils ont cr\u00e9\u00e9 un environnement plus s\u00fbr pour leurs partisans pr\u00e9sents aux matchs. J'ai appris avec joie derni\u00e8rement que les Blue Jays pr\u00e9voient reconduire cette politique cette ann\u00e9e. Une zone sans arachide sera \u00e9tablie lors d'au moins trois matchs \u00e0 domicile.</p>\n<p data-HoCid=\"3321550\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a allou\u00e9 des fonds consid\u00e9rables \u00e0 la recherche sur les allergies, notamment 36,5 millions de dollars \u00e0 AllerGen, le R\u00e9seau des allergies, des g\u00e8nes et de l'environnement des R\u00e9seaux de centres d'excellence, qui m\u00e8ne des recherches sur les allergies. De plus, un nouveau r\u00e8glement visant \u00e0 am\u00e9liorer l'\u00e9tiquetage des allerg\u00e8nes alimentaires prioritaires sur les aliments pr\u00e9emball\u00e9s est entr\u00e9 en vigueur en ao\u00fbt 2012. Ce r\u00e8glement aide les consommateurs \u00e0 mieux savoir quels aliments sont s\u00fbrs et quels aliments ils doivent \u00e9viter. En outre, le gouvernement a d\u00e9sign\u00e9 le mois de mai comme \u00e9tant le mois national de l'anaphylaxie.</p>\n<p data-HoCid=\"3321551\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si nous avons pris ces mesures importantes, nous pouvons en faire plus. Les entreprises et les gouvernements devraient en faire davantage pour aider les personnes \u00e0 risque d'anaphylaxie. Plus particuli\u00e8rement, le Parlement devrait non seulement reconna\u00eetre que l'anaphylaxie est un grave probl\u00e8me m\u00e9dical, mais sensibiliser la population pour aider les personnes \u00e0 risque d'anaphylaxie \u00e0 avoir une meilleure qualit\u00e9 de vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3321552\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens ordinaires devraient prendre des mesures pr\u00e9ventives pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes qui les entourent, surtout celles \u00e0 risque de r\u00e9action anaphylactique. Le fait de comprendre le probl\u00e8me et de conna\u00eetre les allerg\u00e8nes qui risquent de provoquer une r\u00e9action permettrait de diminuer le nombre d'incidents et de rassurer les Canadiens qui souffrent d'allergies graves pouvant entra\u00eener la mort. En adoptant la motion M-230, nous veillons \u00e0 ce que le gouvernement reconnaisse formellement les Canadiens \u00e0 risque d'anaphylaxie. Nous appuyons les efforts que d\u00e9ploient ces Canadiens pour sensibiliser la population \u00e0 ce probl\u00e8me m\u00e9dical. </p>\n<p data-HoCid=\"3321553\" data-originallang=\"en\">Je tiens encore une fois \u00e0 remercier tous les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents aujourd'hui et ceux qui se sont engag\u00e9s \u00e0 appuyer cette motion.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3321541\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I want to thank my colleagues on all sides of the House before I get to my prepared remarks to wrap up. One of the great things about being a member of Parliament is the opportunities to learn on an ongoing basis. I want to thank my colleague from <a data-HoCid=\"170575\" href=\"/politicians/annick-papillon/\" title=\"Annick Papillon\">Qu\u00e9bec</a> who shared his personal experiences, as well as my colleague from <a data-HoCid=\"170113\" href=\"/politicians/geoff-regan/\" title=\"Geoff Regan\">Halifax West</a> who, as we have mentioned, worked on committee before.</p>\n<p data-HoCid=\"3321542\" data-originallang=\"en\">I personally have never had family members who have had to deal with this, but as I have gone through the learning process, it has been most educational. The purpose of what we are trying to do with this motion is to make sure we educate people and raise awareness, as has been mentioned. I want to thank the two members on the opposite side of the House for sharing their personal stories. They were very helpful.</p>\n<p data-HoCid=\"3321543\" data-originallang=\"en\">I would also like to thank everyone who has spoken on Motion No. 230. Their inspiring words of support are very encouraging. I am glad to see that so many members recognize the dangers of anaphylaxis. When I began this process, I received a lot of support from various individuals and organizations. I would like to thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170661\" href=\"/politicians/rick-dykstra/\" title=\"Rick Dykstra\">St. Catharines</a> who first introduced the precursor to Motion No. 230 in the 39th Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3321544\" data-originallang=\"en\">I also extend a special thanks to the Canadian Anaphylaxis Initiative and the Niagara Anaphylaxis Support and Knowledge. These two organizations do tremendous work. They spread awareness of anaphylaxis and have been unwavering in their support of this motion. They have provided me with much appreciated knowledge and expertise throughout this process, and I am grateful for their insight.</p>\n<p data-HoCid=\"3321545\" data-originallang=\"en\">I would also like to thank the numerous people who have called, written and met with me in person to discuss their personal struggles with anaphylaxis. Their stories furthered my commitment to seeing this motion brought to the House and passed. This widespread support is an indication of the magnitude and dangers of this condition. </p>\n<p data-HoCid=\"3321546\" data-originallang=\"en\">With 2.5 million Canadians affected, a number which continues to rise every year, it is concerning that many Canadians are not aware of the risks associated with anaphylaxis. An anaphylactic reaction is a very serious and potentially life-threatening experience and, on the average, there are 3,500 reactions per year in Canada, of which 12 will be fatal.</p>\n<p data-HoCid=\"3321547\" data-originallang=\"en\">As mentioned in many of the speeches on this motion, epinephrine treats the short-term symptoms of anaphylaxis, but awareness can substantially reduce the amount of anaphylactic reactions in the future. Awareness includes an understanding of anaphylaxis as a condition, its different causes and triggers, and strategies to limit exposure.</p>\n<p data-HoCid=\"3321548\" data-originallang=\"en\">On the first day of discussion in the House, I referred to the stories of Lucas, Liam and David. Their daily struggles with anaphylaxis and the fear of reaction can be reduced. Motion No. 230 aims for this goal. By bringing more attention and awareness to the Canadian public, this motion will help these children and many other Canadians who live with this condition. It will help Canadians understand the signs, dangers and consequences of an anaphylactic reaction. As was mentioned in the first hour of debate, important steps have been taken by various businesses and levels of government. </p>\n<p data-HoCid=\"3321549\" data-originallang=\"en\">My colleague from <a data-HoCid=\"170412\" href=\"/politicians/brad-butt/\" title=\"Brad Butt\">Mississauga\u2014Streetsville</a> mentioned that the Toronto Blue Jays, a member of the private sector, introduced a peanut-controlled zone at three of their home games in the previous season. By doing this, they created a safer environment for their fans to enjoy the game. I am pleased to have recently found out that the Blue Jays plan to carry on this policy during the season. There will be at least another three home games that will have a peanut-controlled zone.</p>\n<p data-HoCid=\"3321550\" data-originallang=\"en\">As a government, we have provided a significant amount of funds for allergy research, including $36.5 million to support AllerGen, which is the Allergy, Genes and Environment Network of centres of excellence that conducts allergy research. Also, in August 2012, new regulations were implemented which enhanced the labelling of priority food allergens on prepackaged retail foods. These regulations help consumers classify which foods are safe and which products they must avoid. Our government has also designated May as National Anaphylaxis Month.</p>\n<p data-HoCid=\"3321551\" data-originallang=\"en\">Although these considerable steps have been taken, more can be done. Businesses and governments should do more to help those who live with the condition. More specifically, Parliament should recognize that anaphylaxis is a serious condition and create the necessary awareness to help those living with anaphylaxis have a higher quality of life.</p>\n<p data-HoCid=\"3321552\" data-originallang=\"en\">Preventive measures should be taken by everyday Canadians in order to ensure the safety of those around them, especially those at risk of having an anaphylactic reaction. Understanding the condition and which allergens could cause reactions could lead to a reduction of incidents and more peace of mind for Canadians living with severe life-threatening allergies. With the passing of Motion No. 230, Canadians living with anaphylaxis will receive much needed recognition from our government. We stand with them in their efforts to promote awareness of the condition. </p>\n<p data-HoCid=\"3321553\" data-originallang=\"en\">Once again, I would like to thank all the hon. members here today, as well as those who have pledged their support for this motion.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Anaphylaxis"}, "document_url": "/debates/2013/5/8/", "time": "2013-05-08 19:35:00", "source_id": "8012113", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1397/", "procedural": false}