{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Joe Comartin (Windsor\u2014Tecumseh, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/joe-comartin/", "url": "/debates/2013/5/8/joe-comartin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F8%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3320895\" data-originallang=\"en\">En cette Semaine de sensibilisation \u00e0 la faim, monsieur le Pr\u00e9sident, des parlementaires de toutes all\u00e9geances je\u00fbnent, en toute solidarit\u00e9 avec les b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9vou\u00e9s de banques alimentaires canadiennes, en signe de soutien pour nos concitoyens qui ont \u00e9t\u00e9, pour leur malheur, le plus durement \u00e9prouv\u00e9s par la crise \u00e9conomique des derni\u00e8res ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3320896\" data-originallang=\"en\">Je pense que rien ne donne aussi justement la mesure des difficult\u00e9s qu'ils vivent que la croissance persistante de la demande aupr\u00e8s des banques alimentaires, qui a augment\u00e9 d'un tiers depuis 2008, ce qui t\u00e9moigne de l'ampleur des probl\u00e8mes \u00e9conomiques \u00e0 l'\u00e9chelle du pays. Oui, il s'agit bel et bien d'un probl\u00e8me pancanadien, car cette explosion de la demande est aussi prononc\u00e9e dans l'Ouest, pourtant florissant, qu'en Ontario, au Qu\u00e9bec, dans le Grand Nord et dans les provinces de l'Atlantique. </p>\n<p data-HoCid=\"3320897\" data-originallang=\"en\">Alors que le recours aux banques alimentaires grimpe en fl\u00e8che, ce qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue de nos difficult\u00e9s, la r\u00e9ponse extraordinaire de la population, d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre, aux appels de ces organismes est fid\u00e8le \u00e0 ce qui fait des Canadiens, des Canadiens. Je suis convaincu que tous les d\u00e9put\u00e9s se joindront \u00e0 moi pour saluer nos banques alimentaires, soutenir les activit\u00e9s qu'elles m\u00e8neront dans leur milieu au cours de la prochaine ann\u00e9e et redoubler d'effort afin que la prosp\u00e9rit\u00e9 de notre pays rejaillisse sur tous nos concitoyens, enlevant par le fait m\u00eame \u00e0 ces organismes leur noble raison d'exister.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3320895\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this Hunger Awareness Week, parliamentarians of all parties are fasting in solidarity with the dedicated volunteers of Canada's food banks in support of our unfortunate citizens upon whom recent economic troubles have visited their most severe hardships.</p>\n<p data-HoCid=\"3320896\" data-originallang=\"en\">There is no more precise measure for these difficulties than the persistent growth in demand for food bank services. Proof of the sheer magnitude of our economic challenge nationwide, demand at food banks has increased by a third since 2008. This escalating need is genuinely pan-Canadian. Explosive demand has been as pronounced in the booming west as in Ontario, Quebec, the remote North and Atlantic Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3320897\" data-originallang=\"en\">If surging use of food banks reveals the extent of our difficulties, the amazing nationwide response to their appeals reflects the depth of the Canadian character. I am certain all hon. members will join me in saluting Canada's food banks, in supporting their local work in the year ahead and in redoubling our fight for a Canada of shared prosperity that renders their noble work unnecessary.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Hunger Awareness Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/8/", "time": "2013-05-08 14:10:00", "source_id": "8011128", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1444/", "procedural": false}