{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Larry Miller (Bruce\u2014Grey\u2014Owen Sound, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/larry-miller/", "url": "/debates/2013/5/23/larry-miller-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3355364\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, l'adage veut que \u00ab comme le bon vin, plus on vieillit, meilleur on est \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3355365\" data-originallang=\"en\">Je prends la parole aujourd'hui pour souligner des moments particuli\u00e8rement importants pour certaines personnes de ma circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3355366\" data-originallang=\"en\">J'ai le plaisir d'offrir mes voeux \u00e0 Thelma Baily et \u00e0 Edna Levett, qui c\u00e9l\u00e9breront leur 105<sup>e</sup> anniversaire de naissance le mois prochain, soit le 18 juin pour Thelma et le 21 pour Edna.</p>\n<p data-HoCid=\"3355367\" data-originallang=\"en\">Au cours de ces 105 ans, Thelma et Edna ont vu deux guerres mondiales, v\u00e9cu la Grande D\u00e9pression et assist\u00e9 \u00e0 la naissance de l'automobile, de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de l'ordinateur, entre autres. La vie a vraiment beaucoup chang\u00e9 depuis que ces deux femmes sont venues au monde, et je les f\u00e9licite pour leur extraordinaire long\u00e9vit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3355368\" data-originallang=\"en\">Je suis \u00e9galement fier de f\u00e9liciter Elsie et George Moss, Gordon et Lola Welch ainsi que Warren et Ruth O'Connor, qui ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 leur 70<sup>e</sup> anniversaire de mariage le mois dernier. Demeurer unis pendant 70 ans, c'est absolument extraordinaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3355369\" data-originallang=\"en\">Je f\u00e9licite encore une fois toutes ces personnes \u00e0 l'occasion de ces anniversaires marquants.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3355364\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the old saying goes, \u201cJust like a fine wine, everything gets better with age\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3355365\" data-originallang=\"en\">I rise in the House today to recognize a number of very tremendous milestones for some constituents in my riding.</p>\n<p data-HoCid=\"3355366\" data-originallang=\"en\">I am honoured to extend my best wishes to Thelma Baily and Edna Levett, who will be celebrating their 105th birthdays in the coming month. Thelma will celebrate her 105th on June 18 and Edna will celebrate hers on June 21.</p>\n<p data-HoCid=\"3355367\" data-originallang=\"en\">In the past 105 years, Thelma and Edna have seen two world wars, made it through the Great Depression and have witnessed the birth of the automobile, electricity and the computer, among other things. Indeed, life has changed a great deal since the birth of these two women, and I congratulate them on this tremendous milestone.</p>\n<p data-HoCid=\"3355368\" data-originallang=\"en\">I am also proud to congratulate Elsie and George Moss, Gordon and Lola Welch and Warren and Ruth O'Connor on celebrating their 70th wedding anniversaries this past month. For two people to commit themselves to each other for 70 years is certainly quite an accomplishment.</p>\n<p data-HoCid=\"3355369\" data-originallang=\"en\">Once again, I would like to congratulate all of these individuals on these incredible milestones.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Birthday and Anniversary Congratulations"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 14:05:00", "source_id": "8030605", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/512/", "procedural": false}