{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/5/23/lisa-raitt-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3355541\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravie de r\u00e9pondre \u00e0 cette question, car elle me donne l'occasion de parler d'une mesure formidable qui est pr\u00e9vue dans notre Plan d'action \u00e9conomique de 2013. Il s'agit de la Subvention canadienne \u00e0 l'emploi. Nous pensons qu'il est important de faire conna\u00eetre ce merveilleux programme \u00e0 tous les Canadiens afin qu'ils puissent se reconna\u00eetre ou prendre conscience de leur potentiel dans ces messages publicitaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3355542\" data-originallang=\"en\">Je pense qu'il est tr\u00e8s important que nous puissions voir dans ces messages des jeunes femmes qui portent des casques de protection. Comme les femmes sont sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9tiers du b\u00e2timent, nous faisons actuellement leur promotion et nous continuerons de le faire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3355541\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am delighted to answer the question. That allows me to talk about a fantastic measure in our new economic action plan 2013. That is the Canada job grant. Indeed, because we think it is such a great program, we believe it is important to communicate it to all Canadians so that they can see themselves, or see their own potential, in those commercials.</p>\n<p data-HoCid=\"3355542\" data-originallang=\"en\"> I think it is very important that in those ads we see young women wearing hard hats. Women are an under-represented group in the trades. We are promoting their presence and will continue to. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Government Advertising"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 14:50:00", "source_id": "8030998", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}