{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Murray Rankin (Victoria, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/murray-rankin/", "url": "/debates/2013/5/23/murray-rankin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3355532\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le Parti conservateur s'est fait \u00e9lire en promettant de rendre des comptes, mais il n'arrive pas \u00e0 nous dire ce qu'il est advenu d'une somme de 3,1 milliards de dollars. Bravo.</p>\n<p data-HoCid=\"3355533\" data-originallang=\"en\">Qui plus est, apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 tout projet de taxe sur les iPod, le Parti conservateur vient d'en imposer une par des moyens d\u00e9tourn\u00e9s. Bizarrement, nous avons appris aujourd'hui que les conservateurs pr\u00e9voyaient depuis longtemps rendre cette taxe r\u00e9troactive en exigeant que les d\u00e9taillants paient des taxes sur tous les iPod qu'ils ont vendus par le pass\u00e9, ainsi que sur certains t\u00e9l\u00e9viseurs. Il va sans dire que les d\u00e9taillants n'en reviennent tout simplement pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3355534\" data-originallang=\"en\">Pourquoi les conservateurs n'ont-ils m\u00eame pas averti l'industrie de l'imminence de ces changements?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3355532\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, a party that ran on accountability cannot account for $3.1 billion. Wow.</p>\n<p data-HoCid=\"3355533\" data-originallang=\"en\"> As well, a party that denounced an iPod tax has now introduced its own through the back door. In a bizarre twist, we learned just today that the Conservatives have long planned on making this tax retroactive, demanding that retailers pay back-taxes on all the iPods they have sold in the past, and even on some TVs. Obviously, retailers are simply stunned. </p>\n<p data-HoCid=\"3355534\" data-originallang=\"en\">Why did the Conservatives not even give industry a warning that these changes were coming?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Taxation"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 14:50:00", "source_id": "8030987", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4152/", "procedural": false}