{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Murray Rankin (Victoria, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/murray-rankin/", "url": "/debates/2013/5/23/murray-rankin-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3356179\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais remercier le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170609\" href=\"/politicians/mark-strahl/\" title=\"Mark Strahl\">Chilliwack\u2014Fraser Canyon</a> et \u00e9galement son coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170448\" href=\"/politicians/dan-albas/\" title=\"Dan Albas\">Okanagan\u2014Coquihalla</a> pour leur leadership dans ce dossier. J'ai beaucoup aim\u00e9 leur expos\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3356180\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est de la certitude donn\u00e9e aux entreprises, le leader de l'opposition officielle \u00e0 la Chambre a parl\u00e9 plus t\u00f4t de la certitude comme \u00e9tant une valeur importante dans cette mesure l\u00e9gislative. Pour les Canadiens qui nous \u00e9coutent peut-\u00eatre \u2014 il doit bien y en avoir quelques-uns \u2014 disons que nous incorporons par renvoi une norme qui serait modifi\u00e9e p\u00e9riodiquement, comment saurons-nous \u00e0 ce moment-l\u00e0 si la disposition l\u00e9gislative en question est en vigueur? En d'autres termes, s'il s'agit d'un renvoi dynamique \u00e0 une loi susceptible d'\u00eatre modifi\u00e9e, elle pourrait avoir \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e plusieurs fois depuis la r\u00e9daction de notre texte juridique \u2014 car, par d\u00e9finition, un renvoi dynamique est appel\u00e9 \u00e0 changer, et nul n'est cens\u00e9 ignorer la loi \u2014 je dois savoir \u00e0 quelle loi je me conforme. Comment savoir?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3356179\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to thank the member for <a data-HoCid=\"170609\" href=\"/politicians/mark-strahl/\" title=\"Mark Strahl\">Chilliwack\u2014Fraser Canyon</a> and likewise his colleague from <a data-HoCid=\"170448\" href=\"/politicians/dan-albas/\" title=\"Dan Albas\">Okanagan\u2014Coquihalla</a> for their leadership on this. I appreciate very much the presentation they have just made.</p>\n<p data-HoCid=\"3356180\" data-originallang=\"en\">In terms of business certainty, the official opposition House leader talked earlier about certainty as an important value in this legislation. For Canadians who might be listening in\u2014there must be a couple\u2014if we incorporate by reference and it is a standard that would be amended from time to time, how are we going to know at this time whether that law is in force? In other words, if it is an ambulatory reference to a law that may be changing, that we are going to incorporate by reference into this law, it may have changed a couple of times since our law was drafted\u2014because that is what an ambulatory reference is, dynamic, and ignorance of the law is no excuse in our system\u2014I have to know what law I am complying with. How do I know?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Incorporation by Reference in Regulations Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 19:40:00", "source_id": "8032278", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4152/", "procedural": false}