{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Ron Cannan (Kelowna\u2014Lake Country, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ron-cannan/", "url": "/debates/2013/5/23/ron-cannan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3355572\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, notre gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 resserrer les liens avec nos partenaires des Am\u00e9riques.</p>\n<p data-HoCid=\"3355573\" data-originallang=\"en\">Cette semaine, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et le <a data-HoCid=\"170683\" href=\"/politicians/ed-fast/\" title=\"Ed Fast\">ministre du Commerce international</a> sont en Am\u00e9rique du Sud, o\u00f9 ils oeuvrent \u00e0 resserrer nos liens commerciaux et \u00e0 cr\u00e9er de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s pour les exportateurs canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3355574\" data-originallang=\"en\">Le vaillant <a data-HoCid=\"170844\" href=\"/politicians/gerald-keddy/\" title=\"Gerald Keddy\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre du Commerce international</a> pourrait-il faire savoir \u00e0 la Chambre comment le plan ambitieux de promotion du commerce du gouvernement cr\u00e9e des emplois et favorise la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme pour les Canadiens qui travaillent fort?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3355572\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government is committed to strengthening our relationships with our partners in the Americas.</p>\n<p data-HoCid=\"3355573\" data-originallang=\"en\">This week the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and the <a data-HoCid=\"170683\" href=\"/politicians/ed-fast/\" title=\"Ed Fast\">Minister of International Trade</a> are in South America, working to deepen our trading relationships and create new opportunities for Canada's exporters.</p>\n<p data-HoCid=\"3355574\" data-originallang=\"en\">Could the hard-working <a data-HoCid=\"170844\" href=\"/politicians/gerald-keddy/\" title=\"Gerald Keddy\">Parliamentary Secretary to the Minister of International Trade</a> please share with the House how our government's ambitious pro-trade plan is creating jobs, growth and long-term prosperity for hard-working Canadians?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 15:00:00", "source_id": "8031039", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/362/", "procedural": false}