{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Rona Ambrose (Minister of Public Works and Government Services and Minister for Status of Women, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rona-ambrose/", "url": "/debates/2013/5/23/rona-ambrose-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F23%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3355558\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je sais que la d\u00e9put\u00e9e est absolument enchant\u00e9e que le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> participe aujourd'hui \u00e0 l'ouverture officielle du Sheldon Kennedy Child Advocacy Centre dans sa ville, Calgary.</p>\n<p data-HoCid=\"3355559\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, le gouvernement a annonc\u00e9 qu'il investirait dans un centre destin\u00e9 \u00e0 aider les jeunes victimes et leur famille. Nous sommes tous tr\u00e8s fiers d'appuyer M. Kennedy, qui d\u00e9fend sans rel\u00e2che les enfants qui ont \u00e9t\u00e9 victimes de pr\u00e9dateurs sexuels.</p>\n<p data-HoCid=\"3355560\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement conservateur continuera de d\u00e9ployer des efforts pour prot\u00e9ger les membres les plus vuln\u00e9rables de la soci\u00e9t\u00e9, plus particuli\u00e8rement les enfants.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3355558\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I know the hon. member is very excited because today the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> is attending the grand opening of the Sheldon Kennedy Child Advocacy Centre in her hometown of Calgary.</p>\n<p data-HoCid=\"3355559\" data-originallang=\"en\"> Today, our government announced an investment in the centre to help young victims and their families. We are all very proud to support Mr. Kennedy, who is a tireless advocate on behalf of children who have fallen victim to child sexual predators.</p>\n<p data-HoCid=\"3355560\" data-originallang=\"en\">Our Conservative government will continue working to protect society's most vulnerable people, especially children.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Justice"}, "document_url": "/debates/2013/5/23/", "time": "2013-05-23 14:55:00", "source_id": "8031024", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1250/", "procedural": false}