{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Lise St-Denis (Saint-Maurice\u2014Champlain, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/lise-st-denis/", "url": "/debates/2013/4/24/lise-st-denis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F24%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3286837\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les derni\u00e8res statistiques quant aux emplois d'\u00e9t\u00e9 pour les \u00e9tudiants d\u00e9montrent une diminution importante des emplois disponibles depuis 2006. Ce fl\u00e9chissement remet en question le financement des \u00e9tudes postsecondaires pour des milliers de jeunes qui devront renoncer \u00e0 la possibilit\u00e9 d'int\u00e9grer des emplois li\u00e9s \u00e0 la nouvelle \u00e9conomie du savoir.</p>\n<p data-HoCid=\"3286838\" data-originallang=\"fr\">Le gouvernement a-t-il l'intention de majorer les budgets allou\u00e9s aux emplois d'\u00e9t\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3286837\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, the latest statistics on student summer jobs show a significant drop in available jobs since 2006. This decline calls into question the funding for post-secondary education for thousands of young people who will have to give up on job opportunities in the new knowledge-based economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3286838\" data-originallang=\"fr\">Does the government intend to increase budgets for summer jobs?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/4/24/", "time": "2013-04-24 14:40:00", "source_id": "7977016", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4148/", "procedural": false}