{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Daryl Kramp (Prince Edward\u2014Hastings, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/daryl-kramp/", "url": "/debates/2013/4/15/daryl-kramp-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F15%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3274444\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, quel que soit le parti auquel ils appartiennent, mes coll\u00e8gues savent que je prends rarement la parole pour critiquer un d\u00e9put\u00e9 en particulier.</p>\n<p data-HoCid=\"3274445\" data-originallang=\"en\">Toutefois, \u00e0 la suite de la publication en ligne d'un article du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170207\" href=\"/politicians/alexandre-boulerice/\" title=\"Alexandre Boulerice\">Rosemont\u2014La Petite-Patrie</a>, j'ai re\u00e7u un nombre important de messages d'indignation dans ma circonscription. \u00c9tant fils d'un ancien combattant, j'ai \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment constern\u00e9 d'entendre le d\u00e9put\u00e9 louer le communisme et tourner en ridicule la contribution des anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3274446\" data-originallang=\"en\">Le chef du NPD a tent\u00e9 de minimiser l'importance de l'article, disant de ne pas oublier qu'il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 il y a des ann\u00e9es. Puis, le d\u00e9put\u00e9 n\u00e9o-d\u00e9mocrate a continu\u00e9 de d\u00e9fendre son article en disant qu'il n'y voyait pas de probl\u00e8me et qu'il \u00e9tait toujours du m\u00eame avis.</p>\n<p data-HoCid=\"3274447\" data-originallang=\"en\">Cet article choquant rabaisse la cause qu'ont d\u00e9fendue les soldats canadiens et pour laquelle certains sont morts durant la guerre mondiale. Le d\u00e9put\u00e9 et le <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">chef de l'opposition</a> doivent pr\u00e9senter des excuses pour leur d\u00e9clarations anti-militaires, anti-canadiennes et d\u00e9sobligeantes envers les anciens combattants, car elles sont ind\u00e9fendables.</p>\n<p data-HoCid=\"3274448\" data-originallang=\"en\">Je demande au d\u00e9put\u00e9 s'il maintient son opinion.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3274444\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, colleagues from all sides know that it is rare when I stand and am personally critical of individuals in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3274445\" data-originallang=\"en\">However, as a result of an online article by the member for <a data-HoCid=\"170207\" href=\"/politicians/alexandre-boulerice/\" title=\"Alexandre Boulerice\">Rosemont\u2014La Petite-Patrie</a>, I received significant outrage in my riding. As the son of a veteran, I was deeply dismayed to hear the member praise communism and mock the contribution of our veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3274446\" data-originallang=\"en\">The NDP leader tried to downplay the article when he said not to forget that it was written years ago. Then the NDP member further defended his article in saying that it is a text with which he has no problem; \u201cI still think like that\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3274447\" data-originallang=\"en\">This offensive article diminishes what Canadian soldiers fought and died to defend in the world war. On their behalf, the member and the <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">Leader of the Opposition</a> need to apologize for their anti-veteran, anti-military, anti-Canadian and indefensible statements.</p>\n<p data-HoCid=\"3274448\" data-originallang=\"en\">I ask the member if he still thinks like that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Veterans Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/4/15/", "time": "2013-04-15 14:10:00", "source_id": "7956157", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1415/", "procedural": false}