{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/4/15/james-lunney-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F15%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3274408\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, Isra\u00ebl c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui 65 ans comme \u00c9tat ind\u00e9pendant moderne sur un territoire ayant 3 000 ans d'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3274409\" data-originallang=\"en\">Comme l'a si bien dit la regrett\u00e9e Margaret Thatcher, la construction politique et \u00e9conomique d'Isra\u00ebl contre vents et mar\u00e9es et contre d\u2019implacables ennemis est l'une des grandes sagas h\u00e9ro\u00efques de notre \u00e9poque. </p>\n<p data-HoCid=\"3274410\" data-originallang=\"en\">Je faisais partie d'une d\u00e9l\u00e9gation qui est r\u00e9cemment all\u00e9e visiter trois \u00c9tats baltes qui sont en voie de reconstruction apr\u00e8s des d\u00e9cennies d'occupation. Nous avons rencontr\u00e9 les membres d'une grande d\u00e9l\u00e9gation isra\u00e9lienne qui accompagnait de jeunes Juifs dans le cadre de la marche annuelle des vivants, \u00e9v\u00e9nement visant \u00e0 comm\u00e9morer le g\u00e9nocide associ\u00e9 \u00e0 l'occupation nazie et sovi\u00e9tique.</p>\n<p data-HoCid=\"3274411\" data-originallang=\"en\">Isra\u00ebl est n\u00e9 des cendres de l'Holocauste, un rappel que les moments les plus sombres doivent donner lieu \u00e0 une \u00e8re nouvelle. Maintenant, 65 ans plus tard, Isra\u00ebl est reconnu pour ses contributions \u00e0 la science, \u00e0 la m\u00e9decine, \u00e0 la technologie et \u00e0 l'agriculture. Son excellence en mati\u00e8re d'innovation en a fait le pays id\u00e9al pour les nouvelles entreprises.</p>\n<p data-HoCid=\"3274412\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, le Canada salue Isra\u00ebl.</p>\n<p data-HoCid=\"3274413\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que tous les d\u00e9put\u00e9s se joindront \u00e0 moi pour lui souhaiter un joyeux anniversaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3274414\" data-originallang=\"en\"> <em> [Le d\u00e9put\u00e9 s'exprime en h\u00e9breu:]</em> </p>\n<p data-HoCid=\"3274415\" data-originallang=\"en\"> <em>Chag Sameach</em>.<em>Am Yisrael Chai</em>.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3274408\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, today Israel is celebrating 65 years as a modern, independent state in a historic homeland dating back 3,000 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3274409\" data-originallang=\"en\">As was well stated by the late Margaret Thatcher, the political and economic construction of Israel against huge odds and bitter adversaries is one of the heroic sagas of our time.</p>\n<p data-HoCid=\"3274410\" data-originallang=\"en\">I was part of a delegation that is just back from visiting three Baltic states. They are rebuilding after decades of occupation. We crossed paths with a large delegation from Israel accompanying Jewish young people on the annual March of the Living to commemorate the genocide associated with the Nazi and Soviet occupations. </p>\n<p data-HoCid=\"3274411\" data-originallang=\"en\">Out of the ashes of the Holocaust, Israel emerged, a reminder that the darkest night must yield to a new dawn. Sixty-five years later, Israel is renowned for its contributions to science, medicine, technology and agriculture. Excellence in innovation has earned it the reputation as the \u201cstart-up\u201d nation. </p>\n<p data-HoCid=\"3274412\" data-originallang=\"en\">Today Canada stands with Israel.</p>\n<p data-HoCid=\"3274413\" data-originallang=\"en\">I hope all members will join me in wishing Israel a happy birthday.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3274414\">[<em>Member spoke in Hebrew as follows:</em>] </p>\n<p data-HoCid=\"3274415\" data-originallang=\"en\"> <em>Chag Sameach</em>. <em>Am Yisrael Chai</em>. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Israel"}, "document_url": "/debates/2013/4/15/", "time": "2013-04-15 14:05:00", "source_id": "7956130", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}