{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/3/27/james-lunney-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Financial Statement of Minister of Finance"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3256874\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un v\u00e9ritable plaisir de participer au d\u00e9bat sur le budget de 2013, notre Plan d'action \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3256875\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, je tiens \u00e0 saluer l'excellent discours du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170601\" href=\"/politicians/randy-hoback/\" title=\"Randy Hoback\">Prince Albert</a>. De plus, puisque des d\u00e9put\u00e9s viennent de rendre hommage au chef du Parti lib\u00e9ral, qui quitte ses fonctions, j'aimerais saluer le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto-Centre</a> pour sa contribution exceptionnelle et l'amabilit\u00e9 dont il a fait preuve \u00e0 la Chambre. Je crois que tous les d\u00e9put\u00e9s reconnaissent qu'il est tr\u00e8s bien rompu \u00e0 la politique de vitrine.</p>\n<p data-HoCid=\"3256876\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est du sujet qui nous occupe, je tiens \u00e0 revenir sur certains faits. \u00c9videmment, le budget de 2013 s'appuie sur les mesures des deux budgets pr\u00e9c\u00e9dents. Il faut se reporter aux \u00e9v\u00e9nements de 2008, \u00e9poque o\u00f9 nous avons \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par un tsunami \u00e9conomique, que certains appelleraient une crise \u00e9conomique mondiale. Cela a commenc\u00e9 avec la crise des pr\u00eats hypoth\u00e9caires et l'effondrement de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. Le gouvernement devait rapidement proposer une strat\u00e9gie afin de mettre en place des mesures de relance \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent, d'aider les travailleurs mis \u00e0 pied, les ch\u00f4meurs et les Canadiens sous-employ\u00e9s, et de stabiliser les institutions \u00e9conomiques. Le plan a fonctionn\u00e9. Le Plan d'action \u00e9conomique propos\u00e9 aujourd'hui se fonde sur ces mesures, qu'il convenait de prendre en cette p\u00e9riode difficile.</p>\n<p data-HoCid=\"3256877\" data-originallang=\"en\">Depuis le fort de la r\u00e9cession, en juillet 2009, ces mesures ont permis la cr\u00e9ation nette de 950 000 emplois, dont 90 % ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s dans le secteur priv\u00e9. Le Canada est entr\u00e9 en r\u00e9cession plus tard que ses partenaires \u00e9conomiques, et comme pr\u00e9vu, il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 s'en sortir.</p>\n<p data-HoCid=\"3256878\" data-originallang=\"en\">Je rappelle aux d\u00e9put\u00e9s que, avant le tsunami \u00e9conomique qui s'est abattu sur nous en 2008, le gouvernement conservateur avait r\u00e9duit la dette nationale de 39 milliards de dollars. C'\u00e9tait une d\u00e9cision importante, judicieuse et responsable qui a non seulement aid\u00e9 le pays \u00e0 amortir le coup de poing ass\u00e9n\u00e9 par un tsunami \u00e9conomique, et vous excuserez cette m\u00e9taphore douteuse, mais qui lui a aussi permis de se relever plus facilement que d'autres nations. Gr\u00e2ce au Plan d'action \u00e9conomique, le Canada a pu se placer dans une position bien plus enviable par rapport \u00e0 la plupart des \u00e9conomies d\u00e9velopp\u00e9es du monde occidental.</p>\n<p data-HoCid=\"3256879\" data-originallang=\"en\">Les statistiques montrent que l'\u00e9conomie canadienne progresse constamment depuis six trimestres. Notre taux de ch\u00f4mage national est nettement inf\u00e9rieur \u00e0 celui des \u00c9tats-Unis et se porte mieux qu'il ne l'a fait depuis plus de 30 ans. Selon le Forum \u00e9conomique mondial, le syst\u00e8me bancaire et mon\u00e9taire canadien est le plus stable du monde et ce, pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e d'affil\u00e9e. Des membres du G7, le Canada est celui qui affiche, et de loin, le rapport dette-PIB le plus faible, qui s'\u00e9tablit \u00e0 environ 35,8 % si mes chiffres sont exacts, suivi de l'Allemagne, avec 58,4 %. La moyenne \u00e0 l'\u00e9chelle du G7 est de 80,4 %. Notre rapport dette nette-PIB est de loin, lui aussi, le plus faible des pays du G7 et fait des jaloux presque partout dans le monde. Enfin, toutes les grandes agences de notation \u2014 Fitch, Moody's et Sandard &amp; Poor's \u2014 maintiennent notre solide cote de cr\u00e9dit, AAA.</p>\n<p data-HoCid=\"3256880\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce au budget de 2013, nous nous engageons \u00e0 maintenir le cap sur l'emploi et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. Dans le premier cas, la subvention canadienne pour l'emploi pourra offrir jusqu'\u00e0 15 000 $ par personne, soit une contribution f\u00e9d\u00e9rale 5 000 $ et des contributions \u00e9quivalentes vers\u00e9es par nos partenaires provinciaux et par l'employeur. On pourra ainsi jumeler les Canadiens ch\u00f4meurs et sous-employ\u00e9s avec des postes dans des domaines o\u00f9 la demande est forte. Fait \u00e9tonnant, l'an dernier, environ 250 000 postes sont rest\u00e9s vacants parce qu'il a \u00e9t\u00e9 impossible de trouver du personnel qualifi\u00e9 \u00e0 l'endroit ou au moment voulu. C'est tout un boulet pour notre \u00e9conomie. Les ch\u00f4meurs et les travailleurs sous-employ\u00e9s ratent de belles occasions parce qu'ils n'ont pas les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires. Le budget propose des initiatives hautement cibl\u00e9es afin d'aider les Canadiens \u00e0 acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences qu'il leur faut pour occuper les emplois dans des domaines o\u00f9 la demande est forte. Ce programme devrait profiter \u00e0 environ 130 000 de nos concitoyens.</p>\n<p data-HoCid=\"3256881\" data-originallang=\"en\">Le budget est ax\u00e9 sur la cr\u00e9ation d'emplois, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. En g\u00e9n\u00e9ral, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 pr\u00e9voit de nombreux programmes de cr\u00e9ation d'emplois. Il renouvellera le Fonds Chantiers Canada et pr\u00e9voit la cr\u00e9ation du programme de financement des infrastructures le plus important de l'histoire canadienne. D'une dur\u00e9e de 10 ans, le programme sera dot\u00e9 d'une enveloppe d'environ 53 milliards de dollars. Il pr\u00e9voit des mesures visant \u00e0 promouvoir notre comp\u00e9titivit\u00e9, la recherche dans le domaine des sciences et de la technologie, la recherche sur le g\u00e9nome et l'innovation, au moyen de la Fondation canadienne pour l'innovation et d'un investissement de quelque 225 millions de dollars. Ces mesures aideront les universit\u00e9s et le milieu de la recherche du Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3256882\" data-originallang=\"en\">Le budget pr\u00e9voit \u00e9galement une somme d'environ 92 millions de dollars destin\u00e9e \u00e0 l'innovation dans le secteur forestier. Cet investissement sera tr\u00e8s important pour l'industrie foresti\u00e8re c\u00f4ti\u00e8re de la Colombie-Britannique.</p>\n<p data-HoCid=\"3256883\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9ficits diminueront au fil des ann\u00e9es, ce budget constitue une \u00e9tape vers l'atteinte de l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire d'ici 2015-2016.</p>\n<p data-HoCid=\"3256884\" data-originallang=\"en\">Le budget pr\u00e9voit des possibilit\u00e9s pour les apprentis. Ainsi, il leur donnera l'occasion de participer \u00e0 des projets financ\u00e9s par le gouvernement. Par exemple, nous allons investir quelque 258 millions de dollars par ann\u00e9e dans le logement abordable, et le budget pr\u00e9voit des mesures visant \u00e0 encourager l'embauche d'apprentis. Ces derniers pourront perfectionner leurs comp\u00e9tences en tant que compagnons afin de r\u00e9pondre \u00e0 la demande de main-d'oeuvre dans les m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s. Le budget pr\u00e9voit des mesures qui permettront aux dipl\u00f4m\u00e9s d'acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience, ainsi qu'une somme d'environ 70 millions de dollars pour les programmes de stages.</p>\n<p data-HoCid=\"3256885\" data-originallang=\"en\">Le budget pr\u00e9voit aussi des programmes de formation pour les \u00e9tudiants autochtones dans les r\u00e9serves, ainsi que des programmes d'\u00e9ducation postsecondaire. Le chef national de l'Assembl\u00e9e des Premi\u00e8res Nations, Shawn Atleo, a fix\u00e9 un objectif ambitieux relativement \u00e0 l'\u00e9ducation des \u00e9tudiants des Premi\u00e8res Nations. Une de ses cibles concerne l'\u00e9ducation et les possibilit\u00e9s \u00e9conomiques. Nous souhaitons l'appuyer en aidant les jeunes Autochtones \u00e0 acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour qu'ils puissent participer \u00e0 l'\u00e9conomie de demain. C'est la cl\u00e9 pour un avenir meilleur. Une somme d'environ 240 millions de dollars sera investie afin d'aider les jeunes Autochtones en Colombie-Britannique et partout ailleurs au pays \u00e0 acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences et l'exp\u00e9rience dont ils ont besoin pour participer \u00e0 des projets \u00e9conomiques d'envergure, notamment dans le secteur des ressources, qui, dans bien des cas, sont actuellement mis en oeuvre dans leurs localit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3256886\" data-originallang=\"en\">L'engagement \u00e0 maintenir une infrastructure stable \u00e0 long terme est d'une extr\u00eame importance pour nos collectivit\u00e9s. Au cours des derniers mois seulement, nous avons annonc\u00e9 un grand nombre de mesures dans des localit\u00e9s de ma circonscription. De petites localit\u00e9s ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du Fonds d'am\u00e9lioration de l'infrastructure communautaire. Certains projets, dont celui de l'ar\u00e9na Oceanside Place, dans le district r\u00e9gional de Nanaimo, ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9s avec l'aide de ce programme. Tous les luminaires de cet ar\u00e9na ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par un \u00e9clairage \u00e0 haute intensit\u00e9 pour r\u00e9duire la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et les \u00e9missions et fournir un meilleur \u00e9clairage.</p>\n<p data-HoCid=\"3256887\" data-originallang=\"en\">Dans le cadre du m\u00eame programme, on a annonc\u00e9, \u00e0 Parksville, le remplacement du terrain de sports communautaire et des am\u00e9liorations pour en faciliter l'acc\u00e8s. Le Club Lions a fait am\u00e9nager un gymnase ext\u00e9rieur pour adultes. Les membres du Club Lions de Parksville sont des citoyens extraordinaires. Depuis des ann\u00e9es, ils y tiennent un parc pour enfants, auquel ils ont ajout\u00e9 une aire d'exercice en plein air pour adultes. Je suis tr\u00e8s heureux que ce programme d'infrastructure soit l\u00e0 pour les aider \u00e0 r\u00e9aliser ce projet.</p>\n<p data-HoCid=\"3256888\" data-originallang=\"en\">On a en outre annonc\u00e9 des mesures \u00e0 la Chambre de commerce d'Ucluelet dans le cadre du Fonds d'am\u00e9lioration de l'infrastructure communautaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3256889\" data-originallang=\"en\">Le Fonds de la taxe sur l'essence est important pour nos collectivit\u00e9s. De grands travaux d'am\u00e9lioration des aqueducs ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s dans toute l'\u00eele de Vancouver. Je signale qu'au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, de nombreux projets ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s dans les r\u00e9gions de Nanaimo et de Parksville de m\u00eame qu'\u00e0 Qualicum Beach, dont des am\u00e9liorations importantes aux installations de stockage de l'eau. </p>\n<p data-HoCid=\"3256890\" data-originallang=\"en\">Le pr\u00e9sent budget pr\u00e9voit l'entr\u00e9e en vigueur des r\u00e9gimes de pension agr\u00e9\u00e9s collectifs. Notre coll\u00e8gue, le ministre d'\u00c9tat, s'est rendu dans ma circonscription o\u00f9 il a tr\u00e8s bien pr\u00e9sent\u00e9 cette mesure. La Colombie-Britannique a pr\u00e9sent\u00e9 une mesure l\u00e9gislative pour faire avancer l'instauration de r\u00e9gimes de pension agr\u00e9\u00e9s collectifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3256891\" data-originallang=\"en\">Je signale qu'un des d\u00e9put\u00e9s d'en face a dit que l'ancien gouvernement lib\u00e9ral avait cr\u00e9\u00e9 le Fonds de la taxe sur l'essence, et qu'il valait \u00e0 l'\u00e9poque 1 milliard de dollars. Nous accordons volontiers ce m\u00e9rite aux lib\u00e9raux. Quant \u00e0 nous, nous l'avons port\u00e9 \u00e0 2 milliards de dollars et, maintenant, nous allons l'indexer pour aider les collectivit\u00e9s \u00e0 combler leurs besoins en infrastructures.</p>\n<p data-HoCid=\"3256892\" data-originallang=\"en\">Je m'en voudrais de ne pas attirer l'attention sur le fait que le produit de la vente du timbre de conservation du saumon \u00e0 6 $ ira \u00e0 la la Fondation du saumon du Pacifique. Tout l'argent sera r\u00e9investi dans des projets communautaires visant \u00e0 mettre en valeur le saumon et \u00e0 en repeupler les rivi\u00e8res, avec l'aide de b\u00e9n\u00e9voles locaux. La fondation jouit d'un tr\u00e8s grand appui \u00e0 l'\u00e9chelle locale. Je vais aux activit\u00e9s de financement tous les ans. Cette mesure se traduirait par presque 1 million de dollars de plus pour financer les projets formidables men\u00e9s dans ma collectivit\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3256874\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a real pleasure to enter the debate on budget 2013, our economic action plan. </p>\n<p data-HoCid=\"3256875\" data-originallang=\"en\">Before I begin, I would like to congratulate the member for <a data-HoCid=\"170601\" href=\"/politicians/randy-hoback/\" title=\"Randy Hoback\">Prince Albert</a> for his excellent speech. Also, since a few moments ago members paid tribute to the outgoing leader of the Liberal Party, I would like to acknowledge the member for <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto Centre</a> for his tremendous contributions in the House and for his affable ways. He is a great retail politician. I think we all give him credit for that.</p>\n<p data-HoCid=\"3256876\" data-originallang=\"en\">Speaking to this issue, I want to back up and provide some background. Budget 2013, of course, builds on the measures in the previous two budgets. We have to reflect on what happened in 2008, when we were hammered by an economic tsunami: a global economic crisis, <em>une crise mondiale</em>, as some would call it, beginning with the subprime mortgage meltdown and the economic collapse in the United States. The government was compelled to come up with a strategy to respond quickly to provide unprecedented economic stimulus and support for displaced workers and unemployed and underemployed Canadians and to stabilize our economic institutions. The plan worked. This economic action plan is following up on those measures. They were the right measures for the right time in a troubled period.</p>\n<p data-HoCid=\"3256877\" data-originallang=\"en\">Since the peak of the recession, in July 2009, these measures have created more than 950,000 net new jobs, and 90% of those are private sector jobs. Canada was late, shall I say, later than our economic partners, going into the recession, and we were the first, as predicted, to come out of the recession. </p>\n<p data-HoCid=\"3256878\" data-originallang=\"en\">Let me remind members that before the economic tsunami hit us in 2008, our Conservative government had paid down some $39 billion on our national debt. That was important. It was a wise and responsible decision. It prepositioned us to absorb the body slam, if I can mix my metaphors, of an economic tsunami, but it prepositioned us to take that better than many nations did. The outcome of our economic action plan has put Canada in the enviable position of doing much better than most developed western economies.</p>\n<p data-HoCid=\"3256879\" data-originallang=\"en\">The evidence is that Canada's economy has expanded for six consecutive quarters. Canada's unemployment rate is well below that of the United States, the strongest showing in more than three decades. The World Economic Forum has ranked Canada's banking and monetary system the most stable in the world for the fifth consecutive year. Canada's debt-to-GDP ratio is the lowest in the G7 nations by far, at about, if I have the correct figures, 35.8%. The next closest would be Germany, at 58.4%.The average in the G7 is 80.4%. Our net debt-to-GDP ratio is the lowest of the G7, by far, and is the envy of most other nations. Finally, all the major rating agencies\u2014Fitch, Moody's, Standard and Poor's\u2014confirm our solid AAA financial rating.</p>\n<p data-HoCid=\"3256880\" data-originallang=\"en\">In budget 2013, our commitment is to continue to pursue jobs, employment and economic prosperity. On the job front, the Canada job grant is up to $15,000 per person. It is $5,000 federally, matched with provincial and territorial partners and with the employer. That is to match the unemployed and the underemployed with high-demand jobs in our country. It is striking that in the past year, some 250,000 job opportunities were not filled because of a lack of skilled labour in the right place at the right time. That is a real drag on our economy. It is a missed opportunity for unemployed and underemployed people, because they lack the skills training. This budget has very targeted initiatives to create opportunities for Canadians to get the skills they need to engage in high-demand jobs. This program is expected to benefit some 130,000 Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3256881\" data-originallang=\"en\">The budget is focused squarely on creating jobs, growth and economic prosperity. In broad terms, the EAP 2013 would have numerous programs to create jobs. It would renew the building Canada fund and would lay out the largest infrastructure funding program in Canadian history, at about $53 billion over 10 years. It would provide measures to promote our competitiveness, science and technology research, genome research, and innovation, through the Canada Foundation for Innovation, with some $225 million. That would benefit our university communities and our research communities. </p>\n<p data-HoCid=\"3256882\" data-originallang=\"en\">For forestry there would be some $92 million for innovation in forestry. That would be very important for the coastal forest industry in British Columbia. </p>\n<p data-HoCid=\"3256883\" data-originallang=\"en\">This budget would keep us on course for a balanced budget by 2015-2016, with diminishing deficits year by year.</p>\n<p data-HoCid=\"3256884\" data-originallang=\"en\">There would be opportunities for apprentices. The budget would create the opportunity for apprentices to get involved in government-funded projects. For example, we would put some $258 million per year into affordable housing, and there would be incentives to encourage the hiring of apprentices so that they could advance their skill level through the journeyman level and participate in meeting the need for those skilled trades. There would be measures to match graduates with job experience, with some $70 million for internship programs. </p>\n<p data-HoCid=\"3256885\" data-originallang=\"en\">There would also be training programs for aboriginal students on reserve and for post-secondary education. AFN National Chief Shawn Atleo has laid out an ambitious goal for education for first nations students. One of his targets is education and economic opportunities. We want to support him in helping first nations young people gain the skills to participate in the economy of tomorrow. It is the key to a better future. Some $240 million would be set aside to help first nations youth in B.C. and across Canada access the skills and training they need to participate in large economic projects, such as those in the resource sector, that in many cases are happening right in their own neighbourhoods.</p>\n<p data-HoCid=\"3256886\" data-originallang=\"en\">The commitment to long-term, stable infrastructure is extremely important to our communities. Just in the last couple of months, we have had many announcements in my own communities. Small communities have benefited from a program called the community infrastructure improvement fund. Under that program, there were projects like one in Oceanside Place in the Regional District of Nanaimo. Replacing all the lighting in that skating arena with high-intensity lights to lower electrical use and emissions and provide better lighting at the same time.</p>\n<p data-HoCid=\"3256887\" data-originallang=\"en\"> Through the same program we had announcements in Parksville about replacing the community sports field and upgrades to improve accessibility. The Lions Club put in an outdoor adult gymnasium. Our Parksville Lions Club members are tremendous community citizens. They have run a Lions venture park there for years for children, and now they are expanding outdoor exercise opportunities for adults. I am very pleased that the infrastructure program is there to help them with that project.</p>\n<p data-HoCid=\"3256888\" data-originallang=\"en\">Out in Ucluelet, we had announcements for the Ucluelet Chamber of Commerce through the community infrastructure fund.</p>\n<p data-HoCid=\"3256889\" data-originallang=\"en\">The gas tax fund is important to our communities. We have had major water upgrades across Vancouver Island. I note many announcements in the Nanaimo and Parksville areas and at Qualicum Beach, with major water storage enhancement, over the last number of years.</p>\n<p data-HoCid=\"3256890\" data-originallang=\"en\">This budget would implement pooled registered pension plans. Our colleague, the minister of state, was out in my riding and did a great job introducing that. B.C. brought in legislation to advance pooled registered pension plans.</p>\n<p data-HoCid=\"3256891\" data-originallang=\"en\">I note that one of the members opposite talked about the previous Liberal government starting a $1 billion gas tax fund. We appreciate giving the Liberals credit for that. We raised that to $2 billion, and now we would index it to help communities come up with the infrastructure they need.</p>\n<p data-HoCid=\"3256892\" data-originallang=\"en\">I would be remiss if I did not draw attention to the Pacific Salmon Foundation getting the $6 Pacific salmon stamp. That is all going back into community projects for the salmon enhancement project, \u201cbringing them back, stream by stream\u201d, working with local volunteers. The PSF has tremendous local support. I go to fundraisers for it every year. This would give it nearly $1 million more in funding for those great projects in my community.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Budget"}, "document_url": "/debates/2013/3/27/", "time": "2013-03-27 16:50:00", "source_id": "7952895", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}