{"attribution": {"fr": "", "en": "The Acting Speaker (Mr. Barry Devolin)"}, "politician_url": "/politicians/barry-devolin/", "url": "/debates/2012/10/16/the-acting-speaker-3/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014Omnibus Legislation"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F10%2F16%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3005396\" data-originallang=\"en\">Je remercie le <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">ministre d'\u00c9tat aux Finances</a> et la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> de leurs interventions. Je crois comprendre que la question de la pertinence a surgi plus t\u00f4t en matin\u00e9e, avant que je n\u2019occupe le fauteuil, \u00e0 partir de midi. J\u2019ai deux points \u00e0 faire valoir, dont le premier est d\u2019ordre g\u00e9n\u00e9ral alors que le second est plus pr\u00e9cis. </p>\n<p data-HoCid=\"3005397\" data-originallang=\"en\">Disons de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale qu\u2019il y a dans le R\u00e8glement des dispositions sur la pertinence et les r\u00e9p\u00e9titions. Il est juste de dire que, au fil des ans, ceux qui occupent le fauteuil ont adopt\u00e9 une interpr\u00e9tation plut\u00f4t souple de ces deux principes parce que la pr\u00e9sidence ne veut pas restreindre ind\u00fbment les d\u00e9bats \u00e0 la Chambre ni priver les d\u00e9put\u00e9s de la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter des faits qui, \u00e0 leur sens, sont importants et pertinents. Il arrive que la pr\u00e9sidence invite les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 revenir au sujet \u00e0 l\u2019\u00e9tude, mais je pense qu'il est juste de dire que, depuis plus de huit ans que je si\u00e8ge \u00e0 la Chambre, la pr\u00e9sidence a adopt\u00e9 une interpr\u00e9tation plut\u00f4t large du principe de la pertinence. Il me semble \u00e9galement juste d\u2019ajouter que, lorsque les d\u00e9put\u00e9s livrent une intervention de 10 ou 20 minutes, ils utilisent souvent des exemples ou invoquent des arguments qui s\u2019\u00e9loignent du sujet principal dont la Chambre est saisie, mais il leur appartient d\u2019\u00e9tablir le lien avec la question \u00e0 l\u2019\u00e9tude.</p>\n<p data-HoCid=\"3005398\" data-originallang=\"en\"> J\u2019invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 faire deux choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3005399\" data-originallang=\"en\"> D\u2019abord, lorsqu\u2019ils font une intervention \u00e0 la Chambre, les d\u00e9put\u00e9s ne doivent pas perdre de vue la question \u00e0 l\u2019\u00e9tude, mais plut\u00f4t respecter le sujet du d\u00e9bat et le processus. La Chambre n\u2019en travaillera que mieux si tous les d\u00e9put\u00e9s font un effort de bonne foi \u00e0 cet \u00e9gard. </p>\n<p data-HoCid=\"3005400\" data-originallang=\"en\"> Deuxi\u00e8mement, je voudrais rappeler \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s qui souhaiteraient une interpr\u00e9tation beaucoup plus stricte de la r\u00e8gle de la pertinence, et l\u2019application par la pr\u00e9sidence d\u2019une d\u00e9finition beaucoup plus \u00e9troite, que cela aurait des cons\u00e9quences qui d\u00e9passent le sujet \u00e0 l\u2019\u00e9tude \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3005401\" data-originallang=\"en\"> Je demande \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s de pr\u00e9server l\u2019\u00e9quilibre entre les deux principes. Si je me fie \u00e0 mon exp\u00e9rience, je peux dire que, la plupart du temps, les d\u00e9put\u00e9s y arrivent tr\u00e8s bien. Il est vrai que certains prennent de grands d\u00e9tours pour en arriver au sujet, mais ils finissent par le faire la plupart du temps. </p>\n<p data-HoCid=\"3005402\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai cependant une r\u00e9flexion plus pr\u00e9cise \u00e0 faire. J\u2019ai examin\u00e9 la transcription des d\u00e9bats qui ont eu lieu plus t\u00f4t. Lorsque la question de la pertinence a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e et que le ministre d\u2019\u00c9tat a pris la parole, j\u2019ai \u00e9cout\u00e9 tr\u00e8s attentivement ses propos pour en \u00e9valuer la pertinence. Sans aborder le fond du d\u00e9bat qui occupe la Chambre aujourd\u2019hui, je dirai qu\u2019une question se pose au sujet de la pertinence, lorsqu\u2019il s\u2019agit de projets de loi omnibus ou d\u2019ensemble, et on peut se demander \u00e0 quel moment ces mesures deviennent inacceptables. Une proposition pr\u00e9cise a \u00e9t\u00e9 faite, soit que la Chambre renvoie la question au Comit\u00e9 de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre pour qu\u2019il rende une d\u00e9cision. </p>\n<p data-HoCid=\"3005403\" data-originallang=\"en\"> Le ministre d\u2019\u00c9tat a dit qu\u2019il d\u00e9sapprouve la motion \u00e0 l\u2019\u00e9tude aujourd\u2019hui \u2014 que, \u00e0 son avis, les projets de loi omnibus ou d\u2019ensemble ne sont pas, en soi, inacceptables ou d\u00e9plac\u00e9s. Il a ajout\u00e9 que des questions comme le budget et les projets de loi d\u2019ex\u00e9cution des budgets ont forc\u00e9ment une large port\u00e9e. C\u2019est pourquoi il votera contre la motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3005404\" data-originallang=\"en\">Je m\u2019attends maintenant \u00e0 ce que le ministre d\u2019\u00c9tat donne des exemples pr\u00e9cis pour illustrer son opinion, soit, essentiellement, que des projets de loi d\u2019ensemble sont n\u00e9cessaires et qu'il n\u2019est pas d\u2019accord avec ceux qui avancent qu\u2019ils sont inacceptables et qu\u2019il faudrait modifier les r\u00e8gles. Je respecte le fait que d\u2019autres d\u00e9put\u00e9s ne sont pas d\u2019accord avec le ministre.</p>\n<p data-HoCid=\"3005405\" data-originallang=\"en\"> L\u00e0-dessus, j\u2019invite le <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">ministre d'\u00c9tat aux Finances</a> \u00e0 poursuivre, \u00e0 tenir compte de la r\u00e8gle de la pertinence, \u00e0 traiter de la question \u00e0 l\u2019\u00e9tude, soit la motion de l\u2019opposition, et \u00e0 terminer son intervention. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3005396\" data-originallang=\"en\">I thank both the <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">Minister of State for Finance</a> and the hon. member for <a data-HoCid=\"170542\" href=\"/politicians/elizabeth-may/\" title=\"Elizabeth May\">Saanich\u2014Gulf Islands</a> for their interventions. I understand that the question of relevance arose earlier this morning prior to my taking the chair at noon. I would like to make two points. The first is a general point and the second is more specific.</p>\n<p data-HoCid=\"3005397\" data-originallang=\"en\">In general terms, there are rules in the Standing Orders that relate to relevance and repetition. It is fair to say that over the years chair occupants have taken a rather wide view of those two matters for the reason that the Chair does not want to unduly limit debate in the House and the opportunity for members to bring the facts that they feel are important or relevant to bear. There are times when the Chair asks members to come back to the matter at hand, but over the eight plus years that I have been in this place, I think it is fair to say that the Chair has taken a relatively wide view of the question of relevance. I think it is also fair to say that when members give a 10 or 20 minute speech, they will often use examples and make arguments that wander away from the principal matter before the House, but it is their responsibility to somehow connect it back to the question at hand.</p>\n<p data-HoCid=\"3005398\" data-originallang=\"en\">I would encourage all hon. members to do two things.</p>\n<p data-HoCid=\"3005399\" data-originallang=\"en\"> First, when members make a presentation to the House, they be mindful of the business before the House and they be respectful of that business as well as the process. This place will function better if all hon. members make a good faith effort to do that.</p>\n<p data-HoCid=\"3005400\" data-originallang=\"en\"> Second, I would also remind all hon. members that wishing for a much narrower definition of what is relevant and wishing for the Chair to take a much narrower definition of that would have consequences beyond the matter before the House at that time.</p>\n<p data-HoCid=\"3005401\" data-originallang=\"en\"> I would ask all hon. members if they could balance those two principles. Again, it has been my experience that most of the time members do this very well. While some members take a circuitous route to come to the matter at hand, most of the time they do that.</p>\n<p data-HoCid=\"3005402\" data-originallang=\"en\">I have a more specific comment. I have reviewed the blues from earlier today. When the question of relevance arose and when the hon. minister of state rose to speak, I listened very carefully to what he said in order to measure the relevance. Without getting into the substance of the debate before the House today, there is a question of the relevance of omnibus or comprehensive legislation and at what point that becomes inappropriate. The more specific suggestion is that the House ought to refer this to procedure and House affairs committee so it can come back with a ruling.</p>\n<p data-HoCid=\"3005403\" data-originallang=\"en\"> I heard the minister of state say that he disagreed with the motion before the House today, that he felt that omnibus or comprehensive legislation was not inherently unacceptable or inappropriate in this place. He further argued that matters such as the budget and budget implementation bills were by necessity broad in scope and that it was on that basis that he would vote against the motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3005404\" data-originallang=\"en\"> Subsequently, my expectation is that the minister of state is bringing specific examples to light of how he feels, essentially making the argument that comprehensive legislation is in fact necessary and therefore suggesting that it is inappropriate and that the rules ought to be changed. He disagrees with that proposal. I respect the fact that there are other members in the House who would disagree with his point of view.</p>\n<p data-HoCid=\"3005405\" data-originallang=\"en\">With that, I would ask the hon. <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">Minister of State for Finance</a> to continue, to be mindful of the question of relevance and to focus on the matter that is before the House, which is the opposition motion, and to move toward the end of his speech.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2012/10/16/", "time": "2012-10-16 12:25:00", "source_id": "7716808", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1371/", "procedural": false}