{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Duncan (Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-duncan/", "url": "/debates/2013/1/29/john-duncan-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F1%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3164823\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 la suite de la r\u00e9union du 11 janvier, o\u00f9 le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et moi avons rencontr\u00e9 des dirigeants autochtones pour discuter des trait\u00e9s de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et des revendications globales, les acteurs se sont engag\u00e9s \u00e0 poursuivre un dialogue de haut niveau sur les relations en vertu des trait\u00e9s et sur les revendications globales, sur une surveillance accrue de la part du cabinet du premier ministre et du Bureau du Conseil priv\u00e9 et sur une r\u00e9union avec le chef national dans les semaines \u00e0 venir pour envisager les prochaines \u00e9tapes. Nous croyons que la collaboration avec les Premi\u00e8res Nations est le meilleur moyen d'atteindre notre objectif commun.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3164823\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as a result of the January 11 meeting at which the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and I met with first nation leaders to discuss economic development treaties and comprehensive claims, there was a commitment for a high-level dialogue on the treaty relationship and comprehensive claims, enhanced oversight from the Prime Minister's Office and the Privy Council Office and meeting with the National Chief in the upcoming weeks to review next steps. We believe that working together with first nations is the best way to achieve our shared objective.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/1/29/", "time": "2013-01-29 14:25:00", "source_id": "7857946", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1027/", "procedural": false}