{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Blaine Calkins (Wetaskiwin, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/blaine-calkins/", "url": "/debates/2013/6/3/blaine-calkins-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381082\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais remercier de leur appui tous mes coll\u00e8gues \u00e0 la Chambre aujourd'hui et ceux qui \u00e9taient pr\u00e9sents lors des lectures pr\u00e9c\u00e9dentes du projet de loi. Le projet de loi a \u00e9t\u00e9 appuy\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 lors du vote par assis et lev\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture.</p>\n<p data-HoCid=\"3381083\" data-originallang=\"en\">J'aimerais remercier mes coll\u00e8gues de leurs bons mots. Il arrive parfois que les gens croient qu'ils sont les seuls \u00e0 avoir des membres de leur famille qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par la guerre de Cor\u00e9e. Il \u00e9tait inspirant d'apprendre que je ne suis pas le seul d\u00e9put\u00e9 \u00e0 avoir des parents qui ont servi pendant la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381084\" data-originallang=\"en\">J'aimerais surtout remercier ma bonne amie, la s\u00e9natrice Yonah Martin, d'avoir parrain\u00e9 ce projet de loi. Elle a \u00e9t\u00e9 une fid\u00e8le d\u00e9fenseure de nos anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e. Je la respecte et je l'admire \u00e9norm\u00e9ment, car elle fait ce qui aurait d\u00fb \u00eatre fait depuis tr\u00e8s longtemps, c'est-\u00e0-dire rendre un hommage bien m\u00e9rit\u00e9 aux anciens combattants canadiens qui se sont si vaillamment battus pour les Cor\u00e9ens.</p>\n<p data-HoCid=\"3381085\" data-originallang=\"en\">J'aimerais remercier l'Association canadienne des v\u00e9t\u00e9rans de la Cor\u00e9e d'organiser tous les \u00e9v\u00e9nements qui servent \u00e0 comm\u00e9morer la guerre de Cor\u00e9e, \u00e0 rendre hommage \u00e0 nos anciens combattants et \u00e0 s'assurer que les anciens combattants canadiens ayant particip\u00e9 \u00e0 cette guerre sont bien servis. </p>\n<p data-HoCid=\"3381086\" data-originallang=\"en\">J'aimerais \u00e9galement remercier l'ensemble des filiales de la L\u00e9gion royale canadienne pour leur appui inconditionnel \u00e0 tous nos anciens combattants, y compris bien s\u00fbr ceux ayant servi en Cor\u00e9e. Je ne pourrais \u00eatre plus fier d'une organisation canadienne que je le suis de la L\u00e9gion royale canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3381087\" data-originallang=\"en\">J'aimerais remercier les membres de nos Forces arm\u00e9es canadiennes. Ils ont mon respect et celui de tous les Canadiens parce qu'ils poursuivent le travail de ceux qui se sont battus si vaillamment avant eux. Ils prot\u00e8gent toujours nos foyers et nos droits.</p>\n<p data-HoCid=\"3381088\" data-originallang=\"en\">J'aimerais \u00e9galement remercier le gouvernement de la Cor\u00e9e du Sud de tout ce qu'il fait. Je l'ai mentionn\u00e9 dans mon intervention. Le gouvernement de ce pays n'a jamais oubli\u00e9 les sacrifices qui ont \u00e9t\u00e9 consentis. Tandis que, au Canada, nous pourrions appeler ce conflit la \u00ab guerre oubli\u00e9e \u00bb, je peux assurer aux d\u00e9put\u00e9s que, en Cor\u00e9e, les sacrifices consentis par les pays des Nations Unies, y compris le Canada, n'ont pas \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s. Je remercie le gouvernement sud-cor\u00e9en de tout ce qu'il fait, y compris d'avoir mis en place le Programme de retour en Cor\u00e9e pour les familles en deuil et les anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3381089\" data-originallang=\"en\">J'ai une petite histoire \u00e0 raconter. Lorsque j'\u00e9tais en Cor\u00e9e en novembre dernier, j'ai eu l'occasion de me rendre au cimeti\u00e8re des Nations Unies \u00e0 Busan, mais mon vol a eu du retard et j'ai manqu\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie qui y avait lieu. Je me suis retrouv\u00e9 en compagnie d'anciens combattants pour qui la Cor\u00e9e correspondait \u00e0 des bidonvilles et \u00e0 des routes bombard\u00e9es, alors qu'aujourd'hui, on y trouve partout des autoroutes \u00e0 12 voies et des gratte-ciel.</p>\n<p data-HoCid=\"3381090\" data-originallang=\"en\">Dans les environs du cimeti\u00e8re des Nations Unies \u00e0 Busan, les \u00e9difices sont plut\u00f4t bas. C'est une exception. Les gens ne peuvent s'emp\u00eacher de constater qu'il n'y a pas de gratte-ciel. En fait, le gouvernement de la Cor\u00e9e a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 qu'il \u00e9tait interdit de construire un \u00e9difice qui jetterait de l'ombre sur la tombe d'une personne qui s'est battue et qui a donn\u00e9 sa vie pour la population de la Cor\u00e9e du Sud. Ce n'est un exemple du respect que la population cor\u00e9enne porte \u00e0 nos anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3381091\" data-originallang=\"en\">J'aimerais remercier le <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">ministre des Anciens Combattants</a>, la secr\u00e9taire parlementaire et tous les membres du comit\u00e9 pour avoir fait de 2013 l'Ann\u00e9e de la Cor\u00e9e au Canada et l'Ann\u00e9e des v\u00e9t\u00e9rans de la guerre de Cor\u00e9e. Je tiens aussi \u00e0 remercier tous nos expatri\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3381092\" data-originallang=\"en\">Pour terminer, nous avons eu le privil\u00e8ge de jouer une partie de hockey sur le canal Rideau cette ann\u00e9e. Une poign\u00e9e d'expatri\u00e9s canadiens ont vu sur une photo que plusieurs divisions des Forces arm\u00e9es canadiennes d\u00e9ploy\u00e9es en Cor\u00e9e avaient jou\u00e9 au hockey sur la rivi\u00e8re Imjin. Ils ont recr\u00e9\u00e9 cette Coupe de la rivi\u00e8re Imjin. Je tiens \u00e0 remercier Andrew Monteith et tous les joueurs des Geckos qui sont en Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381093\" data-originallang=\"en\">Que ce soit dans le cadre d'une partie de hockey ou d'autres types de comm\u00e9morations, tous ces \u00e9v\u00e9nements nous rappellent notre pass\u00e9 et les sacrifices consentis. Ils nous rappellent aussi les bonnes choses qui d\u00e9coulent de ces sacrifices, telle la libert\u00e9 de poser un geste simple, comme participer \u00e0 une partie de hockey, sans craindre quelque r\u00e9pression ou oppression que ce soit. C'est une fa\u00e7on modeste de comm\u00e9morer les exploits des 26 000 membres des Forces canadiennes qui ont servi pendant la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381094\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que nous pouvons adopter ce projet de loi \u00e0 la troisi\u00e8me lecture aujourd'hui et faire ce qui aurait d\u00fb \u00eatre fait il y a tr\u00e8s longtemps, c'est-\u00e0-dire avoir une journ\u00e9e nationale comm\u00e9morant les \u00e9normes sacrifices et l'h\u00e9ro\u00efsme absolu des Canadiens qui ont servi pendant la guerre de Cor\u00e9e. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381082\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to thank all my colleagues in the House today and at previous readings of this bill for their support. We had unanimous support for this bill at a standing vote on second reading.</p>\n<p data-HoCid=\"3381083\" data-originallang=\"en\">I would like to thank my colleagues for their kind words. Sometimes people feel as though they might be all alone in having family affected by the Korean War. It was inspiring to hear that I am not the only member of this House with family members who served in the Korean conflict.</p>\n<p data-HoCid=\"3381084\" data-originallang=\"en\">I would especially like to thank my good friend Senator Yonah Martin for spearheading this. She has been a stalwart supporter of our Korean War veterans. I have nothing but respect and admiration for her as she is doing what should have been done so long ago, which is rightly paying tribute to the Canadian Korean War veterans who fought so valiantly on behalf of the people of Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3381085\" data-originallang=\"en\">I would like to thank the Korea Veterans Association of Canada, KVA Canada, for all they do in organizing all the events that are important in not only commemorating the Korean War and respecting our veterans but also in making sure our Korean veterans are well served.</p>\n<p data-HoCid=\"3381086\" data-originallang=\"en\"> I would also like to thank the Royal Canadian Legion, all branches, for their stalwart support of veterans in the broader scope, including, of course, our Korean War veterans. I could not be more proud of an organization in our country than the Royal Canadian Legion.</p>\n<p data-HoCid=\"3381087\" data-originallang=\"en\">I would like to thank the men and women of our Canadian Armed Forces. They have my respect and the respect of all members of this country as they continue to do what those who fought before them have done so valiantly. They are always standing on guard for our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3381088\" data-originallang=\"en\">I would also like to thank the Government of South Korea for all that they do. I mentioned this in my speech. They have never forgotten the sacrifices that have been made. While we here in Canada might call this the \u201cforgotten war\u201d, I can assure members that in Korea they have not forgotten the sacrifices made by United Nations countries, Canada being one of them. I thank them for all they do, including the bereavement program that brings bereaved family members or veterans back over.</p>\n<p data-HoCid=\"3381089\" data-originallang=\"en\">I have one little quick story. When I was in Korea last November, I had the opportunity to go to the United Nations cemetery in Busan, but due to some flight issues I missed the actual ceremony. I was over there with some veterans who had described Korea as shanty towns and bombed roads, and today it is 12-lane highways with high-rise towers everywhere.</p>\n<p data-HoCid=\"3381090\" data-originallang=\"en\">In the area of the UN cemetery in Busan, the buildings are quite low to the ground. It is an anomaly. People have to look at it and see that there are no high-rises. It is because the Government of Korea has decreed that no building can be built that will cast a shadow upon the grave of somebody who fought and died on behalf of the people of South Korea. That is just one example of the reverence the people of Korea have for our veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3381091\" data-originallang=\"en\">I would like to thank our <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">Minister of Veterans Affairs</a>, the parliamentary secretary and all members of the committee for making this the Year of Korea in Canada and also the Year of the Korean War Veteran. I would like to thank all of our ex-pats.</p>\n<p data-HoCid=\"3381092\" data-originallang=\"en\">In closing, we had the privilege of playing a hockey game on the Rideau Canal this year. A bunch of Canadian ex-pats, through a picture, saw that the various divisions of the Canadian Armed Forces in Korea played hockey on the Imjin River. They have reconstituted this Imjin River Cup. I would like to thank Andrew Monteith and all the Geckos over there.</p>\n<p data-HoCid=\"3381093\" data-originallang=\"en\"> Whether it is through playing hockey or through other types of events that we commemorate, all of these things remind us of our past and past sacrifices, but also the good things that have come from those sacrifices, such as the freedom to do something simple, like engaging in a hockey game, without fear of any type of repression or oppression. It is just one little way that we can commemorate the great deeds done by the 26,000 members of the Canadian Forces who served in the Korea War.</p>\n<p data-HoCid=\"3381094\" data-originallang=\"en\">I hope we can pass this bill at third reading today and do what should have been done so long ago, which is to have a national day commemorating the tremendous sacrifices and the absolute heroics of the Canadians who served during the Korean War.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Korean War Veterans Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 11:35:00", "source_id": "8051279", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/361/", "procedural": false}