{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Corneliu Chisu (Pickering\u2014Scarborough East, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/corneliu-chisu/", "url": "/debates/2013/6/3/corneliu-chisu-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381364\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis fier de prendre la parole aujourd'hui en cette Journ\u00e9e des Forces arm\u00e9es canadiennes pour rendre hommage aux hommes et aux femmes des Forces arm\u00e9es canadiennes, qui accomplissent un travail extraordinaire au nom de notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3381365\" data-originallang=\"en\">Tous les jours, les membres des Forces arm\u00e9es canadiennes accomplissent leur devoir et s'acquittent de leurs responsabilit\u00e9s avec professionnalisme et bravoure. Ils prot\u00e8gent notre souverainet\u00e9, aident les Canadiens en d\u00e9tresse et participent \u00e0 16 missions \u00e0 l'\u00e9tranger, contribuant ainsi \u00e0 assurer la paix, la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9 partout dans le monde.</p>\n<p data-HoCid=\"3381366\" data-originallang=\"en\">Nous sommes fiers qu'ils repr\u00e9sentent le Canada dans de nombreux pays. Je sais que tous les d\u00e9put\u00e9s se joindront \u00e0 moi pour souligner la contribution et les sacrifices des anciens membres et des membres actuels des Forces arm\u00e9es. Bravo zulu.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381364\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am proud to raise on Canadian Armed Forces Day in the House of Commons and pay tribute to the men and women of the Canadian Armed Forces for the incredible work they do on behalf of our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3381365\" data-originallang=\"en\">Each and every day, our Canadian Armed Forces members put duty first and carry out their responsibilities with professionalism and bravery. They protect our sovereignty, assist Canadians in distress and are involved in 16 overseas missions, helping to bring peace, security and stability around the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3381366\" data-originallang=\"en\">We are proud that in many countries, they are the face of Canada. I know all members in the House will join me in saluting the members of the Canadian Armed Forces, past and present, for their service and sacrifice: Bravo Zulu.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Armed Forces Day"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:05:00", "source_id": "8051551", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4113/", "procedural": false}