{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Tilson (Dufferin\u2014Caledon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-tilson/", "url": "/debates/2013/6/3/david-tilson-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381355\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, juin est le mois de la SLA au Canada. En novembre, j'ai eu l'insigne honneur de pr\u00e9senter, \u00e0 titre posthume, la M\u00e9daille du jubil\u00e9 de diamant de la reine au capitaine de pompiers \u00e0 la retraite Al Pettit, qui vivait dans ma circonscription, Dufferin\u2014Caledon.</p>\n<p data-HoCid=\"3381356\" data-originallang=\"en\">Al a succomb\u00e9 \u00e0 la scl\u00e9rose lat\u00e9rale amyotrophique apr\u00e8s un long combat contre cette maladie mortelle, qui a aussi emport\u00e9 mon p\u00e8re et qui touche environ 3 000 Canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3381357\" data-originallang=\"en\">Al n'a jamais cess\u00e9 de se battre, que ce soit en agissant comme ambassadeur pour un forum en ligne sur la SLA ou en participant \u00e0 la collecte de fonds pour la lutte contre la SLA \u00e0 Orangeville et \u00e0 Brampton. \u00c0 son d\u00e9c\u00e8s, Al a fait don de sa moelle \u00e9pini\u00e8re et d'une partie de son cerveau \u00e0 la science. C'est sa femme, Lee, qui a re\u00e7u la m\u00e9daille en son nom. </p>\n<p data-HoCid=\"3381358\" data-originallang=\"en\">La Soci\u00e9t\u00e9 canadienne de la SLA a remis derni\u00e8rement son prix couronnant les r\u00e9alisations d'une vie \u00e0 Al Pettit pour le travail infatigable qu'il a accompli au nom des malades atteints de la SLA.</p>\n<p data-HoCid=\"3381359\" data-originallang=\"en\">J'invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 porter aujourd'hui une centaur\u00e9e bleuet pour montrer qu'ils appuient la lutte contre la SLA. Ensemble, nous trouverons un rem\u00e8de \u00e0 cette terrible maladie.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381355\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, June is ALS month in Canada. In November, it was my distinct privilege to posthumously present the Queen Elizabeth Diamond Jubilee Medal to retired fire captain Al Pettit, who lived in my riding of Dufferin\u2014Caledon .</p>\n<p data-HoCid=\"3381356\" data-originallang=\"en\">Al succumbed to amyotrophic lateral sclerosis after a long fight with this deadly disease, a disease that also claimed my own father. It affects approximately 3,000 Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3381357\" data-originallang=\"en\"> Al never quit fighting, whether serving as an ambassador for an ALS online forum or participating in ALS fundraising in Orangeville and Brampton. In death, Al donated his spinal cord and a portion of his brain to assist researchers. The Diamond Jubilee Medal for Al was accepted by his wife, Lee. </p>\n<p data-HoCid=\"3381358\" data-originallang=\"en\">Al was recently recognized by the ALS Society of Canada with its lifetime achievement award for his tireless efforts on behalf of those who suffer with ALS. </p>\n<p data-HoCid=\"3381359\" data-originallang=\"en\">I encourage all members to wear a cornflower today to show their support for the fight against ALS. Together, we will find a cure.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Al Pettit"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:05:00", "source_id": "8051542", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1360/", "procedural": false}