{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Devinder Shory (Calgary Northeast, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/devinder-shory/", "url": "/debates/2013/6/3/devinder-shory-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381295\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement reste concentr\u00e9 sur ce qui importe aux yeux des Canadiens, soit les emplois, la croissance \u00e9conomique et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. Dans ma circonscription, Calgary-Nord-Est, j'ai entendu \u00e0 d'innombrables reprises que ce qui importe le plus, ce sont les emplois. Je prends la parole aujourd'hui pour aider \u00e0 expliquer comment le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 du gouvernement conservateur aidera \u00e0 jumeler tout autant les Canadiens \u00e9tablis que les n\u00e9o-Canadiens aux emplois disponibles. </p>\n<p data-HoCid=\"3381296\" data-originallang=\"en\">Calgary-Nord-Est, la circonscription la plus laborieuse au pays, est un milieu vraiment multiethnique. En effet, 45,6 % des \u00e9lecteurs sont des Canadiens de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, et 43 % de la population est constitu\u00e9e d'immigrants. On y retrouve probablement le plus grand nombre d'immigrants en Alberta. </p>\n<p data-HoCid=\"3381297\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 pr\u00e9voit relancer le Programme f\u00e9d\u00e9ral des travailleurs qualifi\u00e9s et le doter d'un nouveau syst\u00e8me de points au cours des prochaines ann\u00e9es. Le programme accordera plus d'importance aux facteurs directement reli\u00e9s \u00e0 la r\u00e9ussite \u00e9conomique, ce qui aidera \u00e0 faire en sorte que les nouveaux immigrants, ceux de ma circonscription par exemple, soient de bons candidats pour les emplois offerts dans le pays d'adoption et y soient pr\u00e9par\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3381298\" data-originallang=\"en\">Nous pr\u00e9sentons \u00e9galement le nouveau visa pour d\u00e9marrage d\u2019entreprise, le premier en son genre au monde. Ce visa aidera \u00e0 attirer des entrepreneurs immigrants innovateurs pour qu\u2019ils lancent leurs entreprises au Canada et aident \u00e0 cr\u00e9er des emplois nouveaux et \u00e0 stimuler la croissance \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3381299\" data-originallang=\"en\">Les n\u00e9o-Canadiens arrivent ici pour travailler et faire une contribution \u00e0 notre grand pays. Le visa pour d\u00e9marrage d'entreprise et le syst\u00e8me de gestion de l'immigration ax\u00e9 sur la \u00ab d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat \u00bb les aideront \u00e0 atteindre ces objectifs et \u00e0 devenir des membres productifs et fiers de notre soci\u00e9t\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3381300\" data-originallang=\"en\">Le syst\u00e8me d'immigration ax\u00e9 sur la \u00ab d\u00e9claration d'int\u00e9r\u00eat \u00bb devrait permettre aux employeurs canadiens, aux provinces et aux territoires de choisir des immigrants qualifi\u00e9s dans un bassin de candidats r\u00e9pondant le mieux aux besoins \u00e9conomiques du Canada. Cela aidera \u00e0 faire en sorte que les n\u00e9o-Canadiens se rendent l\u00e0 o\u00f9 il y a des emplois disponibles, ainsi qu'\u00e0 promouvoir l'int\u00e9gration, car il est beaucoup plus facile de s'int\u00e9grer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 canadienne, d'y contribuer et d'avoir le sentiment d'avoir accompli quelque chose lorsqu'on est \u00e9duqu\u00e9 et qu'on peut travailler dans son domaine. </p>\n<p data-HoCid=\"3381301\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi de dire que les habitants de la circonscription laborieuse de Calgary-Nord-Est sont pr\u00eats \u00e0 accueillir ces n\u00e9o-Canadiens entreprenants \u00e0 bras ouverts. Il est malavis\u00e9 de voter contre les emplois, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme non seulement des Canadiens, mais aussi des n\u00e9o-Canadiens. J'esp\u00e8re que le NPD et les lib\u00e9raux se joindront \u00e0 moi pour appuyer le budget de 2013. </p>\n<p data-HoCid=\"3381302\" data-originallang=\"en\">Dans ma circonscription, Calgary-Nord-Est, 12,6 % des \u00e9lecteurs poss\u00e8dent des dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes postsecondaires \u00e9trangers qui, dans bien des cas, ne sont pas reconnus ici. Or, cela emp\u00eache ces n\u00e9o-Canadiens de trouver des emplois r\u00e9mun\u00e9rateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3381303\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 reconna\u00eet qu'il s'agit d'un probl\u00e8me bien r\u00e9el, non seulement dans ma circonscription, mais \u00e0 l'\u00e9chelle du pays. Au cours de deux prochaines ann\u00e9es, le gouvernement travaillera avec les provinces, les territoires et les intervenants en vue d\u2019am\u00e9liorer les processus de reconnaissance des qualifications professionnelles acquises \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et de r\u00e9pondre \u00e0 la demande de travailleurs qualifi\u00e9s au Canada dans un plus grand nombre de domaines professionnels.</p>\n<p data-HoCid=\"3381304\" data-originallang=\"en\">Cette mesure permettra aux personnes form\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger de trouver un emploi dans leur domaine \u00e0 leur arriv\u00e9e au Canada. Elle aidera aussi les employeurs en leur fournissant des travailleurs qualifi\u00e9s dans des secteurs aux prises avec des p\u00e9nuries de main-d'oeuvre.</p>\n<p data-HoCid=\"3381305\" data-originallang=\"en\">Il y a une forte p\u00e9nurie de main-d'oeuvre dans le secteur des m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s et des stages d'apprentissage. J'ai le plaisir de si\u00e9ger au Comit\u00e9 des ressources humaines et du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, lequel a r\u00e9cemment entrepris une \u00e9tude quant \u00e0 la mani\u00e8re d'encourager la cr\u00e9ation de programmes d'apprentissage au Canada. Les t\u00e9moins nous ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 maintes reprises que les apprentis \u2014 un groupe que le gouvernement est fier d'avoir toujours soutenu \u2014 sont fort en demande.</p>\n<p data-HoCid=\"3381306\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement reconna\u00eet l'importante contribution des m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 l'\u00e9conomie canadienne. D'ailleurs, le gouvernement conservateur a cr\u00e9\u00e9 la Subvention incitative aux apprentis, qui accorde une aide financi\u00e8re maximale de 2 000 $ pour un apprentissage dans un m\u00e9tier d\u00e9sign\u00e9 Sceau rouge. Il y a aussi une subvention \u00e0 l'ach\u00e8vement de la formation d'apprenti de 2 000 $ pour les apprentis inscrits qui terminent avec succ\u00e8s le programme d'apprentissage et qui obtiennent un certificat de compagnon dans un emploi d\u00e9sign\u00e9 Sceau rouge. Ces programmes ont \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9s de succ\u00e8s; d'ailleurs, les d\u00e9penses pr\u00e9vues pour 2013-2014 sont de 114,6 millions de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3381307\" data-originallang=\"en\">Dans le budget, le gouvernement conservateur continue de soutenir les apprentis en pr\u00e9sentant des mesures qui favoriseront le recours \u00e0 ceux-ci dans le cadre des contrats f\u00e9d\u00e9raux de construction et d'entretien et des projets d'infrastructure et de logement abordable recevant des fonds de l'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3381308\" data-originallang=\"en\">Des t\u00e9moins ont d\u00e9clar\u00e9 au comit\u00e9 que de jeunes apprentis devraient pouvoir combler certaines p\u00e9nuries de main-d'oeuvre. Le gouvernement veille \u00e0 ce que les jeunes apprentis en aient la possibilit\u00e9. En travaillant \u00e0 des projets gouvernementaux, ils acquerront une exp\u00e9rience inestimable pour finir par devenir des travailleurs sp\u00e9cialis\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3381309\" data-originallang=\"en\">Des intervenants importants, repr\u00e9sentant les Canadiens de toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9, appuient des mesures comme celle-ci dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013. </p>\n<p data-HoCid=\"3381310\" data-originallang=\"en\">Cette mesure a re\u00e7u l'appui de Canadiens ordinaires tels que James St. John, du programme Hammer Heads. Il a d\u00e9clar\u00e9 ce qui suit quand il a t\u00e9moign\u00e9 devant le comit\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 2013: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3381311\" data-originallang=\"en\"> Nous voulons que le gouvernement \u00e9tablisse un lien entre les projets d'infrastructure qu'il finance et les possibilit\u00e9s d'apprentissage offertes aux jeunes de nos communaut\u00e9s. Il ne lui en co\u00fbterait rien. Il n'en co\u00fbte rien aux employeurs, qui auront besoin de main-d'oeuvre pour effectuer les r\u00e9novations ou construire les nouveaux b\u00e2timents pr\u00e9vus dans le cadre de vos projets d'infrastructure. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3381312\" data-originallang=\"en\">Il est essentiel d'adopter ce budget dans les plus brefs d\u00e9lais.</p>\n<p data-HoCid=\"3381313\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 parler d'une autre mesure importante, mais j'aimerais tout d'abord mentionner un \u00e9lecteur de ma circonscription, M. Tom Pollon. M. Pollon a perdu son emploi quand l'entreprise o\u00f9 il travaillait depuis 25 ans a fait faillite. Il a expliqu\u00e9 aux gens de mon bureau que l'Initiative cibl\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s facilitera sa recherche d'emploi.</p>\n<p data-HoCid=\"3381314\" data-originallang=\"en\">L'Initiative cibl\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s vise les travailleurs de 55 \u00e0 64 ans qui sont sans emploi et qui ont besoin de renforcer leurs comp\u00e9tences ou d'en acqu\u00e9rir de nouvelles pour d\u00e9crocher un nouvel emploi. Ce programme est con\u00e7u pour les gens comme M. Pollon, qui pourraient avoir du mal \u00e0 trouver un poste en raison de leur \u00e2ge. Depuis 2007, 28 000 personnes d'\u00e2ge m\u00fbr ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des services d'aide \u00e0 l'emploi offerts par ce programme.</p>\n<p data-HoCid=\"3381315\" data-originallang=\"en\">M. Pollon m'a dit ceci: \u00ab En fait, je crois que les pr\u00e9occupations que peuvent avoir les employeurs potentiels \u00e0 propos de mon \u00e2ge dispara\u00eetraient en grande partie si je pouvais indiquer dans mon C.V. que je suis admissible \u00e0 l'Initiative cibl\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s et que j'ai recours \u00e0 ce programme pour trouver un nouvel emploi. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3381316\" data-originallang=\"en\">Dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2011, le gouvernement conservateur a promis de consacrer 50 millions de dollars sur deux ans \u00e0 l'Initiative cibl\u00e9e pour les travailleurs \u00e2g\u00e9s, et de la prolonger jusqu'\u00e0 2013-2014.</p>\n<p data-HoCid=\"3381317\" data-originallang=\"en\">Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 vise \u00e0 jumeler les Canadiens avec les emplois offerts, ce qui comprend les apprentis, les travailleurs d'\u00e2ge m\u00fbr et les nouveaux Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3381318\" data-originallang=\"en\">J'invite l'opposition \u00e0 appuyer le budget et \u00e0 se prononcer, pour une fois, en faveur de l'emploi, de l'\u00e9conomie et du gros bon sens.</p>\n<p data-HoCid=\"3381319\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens ont exprim\u00e9 leurs besoins, et nous les avons \u00e9cout\u00e9s. Nous sommes ici pour les aider. J'esp\u00e8re que l'opposition en fera autant.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381295\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government continues to focus on what matters to Canadians: jobs, economic growth and long-term prosperity. In my riding of Calgary Northeast, I have heard time and again that one of the most important issues is jobs. I stand today to help outline how our Conservative government's economic action plan 2013 would help connect settled Canadians as well as new Canadians with available jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3381296\" data-originallang=\"en\">The hardest-working riding in the country, Calgary Northeast, is a very diverse place indeed, with 45.6% of my constituents being first-generation Canadians and 43% of the population being immigrants. We have one of the highest numbers of immigrants in Alberta, if not the highest.</p>\n<p data-HoCid=\"3381297\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 also promises to reopen the federal skilled worker program and update the points system over the coming years. It would give more weight to factors that are directly related to economic success. This would help ensure new immigrants, such as those in my riding, are well suited and prepared for the jobs in their adopted home of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3381298\" data-originallang=\"en\">We are also introducing the new start-up visa, which is the first of its kind in the world. This visa will help attract innovative immigrant entrepreneurs to launch their companies in Canada to help create new jobs and spur economic growth.</p>\n<p data-HoCid=\"3381299\" data-originallang=\"en\">New Canadians come here wanting to work and contribute to this great country. The start-up visa, as well as the \u201cexpression of interest\u201d immigration management system, will help them realize these goals and become productive, proud members of our society.</p>\n<p data-HoCid=\"3381300\" data-originallang=\"en\">The \u201cexpression of interest\u201d immigration management system would allow Canadian employers, provinces and territories to select skilled immigrants from a pool of applicants who best meet Canada's economic needs. This will help to ensure that new Canadians go where the jobs are. It would also help to promote integration since it is much easier to integrate into our Canadian society when people are educated and able to work in their field, to contribute and have a sense of accomplishment.</p>\n<p data-HoCid=\"3381301\" data-originallang=\"en\">Let me say that the hard-working riding of Calgary Northeast will be welcoming these enterprising new Canadians with open arms. Voting against jobs, growth and long-term prosperity not only for Canadians but for future Canadian citizens is not a good idea. I hope the NDP and Liberals will join with me in supporting budget 2013 instead.</p>\n<p data-HoCid=\"3381302\" data-originallang=\"en\">In my riding of Calgary Northeast, 12.6% of my constituents have post-secondary credentials from outside of Canada, many of which are not currently recognized here. This inhibits the ability of these new Canadians to find gainful employment. </p>\n<p data-HoCid=\"3381303\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 recognizes that this is a very real problem not only in my riding but from coast to coast to coast. Over the next two years, our government will work with provinces, territories and stakeholders to support improvements to the foreign credential recognition process and address the demand for skilled workers in Canada in additional occupations.</p>\n<p data-HoCid=\"3381304\" data-originallang=\"en\">This will help individuals who were educated and trained abroad to find employment in their fields when they come to Canada. It will also help support employers by supplying them with qualified workers in occupations facing labour shortages.</p>\n<p data-HoCid=\"3381305\" data-originallang=\"en\">One sector that faces a major labour deficit is apprenticeship and skilled labour jobs. I have the pleasure of sitting on the human resources and skills development committee, which recently undertook a study on how to encourage apprenticeship programs in Canada. We heard time and time again from witnesses that there is a high demand for apprentices, a group our government has a proud history of supporting.</p>\n<p data-HoCid=\"3381306\" data-originallang=\"en\">Our government recognizes the important contributions to the Canadian economy that the skilled trades make. It was our Conservative government that introduced the apprenticeship incentive grant, which provides up to $2,000 in financial assistance for apprenticeship training in a Red Seal trade. There is also the apprenticeship completion grant of $2,000 for registered apprentices who successfully complete their apprenticeship program and receive journeyperson certification in a designated Red Seal trade. These programs have proven to be a huge success, with a projected expenditure for 2013-14 of $114.6 million. </p>\n<p data-HoCid=\"3381307\" data-originallang=\"en\">Our Conservative government is continuing to support apprentices in this budget by introducing measures that would support the use of apprentices through federal construction and maintenance contracts, investments in affordable housing and infrastructure projects receiving federal funding.</p>\n<p data-HoCid=\"3381308\" data-originallang=\"en\">The committee heard from witnesses that there are labour shortages that should be filled by young apprentices, and our government is helping to ensure that young apprentices are given those opportunities. By working on government projects, they will gain invaluable experience on their way to becoming skilled tradespeople.</p>\n<p data-HoCid=\"3381309\" data-originallang=\"en\">Key stakeholders representing Canadians of all walks of life endorse measures like this in economic action plan 2013. </p>\n<p data-HoCid=\"3381310\" data-originallang=\"en\">This very measure was endorsed by average Canadians like James St. John of the Hammer Heads Program, who told the committee on February 7, 2013:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3381311\" data-originallang=\"en\"> We want to see the government tie infrastructure dollars to apprenticeship opportunities for the youth of our communities. In doing that, there is no cost to the government whatsoever. The cost is really zero to the employers, who are going to need workers to build the renovations or the new buildings that you're constructing through infrastructure dollars. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3381312\" data-originallang=\"en\">The passing of this budget in a quick and timely manner is of the utmost importance.</p>\n<p data-HoCid=\"3381313\" data-originallang=\"en\">There is another important measure I have to mention. First, though, I will mention a constituent, Tom Pollon, who worked at a company for 25 years before it went bankrupt and he had to be laid off. He told my office how the targeted initiative for older workers will help him in his job search.</p>\n<p data-HoCid=\"3381314\" data-originallang=\"en\">The targeted initiative for older workers focuses on older workers aged 55 to 64 who are unemployed and require new or enhanced skills to successfully transition into employment. It is aimed at helping people like Mr. Pollon, who may face difficulties due to age in finding gainful employment. Since 2007, this program has provided employment assistance services to over 28,000 unemployed older workers. </p>\n<p data-HoCid=\"3381315\" data-originallang=\"en\">Let me share with my colleagues what Mr. Pollon told me: \u201cIn fact, I believe it would do much to negate the age concern of prospective employers if I could say I qualify for TIOW in resume and use it in my job search.\u201d</p>\n<p data-HoCid=\"3381316\" data-originallang=\"en\">In economic action plan 2011, our Conservative government promised $50 million for the targeted initiative for older workers over two years and extended the program until 2013-14.</p>\n<p data-HoCid=\"3381317\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 is about connecting Canadians with available jobs, be they apprentices, elderly workers, or new Canadians. </p>\n<p data-HoCid=\"3381318\" data-originallang=\"en\">I call upon the opposition to support this budget and for once stand on the side of jobs, the economy and common sense. </p>\n<p data-HoCid=\"3381319\" data-originallang=\"en\">Canadians have told us what they need. We listened. We are here to help. I wish the opposition would do the same.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 13:50:00", "source_id": "8051506", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1190/", "procedural": false}