{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. \u00c9laine Michaud (Portneuf\u2014Jacques-Cartier, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/elaine-michaud/", "url": "/debates/2013/6/3/elaine-michaud-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381028\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis fi\u00e8re de me lever \u00e0 la Chambre aujourd'hui pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, Loi instituant une journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration pour honorer les anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3381029\" data-originallang=\"fr\">C'est un projet de loi important qui vise \u00e0 d\u00e9signer le 27 juillet comme \u00e9tant la Journ\u00e9e des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e, et ce, pour tout le Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3381030\" data-originallang=\"fr\">Je tiens d'ailleurs \u00e0 souligner la participation de mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, porte-parole de l'opposition officielle pour les anciens combattants, \u00e0 la r\u00e9daction de ce projet de loi. Je veux aussi souligner le travail extraordinaire qu'il accomplit chaque jour avec nos braves v\u00e9t\u00e9rans canadiens, de m\u00eame que son sinc\u00e8re d\u00e9vouement \u00e0 leur cause. </p>\n<p data-HoCid=\"3381031\" data-originallang=\"fr\">Je tiens aussi \u00e0 souligner tout le travail de mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170160\" href=\"/politicians/sylvain-chicoine/\" title=\"Sylvain Chicoine\">Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant</a> dans son r\u00f4le de porte-parole adjoint pour les anciens combattants. Il se d\u00e9voue aussi \u00e0 cette cause et travaille tr\u00e8s fort sur ce dossier. Il a \u00e9t\u00e9 un excellent porte-parole pour ce projet de loi et je tiens \u00e0 le remercier de ses efforts. </p>\n<p data-HoCid=\"3381032\" data-originallang=\"fr\">Consid\u00e9r\u00e9e par plusieurs comme la guerre oubli\u00e9e, les r\u00e9alisations et les grandes contributions des braves anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e sont, encore aujourd'hui, trop souvent pass\u00e9es sous silence. </p>\n<p data-HoCid=\"3381033\" data-originallang=\"fr\">Pourtant, lors de ce conflit, qui a dur\u00e9 plus de trois ans, plus de 26 000 militaires canadiens se sont joints \u00e0 la mission des Nations Unies pour venir en aide \u00e0 la population sud-cor\u00e9enne et enrayer cet acte d'agression de la part de la Cor\u00e9e du Nord. </p>\n<p data-HoCid=\"3381034\" data-originallang=\"fr\">Dans cette valeureuse lutte, men\u00e9e au nom de la d\u00e9mocratie et de la libert\u00e9, 516 d'entre eux ont fait le sacrifice ultime de leur vie, et de ceux qui nous sont revenus, plusieurs portent encore aujourd'hui des blessures physiques ou psychologiques qui ne les quitteront jamais. </p>\n<p data-HoCid=\"3381035\" data-originallang=\"fr\">Nous ne devons jamais oublier leur courage et leur d\u00e9vouement au service de leur pays, ainsi que tous les sacrifices que ces hommes et ces femmes ont faits pour pr\u00e9server la paix dans le monde. </p>\n<p data-HoCid=\"3381036\" data-originallang=\"fr\">D\u00e9dier la journ\u00e9e du 27 juillet aux anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e, nous aidera \u00e0 comm\u00e9morer leur bravoure et \u00e0 leur rendre hommage, comme ils le m\u00e9ritent. </p>\n<p data-HoCid=\"3381037\" data-originallang=\"fr\">Venant d'une famille militaire, le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> a une importance particuli\u00e8re pour moi. Mon p\u00e8re est toujours un membre actif de l'arm\u00e9e canadienne et ma m\u00e8re, membre de la R\u00e9serve de la Marine royale canadienne. </p>\n<p data-HoCid=\"3381038\" data-originallang=\"fr\">D\u00e8s mon enfance, ils m'ont inculqu\u00e9 toute l'importance des sacrifices des militaires canadiens au cours de l'histoire, de m\u00eame que notre devoir de se souvenir de ces sacrifices, chaque jour, au-del\u00e0 du 11 novembre. Cette date repr\u00e9sente une journ\u00e9e importante, mais chaque jour devrait aussi \u00eatre un jour de comm\u00e9moration.</p>\n<p data-HoCid=\"3381039\" data-originallang=\"fr\">Mon grand-p\u00e8re, le lieutenant-colonel Norbert LaViolette a aussi fait sa carri\u00e8re dans la Forces canadiennes et il fait partie des anciens combattants canadiens ayant particip\u00e9 \u00e0 la mission de l'ONU en Cor\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3381040\" data-originallang=\"fr\">Aujourd'hui, quelques jours avant son 90<sup>e</sup> anniversaire, j'ai le privil\u00e8ge de le recevoir sur la Colline du Parlement et de lui rendre cet hommage pour le remercier sinc\u00e8rement de son service militaire lors de la guerre de Cor\u00e9e et tout au long de sa carri\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3381041\" data-originallang=\"fr\">Le lieutenant-colonel LaViolette s'est enr\u00f4l\u00e9 dans le Corps-\u00e9cole d'officiers canadiens \u00e0 l'Universit\u00e9 du Sacr\u00e9-Coeur, \u00e0 Bathurst, en 1941. En 1943, il s'enr\u00f4le dans l'Aviation royale canadienne, puis transf\u00e8re \u00e0 la R\u00e9serve suppl\u00e9mentaire, quelques ann\u00e9es plus tard. R\u00e9alisant qu'il n'aime pas particuli\u00e8rement les avions, il s'enr\u00f4le dans l'arm\u00e9e canadienne en 1950 et d\u00e9bute des \u00e9tudes en g\u00e9nie m\u00e9canique au Nova Scotia Technical College.</p>\n<p data-HoCid=\"3381042\" data-originallang=\"fr\">Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud en 1953 et y est rest\u00e9 pour un an, faisant de lui un des 7 000 soldats canadiens ayant contribu\u00e9 \u00e0 maintenir la paix, apr\u00e8s la signature de l'armistice. </p>\n<p data-HoCid=\"3381043\" data-originallang=\"fr\">Au moment de sa participation \u00e0 la mission de l'ONU en Cor\u00e9e, mon grand-p\u00e8re avait 27 ans et \u00e9tait lieutenant du Corps du g\u00e9nie \u00e9lectronique et m\u00e9canique Royal canadien. Le r\u00f4le de son unit\u00e9 \u00e9tait de fournir le soutien de premi\u00e8re ligne en ce qui a trait au maintien des v\u00e9hicules et des armements canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3381044\" data-originallang=\"fr\">On conna\u00eet le d\u00e9vouement et le respect des droits de la personne et des valeurs canadiennes de nos soldats. Aussi, lorsque c'\u00e9tait possible, mon grand-p\u00e8re et ses coll\u00e8gues essayaient de venir en aide aux gens les plus pauvres des villages qui entouraient leur base. Il \u00e9tait difficile pour mon grand-p\u00e8re de voir toute la souffrance de ces gens et toute la destruction laiss\u00e9e derri\u00e8re par les soldats de la Cor\u00e9e du Nord, qui allaient m\u00eame jusqu'\u00e0 tuer toutes les b\u00eates males des troupeaux de b\u00e9tail pour que les villageois ne puissent pas renouveler leur source de nourriture. </p>\n<p data-HoCid=\"3381045\" data-originallang=\"fr\">Je suis tr\u00e8s fi\u00e8re du service militaire de mon grand-p\u00e8re et de tout ce qu'il a accompli en Cor\u00e9e. J'ai eu la chance qu'il revienne au pays avec comme v\u00e9ritables s\u00e9quelles visibles, une certaine peur des serpents et un si mauvais souvenir du go\u00fbt de l'eau qu'il l'\u00e9vite encore aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3381046\" data-originallang=\"fr\">J'ai eu la chance qu'il revienne \u00e9lever sa famille et qu'il soit encore avec nous aujourd'hui pour c\u00e9l\u00e9brer son 90<sup>e</sup> anniversaire jeudi. Toutefois, tous nos soldats n'ont pas eu cette chance. On doit se souvenir d'eux et de tous leurs sacrifices. On doit se souvenir de tous ceux dont le nom est encore aujourd'hui dans le Livre du souvenir de la guerre de Cor\u00e9e, ici, \u00e0 la Chapelle du Souvenir, sous la Tour de la Paix au Parlement. Ils se sont d\u00e9vou\u00e9s \u00e0 leur pays et on doit leur rendre hommage. Leur d\u00e9dier la journ\u00e9e du 27 juillet serait une belle occasion de le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3381047\" data-originallang=\"fr\">Cependant, il faut aussi s'assurer que nos anciens combattants ont r\u00e9ellement tous les services qu'ils m\u00e9ritent, apr\u00e8s avoir tant donn\u00e9 pour leur pays au service de la d\u00e9mocratie. J'esp\u00e8re qu'ils auront le soutien dont ils ont besoin, tout comme les l\u00e9gions canadiennes, qui ont besoin d'aide. Celles-ci ont de la difficult\u00e9 \u00e0 assurer les services \u00e0 leurs membres, ainsi que leur propre existence, alors qu'elles jouent, aupr\u00e8s de leurs membres, un r\u00f4le de premier plan dans la comm\u00e9moration de leurs services. Les l\u00e9gions servent aussi de lieu de solidarit\u00e9 o\u00f9 les gens peuvent se rassembler. Elles offrent aussi de l'accompagnement et organisent des services fun\u00e9raires pour les anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3381048\" data-originallang=\"fr\"> C'est ce genre de d\u00e9marche dont on a besoin au pays pour leur rendre l'hommage qu'ils m\u00e9ritent et pour prendre soin d'eux une fois qu'ils reviennent. Beaucoup d'entre eux ont tout abandonn\u00e9 pour participer aux conflits arm\u00e9s quand le Canada le demandait. Quand l'ONU le demandait, les soldats canadiens \u00e9taient pr\u00e9sents. Ils n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e. En fait, au prorata de la population canadienne, le nombre de soldats que le Canada a envoy\u00e9s lors de la mission de Cor\u00e9e \u00e9tait parmi les plus \u00e9lev\u00e9s au monde. Ces hommes et ces femmes se sont d\u00e9vou\u00e9s, ils sont all\u00e9s au front et ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 sacrifier leur vie au nom des valeurs qui nous sont ch\u00e8res ici, au Canada. Ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre cet id\u00e9al de libert\u00e9 et de d\u00e9mocratie dont on a la chance de b\u00e9n\u00e9ficier ici et qu'on souhaite voir dans tous les autres pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3381049\" data-originallang=\"fr\">Je suis contente que tous les partis de la Chambre aient fait tant d'efforts pour faire avancer ce projet de loi rapidement. Si les choses se d\u00e9roulent bien et que cela passe en vitesse au travers des \u00e9tapes de la Chambre, cette ann\u00e9e, en 2013, lors du 60<sup>e</sup> anniversaire de l'armistice de la guerre de Cor\u00e9e, on pourra c\u00e9l\u00e9brer la premi\u00e8re v\u00e9ritable journ\u00e9e de comm\u00e9moration pour les anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381050\" data-originallang=\"fr\"> C'est la collaboration de tous les partis de la Chambre qui a pu nous mener au r\u00e9sultat qu'on voit aujourd'hui et nous permettre d'honorer des gens, comme mon grand-p\u00e8re, qui ont vraiment tout donn\u00e9 au service de notre pays. Je me sens privil\u00e9gi\u00e9e d'avoir la chance de lui rendre hommage aujourd'hui. Je sais que c'est un moment de sa vie qui l'a beaucoup marqu\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3381051\" data-originallang=\"fr\"> Je parlais tout \u00e0 l'heure de quelques mauvais souvenirs qu'il a rapport\u00e9s. D'ailleurs, il y en a certainement d'autres qu'il n'a jamais partag\u00e9s avec sa famille, parce que ce sont des moments difficiles que les soldats vivent lorsqu'ils participent \u00e0 des missions arm\u00e9es. On le voit chez nos v\u00e9t\u00e9rans qui reviennent de l'Afghanistan, entre autres. J'ai eu la chance d'en accueillir quelques-uns, lorsqu'ils revenaient \u00e0 la base militaire de Valcartier. Certains avaient mon \u00e2ge, d'autres \u00e9taient plus jeunes. Ce qu'ils ont v\u00e9cu \u00e0 l'\u00e9tranger les a marqu\u00e9s pour toute leur vie. Encore aujourd'hui, certains n'ont plus la chance de pouvoir faire partie des Forces, \u00e0 la suite de ce qu'ils ont v\u00e9cu \u00e0 l'\u00e9tranger. Cependant, on se rem\u00e9more leur sacrifice. </p>\n<p data-HoCid=\"3381052\" data-originallang=\"fr\">Je suis tr\u00e8s heureuse de l'initiative prise \u00e0 la Chambre par l'entremise du projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Encore une fois, je remercie tous mes coll\u00e8gues de la Chambre et ceux de l'autre Chambre de leur appui, en esp\u00e9rant qu'on adoptera rapidement ce projet de loi pour c\u00e9l\u00e9brer, en 2013, la premi\u00e8re journ\u00e9e de comm\u00e9moration des anciens combattants canadiens de la guerre de Cor\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381028\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am proud to rise in the House today in support of Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3381029\" data-originallang=\"fr\">This is an important bill intended to designate July 27 as Korean War veterans day nationwide. </p>\n<p data-HoCid=\"3381030\" data-originallang=\"fr\">I would further like to acknowledge the participation of my colleague from <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, the official opposition critic for veterans affairs, in the drafting of this bill. I also want to recognize the tremendous work he does every day with our brave Canadian veterans, as well as his sincere devotion to their cause.</p>\n<p data-HoCid=\"3381031\" data-originallang=\"fr\">I would also like to acknowledge the considerable work done by the member for <a data-HoCid=\"170160\" href=\"/politicians/sylvain-chicoine/\" title=\"Sylvain Chicoine\">Ch\u00e2teauguay\u2014Saint-Constant</a> as the deputy critic for veteran affairs. He is also very dedicated to this cause and works very hard on this. He was an excellent critic for this bill, and I want to express my appreciation for his efforts. </p>\n<p data-HoCid=\"3381032\" data-originallang=\"fr\">This is considered by many as the forgotten war, and to this day the great achievements and contributions of our brave Korean War veterans are still too often overlooked.</p>\n<p data-HoCid=\"3381033\" data-originallang=\"fr\">Yet, during this conflict, which lasted over three years, more than 26,000 Canadian soldiers joined the UN mission to help the South Korean people and stop this act of aggression by North Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3381034\" data-originallang=\"fr\">In this valiant struggle to defend democracy and freedom, 516 of these soldiers made the ultimate sacrifice by giving their lives, and of those who came home, many still bear physical and psychological scars that will never fully heal.</p>\n<p data-HoCid=\"3381035\" data-originallang=\"fr\"> We must never forget their courage and dedication in the service of their country, as well as all the sacrifices that these men and women made to preserve peace in the world.</p>\n<p data-HoCid=\"3381036\" data-originallang=\"fr\">By marking July 27 as Korean War veterans day, we will help commemorate their bravery and honour them as they deserve.</p>\n<p data-HoCid=\"3381037\" data-originallang=\"fr\">I come from a military family, so Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> has a special meaning for me. My father is currently an active member of the Canadian army and my mother is a member of the Royal Canadian Navy reserve.</p>\n<p data-HoCid=\"3381038\" data-originallang=\"fr\">When I was a child, they started teaching me about the huge sacrifices made by members of Canada's military over the course of history, and they taught me that we have a duty to remember those sacrifices every single day, not just on November 11. That is an important date, but every day should be a day of commemoration.</p>\n<p data-HoCid=\"3381039\" data-originallang=\"fr\">My grandfather, Lieutenant Colonel Norbert LaViolette, also had a career in the armed forces and was among the Canadian veterans who participated in the UN mission in Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3381040\" data-originallang=\"fr\">Now, a few days before his 90th birthday, I have the privilege of hosting him on Parliament Hill and paying tribute to him to sincerely thank him for his military service during the Korean War and throughout his career.</p>\n<p data-HoCid=\"3381041\" data-originallang=\"fr\">Lieutenant Colonel LaViolette enrolled in the Canadian Officers' Training Corps at Universit\u00e9 du Sacr\u00e9-Coeur in Bathurst in 1941. He enrolled in the Royal Canadian Air Force in 1943 and then transferred to the supplementary reserve a few years later. When he realized that he was not particularly fond of airplanes, he enrolled in the Canadian army in 1950 and started studying mechanical engineering at the Nova Scotia Technical College.</p>\n<p data-HoCid=\"3381042\" data-originallang=\"fr\">He was deployed to South Korea in 1953 and stayed there for one year, making him one of the 7,000 Canadian soldiers who helped keep the peace after the armistice was signed.</p>\n<p data-HoCid=\"3381043\" data-originallang=\"fr\">When he participated in the UN mission in Korea, my grandfather was 27 years old and was a lieutenant with the Corps of Royal Canadian Electrical and Mechanical Engineers. His unit's role was to provide front-line maintenance support for Canadian vehicles and weaponry.</p>\n<p data-HoCid=\"3381044\" data-originallang=\"fr\">We all know that our soldiers are dedicated and that they honour human rights and Canadian values. Whenever possible, my grandfather and his colleagues tried to help the poorest people in the villages surrounding their base. It was hard for my grandfather to see these people suffering and to see all the destruction left behind by the North Korean soldiers, who even killed all of the male animals in the livestock herds so that the villagers could not renew their food source.</p>\n<p data-HoCid=\"3381045\" data-originallang=\"fr\">I am very proud of my grandfather's military service and everything he accomplished in Korea. Lucky for us, the only visible scars he came back with were a fear of snakes and such a bad memory of the taste of the water that he still avoids it to this day.</p>\n<p data-HoCid=\"3381046\" data-originallang=\"fr\">Lucky for us, he came home and raised his family. He is still with us today and will celebrate his 90th birthday on Thursday. However, not all of our soldiers were so lucky. We need to remember them and all of the sacrifices they made. We need to remember all those whose names are in the <em>Korean Book of Remembrance</em> in the Memorial Chamber within Parliament's Peace Tower. They sacrificed themselves for their country, and we need to pay tribute to them. Dedicating July 27 in their honour would be a wonderful way of doing just that.</p>\n<p data-HoCid=\"3381047\" data-originallang=\"fr\">However, we must also ensure that our veterans receive all the services they deserve after having given so much for their country in the service of democracy. I hope that they will get the support they need, as will Canadian legions, which need help. They have a difficult time providing services for their members and even keeping their doors open, yet they play a key role in ensuring that members' service is not forgotten. Legions also serve as a meeting place, a place of community. They offer support and organize funerals for veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3381048\" data-originallang=\"fr\">Those are the kinds of things we need in this country in order to pay just tribute to veterans and take care of them once they return. Many of them left everything behind to take up arms when Canada put out the call. When the UN asked, Canadian soldiers were there. They did not hesitate to join the Korean War. In fact, Canada sent one of the highest numbers of soldiers, per capita, to Korea. Those men and women sacrificed themselves. They went to the front lines and were ready to give their lives for the values we cherish here in Canada. They were ready to defend the ideals of freedom and democracy that we enjoy here and want to see established in every country on earth.</p>\n<p data-HoCid=\"3381049\" data-originallang=\"fr\">I am happy that all the parties of the House made such a concerted effort to move this bill forward quickly. If everything goes smoothly and this passes through the legislative process quickly, we could be celebrating the first official day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War this year, in 2013, the 60th anniversary of the Korean War Armistice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381050\" data-originallang=\"fr\">We have achieved this outcome today because all parties of the House were able to work together, thereby allowing us to honour people like my grandfather, people who truly gave their all in the service of Canada. It is a great privilege for me to have the chance to pay tribute to him today. I know that that time in his life had a tremendous impact on him. </p>\n<p data-HoCid=\"3381051\" data-originallang=\"fr\">Earlier I was talking about some of the bad memories he brought back with him. I am sure he had others that he never shared with his family, because soldiers sometimes experience horrible atrocities when taking part in armed conflict. We know this from our veterans returning from Afghanistan, for example. I had the opportunity to welcome some of them home to CFB Valcartier. Some of them were my age, and some even younger. Their experiences overseas will mark them for life. Some of them can no longer be members of the Canadian Forces because of what they went through while they were overseas. Nevertheless, we remember their sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381052\" data-originallang=\"fr\">I welcome the initiative the House is taking through Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Once again, I thank all of my colleagues in the House and those in the other place for their support. I hope this bill will pass quickly so that we can celebrate the first day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War in 2013.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Korean War Veterans Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 11:05:00", "source_id": "8051225", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4067/", "procedural": false}