{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Eve Adams (Parliamentary Secretary to the Minister of Veterans Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/eve-adams/", "url": "/debates/2013/6/3/eve-adams-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381014\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureuse d'avoir l'occasion de prendre la parole pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Comme chacun d'entre nous le sait, le respect pour les anciens combattants du Canada unit notre pays comme peu d'autres questions le font. Nous en sommes t\u00e9moins tous les jours \u00e0 la Chambre, peu importe notre all\u00e9geance politique ou de quel c\u00f4t\u00e9 de la Chambre nous si\u00e9geons. Nous comprenons tous le r\u00f4le des anciens combattants du Canada, le r\u00f4le extr\u00eamement important qu'ils ont jou\u00e9 dans l'\u00e9dification de notre grand pays, non seulement en portant l'uniforme de notre pays, mais en \u00e9tant des chefs de file et des membres actifs de nos collectivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3381015\" data-originallang=\"en\">Les anciens combattants du Canada sont des mod\u00e8les. Ces hommes et ces femmes nous ont appris ce qu'avoir du caract\u00e8re et du courage veut vraiment dire. Ils nous ont appris la vraie signification des mots service et sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381016\" data-originallang=\"en\">J'ai r\u00e9fl\u00e9chi aux points dont nous avons d\u00e9battu au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Nous avons pris la parole chacun notre tour et nous avons beaucoup entendu parler de la guerre de Cor\u00e9e. Nous savons que plus de 26 000 Canadiens ont servi durant cette guerre et qu'environ 7 000 ont continu\u00e9 \u00e0 servir en Cor\u00e9e apr\u00e8s la signature de l'armistice en 1953. Nous avons appris qu'il y avait encore des militaires canadiens en Cor\u00e9e en 1957, quelque sept ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre. Nous avons \u00e9galement appris que, malheureusement, 516 Canadiens ont fait le sacrifice ultime durant cette guerre.</p>\n<p data-HoCid=\"3381017\" data-originallang=\"en\">D'un point de vue mondial, nous savons que la guerre de Cor\u00e9e a \u00e9t\u00e9 un test important pour les jeunes Nations Unies. Nous sommes conscients que le cours de l'histoire aurait pu \u00eatre bien diff\u00e9rent si le Canada et 15 autres \u00c9tats membres n'avaient pas fourni des troupes de combat \u00e0 la force multinationale de l'ONU. Nous savons aussi qu'il \u00e9tait imp\u00e9ratif pour le monde libre d'intervenir afin de mettre un terme \u00e0 la menace de tyrannie et d'oppression et de d\u00e9fendre le droit universel de vivre dans la paix et la libert\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3381018\" data-originallang=\"en\">Nous comprenons tous cela. Nous acceptons les faits tels qu'ils sont. Nous reconnaissons l'importance de la guerre de Cor\u00e9e dans notre histoire, mais ce faisant, nous devons \u00e9viter de perdre de vue certains des principaux aspects du projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Nous ne devons pas laisser les chiffres, les faits et les statistiques nous d\u00e9sensibiliser. Surtout, nous devons nous rappeler que le r\u00f4le du Canada dans la guerre de Cor\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par les 26 000 Canadiens et plus qui y ont particip\u00e9, tous pour leurs propres raisons, et qui y ont tous v\u00e9cu leur propre histoire de service et de sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381019\" data-originallang=\"en\">C'est l\u00e0-dessus que j'aimerais insister aujourd'hui. C'est ce qui fait que le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> est important pour moi. On a beau relater les d\u00e9tails strat\u00e9giques des nombreuses batailles et des nombreux \u00e9v\u00e9nements d\u00e9terminants, raconter ce qui s'est pass\u00e9 entre les collines 355 et 277, parler des espaces a\u00e9riens dangereux au-dessus de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne et des eaux p\u00e9rilleuses au large de celle-ci, mais les v\u00e9ritables histoires sont celles des Canadiens qui ont servi dans une guerre tr\u00e8s loin de chez eux. Ce sont des histoires de courage et de pers\u00e9v\u00e9rance malgr\u00e9 la peur, jour apr\u00e8s jour.</p>\n<p data-HoCid=\"3381020\" data-originallang=\"en\">La plupart d'entre nous ne pouvons m\u00eame pas nous imaginer ce que c'est que d'\u00eatre enfouis dans le flanc d'une colline \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, alors que l'ennemi se cache \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres plus loin dans la noirceur. La plupart d'entre nous ne pouvons pas nous imaginer ce que c'\u00e9tait que de servir dans des conditions climatiques extr\u00eames allant de la chaleur accablante \u00e0 la neige glaciale en passant par les pluies de la mousson, ou de parcourir \u00e0 pied des terres \u00e9trang\u00e8res form\u00e9es de collines interminables, de mar\u00e9cages et de rizi\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3381021\" data-originallang=\"en\">\u00c7a me rappelle les paroles prononc\u00e9es par le sergent Denis Lapierre, du Royal 22<sup>e</sup> r\u00e9giment, \u00e0 l'issue du combat livr\u00e9 sur les pentes glac\u00e9es de la colline 355 en novembre 1951. Il a dit: \u00ab Nous \u00e9tions l\u00e0 pour combattre, et s'il le fallait, pour mourir. Et nous l'avons fait. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3381022\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 ce qu'a v\u00e9cu le Canada pendant la guerre de Cor\u00e9e, et un \u00e0 un, les t\u00e9moignages en racontent l'histoire: celle des Canadiens qui ont \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9s dans leur prime jeunesse, et de leur famille, dont la vie a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e pour toujours. Celle, par exemple, du soldat Curtis Hayes, qui n'a jamais pu voir ses jumelles, qui sont n\u00e9es apr\u00e8s son d\u00e9part pour la Cor\u00e9e. Ses deux filles ont grandi sans conna\u00eetre leur p\u00e8re. </p>\n<p data-HoCid=\"3381023\" data-originallang=\"en\">Ce qu'a v\u00e9cu le Canada est racont\u00e9 par les personnes dont l'\u00e2me, le corps ou tout leur \u00eatre a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, des gens qui ne seront plus jamais les m\u00eames, et par ceux qui ont \u00e9t\u00e9 positivement transform\u00e9s par les services rendus \u00e0 leur patrie. On n'a qu'\u00e0 penser \u00e0 Tommy Prince, l'un de nos soldats autochtones les plus d\u00e9cor\u00e9s. M. Prince \u00e9tait un Ojibwa du Manitoba, membre du Princess Patricia's Canadian Light Infantry, qui a particip\u00e9 \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e. Il n'a eu besoin que de 12 mots pour d\u00e9crire son exp\u00e9rience: \u00ab D\u00e8s que je rev\u00eatis mon uniforme, je me sentis un homme meilleur \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3381024\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 ce que repr\u00e9sente vraiment le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. Il nous permet d'honorer ce qu'il y a de meilleur dans notre identit\u00e9 canadienne et de reconna\u00eetre que les Canadiens qui ont particip\u00e9 \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e ont v\u00e9cu une exp\u00e9rience honorable et tragique qui est particuli\u00e8re \u00e0 chacun. Ce projet de loi fera en sorte que nous n'oublierons jamais les services qu'ils ont rendus et les sacrifices personnels auxquels ils ont consenti. </p>\n<p data-HoCid=\"3381025\" data-originallang=\"en\">On ne peut nier que les associations d'anciens combattants et les anciens combattants eux-m\u00eames ont dit au comit\u00e9 qu'ils \u00e9taient tr\u00e8s fiers du gouvernement parce qu'il a pris les mesures n\u00e9cessaires pour que la guerre de Cor\u00e9e ne soit plus jamais appel\u00e9e la \u00ab guerre oubli\u00e9e \u00bb. Au contraire, le d\u00e9vouement et les sacrifices des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e resteront \u00e0 jamais grav\u00e9s dans notre m\u00e9moire.</p>\n<p data-HoCid=\"3381026\" data-originallang=\"en\">Pour terminer, je tiens \u00e0 lire un po\u00e8me de Pat O'Connor, un brancardier canadien qui mourut le lendemain en soignant les soldats bless\u00e9s et tomb\u00e9s au combat. Voici ce qu'il a \u00e9crit:</p>\n<p data-HoCid=\"3381027\" data-originallang=\"en\"> <span class=\"verse\"> Le sang qui abreuve les collines de Cor\u00e9e<br> Est le prix de la libert\u00e9 v\u00e9n\u00e9r\u00e9e.<br> Que le nom et l'\u00e2me des glorieux combattants<br> Soient toujours au ciel un flambeau ardent.<br> </span> </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381014\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I welcome this chance to rise in the House in support of Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. As each one of us knows, respect for Canada's veterans unites our country as few other things can. We see it in this chamber every day, regardless of where we sit in the House or where we find ourselves on the political spectrum. Each of us understands the role of Canada's veterans, that incredibly important role veterans have played in building our great nation, not only by wearing our country's uniform but by being leaders and active members of our communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3381015\" data-originallang=\"en\">Canada' veterans are role models. They are men and women who have taught us the real meaning of character and courage, the real meaning of service and sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381016\" data-originallang=\"en\">I have thought about what we have debated regarding Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. As we have taken turns speaking, we have heard a lot about the Korean War. We know that more than 26,000 Canadians served during the war and that approximately 7,000 continued to serve in Korea after the armistice was signed in 1953. We have discovered that some Canadian troops were still boots on the ground in Korea as late as 1957, some seven years after the war began. We also know, sadly, that 516 Canadians made the ultimate sacrifice during the war.</p>\n<p data-HoCid=\"3381017\" data-originallang=\"en\">From a more global perspective, we understand that the Korean War was an important early test for the fledgling United Nations. We know the course of history could have been very different if Canada and 15 other member states had not committed combat troops to the UN's multinational force. We also know that it was imperative for the free world to take action to stop the threat of tyranny and oppression and to defend the right of all peoples to live in peace and freedom.</p>\n<p data-HoCid=\"3381018\" data-originallang=\"en\">We all understand this. We accept the facts as they are. We recognize the significant place the Korean War holds in our history, but in doing so, we must guard against losing sight of some of the more important aspects of Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a>. We must not allow ourselves to be numbed by too many numbers or too many facts and figures. Most of all, we must remember that Canada's role in the Korean War was ultimately written by the more than 26,000 individual Canadians who stepped forward, all with their own reasons and all with their own stories of service and sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381019\" data-originallang=\"en\">This is what I want to focus upon with the time I have left today. This is why Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> is important to me. We can recount all of the strategic details of many battles and events, and what happened between Hill 355 and Hill 277. We can talk about the dangerous skies over the Korean Peninsula and the perilous waters off its shores, but the real story rests with Canadians who served in a war so far from their home. Theirs is the story of courage, the story of being afraid but carrying on anyway, day after day. </p>\n<p data-HoCid=\"3381020\" data-originallang=\"en\">Most of us cannot begin to fathom what it is like to be dug into the side of a hill at nightfall, with the enemy lurking just several hundred metres away in the dark. Most of us cannot begin to imagine what it was like to serve in an extreme climate that could vary from monsoon rains to blazing heat or bitter snow, or to march over the foreign terrain of endless hills, swamps and rice fields.</p>\n<p data-HoCid=\"3381021\" data-originallang=\"en\">I am reminded of the words of Sergeant Denis Lapierre, of our Royal 22nd Regiment, and what he said following the battle for the icy slopes of Hill 355 in November, 1951. He said, \u201cWe were there to fight, and if need be, to die. And we did\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3381022\" data-originallang=\"en\">That is Canada's story in the Korean War, and it is told one person at a time. It is the story of Canadians who were cut down in the prime of their lives and families forever changed by a nation's loss, like Private Curtis Hayes, who never lived to see his twin girls, who were born after he had shipped out to Korea. His two girls grew up without knowing their father. </p>\n<p data-HoCid=\"3381023\" data-originallang=\"en\">Canada's story is told through those who were wounded in body or soul or both, those who were never the same and those who were better for their service. It is told through Canadians who distinguish themselves, people like Tommy Prince, one of our most decorated aboriginal warriors. Prince was an Ojibwa from Manitoba who served in Korea with the Princess Patricia's Canadian Light Infantry. He needed only 13 words to explain his service: \u201cAs soon as I put on my uniform, I felt a better man\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3381024\" data-originallang=\"en\">That is what Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> really represents. It honours the very best of what it means to be Canadian. It recognizes that Canada's history in the Korean War is as proud, tragic and diverse as the individual Canadians who served. It ensures we will never forget their individual service and their personal sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381025\" data-originallang=\"en\">Without a doubt, we have heard at committee from veterans organizations and from veterans themselves that they are very proud of our government because we have taken action to ensure that the Korean War will never again be called the \u201cforgotten war\u201d. Rather, each and every Korean veteran will be forever remembered for their commitment and sacrifice.</p>\n<p data-HoCid=\"3381026\" data-originallang=\"en\">As I close, I would like to quote from a poem written by Pat O'Connor, a Canadian stretcher bearer who would die the next day while tending to our wounded and fallen soldiers. Pat O'Connor wrote:</p>\n<p data-HoCid=\"3381027\" data-originallang=\"en\"> <span class=\"verse\"> There is blood on the hills of Korea<br> It's the gift of the freedom they love<br> May their names live in glory forever<br> And their souls rest in Heaven above.<br> </span> </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Korean War Veterans Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 11:00:00", "source_id": "8051219", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4081/", "procedural": false}