{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Fin Donnelly (New Westminster\u2014Coquitlam, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/fin-donnelly/", "url": "/debates/2013/6/3/fin-donnelly-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381497\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement conservateur a ferm\u00e9 la station de la Garde c\u00f4ti\u00e8re \u00e0 Kitsilano sans la moindre consultation et sans m\u00eame produire de rapport d\u2019analyse des risques. Et voici que trois des cinq centres des Services de communication et de trafic maritimes de la Colombie-Britannique vont \u00e9galement fermer. </p>\n<p data-HoCid=\"3381498\" data-originallang=\"en\">Des coupes semblables pratiqu\u00e9es dans l\u2019Arctique ont priv\u00e9 des marins de service radio d\u2019urgence pendant plus d\u2019une semaine. Des experts en s\u00e9curit\u00e9 maritime nous pr\u00e9viennent que ces fermetures sont trop dangereuses. </p>\n<p data-HoCid=\"3381499\" data-originallang=\"en\">Comment les Britanno-Colombiens peuvent-ils avoir l\u2019assurance que ces nouvelles fermetures ne mettront pas davantage de vies en danger sur la c\u00f4te de leur province? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381497\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Conservative government closed the Kitsilano Coast Guard station with no consultation and without even producing a risk analysis report. Now, three of five B.C. marine communication and traffic services centres will also close. </p>\n<p data-HoCid=\"3381498\" data-originallang=\"en\">Similar cuts in the Arctic meant mariners went without emergency radio service for over a week. Marine safety experts are warning us that these closures are too risky.</p>\n<p data-HoCid=\"3381499\" data-originallang=\"en\">How can British Columbians trust that these new closures will not put more lives at risk on B.C.'s coast?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Search and Rescue"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:40:00", "source_id": "8051756", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3699/", "procedural": false}