{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Fin Donnelly (New Westminster\u2014Coquitlam, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/fin-donnelly/", "url": "/debates/2013/6/3/fin-donnelly-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381367\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les gens de la Colombie-Britannique en ont soup\u00e9 du S\u00e9nat non \u00e9lu qui n'a de comptes \u00e0 rendre \u00e0 personne.</p>\n<p data-HoCid=\"3381368\" data-originallang=\"en\">Cette institution archa\u00efque co\u00fbte aux Canadiens plus de 92 millions de dollars par ann\u00e9e. Les s\u00e9nateurs non \u00e9lus, en particulier ceux qui abusent de leurs privil\u00e8ges, ne repr\u00e9sentent ni les int\u00e9r\u00eats, ni les valeurs des Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3381369\" data-originallang=\"en\">Les conservateurs nous ont promis de r\u00e9former le S\u00e9nat. Mais, 7 ans et 59 nominations de s\u00e9nateur plus tard, on peut dire sans trop risquer de se tromper qu'ils n'ont pas tenu leur promesse. Aujourd'hui, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et son cabinet sont emp\u00eatr\u00e9s dans le scandale des d\u00e9penses du S\u00e9nat et refusent de r\u00e9pondre aux questions, m\u00eame les plus simples.</p>\n<p data-HoCid=\"3381370\" data-originallang=\"en\">Le Parti lib\u00e9ral croit que le S\u00e9nat est bien ainsi. Le <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">chef du Parti lib\u00e9ral</a> pense m\u00eame que le Qu\u00e9bec devrait se r\u00e9jouir que la Colombie-Britannique soit sous-repr\u00e9sent\u00e9e au S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3381371\" data-originallang=\"en\">Depuis trop longtemps, le S\u00e9nat sert de chic maison de retraite pour les politicards, les collecteurs de fonds et les candidats d\u00e9faits du parti au pouvoir. Les n\u00e9o-d\u00e9mocrates du Canada croient qu'il est temps que le gouvernement abolisse une fois pour toutes le S\u00e9nat non \u00e9lu qui n'a de comptes \u00e0 rendre \u00e0 personne.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381367\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, British Columbians are fed up with the unelected, unaccountable Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3381368\" data-originallang=\"en\"> This archaic institution costs Canadians over $92 million a year. Appointed senators, especially those who abuse their privileges, do not represent Canadians' interests or values.</p>\n<p data-HoCid=\"3381369\" data-originallang=\"en\"> The Conservatives promised to reform the Senate, but 7 years and 59 Senate appointments later, it is safe to say they have broken their promise. Now the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and his office are embroiled in the Senate expense scandal and are refusing to answer even straightforward questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3381370\" data-originallang=\"en\">The Liberal Party believes the Senate is fine as is. The <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">Liberal leader</a> even suggests Quebec should be glad B.C. is under-represented in the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3381371\" data-originallang=\"en\">For too long, the Senate has been treated as a posh retirement home for partisan hacks, bagmen and failed candidates. Canada's New Democrats believe it is time the government abolished the unelected, unaccountable Senate once and for all.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Senate"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:05:00", "source_id": "8051554", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3699/", "procedural": false}