{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Fin Donnelly (New Westminster\u2014Coquitlam, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/fin-donnelly/", "url": "/debates/2013/6/3/fin-donnelly-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381064\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, Loi instituant une journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration pour honorer les anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e</a>. Si ce projet de loi est adopt\u00e9, le 27 juillet sera d\u00e9sign\u00e9 comme la Journ\u00e9e des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381065\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> est un projet de loi d'initiative parlementaire pr\u00e9sent\u00e9 par la s\u00e9natrice britanno-colombienne Yonah Martin. Le projet de loi a franchi l'\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture au S\u00e9nat au mois de mars, et la Chambre des communes entame maintenant les derni\u00e8res \u00e9tapes du d\u00e9bat. Le Nouveau Parti d\u00e9mocratique du Canada appuie ce projet de loi ainsi que son objectif d'appuyer les anciens combattant et leur famille.</p>\n<p data-HoCid=\"3381066\" data-originallang=\"en\">Les contributions des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e sont pass\u00e9es sous silence depuis trop longtemps. Plus de 26 000 militaires Canadiens, hommes et femmes, ont particip\u00e9 \u00e0 la guerre de Cor\u00e9e. De ce nombre, 516 ont fait le plus grand des sacrifices au cours de ce qu'on a appel\u00e9 la \u00ab guerre oubli\u00e9e du Canada \u00bb. Lors des batailles cl\u00e9s, comme celle de Kapyong et de la colline 355, les troupes canadiennes ont servi le pays avec courage et distinction. Lorsque la guerre a pris fin, en 1953, environ 7 000 Canadiens sont demeur\u00e9s en Cor\u00e9e pour agir comme observateurs militaires jusqu'\u00e0 la fin de 1955.</p>\n<p data-HoCid=\"3381067\" data-originallang=\"en\">De nombreux soldats canadiens ont re\u00e7u des distinctions soulignant leur courage. Ainsi, 9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9s de l'Ordre du service distingu\u00e9, 33 se sont vu d\u00e9cerner la Croix militaire, 5 ont re\u00e7u la Croix du service distingu\u00e9 dans l'Aviation, 8 ont obtenu la M\u00e9daille de conduite distingu\u00e9e, et 53 ont re\u00e7u la M\u00e9daille militaire. De plus, le 2<sup>e</sup> Bataillon, Princess Patricia's Canadian Light Infantry, s'est vu d\u00e9cerner une mention \u00e9logieuse par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.</p>\n<p data-HoCid=\"3381068\" data-originallang=\"en\">Le peuple cor\u00e9en a aussi remerci\u00e9 les anciens combattants canadiens de leurs services et de leurs sacrifices. Par ailleurs, lorsque nos anciens combattants retournent visiter la Cor\u00e9e, ils sont trait\u00e9s comme des invit\u00e9s d'honneur. Bon nombre d'anciens combattants ont particip\u00e9 \u00e0 la visite cette ann\u00e9e, y compris un de mes \u00e9lecteurs, Frank Smyth, un ancien combattant de la guerre de Cor\u00e9e originaire de Coquitlam qui s'est rendu en Cor\u00e9e afin de visiter les monuments de guerre et de voir comment le pays s'est d\u00e9velopp\u00e9 au cours des 60 derni\u00e8res ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3381069\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, lorsque les soldats canadiens sont revenus de Cor\u00e9e, leurs contributions n'ont pas \u00e9t\u00e9 reconnues par leurs concitoyens au m\u00eame titre que celles des autres anciens combattants. Il a fallu attendre 40 ans avant que le gouvernement du Canada reconnaisse officiellement les sacrifices faits par les anciens combattants canadiens qui ont combattu pendant les trois ann\u00e9es de la guerre de Cor\u00e9e, et qui ont vu un trop grand nombre de leurs camarades mourir au combat. Des groupes d'anciens combattants comme l'Association canadienne des v\u00e9t\u00e9rans de la Cor\u00e9e et la L\u00e9gion royale canadienne ont contribu\u00e9 de fa\u00e7on essentielle aux efforts qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s afin que le pays honore comme il se doit les soldats qui sont morts au combat lors de la guerre de Cor\u00e9e ainsi que les milliers d'anciens combattants qui ont pris part \u00e0 cette guerre.</p>\n<p data-HoCid=\"3381070\" data-originallang=\"en\">Gr\u00e2ce aux efforts de ces groupes, les Canadiens peuvent aujourd'hui visiter le Mur du Souvenir des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e, \u00e0 Brampton, en Ontario, o\u00f9 sont pos\u00e9es des plaques qui portent le nom des soldats canadiens morts en Cor\u00e9e. Les Canadiens peuvent aussi visiter la Chapelle du Souvenir de la Tour de la Paix sur la Colline du Parlement, o\u00f9 le Livre du Souvenir de la guerre de Cor\u00e9e contient le nom de 516 soldats tomb\u00e9s au combat.</p>\n<p data-HoCid=\"3381071\" data-originallang=\"en\">J'aimerais souligner les efforts de Guy Black, un r\u00e9sidant de Port Moody, qui a men\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es une campagne aupr\u00e8s de Postes Canada pour l'\u00e9mission d'un timbre comm\u00e9moratif sur la guerre de Cor\u00e9e. Il a r\u00e9uni des centaines de lettres \u00e0 l'appui de la demande. Il a sollicit\u00e9 mon aide dans le cadre de la campagne. J'ai fait des d\u00e9marches aupr\u00e8s du <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">ministre des Anciens Combattants</a>, ainsi que du ministre responsable de Postes Canada, qui se sont montr\u00e9s favorables \u00e0 cette id\u00e9e. Malheureusement, Postes Canada a rejet\u00e9 la demande de M. Black. Je f\u00e9licite M. Black de son travail acharn\u00e9 et de sa d\u00e9termination \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3381072\" data-originallang=\"en\">Nous \u00e9tudions aujourd'hui la possibilit\u00e9 de d\u00e9signer le 27 juillet Journ\u00e9e nationale des anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e. Il est important de souligner que le devoir de m\u00e9moire ne se borne pas \u00e0 une seule journ\u00e9e, mais qu'il est l'affaire de chaque jour de l'ann\u00e9e. Bien entendu, il en va de m\u00eame pour le jour du Souvenir. En fait, nous pouvons en faire beaucoup plus, en tant que soci\u00e9t\u00e9, pour t\u00e9moigner du respect aux anciens combattants. Le respect pour les militaires s'observe dans la fa\u00e7on dont le gouvernement traite les anciens combattants, par l'entremise des prestations et des services offerts par le minist\u00e8re des Anciens Combattants. Il reste beaucoup \u00e0 faire pour que les anciens combattants soient trait\u00e9s honorablement et \u00e9quitablement, comme ils le m\u00e9ritent. L'aide accord\u00e9e aux anciens combattants des derni\u00e8res missions laisse particuli\u00e8rement \u00e0 d\u00e9sirer.</p>\n<p data-HoCid=\"3381073\" data-originallang=\"en\">Plus t\u00f4t cette ann\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 question du cas du colonel Neil Russell, un ancien combattant ayant servi apr\u00e8s la guerre de Cor\u00e9e \u00e0 qui l'on a refus\u00e9 un lit dans un centre de soins longue dur\u00e9e pour les anciens combattants. Cette politique est inacceptable. Elle doit changer.</p>\n<p data-HoCid=\"3381074\" data-originallang=\"en\"> Ma belle-m\u00e8re de 93 ans, Signe Radelet, est une ancienne combattante de la Seconde Guerre mondiale. Elle a servi pendant trois ans \u00e0 Kitsilano, \u00e0 Vancouver. Elle n\u2019a jamais re\u00e7u un soutien quelconque du gouvernement. Aujourd\u2019hui, elle en a besoin pour un fauteuil roulant et une aide au logement. Toutefois, comme elle n\u2019a pas servi outre-mer, elle n\u2019est pas admissible \u00e0 l\u2019aide offerte par Anciens Combattants Canada. Comme beaucoup d\u2019autres v\u00e9t\u00e9rans, Signe a servi son pays, n\u2019a rien demand\u00e9 en retour et a \u00e9lev\u00e9 sa famille. Maintenant, \u00e0 la fin de sa vie, elle aurait besoin d\u2019un peu d\u2019aide. Le gouvernement devrait \u00eatre dispos\u00e9 \u00e0 la lui fournir. C\u2019est le moins qu\u2019il puisse faire compte tenu de sa contribution au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3381075\" data-originallang=\"en\"> Le traitement des anciens combattants canadiens de la guerre de Cor\u00e9e devrait constituer une le\u00e7on pour \u00e9viter de r\u00e9partir les v\u00e9t\u00e9rans entre diff\u00e9rentes cat\u00e9gories ayant droit \u00e0 diff\u00e9rents niveaux de reconnaissance et d\u2019avantages. Le gouvernement devrait traiter tous les anciens combattants avec \u00e9quit\u00e9, ind\u00e9pendamment du moment et de l\u2019endroit o\u00f9 ils ont servi. On est en train de rem\u00e9dier lentement \u00e0 certains de ces torts, par exemple en \u00e9largissant les crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9 au Fond du Souvenir et en restituant aux anciens combattants les prestations injustement d\u00e9duites. Toutefois, beaucoup restent inquiets parce que les compressions totalisant un quart de milliard de dollars impos\u00e9es \u00e0 Anciens Combattants Canada freineront les progr\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3381076\" data-originallang=\"en\"> J\u2019esp\u00e8re que la Chambre me permettra de prendre quelques instants pour reconna\u00eetre aussi l\u2019important travail accompli par l\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale et provinciale Dawn Black, qui a r\u00e9ussi \u00e0 attirer l\u2019attention sur le probl\u00e8me de l\u2019\u00e9tat de stress post-traumatique et les autres troubles psychologiques dont souffrent les soldats revenant d\u2019Afghanistan. Dawn a bien repr\u00e9sent\u00e9 ses \u00e9lecteurs et a laiss\u00e9 une excellente contribution. Je tiens \u00e0 la remercier des nombreuses ann\u00e9es qu'elle a consacr\u00e9es au service du public et \u00e0 lui exprimer mes meilleurs v\u0153ux, ainsi qu\u2019\u00e0 Peter, maintenant qu\u2019ils commencent tous les deux \u00e0 profiter ensemble de leur retraite.</p>\n<p data-HoCid=\"3381077\" data-originallang=\"en\"> Le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> propose d\u2019instituer une journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration pour honorer les anciens combattants de la guerre de Cor\u00e9e. Je voudrais r\u00e9it\u00e9rer l\u2019appui de l\u2019opposition officielle \u00e0 cette initiative fort opportune. En effet, en 2013, nous soulignons le 60 <sup>e</sup> anniversaire de la fin de la guerre de Cor\u00e9e. De plus, cela fait 50 ans que le Canada a \u00e9tabli des relations diplomatiques avec la Cor\u00e9e. C\u2019est pour cette raison que nous avons d\u00e9sign\u00e9 2013 comme Ann\u00e9e de la Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3381078\" data-originallang=\"en\"> Les relations bilat\u00e9rales de longue date qui lient nos deux pays sont importantes. Elles se fondent sur la coop\u00e9ration dans des domaines cl\u00e9s tels que les arts et la culture, le commerce, la d\u00e9mocratie, les droits de la personne et le tourisme. On peut en voir la manifestation dans la circonscription de New Westminster\u2014Coquitlam, que je repr\u00e9sente, et \u00e0 Port Moody, o\u00f9 vit une importante et dynamique communaut\u00e9 cor\u00e9enne.</p>\n<p data-HoCid=\"3381079\" data-originallang=\"en\"> J\u2019ai \u00e9galement le plaisir de faire partie du Groupe d\u2019amiti\u00e9 interparlementaire Canada-Cor\u00e9e. Cela m\u2019a permis de jouer un petit r\u00f4le dans le renforcement de l\u2019amiti\u00e9 entre nos deux pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3381080\" data-originallang=\"en\"> Je suis heureux d\u2019appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> \u00e0 l\u2019\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture. J\u2019ai h\u00e2te qu\u2019il fasse partie de nos lois.</p>\n<p data-HoCid=\"3381081\" data-originallang=\"en\"> Je voudrais enfin souligner les efforts qu'a d\u00e9ploy\u00e9s le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, porte-parole de l\u2019opposition officielle pour les affaires des anciens combattants, aux premi\u00e8res \u00e9tapes de ce projet de loi ainsi que son infatigable travail en faveur des anciens combattants canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381064\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to speak in support of Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213, An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War</a>. If this bill passes, July 27 will be designated Korean War veterans day. </p>\n<p data-HoCid=\"3381065\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> originated as a Senate private member's bill introduced by British Columbian senator Yonah Martin. The bill passed third reading in Senate in March and is now in the final stages of debate before the House of Commons. Canada's New Democrats support this bill and its intent to support veterans and their families.</p>\n<p data-HoCid=\"3381066\" data-originallang=\"en\">For too long, the contributions of Canada's Korean War veterans have been overlooked. More than 26,000 Canadian servicemen and servicewomen served in the Korean War; 516 of them made the ultimate sacrifice in what has come to be known as \u201cCanada's forgotten war\u201d. The role of Canadian troops in key battles, like Kapyong and Hill 355, demonstrated the courage and distinction with which our soldiers served. After the war ended in 1953, about 7,000 Canadians remained in Korea to serve as military observers until the end of 1955.</p>\n<p data-HoCid=\"3381067\" data-originallang=\"en\"> Canadian soldiers were the recipients of numerous awards for valour, including nine distinguished service orders, thirty-three military crosses, five distinguished flying crosses, eight distinguished conduct medals and fifty-three military medals. In addition, the Second Battalion of the Princess Patricia's Canadian Light Infantry was awarded the United States Presidential Unit Citation.</p>\n<p data-HoCid=\"3381068\" data-originallang=\"en\">The Korean people have also expressed gratitude to our veterans for their service and sacrifice. In fact, when our veterans return to visit Korea, they are treated as honoured guests. Many veterans made the trip this year, including local constituent and decorated Korean War veteran Frank Smyth from Coquitlam who travelled to Korea to visit the war memorials and see how the country has developed over the past 60 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3381069\" data-originallang=\"en\"> However, sadly, when soldiers returned home from Korea, their contributions were not recognized by their fellow Canadians in the same way as other veterans' contributions. It took 40 years before the Canadian government officially acknowledged the sacrifices made by our Korean War veterans who fought in a three-year-long war and watched too many of their fellow comrades die in battle. Veterans' groups like the Korea Veterans Association of Canada and the Royal Canadian Legion have been key drivers in the efforts to ensure that we do a proper job as a country of honouring the fallen soldiers of the Korean War as well as its thousands of veterans.</p>\n<p data-HoCid=\"3381070\" data-originallang=\"en\">Thanks to their efforts, today Canadians can visit the Korea Veterans National Wall of Remembrance in Brampton, Ontario, where a plaque bears the names of Canadians who died in service. Canadians can also visit the Memorial Chamber in the Peace Tower here on Parliament Hill, where the Korean War Book of Remembrance contains the names of all 516 fallen soldiers.</p>\n<p data-HoCid=\"3381071\" data-originallang=\"en\">I would like to recognize the efforts of Port Moody resident Guy Black who led a multi-year campaign for Canada Post to issue a commemorative stamp of the Korean War. He assembled hundreds of letters of support for the application. He enlisted my help in the campaign, and I lobbied the <a data-HoCid=\"170681\" href=\"/politicians/steven-blaney/\" title=\"Steven Blaney\">Minister of Veterans Affairs</a> as well as the minister responsible for Canada Post, both of whom were supportive. Unfortunately, Canada Post rejected Mr. Black's applications. I commend Mr. Black for his many years of hard work and dedication to this cause.</p>\n<p data-HoCid=\"3381072\" data-originallang=\"en\">As we now look to designate July 27 as Korean War veterans day, it is important to note that the duty to remember is not only for one day, but for every day of the year. The same, of course, can be said for Remembrance Day. In fact, there is far more we can do as a society to pay tribute to veterans. Respect for soldiers can be seen in the Canadian government's treatment of our veterans through benefits and services provided by the Department of Veterans Affairs. Much work remains to be done to ensure all veterans are given the honour and fair treatment they deserve. Assistance for veterans of more recent missions is particularly lacking.</p>\n<p data-HoCid=\"3381073\" data-originallang=\"en\">Earlier this year, we heard the story of Colonel Neil Russell who, as a post-Korean War vet, was denied access to a veteran's bed in a long-term care facility. This policy is unacceptable and must change.</p>\n<p data-HoCid=\"3381074\" data-originallang=\"en\">My mother-in-law Signe Radelet, who is 93 years young, is a veteran of the Second World War. She served three years in Kitsilano, Vancouver. She never received government support her entire life; now she does require support, such as a wheelchair and housing assistance. However, because she did not serve overseas, she is ineligible for government assistance from veterans affairs. Like so many other veterans, Signe served her country, asked little in return, raised her family, and now, near the end of her life, requires a little help. The government should be there to provide this help. It is the least it can do, given her contribution to Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3381075\" data-originallang=\"en\">The treatment of Canada's Korean War vets should be a lesson in avoiding the practice of splitting up vets into different categories that receive different levels of recognition or benefits. The government should treat all veterans fairly, regardless of where or when they served. Some of these wrongs are slowly being corrected, like expanding the eligibility criteria for the Last Post Fund and returning unfairly deducted benefits to veterans, yet many are concerned that a quarter of a billion dollars in cuts to veterans affairs will hamper progress.</p>\n<p data-HoCid=\"3381076\" data-originallang=\"en\">I hope the House will indulge me to take a moment to also recognize the important work of former MP and MLA Dawn Black, who drew much-needed attention to the problems of post-traumatic stress disorder and other psychological injuries among soldiers returning home from Afghanistan. Dawn was an excellent representative for her constituents, and her legacy is great. I want to thank Dawn for her many years of public service, and I wish her and Peter all the best as they begin to enjoy their retirement years together.</p>\n<p data-HoCid=\"3381077\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> proposes to create a Korean War veterans day. I would like to reiterate the official opposition's support for this timely initiative. The year 2013 marks the 60th anniversary of the end of the Korean War. It also marks 50 years of Canadian-Korean diplomatic relations, and Canada has designated 2013 as the Year of Korea.</p>\n<p data-HoCid=\"3381078\" data-originallang=\"en\">Our countries' long-standing bilateral relationship is an important one based on co-operation in key areas like arts and culture, trade, democracy, human rights and tourism. Evidence of this can be seen in the constituency I represent of New Westminster--Coquitlam and Port Moody, which is home to a large, vibrant Korean-Canadian community.</p>\n<p data-HoCid=\"3381079\" data-originallang=\"en\">I have also had the pleasure of being a member of the Canada Korea Inter-Parliamentary Friendship Group. This has afforded me an opportunity to play a small role in strengthening the friendship between our two countries.</p>\n<p data-HoCid=\"3381080\" data-originallang=\"en\">I am pleased to support Bill <a data-HoCid=\"5823390\" href=\"/bills/41-1/S-213/\" title=\"An Act respecting a national day of remembrance to honour Canadian veterans of the Korean War\">S-213</a> at third reading and I look forward to its becoming law.</p>\n<p data-HoCid=\"3381081\" data-originallang=\"en\">Finally, I would like to acknowledge the efforts of the member for <a data-HoCid=\"170509\" href=\"/politicians/peter-stoffer/\" title=\"Peter Stoffer\">Sackville\u2014Eastern Shore</a>, the official opposition's veterans affairs critic, for his contributions to the early stages of this legislation and for his continued efforts on behalf of Canada's veterans.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Korean War Veterans Day Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 11:25:00", "source_id": "8051272", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3699/", "procedural": false}