{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Francine Raynault (Joliette, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/francine-raynault/", "url": "/debates/2013/6/3/francine-raynault-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382374\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon coll\u00e8gue de son discours.</p>\n<p data-HoCid=\"3382375\" data-originallang=\"fr\"> Tout \u00e0 l'heure, nous disions que nous allions voter contre le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. Nous allons voter contre, parce que c'est un projet de loi omnibus. De la m\u00eame mani\u00e8re, nous nous \u00e9tions oppos\u00e9s au projet de loi omnibus de Paul Martin, dans les ann\u00e9es 1990. </p>\n<p data-HoCid=\"3382376\" data-originallang=\"fr\">J'ai tout de m\u00eame une question \u00e0 poser. Je voudrais savoir quand les conservateurs vont cesser de r\u00e9duire aveugl\u00e9ment les budgets des agences de d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans les r\u00e9gions du Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382374\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to thank the member for his speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3382375\" data-originallang=\"fr\">Earlier, we said that will be voting against Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. We will vote against it because it is an omnibus bill. We also opposed Paul Martin's omnibus bill in the 1990s.</p>\n<p data-HoCid=\"3382376\" data-originallang=\"fr\">However, I do have a question. I would like to know when the Conservatives will stop haphazardly slashing the budgets of the economic development agencies for Canada's regions.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 19:55:00", "source_id": "8053231", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4049/", "procedural": false}