{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Frank Valeriote (Guelph, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/frank-valeriote/", "url": "/debates/2013/6/3/frank-valeriote-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Report Stage"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381216\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait observer auparavant que lorsque les conservateurs r\u00e9duisent un tarif douanier, ils pr\u00e9tendent que c\u2019est une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4t. Toutefois, lorsqu\u2019ils majorent un tarif, ils disent que c\u2019est pour prot\u00e9ger l\u2019industrie canadienne et pour ne pas donner un avantage \u00e0 d\u2019autres pays qui nous vendent leurs produits.</p>\n<p data-HoCid=\"3381217\" data-originallang=\"en\">Est-ce que le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170626\" href=\"/politicians/scott-brison/\" title=\"Scott Brison\">Kings\u2014Hants</a> peut nous en dire davantage \u00e0 ce sujet? Peut-il faire savoir aux d\u00e9put\u00e9s et aux Canadiens qu\u2019ils auront \u00e0 payer davantage pour les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, les bicyclettes, les fournitures scolaires \u00e0 cause des augmentations tarifaires totalisant pr\u00e8s de 350 millions de dollars qui sont pr\u00e9vus dans ce budget?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381216\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have remarked before that when the Conservatives lower a tariff, they claim it is a tax reduction. However, when they increase a tariff, they actually claim it is somehow protecting Canadian industry, not giving an advantage to other countries that export their products into Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3381217\" data-originallang=\"en\">Could the member for <a data-HoCid=\"170626\" href=\"/politicians/scott-brison/\" title=\"Scott Brison\">Kings\u2014Hants</a> expound on that a bit, and let the members and Canadians know that they would be paying more for appliances, they would be paying more for bikes, they would be paying more for school supplies, because of an increase in tariffs to the tune of almost $350 million in this budget?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 13:20:00", "source_id": "8051465", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1214/", "procedural": false}