{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Harold Albrecht (Kitchener\u2014Conestoga, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/harold-albrecht/", "url": "/debates/2013/6/3/harold-albrecht-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381556\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les Canadiens demeurent tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s par le conflit en Syrie. Des centaines de vies ont \u00e9t\u00e9 perdues, des milliers de gens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s et beaucoup sont priv\u00e9s des libert\u00e9s fondamentales.</p>\n<p data-HoCid=\"3381557\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a> peut-il informer la Chambre de la situation actuelle en Syrie?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381556\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Canadians remain very concerned about the ongoing conflict in Syria. Hundreds of lives have been lost, thousands have been displaced and basic freedoms are denied to many. </p>\n<p data-HoCid=\"3381557\" data-originallang=\"en\">Can the <a data-HoCid=\"170677\" href=\"/politicians/john-baird/\" title=\"John Baird\">Minister of Foreign Affairs</a> update this House on the current situation in Syria?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:55:00", "source_id": "8051884", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/311/", "procedural": false}