{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jamie Nicholls (Vaudreuil\u2014Soulanges, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jamie-nicholls/", "url": "/debates/2013/6/3/jamie-nicholls-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381346\" data-originallang=\"en\">Vendredi dernier, monsieur le Pr\u00e9sident, au moment o\u00f9 les d\u00e9molisseurs s'appr\u00eataient \u00e0 d\u00e9truire le parc de Gezi, l'un des derniers espaces verts au coeur de la place Taksim, \u00e0 Istanbul, le peuple turc s'est soulev\u00e9 \u00e0 l'occasion d'une manifestation pacifique afin de r\u00e9clamer de meilleures conditions de vie pour tous.</p>\n<p data-HoCid=\"3381347\" data-originallang=\"en\">\u00c0 la lumi\u00e8re des \u00e9v\u00e9nements survenus depuis vendredi, nous exhortons toutes les parties \u00e0 faire preuve de retenue et \u00e0 respecter le caract\u00e8re pacifique de la manifestation. Les libert\u00e9s d'expression et de r\u00e9union non violentes, ce qui comprend les manifestations pacifiques, sont des libert\u00e9s d\u00e9mocratiques fondamentales, et le libre \u00e9change d'information et de points de vue entre concitoyens, aussi bien directement que par l'entremise des m\u00e9dias, fait partie int\u00e9grante de l'expression de la volont\u00e9 populaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3381348\" data-originallang=\"en\">L'\u00e9volution des \u00e9v\u00e9nements, en particulier l'escalade de la violence, nous pr\u00e9occupe vivement. Nous exhortons donc les Turcs de toutes all\u00e9geances \u00e0 agir dans le respect des plus stricts principes d\u00e9mocratiques et de l'engagement de la r\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9gard des droits de la personne.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3381349\">[<em>Le d\u00e9put\u00e9 s'exprime en turc et fournit la traduction suivante:</em>]</p>\n<p data-HoCid=\"3381350\" data-originallang=\"en\">H\u00e9, les Turcs, n'oubliez jamais les mots d'Ataturk: \u00ab Nous sommes les Turcs, un peuple \u00e0 la d\u00e9mocratie inn\u00e9e. \u00bb </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381346\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, on Friday, as demolition crews prepared to destroy one of the last green spaces at the heart of Istanbul's Taksim Square, Gezi Park, a nation awoke in peaceful protest to demonstrate for better living conditions for all Turks. </p>\n<p data-HoCid=\"3381347\" data-originallang=\"en\">In light of the developments since Friday, we call on all sides to exercise restraint and ensure respect for a peaceful protest. Non-violent expression and assembly, including peaceful protests, are essential democratic freedoms. The free exchange of information and opinion among citizens, both directly and through the media, is an integral element of democratic expression.</p>\n<p data-HoCid=\"3381348\" data-originallang=\"en\">We are deeply concerned by the escalation of the situation and the emergence of violence. We urge all sides to ensure that their actions respect the highest democratic principles and the republic's commitment to human rights. </p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3381349\">[<em>Member spoke in Turkish and provided the following translation:</em>]</p>\n<p data-HoCid=\"3381350\" data-originallang=\"en\">Hey Turks, don't forget the Ataturk's words: \u201cWe are Turkish, we were born a democratic people\u201d.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Turkey"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:00:00", "source_id": "8051536", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4035/", "procedural": false}