{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean Rousseau (Compton\u2014Stanstead, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jean-rousseau/", "url": "/debates/2013/6/3/jean-rousseau-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382118\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je f\u00e9licite mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170457\" href=\"/politicians/brian-masse/\" title=\"Brian Masse\">Windsor-Ouest</a> de son excellent discours. </p>\n<p data-HoCid=\"3382119\" data-originallang=\"fr\">Les compressions dans les multinationales, les <em>big corporate cuts</em>, ont eu un effet qu'on est capable de mesurer aujourd'hui en ce qui concerne la rel\u00e8ve de la main-d'oeuvre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382120\" data-originallang=\"fr\"> Aucun investissement n'a \u00e9t\u00e9 fait dans la rel\u00e8ve de la main-d'oeuvre. On a une population vieillissante et une main-d'oeuvre vieillissante dans plusieurs secteurs d'activit\u00e9 \u00e9conomique, m\u00eame dans le secteur de l'automobile. On n'a pas pris en consid\u00e9ration \u00e0 quel point la rel\u00e8ve est importante. C'est la rel\u00e8ve qui sera la force de travail des 15, 20 et 25 prochaines ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3382121\" data-originallang=\"fr\">Les compressions, c'est bien beau: depuis 2006, on effectu\u00e9 des coupes allant de 15 % \u00e0 21 %. O\u00f9 cet argent est-il all\u00e9? Dans la poche des PDG. Vingt des plus riches PDG au Canada gagnent pr\u00e8s de 5 millions de dollars et plus par ann\u00e9e. C'est comme \u00e7a dans les grandes entreprises. Donc, il n'y a aucun incitatif pour la rel\u00e8ve de la main-d'oeuvre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382122\" data-originallang=\"fr\"> Comme son comt\u00e9 est tr\u00e8s industriel et manufacturier, il serait important d'avoir une bonne rel\u00e8ve.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382118\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I congratulate my hon. colleague from <a data-HoCid=\"170457\" href=\"/politicians/brian-masse/\" title=\"Brian Masse\">Windsor West</a> on his excellent speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3382119\" data-originallang=\"fr\">Tax cuts for multinationals, in other words, big corporate cuts, have had a measurable impact on workforce succession.</p>\n<p data-HoCid=\"3382120\" data-originallang=\"fr\">No investments have been made in workforce succession. We have an aging population and an aging workforce in many economic sectors, including the automotive sector. The government has not looked at how important succession planning is. The next generation will make up the workforce for the next 15, 20 and 25 years.</p>\n<p data-HoCid=\"3382121\" data-originallang=\"fr\">Tax cuts are all well and good. Since 2006, the Conservatives have cut the corporate tax rate from 21% to 15%. Where has that money gone? Into the pockets of CEOs. Some 20 of the richest CEOs in Canada earn nearly $5 million or more a year. That is how large corporations work. Thus, there is no incentive for workforce succession planning.</p>\n<p data-HoCid=\"3382122\" data-originallang=\"fr\">Since his riding is very industrial and relies on manufacturing, good succession planning is crucial.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 18:15:00", "source_id": "8053129", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4135/", "procedural": false}