{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. John Carmichael (Don Valley West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-carmichael/", "url": "/debates/2013/6/3/john-carmichael-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381372\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement pr\u00e9sente une r\u00e9forme appr\u00e9ciable du S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3381373\" data-originallang=\"en\">Pas plus tard que la semaine derni\u00e8re, les s\u00e9nateurs conservateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 et fait adopter 11 changements rigoureux concernant les d\u00e9penses et les frais de d\u00e9placement. </p>\n<p data-HoCid=\"3381374\" data-originallang=\"en\">Il est toutefois malheureux que, alors que le gouvernement est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9forme appr\u00e9ciable du S\u00e9nat, le <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">chef du Parti lib\u00e9ral</a> se soit fait le champion du statu quo en d\u00e9clarant \u00ab On a 24 s\u00e9nateurs au Qu\u00e9bec et il y en a juste six d'Alberta et six de Colombie-Britannique, \u00e7a nous avantage. De vouloir l'abolir, c'est de la d\u00e9magogie. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3381375\" data-originallang=\"en\">Ces commentaires honteux et sources de discorde prouvent simplement que le <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">chef du Parti lib\u00e9ral</a> est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 dresser les r\u00e9gions les unes contre les autres. </p>\n<p data-HoCid=\"3381376\" data-originallang=\"en\">Quand le <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">chef du Parti lib\u00e9ral</a> va-t-il cesser de d\u00e9fendre le statu quo et se joindre au gouvernement afin de proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9forme appr\u00e9ciable du S\u00e9nat? Il est clair que le chef du Parti lib\u00e9ral n'est tout simplement pas \u00e0 la hauteur. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381372\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, our government is bringing forth meaningful reform to the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3381373\" data-originallang=\"en\">Just last week, 11 tough new changes, introduced by our Conservative senators, were adopted in order to govern travel and expenses.</p>\n<p data-HoCid=\"3381374\" data-originallang=\"en\">It is however unfortunate that while our government is focused on delivering meaningful reform to the Senate, the <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">leader of the Liberal Party</a> has come out as the champion of the status quo, saying \u201cWe have 24 Senators in Quebec and there are only 6 for Alberta and British Columbia. That benefits us. To want to abolish it, that\u2019s just demagoguery\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3381375\" data-originallang=\"en\">These shameful divisive comments simply prove that the <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">leader of the Liberal Party</a> is determined to pit one region of Canada against the other.</p>\n<p data-HoCid=\"3381376\" data-originallang=\"en\">When will the <a data-HoCid=\"170093\" href=\"/politicians/justin-trudeau/\" title=\"Justin Trudeau\">leader of the Liberal Party</a> stop defending the status quo and join our government in delivering meaningful reform to the Senate? It is clear that the leader of the Liberal Party is in over his head.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:10:00", "source_id": "8051558", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4077/", "procedural": false}