{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jonathan Genest-Jourdain (Manicouagan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jonathan-genest-jourdain/", "url": "/debates/2013/6/3/jonathan-genest-jourdain-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382599\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, par le biais de ma derni\u00e8re intervention \u00e0 la Chambre, je formulais certaines observations ayant trait au caract\u00e8re r\u00e9current des initiatives et annonces gouvernementales s'inscrivant dans un processus de distanciation \u00e9tatique et des questions tombant sous l'\u00e9gide de l'intervention sociale, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la prestation de services au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3382600\" data-originallang=\"fr\">Ma derni\u00e8re intervention portait d'abord et avant tout sur les oeuvres caritatives. J'ai tent\u00e9 d'\u00e9tayer mes propos en introduisant l'interlocuteur \u00e0 la notion de distanciation, \u00e0 cette volont\u00e9 de retrait du gouvernement, une volont\u00e9 qui s'exprime au quotidien au cours de ce mandat. J'\u00e9tais \u00e0 m\u00eame de constater que certaines mati\u00e8res controvers\u00e9es \u00e9taient plus ou moins per\u00e7ues favorablement par l'ensemble de la population canadienne. Le gouvernement est souvent expos\u00e9, et ce, tant au niveau national qu'au niveau international. C'est le cas, entre autres, en ce qui a trait aux droits humains \u2014 j'y revendrai \u2014, et en ce qui a trait \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable. Encore tout r\u00e9cemment, en comit\u00e9, on \u00e9tudiait le projet de loi <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, une initiative qui transposait encore une fois le fardeau d'assainissement et d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable aux conseils de bande des Premi\u00e8res Nations. Comme on le sait, il s'agit d'un droit fondamental ench\u00e2ss\u00e9 dans la Constitution, mais il est \u00e9galement reconnu sur le plan international. L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable est essentiel, c'est un droit humain de base. Le gouvernement tente de se dissocier de ses obligations, \u00e0 s'en distancier, et transpose ce fardeau \u00e0 des entit\u00e9s telles que les conseils de bande, qui ne disposent pas n\u00e9cessairement de l'enveloppe budg\u00e9taire ad\u00e9quate pour traiter de ces mati\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3382601\" data-originallang=\"fr\">Dans le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, on retrouve le m\u00eame type de transfert de responsabilit\u00e9, effectu\u00e9 de mani\u00e8re aveugle. Certaines mati\u00e8res sont assez contentieuses, et sujettes \u00e0 la pol\u00e9mique. C'est la raison pour laquelle, le gouvernement tente de se soustraire \u00e0 ses obligations, ou \u00e0 tout le moins de se soustraire \u00e0 la lumi\u00e8re n\u00e9gative associ\u00e9e \u00e0 certains sujets.</p>\n<p data-HoCid=\"3382602\" data-originallang=\"fr\">Maintenant, j'\u00e9taierai les propos tenus dans le cadre de la pr\u00e9sente intervention en donnant des exemples concrets.</p>\n<p data-HoCid=\"3382603\" data-originallang=\"fr\">Au cours de ce mandat, de nombreux intervenants de la Chambre ont uni leur voix \u00e0 celle du v\u00e9rificateur et ont expos\u00e9 le sous-financement chronique observable li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation dans les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations. La reprise citoyenne du d\u00e9bat et la couverture m\u00e9diatique associ\u00e9e aux lacunes affectant les opportunit\u00e9s de scolarisation d'une tranche de la population en constante expansion ont contribu\u00e9 \u00e0 la mobilisation populaire connue sous le vocable \u00ab Idle No More \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3382604\" data-originallang=\"fr\">En ce qui a trait \u00e0 l'\u00e9ducation, je lisais tout \u00e0 l'heure, sur le site de Radio-Canada, que l'\u00e9ducation des Premi\u00e8res Nations et de la population en g\u00e9n\u00e9rale am\u00e8ne les citoyens \u00e0 se poser des questions et \u00e0 effectuer un examen de leur propre situation et de la r\u00e9alit\u00e9 qui leur est offerte, la r\u00e9alit\u00e9 qui est refl\u00e9t\u00e9e par les d\u00e9bats \u00e0 la Chambre, mais \u00e9galement par l'impl\u00e9mentation des mesures qui \u00e9manent de la Chambre et parfois du S\u00e9nat. Si on me demande mon avis, les mesures proviennent trop souvent du S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3382605\" data-originallang=\"fr\">Cette \u00e9ducation agit \u00e0 titre d'\u00e9l\u00e9ment qui permet un affranchissement de la population. C'est la raison pour laquelle, en 2013, les organes \u00e9tatiques misent plut\u00f4t sur une formation qui r\u00e9pond \u00e0 des fins \u00ab extractivistes \u00bb. Je le vois dans ma propre circonscription. Sur le terrain, on est en mesure de constater que les programmes de formation sont orient\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins exprim\u00e9s par une tranche importante de l'industrie, surtout dans les r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es. On tente de pousser la masse \u00e9tudiante vers des programmes qui r\u00e9pondent aux besoins \u00ab extractivistes \u00bb, au d\u00e9triment d'une formation g\u00e9n\u00e9rale qui permet d'appliquer des principes d'examen et des principes qui remettent en question bien des mati\u00e8res contentieuses au pays. Bref, c'est ce que je voulais indiquer.</p>\n<p data-HoCid=\"3382606\" data-originallang=\"fr\">Maintenant, je vais jeter un oeil sur les statistiques sociales, ici, au pays. Il y a, semble-t-il, un \u00e9cart de 30 % au chapitre du financement entre les \u00e9tudiants qui fr\u00e9quentent des \u00e9coles sur les r\u00e9serves et les autres Canadiens qui fr\u00e9quentent des \u00e9coles provinciales. Cela nous indique que l'extraction des ressources se fait actuellement principalement dans les r\u00e9gions \u00e9loign\u00e9es, mais pas exclusivement dans celles-ci. Je donne en exemple la r\u00e9alit\u00e9 de ma propre circonscription, o\u00f9 l'on peut en ce moment observer l'extraction de ressources naturelles de tout acabit.</p>\n<p data-HoCid=\"3382607\" data-originallang=\"fr\">C'est la raison pour laquelle ce gouvernement n'a pas n\u00e9cessairement int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que les Indiens aient acc\u00e8s \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur. Effectivement, ils vont se retrouver avec des situations telles qu'ils en vivent en ce moment. </p>\n<p data-HoCid=\"3382608\" data-originallang=\"fr\">Je remets le tout en question et je l'expose. C'est repris par les citoyens, et compte tenu de l'av\u00e8nement et de l'expansion des m\u00e9dias sociaux, tels qu'on les conna\u00eet aujourd'hui, ce n'est pas tr\u00e8s long que l'information se rend m\u00eame aupr\u00e8s des communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es. Internet s'est d\u00e9mocratis\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es et les gens, m\u00eame dans des communaut\u00e9s \u00e9loign\u00e9es, ont acc\u00e8s \u00e0 cette information. C'est pourquoi on tente le plus possible de restreindre l'acc\u00e8s \u00e0 l'enseignement pour les Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3382609\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 l'\u00e9poque o\u00f9 j'ai commenc\u00e9 mes \u00e9tudes en droit, l'acc\u00e8s \u00e9tait facilit\u00e9 et des programmes permettaient d'inclure des \u00e9l\u00e8ves aborig\u00e8nes dans des programmes de droit. Il existait des programmes pr\u00e9-droit. Cela a \u00e9t\u00e9 aboli au cours des ann\u00e9es. \u00c0 moins de preuve du contraire, ces programmes ne sont plus accessibles aujourd'hui. Bien s\u00fbr, le tout d\u00e9pendait toujours de quel gouvernement \u00e9tait en place \u00e0 l'\u00e9poque. Bref, il y avait cette volont\u00e9 exprim\u00e9e d'inclure et de permettre cet affranchissement d'une tranche de la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3382610\" data-originallang=\"fr\">Pour ma part, je venais d'une communaut\u00e9 \u00e9loign\u00e9e et cela a \u00e9t\u00e9 assez salvateur, si on me permet l'expression. En effet, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 sortir de ma communaut\u00e9, qui abritait des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9l\u00e9t\u00e8res. Cela m'a donc fait le plus grand bien d'en sortir. Aujourd'hui, on tente de garder les gens \u00e0 l'int\u00e9rieur des communaut\u00e9s. C'est la raison pour laquelle il y a cette disparit\u00e9 de 30 %. On s'assure que les Indiens vont demeurer dans leur r\u00e9serve. Parfois, la r\u00e9alit\u00e9 et les circonstances font que la vie dans la r\u00e9serve est assez destructrice et d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. Donc, tout est pens\u00e9. C'est ma propre appr\u00e9ciation et je vous soumets le tout, monsieur le Pr\u00e9sident. </p>\n<p data-HoCid=\"3382611\" data-originallang=\"fr\">Prenant en compte le caract\u00e8re infamant de la disparit\u00e9 acad\u00e9mique s'observant aupr\u00e8s des groupes autochtones et allochtones au pays, il est concevable que ce gouvernement tente d'appliquer des principes de d\u00e9l\u00e9gation des param\u00e8tres d'implantation et de financement de programmes \u00e9ducatifs ax\u00e9s sur la client\u00e8le aborig\u00e8ne au pays. En ce sens, l'inclusion au projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> d'un transfert de 5 millions de dollars \u00e0 un organisme caritatif charg\u00e9 de verser des bourses d'\u00e9tudes postsecondaires aux \u00e9tudiants inscrits au sens de la Loi sur les Indiens et aux \u00e9tudiants inuits me laisse pour le moins dubitatif. </p>\n<p data-HoCid=\"3382612\" data-originallang=\"fr\">Je ne suis pas le seul \u00e0 demeurer sceptique face \u00e0 ce genre d'annonce. Certains observateurs, tant \u00e9trangers que locaux, se posent la question. En effet, lorsque l'on fait de la d\u00e9l\u00e9gation aveugle d'implantation des politiques publiques, tel qu'on le fait ce cas-ci, plut\u00f4t que de s'attarder \u00e0 la disparit\u00e9 r\u00e9elle et au financement de l'enseignement et des \u00e9tudes aupr\u00e8s des jeunes des Premi\u00e8res Nations \u2014 des jeunes qui sont \u00e9prouv\u00e9s et qui doivent faire face \u00e0 de l'adversit\u00e9 sur une base quotidienne \u2014, on d\u00e9l\u00e8gue le tout \u00e0 un organisme. Celui-ci est peut-\u00eatre bien g\u00e9r\u00e9, mais c'est une OSBL, ou un organisme para-public ou une oeuvre caritative qui n'est pas n\u00e9cessairement redevable. Ces param\u00e8tres d'implantation de mesures visant \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures des Premi\u00e8res Nations se doivent d'\u00eatre assum\u00e9s par le gouvernement canadien qui, finalement, est li\u00e9 par cette obligation fiduciaire envers les Premi\u00e8res Nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3382613\" data-originallang=\"fr\">Cette d\u00e9l\u00e9gation me laisse donc pour le moins perplexe et sceptique. En effet, on sait qu'\u00e0 la fin, 5 millions de dollars, de toute fa\u00e7on, c'est assez n\u00e9gligeable, surtout si on consid\u00e8re d'un point de vue d\u00e9mographique le nombre de jeunes qui auront acc\u00e8s et qui sont en \u00e2ge d'avoir acc\u00e8s \u00e0 de l'enseignement de qualit\u00e9, de l'enseignement sup\u00e9rieur. Le tout me laisse perplexe. </p>\n<p data-HoCid=\"3382614\" data-originallang=\"fr\">Sur ce, je soumets le tout humblement. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382599\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, when I last spoke in the House I made some observations about a recurring theme in the government's initiatives and announcements, and that is that the government is distancing itself from social intervention, more specifically from providing services in the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3382600\" data-originallang=\"fr\">My last intervention focused on charities. I tried to substantiate my comments by introducing our audience to the notion of distancing, the government's desire to withdraw, a desire that has been obvious every day since it came to power. I could see that there were some controversial topics that Canadians viewed somewhat unfavourably. This government is often an easy target, both within Canada and internationally. That is the case when it comes to human rights\u2014which I will come back to later\u2014and access to clean drinking water. Recently in committee, we were examining Bill <a data-HoCid=\"5409479\" href=\"/bills/41-1/S-8/\" title=\"An Act respecting the safety of drinking water on First Nation lands\">S-8</a>, an initiative that once again transfers the burden of sanitation and access to clean drinking water onto first nation band councils. As everyone knows, this a fundamental right that is enshrined in the Constitution and one that is internationally recognized. Access to clean drinking water is crucial; it is a basic human right. The government is trying to step back from its obligations, to distance itself, and is transferring this burden to other bodies such as band councils, which do not necessarily have sufficient financial resources to deal with these issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3382601\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> contains the same kind of blind transfer of responsibility. Some subjects are rather contentious, rather controversial. That is why the government is trying to get out of its obligations, or at least distance itself from the negative spotlight associated with certain subjects.</p>\n<p data-HoCid=\"3382602\" data-originallang=\"fr\">I will now substantiate my remarks by giving some concrete examples.</p>\n<p data-HoCid=\"3382603\" data-originallang=\"fr\">Throughout this mandate, many members in this House have joined with the auditor in exposing the obvious, chronic underfunding of education in first nation communities. The public's interest in the debate and the media coverage of the shortcomings affecting academic opportunities for a growing segment of the population helped fuel the Idle No More movement.</p>\n<p data-HoCid=\"3382604\" data-originallang=\"fr\">With respect to education, I read earlier on the CBC website that people are beginning to ask some questions about education for first nations and the general population. They are examining their own situation and their reality, a reality that is reflected in the debates in the House and in the implementation of the measures introduced in the House and sometimes in the Senate. Personally, I think too many measures are coming from the Senate. </p>\n<p data-HoCid=\"3382605\" data-originallang=\"fr\">That education works to free the people. That is why, in 2013, government agencies are instead focusing on training that meets the needs of companies involved in extracting natural resources. I am seeing that in my own riding. Those of us on the front lines can see that training programs, especially in remote areas, are designed to meet the needs expressed by a significant segment of industry. There is an attempt to push students towards programs that meet the needs of extractive companies, to the detriment of general education that encourages analytical and critical thinking regarding many of our country's contentious issues. That is basically what I wanted to say.</p>\n<p data-HoCid=\"3382606\" data-originallang=\"fr\">Now I would like to take a look at some of Canada's social statistics. It seems there is a 30% gap between the funding provided to students attending schools on reserve and other Canadians who attend provincial schools. That reflects the fact that natural resources are mainly, but not exclusively, being extracted in remote areas. My riding, where natural resources of all kinds are being extracted, is a clear example of that.</p>\n<p data-HoCid=\"3382607\" data-originallang=\"fr\">That is why this government does not necessarily have any interest in giving Indians access to post-secondary education. They will find themselves in situations that are similar to the ones they are facing now.</p>\n<p data-HoCid=\"3382608\" data-originallang=\"fr\">I am calling all of that into question and exposing it. The public has taken up this cause, and because of the advent and the growth of social media as we know them today, it does not take long for the information to get to remote communities. The Internet has become more widely available in recent years, and people have access to that information, even in remote communities. That is why the government tries so hard to restrict first nations' access to education.</p>\n<p data-HoCid=\"3382609\" data-originallang=\"fr\">Access was facilitated when I began studying law. There were programs that made it possible for aboriginal students to be admitted to law programs. There were pre-law programs, which were eliminated over time. Barring any proof to the contrary, those programs are no longer available today. Of course, it all depended on what government was in place at the time. There was a clear desire to include and extend that freedom to a segment of the population.</p>\n<p data-HoCid=\"3382610\" data-originallang=\"fr\">I was from a remote community, and that was a life-saver, if I may say so. I managed to get away from my community and its deleterious elements. Leaving did me a world of good. Now the government is trying to keep people in their communities. That explains the 30% disparity. It is the government's way of keeping Indians on reserve. There are times when the circumstances make life on reserve destructive, poisonous even. That seems to be their plan. That is my own perspective for your consideration, Mr. Speaker.</p>\n<p data-HoCid=\"3382611\" data-originallang=\"fr\">Considering the vast gulf dividing Canada's aboriginal and non-aboriginal groups in terms of academic opportunity, it is conceivable that the government is trying to delegate the implementation and funding of education programs for aboriginal clients across the country. That is why I have my doubts about the measure in Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> to transfer $5 million to a charitable organization responsible for distributing post-secondary education scholarships to students registered under the Indian Act and to Inuit students.</p>\n<p data-HoCid=\"3382612\" data-originallang=\"fr\">I am not the only one who is skeptical about this type of announcement. Some observers, both here in Canada and abroad, have their doubts. In fact, in this case, the Conservatives are blindly delegating the implementation of public policy. Instead of focusing on the real disparity in funding for the training and education of first nations youth\u2014young people who are disadvantaged and who must face adversity on a daily basis\u2014the Conservatives are delegating everything to an organization. The organization may be well run, but it is a non-profit organization, a para-public or charitable organization, that is not necessarily accountable. The Canadian government must set the parameters for implementing measures that foster access to higher education for first nations because, in the end, it is bound by its fiduciary obligation to them.</p>\n<p data-HoCid=\"3382613\" data-originallang=\"fr\">The delegation of this task leaves me perplexed and skeptical to say the least. In fact, we know that $5 million is not a huge amount in any event, especially when we consider the number of young people who will have access to or who are old enough to have access to quality education, higher education. This leaves me perplexed.</p>\n<p data-HoCid=\"3382614\" data-originallang=\"fr\">I submit this respectfully.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 21:30:00", "source_id": "8053355", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4059/", "procedural": false}