{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jos\u00e9 Nunez-Melo (Laval, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jose-nunez-melo/", "url": "/debates/2013/6/3/jose-nunez-melo-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382014\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en tout premier lieu, je dois avouer que lorsqu'on m'a demand\u00e9 de pr\u00e9parer un discours sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, d'un point de vue, j'\u00e9tais tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9, parce que beaucoup de mesures propos\u00e9es dans le budget en question concernent la municipalit\u00e9 de Laval. En effet, Laval a bien besoin d'infrastructures et de certaines modifications. Je me suis dit que c'\u00e9tait une bonne occasion. </p>\n<p data-HoCid=\"3382015\" data-originallang=\"fr\">Cependant, ce matin, juste avant la p\u00e9riode des questions orales, le gouvernement a encore eu cette attitude cavali\u00e8re d'imposer un b\u00e2illon relativement \u00e0 ce projet de loi. Cela m'a rappel\u00e9 l'une des s\u00e9ances du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international \u00e0 laquelle j'assistais. Certains t\u00e9moins disaient clairement que le gouvernement n'\u00e9tait pas sur la bonne voie quant aux propositions qu'il avait mises en avant en ce qui concerne l'aide aux pays en d\u00e9veloppement. Notamment, il voulait fusionner le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du Commerce international avec l'ACDI. </p>\n<p data-HoCid=\"3382016\" data-originallang=\"fr\">D\u00e8s le d\u00e9but, nous nous sommes oppos\u00e9s principalement \u00e0 la r\u00e9cente fa\u00e7on de faire du caucus conservateur lors des d\u00e9bats et des discussions. M\u00eame en comit\u00e9, on peut voir cette attitude intransigeante, alors que les conservateurs rejettent carr\u00e9ment toutes les propositions et les amendements mis en avant par l'opposition ou par des groupes int\u00e9ress\u00e9s, comme des t\u00e9moins. Il n'y a pas de porte ouverte. Ce gouvernement n'\u00e9coute pas. </p>\n<p data-HoCid=\"3382017\" data-originallang=\"fr\">Dans leurs discours, toute la journ\u00e9e, les conservateurs parlent du plan d'action comme \u00e9tant la solution ou la panac\u00e9e en ce qui concerne la croissance \u00e9conomique du Canada pour les prochaines ann\u00e9es. Or, pour les remettre en contexte, ce plan d'action a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u il y a quelques ann\u00e9es, alors que la situation \u00e9conomique n'\u00e9tait pas la m\u00eame. Le rajustement ne vient pas au bon moment.</p>\n<p data-HoCid=\"3382018\" data-originallang=\"fr\"> On continue donc de se baser sur les anciennes \u00e9tudes et les anciennes pr\u00e9visions pour mettre en avant des projets de loi omnibus comme cela, dans lesquels on fait tout un <em>melting pot</em> de toutes sortes de choses. Cinq comit\u00e9s ont d\u00fb \u00e9tudier cela. Je vais les nommer, parce que c'est incroyable. On me dira s'il y a un lien entre eux. Le seul lien logique que je trouve serait entre le Comit\u00e9 permanent des finances et le Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie. </p>\n<p data-HoCid=\"3382019\" data-originallang=\"fr\">On trouve des propositions qui touchent au Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration, au Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, au Comit\u00e9 permanent des anciens combattants et au Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international. </p>\n<p data-HoCid=\"3382020\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 lui seul, le caucus du NPD a propos\u00e9 33 amendements. Tous ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s du revers de la main, sans aucun commentaire. On fait semblant d'\u00e9couter, mais on n'\u00e9coute pas et on a d\u00e9j\u00e0 une id\u00e9e fix\u00e9e de ce qui sera mis en avant. Je r\u00e9p\u00e8te que ce matin, juste avant la p\u00e9riode des questions orales, on a d\u00e9pos\u00e9 une motion d'attribution de temps. Je sais qu'on passe par des moments difficiles et qu'il y a des probl\u00e8mes partout. Le plan d'action, tel qu'il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u il y a deux ou trois ans, \u00e9tait une bonne chose. </p>\n<p data-HoCid=\"3382021\" data-originallang=\"fr\">Cependant, on touche au Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires, alors qu'il n'y a pas de stabilit\u00e9 d'emploi pour toutes les familles canadiennes, qui sont endett\u00e9es jusqu'au cou. Il n'est pas question de cr\u00e9ation d'emplois, mais de stabilit\u00e9 d'emploi. Les gens perdent leur emploi. </p>\n<p data-HoCid=\"3382022\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs disent qu'ils ont cr\u00e9\u00e9 des milliers d'emplois, or ils ne peuvent cr\u00e9er d'emplois que dans la fonction publique. C'est le secteur priv\u00e9 qui a cr\u00e9\u00e9 ces emplois. </p>\n<p data-HoCid=\"3382023\" data-originallang=\"fr\">Ils n'arrivent vraiment pas \u00e0 concilier deux choses: ils disent vouloir \u00e9liminer le d\u00e9ficit, mais ils choisissent la mauvaise approche. Pour eux, la bonne approche, c'est r\u00e9duire le budget. Ils amputent de nombreux organismes qui devraient b\u00e9n\u00e9ficier d'un soutien durable pour maintenir la croissance \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3382024\" data-originallang=\"fr\">Une chose qui m'a saut\u00e9 aux yeux, c'est que ce projet de loi conf\u00e8re de vastes pouvoirs au Conseil du Tr\u00e9sor. Apr\u00e8s mon \u00e9lection en mai 2011, comme la plupart d'entre nous, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger en juin 2011. D\u00e8s le d\u00e9but, j'\u00e9tais vraiment surpris de voir que mon nouveau r\u00f4le de d\u00e9put\u00e9 s'annon\u00e7ait vraiment coriace. Il y avait plein de choses \u00e0 apprendre. En effet, les choses qui m'ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es d'embl\u00e9e \u00e9taient flagrantes et choquantes, car j'ai d\u00fb si\u00e9ger jusqu'\u00e0 minuit, alors que nous tenions un <em>filibuster</em> dans la m\u00eame p\u00e9riode, au mois de juin 2011.</p>\n<p data-HoCid=\"3382025\" data-originallang=\"fr\"> Cela concernait la protection des droits des travailleurs de se syndiquer et de n\u00e9gocier une entente collective avec leur patron sans l'intervention du gouvernement. C'est dangereux. Les conservateurs sont pass\u00e9s par-dessus cela. Ils ont dit que c'\u00e9tait ce qu'ils voulaient faire et ils l'ont fait. Ils disent que les citoyens canadiens leur ont octroy\u00e9 une majorit\u00e9 apr\u00e8s les \u00e9lections de 2011, or il me semble qu'elle a \u00e9t\u00e9 mal interpr\u00e9t\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3382026\" data-originallang=\"fr\"> Je suis s\u00fbr que la plupart des d\u00e9put\u00e9s conservateurs ont promis \u00e0 leurs concitoyens de les d\u00e9fendre et de les repr\u00e9senter en bonne et due forme ici, \u00e0 la Chambre des communes. Toutefois, on remarque qu'il s'agit plut\u00f4t d'une orientation fixe vers une politique pr\u00e9con\u00e7ue de la part de l'\u00e9lite conservatrice, qui g\u00e8re pratiquement la politique et le Cabinet. </p>\n<p data-HoCid=\"3382027\" data-originallang=\"fr\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> envoie le message que les conservateurs ont l'intention de maintenir les Canadiens dans l'ignorance et de modifier un grand nombre de lois sans tenir de consultations. M\u00eame quand ils tiennent des consultations, ce n'est pas dr\u00f4le. Ce n'est pas dr\u00f4le de parler dans le vide. En effet, il n'y a aucune r\u00e9ponse logique de la part de l'autre c\u00f4t\u00e9. Ils ont une id\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but et ils s'y tiennent. </p>\n<p data-HoCid=\"3382028\" data-originallang=\"fr\">Nous nous trouvons dans cette impasse, o\u00f9 on bafoue la d\u00e9mocratie. Du c\u00f4t\u00e9 de l'opposition, nous sommes tous \u00e0 la recherche constante de r\u00e9ponses et de solutions \u00e0 des probl\u00e8mes dont ils ne tiennent pratiquement pas compte. Ils ne tiennent compte que de leur id\u00e9ologie.</p>\n<p data-HoCid=\"3382029\" data-originallang=\"fr\">Voil\u00e0 les r\u00e9sultats.</p>\n<p data-HoCid=\"3382030\" data-originallang=\"fr\">Je suis tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u et je reste fid\u00e8le \u00e0 la position originale de notre caucus. </p>\n<p data-HoCid=\"3382031\" data-originallang=\"fr\">Nous nous opposerons farouchement \u00e0 ce projet de loi parce que cela n'a aucun sens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382014\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, first, I must admit that when I was asked to prepare a speech on Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, I was quite interested because many of the proposed measures in the budget concern the municipality of Laval. Laval needs infrastructure and certain changes. I felt this was a good opportunity.</p>\n<p data-HoCid=\"3382015\" data-originallang=\"fr\">However, this morning, just before oral question period, the government once again cavalierly imposed time allocation on this bill. This reminded me of a session of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development that I attended. Some witnesses were clearly saying that the government was not on the right track when it came to its proposals for aid to developing countries, including wanting to merge Foreign Affairs and International Development with CIDA.</p>\n<p data-HoCid=\"3382016\" data-originallang=\"fr\">We have been opposed from the beginning to the Conservative caucus's recent way of doing things during debates and discussions. Even in committee, we can see this intransigent attitude, as the Conservatives reject outright every proposal and amendment put forward by the opposition or interested groups, such as witnesses. The door is not open. This government does not listen.</p>\n<p data-HoCid=\"3382017\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives talk about the action plan all day long, as though it is the be-all and end-all when it comes to Canada's economic growth over the next few years. I want to point out that this action plan was designed a few years ago, when our economy was in a different situation. The timing is off with this adjustment. </p>\n<p data-HoCid=\"3382018\" data-originallang=\"fr\">The government is still using old studies and projections as the basis for omnibus bills like this one, which include all kinds of things. Five committees had to study this bill. I will list them all, since that is unbelievable. Perhaps members can tell me how these committees are connected. The only logical connection I see would be between the Standing Committee on Finance and the Standing Committee on Industry, Science and Technology.</p>\n<p data-HoCid=\"3382019\" data-originallang=\"fr\">The bill includes measures that affect the Standing Committee on Citizenship and Immigration; the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities; the Standing Committee on Veterans Affairs; and the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development.</p>\n<p data-HoCid=\"3382020\" data-originallang=\"fr\">The NDP alone proposed 33 amendments. They were all rejected outright, with no explanation. The government claims to listen, but it does not. It already has a set plan for what will happen. As I already mentioned this morning, just before question period, the government moved a time allocation motion. I know that times are tough right now and that there are problems everywhere. When the action plan was designed two or three years ago, it was a good thing.</p>\n<p data-HoCid=\"3382021\" data-originallang=\"fr\">However, employers are using the temporary foreign worker program, although there is no job stability for Canadian families, who are deeply in debt. This is not about job creation, but job stability. People are losing their jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3382022\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives say they have created thousands of jobs, but they can create only public service jobs. The private sector has created these jobs. </p>\n<p data-HoCid=\"3382023\" data-originallang=\"fr\">They really cannot reconcile two things: they say they want to eliminate the deficit, but they are taking the wrong approach. To them, the right approach is to reduce spending. They have hobbled plenty of organizations that should receive lasting support to maintain economic growth.</p>\n<p data-HoCid=\"3382024\" data-originallang=\"fr\">One thing that struck me is that this bill gives broad powers to the Treasury Board. After being elected in May 2011, I began to sit in June 2011, like most members. From the outset, I was really surprised to see that my new role as a member promised to be very tough indeed. There was a lot to learn. Indeed, what I was faced with right off the bat was blatant and shocking, because I had to sit until midnight when we held a filibuster during that period in June 2011.</p>\n<p data-HoCid=\"3382025\" data-originallang=\"fr\">It was about protecting the rights of workers to organize and negotiate a collective agreement with their employer without government intervention. This is dangerous. The Conservatives ignored these rights. They said that was what they wanted to do and they did it. They say that Canadians gave them a majority mandate after the 2011 election, but I think this mandate has been misinterpreted.</p>\n<p data-HoCid=\"3382026\" data-originallang=\"fr\">I am sure most Conservative members promised their constituents that they would duly represent them and defend their interests here in the House of Commons. However, what is happening instead is that in practice, policy and cabinet are governed by and firmly in line with the predetermined policies of the Conservative elite.</p>\n<p data-HoCid=\"3382027\" data-originallang=\"fr\">Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> sends the message that the Conservatives intend to keep Canadians in the dark and change a whole lot of bills without holding consultations. The consultations they do hold are pointless because they do not seem to listen to what people say. The people on the other side are not giving us logical answers. They latch onto an idea from the very beginning and will not let go. </p>\n<p data-HoCid=\"3382028\" data-originallang=\"fr\">We have reached an impasse, and they are running roughshod over democracy. Opposition members are all constantly seeking answers and solutions to problems that those in government more or less ignore. The only thing they care about is their ideology. </p>\n<p data-HoCid=\"3382029\" data-originallang=\"fr\">This is the result.</p>\n<p data-HoCid=\"3382030\" data-originallang=\"fr\">I am very disappointed, and I stand by our caucus's original position.</p>\n<p data-HoCid=\"3382031\" data-originallang=\"fr\">We will strongly oppose this bill because it makes no sense at all.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 17:30:00", "source_id": "8053065", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4054/", "procedural": false}