{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Kelly Block (Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kelly-block/", "url": "/debates/2013/6/3/kelly-block-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382634\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est pour moi un privil\u00e8ge que de pouvoir parler aujourd'hui du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, Loi sur le plan d'action \u00e9conomique de 2013. </p>\n<p data-HoCid=\"3382635\" data-originallang=\"en\">J'aimerais tout d'abord remercier le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> et le <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">ministre d'\u00c9tat aux Finances</a> pour l'excellent travail qu'ils ont fait dans l'int\u00e9r\u00eat de tous les Canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3382636\" data-originallang=\"en\">J'ai consult\u00e9 les gens de ma circonscription, Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar, sur l'action que devait mener le gouvernement pour promouvoir la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme pour tous les Canadiens. Leur message est coh\u00e9rent et clair. Les Canadiens sont des gens raisonnables. Ils veulent un gouvernement pragmatique qui g\u00e8re prudemment notre \u00e9conomie, qui prend soin de nos ressources naturelles et qui s'applique \u00e0 cr\u00e9er des emplois, afin que chaque Canadien travaille et r\u00e9ussisse dans la vie. Ils veulent payer moins d'imp\u00f4ts et obtenir des services de qualit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3382637\" data-originallang=\"en\">En tant que m\u00e8re et grand-m\u00e8re, je souhaite que le Canada soit le meilleur endroit o\u00f9 vivre, travailler, \u00e9lever une famille et prendre sa retraite. Je veux que chaque Canadien soit en mesure de profiter de tout ce que notre grand pays a \u00e0 offrir.</p>\n<p data-HoCid=\"3382638\" data-originallang=\"en\">Le budget de 2013 est porteur de bonnes nouvelles pour la Saskatchewan et pour le Canada. Il investit dans le succ\u00e8s des Canadiens. Il investit dans nos infrastructures et dans la vigueur de nos collectivit\u00e9s. C'est un plan trac\u00e9 pour assurer un avenir fructueux et prosp\u00e8re. Le budget met l'accent sur les priorit\u00e9s des familles canadiennes, des jeunes, des \u00e9tudiants, de ceux qui cr\u00e9ent des emplois et de ceux qui en cherchent.</p>\n<p data-HoCid=\"3382639\" data-originallang=\"en\">Je veux souligner comment le budget aiderait les familles, les entreprises et les collectivit\u00e9s de la Saskatchewan. Permettez-moi de dire une \u00e9vidence. Nos citoyens sont notre plus grande richesse. \u00c0 titre de gouvernement, nous avons la responsabilit\u00e9 de faire en sorte que chaque personne ait la possibilit\u00e9 de d\u00e9velopper pleinement son potentiel. \u00c0 l'heure actuelle, il existe une nette inad\u00e9quation entre les emplois disponibles et les comp\u00e9tences des chercheurs d'emploi au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3382640\" data-originallang=\"en\">Selon la Chambre de commerce du Canada, la p\u00e9nurie actuelle de main-d'oeuvre qualifi\u00e9e est le principal obstacle au succ\u00e8s de ses membres. Un trop grand nombre d'emplois au Canada restent vacants parce que les employeurs ne parviennent pas \u00e0 trouver des travailleurs poss\u00e9dant les comp\u00e9tences requises. Si la situation n'est pas corrig\u00e9e, elle pourrait perturber notre \u00e9conomie et notre prosp\u00e9rit\u00e9. En fait, l'\u00e9conomie de la Saskatchewan conna\u00eet une telle expansion que nous \u00e9prouvons maintenant des p\u00e9nuries de main-d'oeuvre dans de nombreux secteurs. </p>\n<p data-HoCid=\"3382641\" data-originallang=\"en\">Je veux parler de quatre points importants du budget qui aideraient la Saskatchewan a obtenir les travailleurs qualifi\u00e9s dont elle a besoin et qui nous permettraient de r\u00e9aliser le potentiel que nos premiers colons ont vu lorsqu'ils sont arriv\u00e9s dans les Prairies. </p>\n<p data-HoCid=\"3382642\" data-originallang=\"en\">La subvention canadienne pour l'emploi est la pi\u00e8ce ma\u00eetresse du Plan d'action \u00e9conomique de 2013. Cette subvention transformerait la fa\u00e7on dont les Canadiens re\u00e7oivent une formation en leur fournissant jusqu'\u00e0 15 000 $ pour les aider \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 la formation dont ils ont besoin pour obtenir des emplois dans les secteurs o\u00f9 la demande est forte. En vertu de la subvention canadienne pour l'emploi, ce ne serait plus le gouvernement qui ferait les choix en mati\u00e8re de formation sp\u00e9cialis\u00e9e, mais bien les employeurs qui ont des postes \u00e0 combler et les Canadiens qui veulent travailler.</p>\n<p data-HoCid=\"3382643\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 donnerait suite \u00e0 l'engagement pris dans le budget de 2012 d'accro\u00eetre la participation des femmes dans les emplois non traditionnels. Les femmes repr\u00e9sentent maintenant pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la population active du Canada. Pourtant, elles continuent d'\u00eatre sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans des domaines tels que les sciences, les math\u00e9matiques, le g\u00e9nie et la technologie, soit pr\u00e9cis\u00e9ment les secteurs o\u00f9 il existe des p\u00e9nuries de main-d'oeuvre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382644\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement, et surtout la <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">ministre de la Condition f\u00e9minine</a>, s'int\u00e9resse vivement \u00e0 ce dossier, \u00e9tant donn\u00e9 qu'il est tout \u00e0 fait logique sur le plan \u00e9conomique que la population active soit constitu\u00e9e \u00e0 parts \u00e9gales d'hommes et de femmes. En g\u00e9n\u00e9ral, les pays o\u00f9 tant les femmes que les hommes sont bien repr\u00e9sent\u00e9s au sein de la population active ont tendance \u00e0 avoir des \u00e9conomies plus solides et plus durables. Je suis heureuse que le gouvernement donne suite \u00e0 l'engagement que nous avons pris d'accro\u00eetre les possibilit\u00e9s pour les femmes d'occuper des emplois non traditionnels et de contribuer \u00e0 la force de notre \u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3382645\" data-originallang=\"en\">Troisi\u00e8mement, la population des jeunes Canadiens autochtones rec\u00e8le un extraordinaire potentiel pour la r\u00e9ussite et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme, mais demeure sous-repr\u00e9sent\u00e9e dans la main-d'oeuvre et dans les \u00e9tablissements postsecondaires. Depuis 2006, notre gouvernement a investi de mani\u00e8re innovatrice pour r\u00e9gler ces probl\u00e8mes, notamment en am\u00e9liorant l'\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire et secondaire et les programmes de formation professionnelle offerts aux Autochtones dans les r\u00e9serves.</p>\n<p data-HoCid=\"3382646\" data-originallang=\"en\">\u00c0 partir de ces mesures, le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 propose un certain nombre d'actions concr\u00e8tes. Le Fonds pour les comp\u00e9tences et les partenariats fournira \u00e0 des organismes autochtones du financement pour des projets ponctuels, dans le but d'am\u00e9liorer les perspectives d'emploi des Autochtones.</p>\n<p data-HoCid=\"3382647\" data-originallang=\"en\">Le Fonds pour l\u2019emploi des Premi\u00e8res Nations, qui se chiffre \u00e0 109 millions de dollars sur cinq ans, financera la formation professionnelle personnalis\u00e9e dans les r\u00e9serves. Le budget de 2013 propose aussi d\u2019allouer 10 millions de dollars sur deux ans pour des bourses d\u2019\u00e9tudes et de perfectionnement postsecondaires destin\u00e9es \u00e0 plus de 2 000 \u00e9tudiants inuits et des Premi\u00e8res Nations par an. Ce programme sera livr\u00e9 par Indspire, le plus important organisme de bienfaisance g\u00e9r\u00e9 par des autochtones au pays, dont la feuille de route est exemplaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3382648\" data-originallang=\"en\">Quatri\u00e8mement, le gouvernement, sous l'ind\u00e9fectible leadership du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a>, a r\u00e9alis\u00e9 d\u2019importants progr\u00e8s en vue de la mise en \u0153uvre de r\u00e9formes du syst\u00e8me canadien d\u2019immigration, depuis longtemps n\u00e9cessaires, dans le dessein d\u2019attirer des candidats talentueux poss\u00e9dant les comp\u00e9tences et l\u2019exp\u00e9rience dont notre \u00e9conomie a besoin. Plus t\u00f4t cette ann\u00e9e, le gouvernement a instaur\u00e9 un nouveau volet d\u2019immigration pour les gens de m\u00e9tier qualifi\u00e9s, qui facilitera l'entr\u00e9e des immigrants qui ont les comp\u00e9tences requises pour trouver un emploi imm\u00e9diatement et commencer \u00e0 contribuer \u00e0 notre \u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3382649\" data-originallang=\"en\"> Ce que je viens de souligner ne repr\u00e9sente que quelques-unes des nombreuses mesures prises par notre gouvernement pour s'attaquer au d\u00e9s\u00e9quilibre qui existe actuellement dans la main-d'oeuvre canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3382650\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement sait qu'un faible taux d'imposition et une main-d'oeuvre qualifi\u00e9e favorisent la croissance \u00e9conomique, mais, puisque le Canada est une nation exportatrice, nous devons continuer \u00e0 ouvrir de nouveaux march\u00e9s o\u00f9 les entreprises canadiennes pourront vendre leurs produits. Pour la premi\u00e8re fois de notre histoire, nous avons adopt\u00e9 une approche \u00e9nergique visant la diversification de nos march\u00e9s afin qu'il soit plus facile pour les entreprises de faire du commerce dans les march\u00e9s \u00e9mergents.</p>\n<p data-HoCid=\"3382651\" data-originallang=\"en\">Depuis que nous sommes au pouvoir, nous avons sign\u00e9 neuf accords de libre-\u00e9change avec des pays comme la Colombie, le Panama, la Cor\u00e9e et la Jordanie, et nous sommes en pleine n\u00e9gociation pour conclure de tels accords avec l'Union europ\u00e9enne, le Japon et la Chine, pour n'en nommer que quelques-uns.</p>\n<p data-HoCid=\"3382652\" data-originallang=\"en\">La Saskatchewan tire profit de ce plan ax\u00e9 sur le commerce. Plus t\u00f4t cette ann\u00e9e, Statistique Canada a annonc\u00e9 que cette province \u00e9tait devenue le quatri\u00e8me exportateur du Canada. Les exportations de la Saskatchewan ont augment\u00e9 de plus de 10 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour atteindre 32,6 milliards de dollars; en fait, elles ont plus que tripl\u00e9 dans la derni\u00e8re d\u00e9cennie. Les exportations de ma province sont aussi tr\u00e8s diversifi\u00e9es. Les produits agricoles repr\u00e9sentent un tiers des exportations, les produits de l'\u00e9nergie un autre tiers et les produits manufacturiers et les services comptent pour le reste. </p>\n<p data-HoCid=\"3382653\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement dote aussi le Canada des infrastructures dont il a besoin. Voil\u00e0 des ann\u00e9es que les administrations municipales et les gouvernements provinciaux, qui sont responsables de la majorit\u00e9 des infrastructures au Canada, demandent que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral instaure un plan \u00e0 long terme pour r\u00e9pondre \u00e0 ces besoins. Le budget pr\u00e9voit plus de 70 milliards de dollars d'argent frais pour les infrastructures au cours des 10 prochaines ann\u00e9es afin d'appuyer des projets d'infrastructures qui stimuleront l'\u00e9conomie des r\u00e9gions.</p>\n<p data-HoCid=\"3382654\" data-originallang=\"en\">C'est le plan f\u00e9d\u00e9ral d'infrastructure le plus long et le plus important de l'histoire du Canada, et je sais que toutes les municipalit\u00e9s de ma circonscription, de Saskatoon \u00e0 Sunningdale, en b\u00e9n\u00e9ficieront.</p>\n<p data-HoCid=\"3382655\" data-originallang=\"en\">Toutefois, le budget de cette ann\u00e9e ne concerne pas que le pr\u00e9sent. Il y est aussi question de l'avenir. Le budget de 2013 permettra au Canada de maintenir le cap pour atteindre l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire d'ici 2015. Le d\u00e9ficit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit de moiti\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es, et le Canada a le plus faible ratio d'endettement par rapport au PIB, parmi les pays du G7.</p>\n<p data-HoCid=\"3382656\" data-originallang=\"en\">Nous avons tr\u00e8s bien r\u00e9ussi \u00e0 maintenir et \u00e0 d\u00e9velopper les services essentiels. Nous maintenons le fardeau fiscal \u00e0 un bas niveau pour les particuliers et les entreprises. Le taux f\u00e9d\u00e9ral d'imposition des soci\u00e9t\u00e9s est actuellement de 15 %, alors qu'il \u00e9tait de 21 %, et le taux de la taxe de vente f\u00e9d\u00e9rale n'est plus que de 5 %, alors qu'il \u00e9tait de 7 % lorsque notre gouvernement est arriv\u00e9 au pouvoir.</p>\n<p data-HoCid=\"3382657\" data-originallang=\"en\">La famille moyenne paie actuellement 3 100 $ de moins en taxes et imp\u00f4ts que lorsque nous sommes arriv\u00e9s au pouvoir, en 2006. Le fardeau fiscal des Canadiens n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas au cours des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es et m\u00eame avant. Les gens de la circonscription de <a data-HoCid=\"170240\" href=\"/politicians/kelly-block/\" title=\"Kelly Block\">Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar</a> en sont heureux.</p>\n<p data-HoCid=\"3382658\" data-originallang=\"en\">Le plan de notre gouvernement donne de bons r\u00e9sultats, non seulement pour la Saskatchewan, mais aussi pour l'ensemble du Canada. Le but de notre gouvernement est de faire du Canada le meilleur pays au monde pour vivre, \u00e9lever une famille, travailler ou fonder une entreprise.</p>\n<p data-HoCid=\"3382659\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> maintiendra le Canada sur la voie de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme, et j'invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'appuyer.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382634\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is a privilege to be able to speak today on Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, economic action plan 2013 act.</p>\n<p data-HoCid=\"3382635\" data-originallang=\"en\">I would like to begin by thanking the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> and the <a data-HoCid=\"165140\" href=\"/politicians/ted-menzies/\" title=\"Ted Menzies\">Minister of State for Finance</a> for their hard work on behalf of all Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3382636\" data-originallang=\"en\">I have been engaging my constituents in Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar on what course of action our government needs to take to promote long-term prosperity for all Canadians. Their message is consistent and clear. Canadians are reasonable people; they expect a pragmatic government that is a cautious steward of our economy, a careful caretaker of our natural resources and one that focuses on job creation to ensure that every Canadian can have a job and succeed. They want low taxes and quality services. </p>\n<p data-HoCid=\"3382637\" data-originallang=\"en\">As a parent and a grandparent, I want Canada to be the best place to live, work, raise a family and retire. I want every Canadian to be able to take advantage of all our great country has to offer. </p>\n<p data-HoCid=\"3382638\" data-originallang=\"en\">Budget 2013 is good news for Saskatchewan and for Canada. The budget would invest in the success of Canadians. It would invest in our infrastructure and it would invest in our strong and resilient communities. It is a plan for a successful and prosperous future. The budget focuses on the priorities of Canadian families, Canada's young people, Canadian students, Canada's job creators and Canada's job seekers. </p>\n<p data-HoCid=\"3382639\" data-originallang=\"en\">I would like to highlight how the budget would help Saskatchewan's families, our businesses and our communities. Allow me to state the obvious. Our most valuable asset as a country is our people. As a government, we have a responsibility to make sure every person has the opportunity to reach his or her full potential. Right now in Canada, there is a clear mismatch between the jobs available and the skills held by job seekers in Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3382640\" data-originallang=\"en\">The Canadian Chamber of Commerce has identified the current skills shortage as the number one obstacle to success for its members. There are too many jobs that go unfilled in Canada because employers cannot find workers with the right skills. If unaddressed, this labour mismatch has the potential to disrupt our economy and our prosperity. In fact, Saskatchewan's economy has been on such a positive expansionary phase that we are now facing labour shortages in many sectors. </p>\n<p data-HoCid=\"3382641\" data-originallang=\"en\">I would like to talk about four areas of focus in the budget that would help Saskatchewan get the skilled workers it needs and allow us to fulfill the very potential that our first settlers saw when they came to the Prairies. </p>\n<p data-HoCid=\"3382642\" data-originallang=\"en\">The centrepiece of economic action plan 2013 is the Canada job grant. The job grant would transform the way Canadians receive training by providing up to $15,000 per person to help ensure Canadians are able to access the training they need to get jobs in high-demand fields. The Canada job grant would take skills training choices out of the hands of government and put them where they belong, in the hands of employers with unfilled jobs and Canadians who want to work. </p>\n<p data-HoCid=\"3382643\" data-originallang=\"en\">Second, economic action plan 2013 would follow through on budget 2012's commitment to increase women's participation in non-traditional occupations. Women now represent close to half of Canada's workforce, yet as a group they continue to be under-represented in areas of science, mathematics, engineering and technology, the very same fields in which we are experiencing labour shortages. </p>\n<p data-HoCid=\"3382644\" data-originallang=\"en\">Our government, and especially my colleague, the <a data-HoCid=\"154352\" href=\"/politicians/rona-ambrose/\" title=\"Rona Ambrose\">Minister for the Status of Women</a>, has taken a keen interest in this matter as it makes strong economic and business sense to have both men and women equally active in the workforce. It goes without saying that countries with strong labour force participation from both men and women typically have stronger and more durable economies. I am pleased that our government is delivering on our commitment to increase opportunities for women's participation in non-traditional occupations and keep our economy strong. </p>\n<p data-HoCid=\"3382645\" data-originallang=\"en\">Third, Canada's young aboriginal population has tremendous potential for long-term success and prosperity, but remains under-represented in both the labour market and in post-secondary institutions. Since 2006, our government has made innovative investments to address these challenges, including efforts to strengthen on-reserve elementary and secondary education and skills training programming for aboriginal people.</p>\n<p data-HoCid=\"3382646\" data-originallang=\"en\">Building on these actions, economic action plan 2013 would introduce a number of practical steps. The skills and partnership fund would provide project-specific funding to aboriginal organizations in an effort to improve labour market outcomes for aboriginal people.</p>\n<p data-HoCid=\"3382647\" data-originallang=\"en\">The first nations job fund, totalling $109 million over five years, would fund the provision of personalized job training on reserves. Budget 2013 would also invest $10 million over two years for post-secondary scholarships and bursaries for more than 2,000 first nations and Inuit students annually. This would be delivered by Indspire, Canada's largest indigenous-led charity, which has a stellar track record of success. </p>\n<p data-HoCid=\"3382648\" data-originallang=\"en\">Fourth, this government, under the tireless leadership of the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a>, has made significant progress implementing long-overdue reforms to Canada's immigration system, with the focus on attracting talented newcomers with the skills and experience our economy requires. Earlier this year, our government opened up a new skilled trades immigration stream that will facilitate the entry of immigrants who have the skills needed to immediately find a job and begin contributing to our economy. </p>\n<p data-HoCid=\"3382649\" data-originallang=\"en\">What I have outlined are just some of the many new steps our government is taking to address the labour mismatch that exists in Canada. </p>\n<p data-HoCid=\"3382650\" data-originallang=\"en\">Our government knows that low taxes and a skilled workforce keep our economy growing, but as an exporter nation, we need to continue to work to open up new markets for Canadian companies to sell their goods. For the first time in our history, we are aggressively diversifying our markets and making it easier for business to trade with emerging markets. </p>\n<p data-HoCid=\"3382651\" data-originallang=\"en\">Since coming into office, we have signed nine free trade agreements with countries like Colombia, Panama, Korea and Jordan, and we are currently working on free trade agreements with the European Union, Japan and China, just to name a few.</p>\n<p data-HoCid=\"3382652\" data-originallang=\"en\">This pro-trade agenda is working for Saskatchewan. Earlier this year Statistics Canada announced that Saskatchewan had become Canada's fourth largest exporter of goods. Saskatchewan exports grew by over 10% last year, to reach $32.6 billion, and have more than tripled over the past decade. My home province's exports were also quite diversified. One-third of exports were agricultural products, one-third were energy products and the remaining were manufacturing and services.</p>\n<p data-HoCid=\"3382653\" data-originallang=\"en\">This government is also putting in place the infrastructure Canada needs. For years, provincial and municipal governments, who are responsible for the majority of infrastructure in Canada, have been asking the federal government for a long-term plan to address these needs. This budget would invest over $70 billion in new infrastructure funding over 10 years in support of local and economic infrastructure projects. </p>\n<p data-HoCid=\"3382654\" data-originallang=\"en\">This is the longest and largest federal infrastructure plan in Canadian history and is something I know every municipality in my riding, from Saskatoon to Sunningdale, would benefit from. </p>\n<p data-HoCid=\"3382655\" data-originallang=\"en\">However, this budget is not just about the present. It is also about the future. Budget 2013 would keep Canada on track to return to balanced budgets in 2015. In fact, the deficit has been cut in half over the past two years, and Canada has the lowest debt to GDP ratio in the G7.</p>\n<p data-HoCid=\"3382656\" data-originallang=\"en\">We have done so well maintaining and building on critical services. We are also keeping taxes low for Canadians and for Canadian businesses. Canada's federal corporate tax right now sits at 15%, down from 21%, and the federal sales tax now sits at 5%, down from 7% when our government took office.</p>\n<p data-HoCid=\"3382657\" data-originallang=\"en\">An average family now pays $3,100 less in taxes than when we took office in 2006, and Canadians now have the lowest tax burden in more than 50 years. That is something that everyone in the riding of <a data-HoCid=\"170240\" href=\"/politicians/kelly-block/\" title=\"Kelly Block\">Saskatoon\u2014Rosetown\u2014Biggar</a> appreciates.</p>\n<p data-HoCid=\"3382658\" data-originallang=\"en\">Our government's plan is working, not only for Saskatchewan but for all of Canada. Our government's goal is to make Canada the best place in the world to live, raise a family, work or start a business. </p>\n<p data-HoCid=\"3382659\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> would keep Canada on track for long-term prosperity, and I would encourage all members of this House to support it.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 21:45:00", "source_id": "8053368", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/963/", "procedural": false}