{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lynne Yelich (Minister of State (Western Economic Diversification), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lynne-yelich/", "url": "/debates/2013/6/3/lynne-yelich-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382850\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 a parl\u00e9 des personnes handicap\u00e9es et des personnes pour qui nous voulons cr\u00e9er des possibilit\u00e9s. L'an dernier, nous avons maintenu le programme et nous continuerons de verser 40 millions de dollars par ann\u00e9e \u00e0 compter de 2015-2016. Il s'agit d'un fonds pour la cr\u00e9ation de possibilit\u00e9s \u00e9conomiques pour les personnes handicap\u00e9es. Ce programme sera remani\u00e9 afin que les formations qu'il offre soient davantage ax\u00e9es sur la demande. Le projet de loi pr\u00e9voit aussi 7 millions de dollars suppl\u00e9mentaires par ann\u00e9e pour les services sociaux et les sciences humaines. Il consacrera des fonds ponctuels \u00e0 la cr\u00e9ation du Forum canadien des employeurs sur l'incapacit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3382851\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 se rend-il compte que, m\u00eame s'il y a des disparit\u00e9s au Canada dans le domaine de l'autisme, cette question rel\u00e8ve des gouvernements provinciaux. C'est \u00e0 eux qu'il incombe de d\u00e9finir leurs priorit\u00e9s. L'Alberta a d\u00e9cid\u00e9 que l'autisme \u00e9tait une grande priorit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3382852\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement cherche plut\u00f4t \u00e0 cr\u00e9er un programme national qui cr\u00e9era des possibilit\u00e9s \u00e9conomiques pour les personnes handicap\u00e9es. J'aimerais bien voir le d\u00e9put\u00e9 contester le fait que nous aidons les personnes handicap\u00e9es. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382850\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member was talking about disabled persons and those we want to give opportunities to. Last year, we maintained the program, and we would maintain $40 million per year starting in 2015-16. That is an opportunity fund for persons with disabilities. The program would be reformed to meet more demand-driven training solutions. There is additional funding of $7 million per year proposed for social services and the humanities. It proposes to provide a time-limited investment to support the creation of a Canadian employers disability forum.</p>\n<p data-HoCid=\"3382851\" data-originallang=\"en\">I would like to know if the member realizes that although the area of autism has disparities across the country, it is under the purview of the provincial governments. It is their responsibility to decide what their priorities are. Alberta decided that autism was a higher priority.</p>\n<p data-HoCid=\"3382852\" data-originallang=\"en\">As a federal government, we are targeting an overall national program, and that is to give opportunities to the disabled community. I would like to hear the member dispute that we are helping the disabled.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 23:10:00", "source_id": "8053445", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1529/", "procedural": false}