{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mark Strahl (Chilliwack\u2014Fraser Canyon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/mark-strahl/", "url": "/debates/2013/6/3/mark-strahl-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382492\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un plaisir de prendre la parole aujourd'hui au sujet du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60, Loi n<sup>o</sup> 1 sur le Plan d'action \u00e9conomique de 2013</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3382493\" data-originallang=\"en\">Comme nous le savons, le Plan d'action \u00e9conomique du Canada fonctionne. Vendredi dernier, Statistique Canada a annonc\u00e9 que l'\u00e9conomie canadienne avait connu une croissance de 2,5 % au cours du premier trimestre de 2013, ce qui repr\u00e9sente la plus forte croissance trimestrielle en pr\u00e8s de deux ans. En outre, Statistique Canada a revu \u00e0 la hausse la croissance \u00e9conomique du pays au quatri\u00e8me trimestre de 2012, la faisant passer de 0,6 % \u00e0 0,9 %. C'est le septi\u00e8me trimestre d'affil\u00e9e o\u00f9 le Canada conna\u00eet une croissance positive, ce qui est un autre signe que notre \u00e9conomie est sur la bonne voie. En outre, plus de 900 000 emplois ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s, net, au Canada depuis le creux de la r\u00e9cession mondiale, dont plus de 90 % sont \u00e0 plein temps et pr\u00e8s de 75 % sont dans le secteur priv\u00e9, ce qui repr\u00e9sente le meilleur bilan de tout le G7 au chapitre de la croissance de l'emploi. </p>\n<p data-HoCid=\"3382494\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> comprend un certain nombre de mesures pr\u00e9vues dans le Plan d'action \u00e9conomique. Parmi ces mesures, pensons \u00e0 la r\u00e9forme du Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires, qui fera en sorte que les Canadiens seront les premiers \u00e0 acc\u00e9der aux emplois disponibles. Il instaurera un super cr\u00e9dit d'imp\u00f4t temporaire pour un premier don de bienfaisance, auquel auront droit les particuliers qui demandent pour la premi\u00e8re fois le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour dons de bienfaisance. Nous avons r\u00e9affirm\u00e9 notre engagement \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 la vente de Ridley Terminals en Colombie-Britannique. Nous allons \u00e9tablir officiellement le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, du Commerce et du D\u00e9veloppement afin de mieux harmoniser les efforts du Canada en mati\u00e8re de diplomatie \u00e9trang\u00e8re, de commerce et de d\u00e9veloppement. Nous allons am\u00e9liorer les prestations aux anciens combattants en modifiant la Loi sur les allocations aux anciens combattants, ce qui aura pour r\u00e9sultat de rendre admissibles pour la premi\u00e8re fois plus de 3 100 anciens combattants. En outre, plus de 5 350 anciens combattants et survivants b\u00e9n\u00e9ficieront de ces changements. Nous appuierons des emplois de qualit\u00e9 \u00e0 valeur ajout\u00e9e dans des secteurs importants de l'\u00e9conomie canadienne, comme le secteur manufacturier, en offrant des all\u00e9gements fiscaux pour de nouveaux investissements dans l'\u00e9quipement de fabrication. Nous fournirons un appui accru pour les projets d'infrastructure porteurs d'emplois dans les municipalit\u00e9s d'un bout \u00e0 l'autre du pays, en indexant le fonds de la taxe sur l'essence, en plus de maintenir les imp\u00f4ts peu \u00e9lev\u00e9s pour les familles canadiennes et les entreprises qui cr\u00e9ent des emplois.</p>\n<p data-HoCid=\"3382495\" data-originallang=\"en\">Je voudrais en dire plus sur certains points que je viens de mentionner, en plus d'autres \u00e9l\u00e9ments du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3382496\" data-originallang=\"en\">Le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour frais d'adoption est une autre formidable mesure pr\u00e9vue dans le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. Elle vise \u00e0 mieux tenir compte des co\u00fbts associ\u00e9s au processus d'adoption.</p>\n<p data-HoCid=\"3382497\" data-originallang=\"en\">Je suis p\u00e8re d'un gar\u00e7on de huit ans; c'est un privil\u00e8ge pour moi et ma femme de l'\u00e9lever. Nombreux sont ceux dans ce pays qui ont choisi d'\u00e9largir leur famille au moyen de l'adoption. Je pense \u00e0 ma propre famille et aux amis qui l'ont fait. Je pense au d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a>, v\u00e9ritable chef de file national sur la question de l'adoption et sur la question de la reconnaissance des d\u00e9penses que les familles engagent lorsqu'elles choisissent de s'engager dans cette voie. Il est impossible de fixer un prix sur ce qu'un enfant apporte \u00e0 chaque famille; nous voulons toutefois reconna\u00eetre les co\u00fbts entra\u00een\u00e9s au d\u00e9but du processus. Il s'agit d'une excellente mesure qui s'appliquerait aux processus d'adoption finalis\u00e9s apr\u00e8s 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"3382498\" data-originallang=\"en\">Le super cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour un premier don de bienfaisance vise surtout \u00e0 encourager les jeunes Canadiens, et ceux qui ne l'ont jamais fait auparavant, \u00e0 faire un don \u00e0 un organisme sans but lucratif. </p>\n<p data-HoCid=\"3382499\" data-originallang=\"en\">Je pense \u00e0 certaines des excellentes oeuvres de charit\u00e9 de ma circonscription, Chilliwack\u2014Fraser Canyon, comme la Meadow Rose Society, qui s'occupe de m\u00e8res seules \u00e0 faible revenu qui n'ont m\u00eame pas le strict n\u00e9cessaire, comme des pr\u00e9parations lact\u00e9es et des couches, pour leur nourrisson. Certains d'entre nous tiennent peut-\u00eatre ces choses pour acquises, mais elles co\u00fbtent cher. La Meadow Rose Society est l\u00e0 pour aider ces mamans de Chilliwack. C'est un exemple d'organisme auquel les gens qui n'ont jamais fait de dons pourraient donner pour utiliser ce super cr\u00e9dit pour premier don. Ils en auraient ainsi un peu plus pour leur argent. </p>\n<p data-HoCid=\"3382500\" data-originallang=\"en\">Une autre possibilit\u00e9 \u00e0 Chilliwack est la Ruth and Naomi Foundation, qui aide les itin\u00e9rants et les itin\u00e9rants \u00e0 risque \u00e0 Chilliwack en leur offrant un lieu o\u00f9 dormir et un repas chaud. Elle est soutenue par les \u00e9glises locales et divers organismes \u00e0 Chilliwack. Voil\u00e0 une autre excellente oeuvre de charit\u00e9 qui b\u00e9n\u00e9ficierait du super cr\u00e9dit.</p>\n<p data-HoCid=\"3382501\" data-originallang=\"en\">Je voulais parler d'une autre chose qui est ch\u00e8re aux gens de Chilliwak. Plusieurs anciens combattants ont \u00e9lu domicile dans ma collectivit\u00e9, en grande partie parce que, \u00e0 une \u00e9poque, les gens venaient suivre leur entra\u00eenement de base \u00e0 la base des Forces canadiennes Chilliwack. Malheureusement, la base a ferm\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990, durant la d\u00e9cennie de grande noirceur, sous le gouvernement lib\u00e9ral. Toutefois, certains anciens combattants reviennent pour s'y installer \u00e0 la fin de leur carri\u00e8re militaire. C'est la raison pour laquelle j'ai \u00e9t\u00e9 heureux de voir que le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> pr\u00e9voyait un all\u00e9gement fiscal pour les membres des Forces arm\u00e9es canadiennes et les policiers envoy\u00e9s en mission \u00e0 l'\u00e9tranger. Cette mesure simplifierait le processus d'approbation des all\u00e9gements fiscaux pour les militaires qui sont envoy\u00e9s en mission \u00e0 risque mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>\n<p data-HoCid=\"3382502\" data-originallang=\"en\">Il y a plusieurs anciens combattants dans ma famille. Mes deux grands-p\u00e8res ont servi, un dans l'aviation et l'autre dans la marine. J'ai un cousin qui est rentr\u00e9 d'Afghanistan l'ann\u00e9e derni\u00e8re. C'est donc une question \u00e0 laquelle je suis tr\u00e8s sensible. C'est la raison pour laquelle j'ai \u00e9t\u00e9 heureux d'apprendre que nous allions accro\u00eetre les prestations pour les anciens combattants \u00e0 faible revenu qui ont servi durant la Seconde Guerre mondiale ou la guerre de Cor\u00e9e et pour leurs survivants.</p>\n<p data-HoCid=\"3382503\" data-originallang=\"en\">Nous fournirions de l'aide \u00e0 un plus grand nombre d'anciens combattants ou \u00e0 leurs survivants. Dans le programme actuel, le revenu total d'un ancien combattant est calcul\u00e9 en incluant la prestation d'invalidit\u00e9 vers\u00e9e par le minist\u00e8re des Anciens Combattants. L'argent est automatiquement soustrait de l'allocation vers\u00e9e aux anciens combattants ou \u00e0 leurs survivants. La modification propos\u00e9e vise \u00e0 fournir une aide accrue aux anciens combattants, qui ont servi leur pays, et aurait pour effet de ne plus tenir compte de le prestation d'invalidit\u00e9 pour d\u00e9terminer l'admissibilit\u00e9 \u00e0 l'allocation vers\u00e9e aux anciens combattants ni pour en calculer le montant.</p>\n<p data-HoCid=\"3382504\" data-originallang=\"en\">L'am\u00e9lioration des services fournis aux anciens combattants est conforme aux autres mesures appliqu\u00e9es par le gouvernement. Dans le budget principal, nous doublons la somme accord\u00e9e au Fonds du Souvenir. Nous avons rationalis\u00e9 le fonctionnement du Programme pour l'autonomie des anciens combattants pour fournir les prestations directement aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce programme. De plus, nous avons r\u00e9cemment investi dans le programme Du r\u00e9giment aux b\u00e2timents et nous en faisons la promotion. Ce n'est qu'une mesure parmi d'autres du dernier budget. </p>\n<p data-HoCid=\"3382505\" data-originallang=\"en\">J'ai pris la parole en fin de semaine derni\u00e8re devant les finissants de l'\u00e9cole secondaire de Hope, en Colombie-Britannique. C'est un groupe d'\u00e9l\u00e8ves diversifi\u00e9. On y trouve bon nombre de finissants des Premi\u00e8res Nations. C'est pourquoi je me r\u00e9jouis que le projet de loi pr\u00e9voie 5 millions de dollars pour Indspire, afin d'offrir des bourses d'\u00e9tudes postsecondaires aux \u00e9tudiants des Premi\u00e8res Nations et aux \u00e9tudiants inuits. Cet argent devrait \u00eatre bien accueilli par les 10 000 personnes qui font partie des 30 Premi\u00e8res Nations de ma circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3382506\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 au chef Robert Hope, de la Premi\u00e8re Nation de Yale, apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de fin des \u00e9tudes secondaires. Deux membres de sa Premi\u00e8re Nation \u00e9taient parmi les finissants. J'ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de la fiert\u00e9 qu'il ressentait en voyant ces \u00e9l\u00e8ves monter sur sc\u00e8ne pour recevoir leur dipl\u00f4me.</p>\n<p data-HoCid=\"3382507\" data-originallang=\"en\">Notre Plan d'action \u00e9conomique donne de bons r\u00e9sultats. Nous constatons une cr\u00e9ation record d'emplois depuis le creux de la r\u00e9cession. Nous avons r\u00e9duit le fardeau fiscal plus de 150 fois, ce qui permet \u00e0 la famille canadienne moyenne de 4 personnes d'\u00e9conomiser 3 000 $. Nous continuons de jouir du meilleur secteur bancaire au monde. Nous continuons d'\u00eatre en t\u00eate du peloton des pays industrialis\u00e9s pour ce qui est de la croissance \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3382508\" data-originallang=\"en\">Notre Plan d'action \u00e9conomique est efficace, et c'est pourquoi j'invite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. Nous pourrons ainsi continuer de favoriser la mise en oeuvre d'une strat\u00e9gie \u00e9conomique b\u00e9n\u00e9fique pour l'ensemble des Canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382492\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is indeed a pleasure to rise today on Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60, economic action plan 2013 act, no.1</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3382493\" data-originallang=\"en\">As we know, Canada's economic action plan is working. Just this past Friday, Statistics Canada announced that the Canadian economy grew by 2.5% in the first quarter of 2013. This represents the strongest quarterly growth in nearly two years. Additionally, Statistics Canada positively revised its economic growth in the fourth quarter of 2012 up from 0.6% to 0.9%. This is the seventh straight quarter of positive growth in Canada, which is another sign that our economy is on the right track. Additionally, of the over 900,000-plus net new jobs created in Canada since the depth of the global recession, over 90% are full-time, and nearly 75% are in the private sector, which represents the best job-growth record in the entire G7.</p>\n<p data-HoCid=\"3382494\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> includes a number of measures that were in the economic action plan. They include reforms to the temporary foreign worker program that would ensure that Canadians are always given the first crack at available jobs. It would introduce a new temporary first-time donor super credit for first-time claimants of the charitable donations tax credit. We have reaffirmed our government's plan to proceed with the sale of Ridley Terminals in British Columbia. We would formally establish the Department of Foreign Affairs, Trade and Development to better align Canada's foreign diplomacy, trade and development efforts. We would improve benefits for Canadian veterans through changes to the war veterans allowance, which would result in over 3,100 veterans being eligible for this allowance for the first time. In addition, an estimated 5,350 veterans and survivors would benefit from the change. We would support high-quality value-added jobs in important sectors of the Canadian economy, such as manufacturing, by providing tax relief for new investments in manufacturing equipment. We would provide better support for job-creating infrastructure in municipalities across Canada by indexing the gas tax fund and would keep taxes low for hard-working Canadian families and job-creating businesses.</p>\n<p data-HoCid=\"3382495\" data-originallang=\"en\">I want to expand on a few items I just mentioned as well as some additional items in Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3382496\" data-originallang=\"en\">The adoption expense tax credit is a great measure included in Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. It would better recognize the costs associated with the adoption process.</p>\n<p data-HoCid=\"3382497\" data-originallang=\"en\"> I am the father of an eight-year-old son, and it is a privilege for my wife and I to raise him. There are many others in this country who have chosen to expand their families through adoption. I think of my own family and friends who have done that. I think of the member for <a data-HoCid=\"170523\" href=\"/politicians/jeff-watson/\" title=\"Jeff Watson\">Essex</a>, who has been a national leader on the importance of adoption and the recognition of the expenses families incur when they choose to make that addition. No value can be placed on what a new child brings to each family, but we want to make sure that we recognize the costs earlier in the process. This would be a great measure that would apply to adoptions finalized after 2012.</p>\n<p data-HoCid=\"3382498\" data-originallang=\"en\">The first-time donor super credit is something we would bring in to encourage young Canadians, primarily, and those who have not given before to a non-profit organization, to do so.</p>\n<p data-HoCid=\"3382499\" data-originallang=\"en\"> I think of some of the great local charities in my riding of Chilliwack\u2014Fraser Canyon, such as the Meadow Rose Society, which provides care for single moms in low-income families who do not have the necessities, such as formula and diapers, to provide for their young babies. Some of us may take these for granted, but they represent a significant cost. The Meadow Rose Society is there to help those moms in Chilliwack. This is an example of an organization that people who have not given before may want to use that first-time super credit for. They would get a little extra bang for their buck when they made that donation.</p>\n<p data-HoCid=\"3382500\" data-originallang=\"en\">Another opportunity in Chilliwack is the Ruth and Naomi Foundation, which helps the homeless and the at-risk homeless in Chilliwack by providing them with a place to sleep and a warm meal. It is supported by local churches and organizations across the spectrum in Chilliwack. It is another great charity that would benefit from this super credit.</p>\n<p data-HoCid=\"3382501\" data-originallang=\"en\">I wanted talk about something else near and dear to the people of Chilliwack. A number of veterans have chosen to make their homes in my community, in large part because CFB Chilliwack was a place people used to come through for their basic training. Unfortunately, CFB Chilliwack was closed during the decade of darkness in the 90s under the Liberal government. However, a number of veterans have returned at the end of their military careers to make Chilliwack home. That is why I was pleased to see that Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> would include tax relief for Canadian Armed Forces members and police officers deployed on international missions. It would streamline the process for approving tax relief for those members who are deployed on international moderate-risk missions. </p>\n<p data-HoCid=\"3382502\" data-originallang=\"en\">There are a number of veterans in my own family. Both my grandfathers served, one in the air force and one in the navy. I have a cousin who returned last year from a tour in Afghanistan, so this is an issue that hits close to home for me. That is why I was pleased that we would be improving veterans' benefits for low-income veterans of both the Second World War and the Korean War as well as their survivors. </p>\n<p data-HoCid=\"3382503\" data-originallang=\"en\">We would provide assistance to additional veterans and their survivors. Under the current program, a veteran's total calculated income includes a disability pension provided by Veterans Affairs Canada. That pension is automatically deducted from the amount of benefits available to veterans and survivors under the war veterans allowance. Under the proposed amendments, to better assist those veterans who have served their country, the government would no longer take the disability pension into account when determining eligibility and calculating benefits under the war veterans allowance program.</p>\n<p data-HoCid=\"3382504\" data-originallang=\"en\"> Improving services for veterans is part of the pattern of our government. In the main budget, we doubled the amount available to the Last Post Fund. We have streamlined the veterans independence program to provide benefits directly to recipients of that program. Also, we have recently invested and promoted the helmets to hard hats program. That is just one more measure we have included in this recent budget.</p>\n<p data-HoCid=\"3382505\" data-originallang=\"en\">I was at Hope Secondary School in Hope, B. C. this weekend and spoke to the graduating class there. It is a diverse community. There were a number of first nations graduates at Hope Secondary School. That is why I was pleased to see in the bill that we would provide $5 million to Indspire for post-secondary scholarships and bursaries for first nations and Inuit students. That is something that would be welcome news to the over 30 first nations in my riding and the over 10,000 individuals in my riding who are first nations. </p>\n<p data-HoCid=\"3382506\" data-originallang=\"en\">I was speaking with Chief Robert Hope of the Yale First Nation at that graduation. He had two members from his first nation graduating there. I could see the pride he had on seeing those folks walk across the stage to get their diplomas. </p>\n<p data-HoCid=\"3382507\" data-originallang=\"en\">Our economic action plan is working. We have had record numbers of jobs since the depths of the recession. We have cut taxes over 150 times, resulting in savings of over $3,000 for the average Canadian family of four. We continue to have the best banking sector in the world. We continue to lead the industrial world in economic growth. </p>\n<p data-HoCid=\"3382508\" data-originallang=\"en\">Our economic action plan is working, and that is why I would ask all members of the House to support Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> so that we can continue to promote an economic plan that is working for Canadians. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 20:45:00", "source_id": "8053299", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4101/", "procedural": false}