{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Peter Kent (Minister of the Environment, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-kent/", "url": "/debates/2013/6/3/peter-kent-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381530\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 de London-Ouest pour ses rimes et son excellente question.<a data-HoCid=\"170265\" href=\"/politicians/ed-holder/\" title=\"Ed Holder\"></a></p>\n<p data-HoCid=\"3381531\" data-originallang=\"en\">Notre gouvernement s'attaque aux changements climatiques. Nous avons adopt\u00e9 des r\u00e8glements afin de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre tout en stimulant la croissance de l'\u00e9conomie. Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 un plan qui am\u00e9liorera la qualit\u00e9 de l'air que respirent tous les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3381532\" data-originallang=\"en\">En cette Semaine de l'environnement, j'invite les Canadiens \u00e0 examiner notre bilan impressionnant. Les gens peuvent compter sur notre gouvernement, car nous savons g\u00e9rer les terres, l'eau et l'air tr\u00e8s respectueusement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381530\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to thank the member for <a data-HoCid=\"170265\" href=\"/politicians/ed-holder/\" title=\"Ed Holder\">London West</a> for his rhyming couplets and a very good question.</p>\n<p data-HoCid=\"3381531\" data-originallang=\"en\">This government has addressed climate change. We have regulated reductions in greenhouse gases while still growing the economy. We have put forward a plan to improve air quality for all Canadians. </p>\n<p data-HoCid=\"3381532\" data-originallang=\"en\">In this Environment Week, I would advise all Canadians to examine our impressive record, because when it comes to our land, our water and air, people can count on this government to manage with care.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Environment"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 14:50:00", "source_id": "8051812", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1083/", "procedural": false}