{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre-Luc Dusseault (Sherbrooke, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-luc-dusseault/", "url": "/debates/2013/6/3/pierre-luc-dusseault-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382318\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le grand plaisir de me lever aujourd'hui au nom des citoyens de de mon comt\u00e9, Sherbrooke, pour parler du projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. Le budget a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 en mars dernier. Le projet de loi d'ex\u00e9cution du budget, qui faisait cette fois-ci une centaine de pages, est venu par la suite.</p>\n<p data-HoCid=\"3382319\" data-originallang=\"fr\"> On pourrait trouver que c'est un petit projet de loi d'ex\u00e9cution du budget par rapport aux deux derniers, qui faisaient chacun 400 pages. Par contre, si on consid\u00e8re l'historique de tous les projets de loi d'ex\u00e9cution du budget, on se rend compte qu'un projet de loi de 100 pages est encore tr\u00e8s volumineux. Cela ne permet pas aux parlementaires de faire leur travail comme il se doit et d'analyser le projet de loi dans les d\u00e9tails.</p>\n<p data-HoCid=\"3382320\" data-originallang=\"fr\">Dans les deux derniers projets de loi d'ex\u00e9cution du budget du gouvernement conservateur, des centaines et des centaines de pages contenaient des mesures qui n'\u00e9taient pas n\u00e9cessairement reli\u00e9es au budget. Est-ce parce que les conservateurs ont peur de l'opinion publique et que, pour cette raison, ils s'empressent d'adopter des mesures dans un document tellement volumineux qu'il devient difficile, m\u00eame pour des experts, d'en voir tous les d\u00e9tails? C'est mon hypoth\u00e8se, mais je pense qu'elle est partag\u00e9e par la plupart de mes coll\u00e8gues de l'opposition.</p>\n<p data-HoCid=\"3382321\" data-originallang=\"fr\">Pour plusieurs raisons, je suis un peu triste de me lever parce que ce budget contient beaucoup de mauvaises nouvelles. Il serait long d'en faire l'inventaire. Toutefois, je vais en relever quelques-unes dans mon discours, notamment celles reli\u00e9es \u00e0 mon comt\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3382322\" data-originallang=\"fr\">\u00c9videmment, en tant que d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170324\" href=\"/politicians/pierre-luc-dusseault/\" title=\"Pierre-Luc Dusseault\">Sherbrooke</a>, je viens ici pour parler des cons\u00e9quences que ce projet de loi pourrait avoir dans mon comt\u00e9, dans la belle ville de Sherbrooke, la capitale des Cantons-de-l'Est. Cette ville assez grande compte 160 000 habitants et elle a de nombreux besoins. J'ai l'honneur de la servir \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382323\" data-originallang=\"fr\">Je voudrais aussi mentionner la correspondance que j'ai re\u00e7ue sur certains sujets de la part de gens dans mon comt\u00e9. J'aborderai ces sujets aujourd'hui, car ce sont ceux qui ont le plus capt\u00e9 l'attention des Sherbrookois, bien que ce soit peut-\u00eatre pour les mauvaises raisons.</p>\n<p data-HoCid=\"3382324\" data-originallang=\"fr\">Dans une question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 mon coll\u00e8gue tant\u00f4t, j'ai parl\u00e9 de l'ing\u00e9rence politique du Conseil du Tr\u00e9sor dans les n\u00e9gociations des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat. Dans le dernier projet de loi d'ex\u00e9cution du budget, on a appris que le pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor allait se donner le droit de s'ing\u00e9rer dans les affaires de nos soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat, telles que Radio-Canada. Or cette soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat, assez bien reconnue et qui fait du journalisme, se doit d'\u00eatre la plus ind\u00e9pendante possible. Son autonomie est encore plus cruciale que pour n'importe quelle autre soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3382325\" data-originallang=\"fr\">Cette ing\u00e9rence dans les n\u00e9gociations se ferait notamment avec les employ\u00e9s de Radio-Canada, ce qui comprend les journalistes. Selon plusieurs personnes et m\u00eame des t\u00e9moins qui sont venus parler du budget, il s'agit d'une attaque directe contre la soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada, mais aussi contre d'autres soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat, telles que Postes Canada et VIA Rail. Je pourrais continuer \u00e0 en nommer.</p>\n<p data-HoCid=\"3382326\" data-originallang=\"fr\">Cette mesure fera en sorte qu'il sera dor\u00e9navant possible pour le Conseil du Tr\u00e9sor de donner des lignes directrices aux administrateurs de soci\u00e9t\u00e9s d'\u00c9tat, de leur dire comment ils devraient g\u00e9rer leurs employ\u00e9s et les r\u00e9mun\u00e9rer ou comment ils devraient exercer la gestion de tous les jours. Plus t\u00f4t, je parlais des n\u00e9gociations avec les employ\u00e9s de cette soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat, mais c'est sans compter la r\u00e9duction annonc\u00e9e de 115 millions de dollars au budget de Radio-Canada, une autre attaque des conservateurs contre notre soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat. Malheureusement, c'est 115 millions de dollars de moins pour le travail que doit faire cette soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat. </p>\n<p data-HoCid=\"3382327\" data-originallang=\"fr\">Dans mon comt\u00e9, un autre sujet a beaucoup fait jaser. Il s'agit de l'\u00e9limination de l'avantage fiscal offerts par les fonds des travailleurs, notamment le Fonds de solidarit\u00e9 FTQ et celui de la CSN, les plus connus au Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3382328\" data-originallang=\"fr\"> En fait, selon les chiffres, le gouvernement r\u00e9ussira \u00e0 \u00e9pargner 350 millions de dollars gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9limination de cette mesure, de cet avantage fiscal. Il \u00e9conomisera 350 millions de dollars dont 312 millions de dollars seulement au Qu\u00e9bec. Ce n'est pas pour rien que les m\u00e9dias, entre autres, ont dit qu'il s'agissait d'une attaque directe envers les Qu\u00e9b\u00e9cois. \u00c0 Sherbrooke, il y a un bureau de la FTQ \u00e0 quelques m\u00e8tres de mon bureau.</p>\n<p data-HoCid=\"3382329\" data-originallang=\"fr\"> Gr\u00e2ce aux fonds de travailleurs, comme le Fonds de solidarit\u00e9 FTQ, il est possible d'investir dans de petites et moyennes entreprises l'argent des travailleurs qui d\u00e9cident de cotiser \u00e0 ce genre de r\u00e9gime. Ces travailleurs ont avantage \u00e0 le faire, \u00e0 cause de l'avantage fiscal de 15 % donn\u00e9 par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. On ne retrouve pas cet avantage fiscal dans les autres r\u00e9gimes d'\u00e9pargne, comme le REER ordinaire, quand on fait affaire avec la banque. En raison de cet avantage, les \u00e9pargnants choisissaient d'investir dans le fonds de solidarit\u00e9. Le gouvernement va maintenant y faire des coupes graduelles. Les fonds de travailleurs ne pourront donc plus offrir cet avantage. Ils devront se battre encore plus f\u00e9rocement contre les banques qui vont vouloir aller chercher ces \u00e9pargnants, malheureusement.</p>\n<p data-HoCid=\"3382330\" data-originallang=\"fr\">Ce genre de fonds faisait en sorte que des investissements directs dans les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec permettaient \u00e0 des petites et moyennes entreprises de d\u00e9marrer ou \u00e0 d'autres entreprises de garder des emplois. C'est vraiment dommage. Cela a suscit\u00e9 beaucoup de r\u00e9actions, et c'est la raison pour laquelle je tenais \u00e0 d\u00e9noncer cela. J'esp\u00e8re que le gouvernement pr\u00eatera une oreille attentive \u00e0 cette question. Comme je le mentionnais, cela aura des r\u00e9percussions n\u00e9gatives, surtout au Qu\u00e9bec, car c'est l\u00e0 o\u00f9 il y en a le plus.</p>\n<p data-HoCid=\"3382331\" data-originallang=\"fr\">Une autre chose \u00e0 propos de laquelle j'ai re\u00e7u beaucoup de courrier \u00e0 mon bureau est la fusion de l'ACDI, l'Agence canadienne de d\u00e9veloppement international, et du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Cela pr\u00e9occupait beaucoup les gens de Sherbrooke. Tout comme moi, les citoyens se demandaient comment concilier les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques et commerciaux du Canada, d\u00e9fendus par le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et l'aide humanitaire apport\u00e9e par l'ACDI. J'esp\u00e8re que cette derni\u00e8re continuera \u00e0 apporter son aide, et ce, malgr\u00e9 les coupes. Comment peut-on concilier les deux? Comment peut-on fusionner ces deux choses et penser que tout va \u00eatre beau, qu'il n'y aura aucun probl\u00e8me? Pour plusieurs Sherbrookois, il s'agit-l\u00e0 d'une r\u00e9elle inqui\u00e9tude.</p>\n<p data-HoCid=\"3382332\" data-originallang=\"fr\">Un autre dossier dont on a entendu beaucoup parler \u00e0 la suite du d\u00e9p\u00f4t du budget est celui de l'augmentation des tarifs douaniers li\u00e9s \u00e0 certains biens commerciaux. Les pays qui veulent exporter leurs biens au Canada devront payer des tarifs plus \u00e9lev\u00e9s. Des centaines de milliers de biens seront concern\u00e9s par cette augmentation.</p>\n<p data-HoCid=\"3382333\" data-originallang=\"fr\">En tant que d\u00e9put\u00e9 de Sherbrooke, il m'appara\u00eet \u00e9vident que ce genre d'augmentation de tarif est une nouvelle taxe, une taxe cach\u00e9e. On n'a pas besoin de faire de longues \u00e9tudes en \u00e9conomie pour savoir que si la compagnie qui exporte ses biens au Canada voit augmenter ses frais d'exportation, elle augmentera le prix de d\u00e9tail du bien en question. Ainsi, au bout du compte, les Canadiens paieront plus cher.</p>\n<p data-HoCid=\"3382334\" data-originallang=\"fr\">On estime que les Canadiens, dont font partie les Sherbrookois, devront d\u00e9bourser 8 milliards de dollars de plus, parce que les conservateurs ont d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter les tarifs douaniers. Tout cela, c'est sans compter l'augmentation des frais de stationnement dans les h\u00f4pitaux, et l'attaque contre les coop\u00e9ratives de cr\u00e9dit comme Desjardins. Desjardins est une grande force \u00e0 Sherbrooke. Il y en a partout, quasiment \u00e0 tous les coins de rue. C'est, encore une fois, une autre chose \u00e0 laquelle les conservateurs s'attaquent. </p>\n<p data-HoCid=\"3382335\" data-originallang=\"fr\">Je serai heureux de r\u00e9pondre aux questions de mes coll\u00e8gues.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382318\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to rise today on behalf my riding, Sherbrooke, to speak to Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. The budget was brought down in March. The budget implementation bill, which is 100 or so pages long this time, followed.</p>\n<p data-HoCid=\"3382319\" data-originallang=\"fr\">We might say this is a small budget implementation bill compared to the last two, which were 400 pages each. However, if we look at the history of budget implementation bills, we realize that a 100-page bill is still quite voluminous. This approach does not allow parliamentarians to do their job properly and analyze the bill in detail.</p>\n<p data-HoCid=\"3382320\" data-originallang=\"fr\">In the Conservative government's last two budget implementation bills, there were hundreds and hundreds of pages of measures that were not necessarily related to the budget. Are the Conservatives afraid of public opinion? Is that why they rush to pass measures in a document that is so voluminous that it is hard, even for experts, to see all the details in it? That is my theory, but I think most of my opposition colleagues see it that way as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3382321\" data-originallang=\"fr\">I am somewhat sad to speak to this bill for a number of reasons, including the fact that this budget contains a lot of bad news. It would take a long time to rhyme it all off, but I will mention a few items that affect my riding in my speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3382322\" data-originallang=\"fr\">As the member for <a data-HoCid=\"170324\" href=\"/politicians/pierre-luc-dusseault/\" title=\"Pierre-Luc Dusseault\">Sherbrooke</a>, I am obviously here to talk about the impact that this bill could have on my riding and on the beautiful city of Sherbrooke, the capital of the Eastern Townships. Sherbrooke is a fairly large city that has a population of 160,000 and many needs. I am honoured to serve the city in this House.</p>\n<p data-HoCid=\"3382323\" data-originallang=\"fr\">I would also like to mention the correspondence that I received from the people in my riding on various subjects. I will talk about those subjects today, since they garnered the most attention from the people of Sherbrooke, even though it may have been for the wrong reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3382324\" data-originallang=\"fr\">In a question I asked my colleague earlier, I talked about the Treasury Board's political interference in crown corporations' negotiations. In the last budget implementation bill, we learned that the President of the Treasury Board was going to give himself the right to interfere in the business of our crown corporations, for example the CBC. This crown corporation is a fairly well known entity in the field of journalism, and it must be as independent as possible. It is vital that the CBC, more than any other crown corporation, be independent. </p>\n<p data-HoCid=\"3382325\" data-originallang=\"fr\">The government would interfere primarily in negotiations with CBC employees, which include journalists. According to many people and even witnesses who came to comment on the budget, this is a direct attack on the CBC, as well as on other crown corporations, such as Canada Post and VIA Rail, and the list goes on.</p>\n<p data-HoCid=\"3382326\" data-originallang=\"fr\">This measure will make it possible for the Treasury Board to give guidelines to administrators of crown corporations and tell them how they should manage and pay their employees or how they should manage their day-to-day operations. Earlier, I mentioned negotiations with employees of this crown corporation, and then there is the announced $115 million in cuts to the CBC, which is another Conservative attack on our crown corporation. Unfortunately, that is $115 million less that the crown corporation has to do its job.</p>\n<p data-HoCid=\"3382327\" data-originallang=\"fr\">There is another topic that has been the subject of a lot of talk in my riding, and that is the elimination of the tax advantage that was offered by labour-sponsored funds, such as the Fonds de solidarit\u00e9 FTQ and the CSN\u2014the most well-known funds in Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3382328\" data-originallang=\"fr\">According to the figures, the government will save $350 million by eliminating this tax advantage. It will save $350 million, including $312 million in Quebec alone. It is no coincidence that we have been hearing from the media and other sources that this is a direct attack on Quebeckers. In Sherbrooke, there is an FTQ office just a few metres away from my office. </p>\n<p data-HoCid=\"3382329\" data-originallang=\"fr\">Labour-sponsored funds, such as the Fonds de solidarit\u00e9 FTQ, allow the workers who participate in the fund to invest in small and medium-sized businesses. These workers are encouraged to do so because they receive a 15% tax advantage from the federal government. This tax advantage does not exist for other savings plans, such as ordinary RRSPs, which are done through banks. Investors would choose to go through a labour-sponsored fund to make use of the tax advantage. The government now wants to make some gradual cuts. Labour-sponsored funds will no longer be able to offer that advantage. They will unfortunately have to fight even harder with the banks to compete for investors. </p>\n<p data-HoCid=\"3382330\" data-originallang=\"fr\">The direct investments made in the regions of Quebec through these funds enabled small and medium-sized businesses to start up and helped other businesses to keep jobs. This is really a shame. Many people have reacted to this, and that is why I want to condemn it. I hope that the government will pay close attention to this issue. As I said, there will be negative repercussions, particularly for Quebec, because it is the province with the most labour-sponsored funds.</p>\n<p data-HoCid=\"3382331\" data-originallang=\"fr\">Another issue that my office has received a lot of correspondence about is the merger of the Canadian International Development Agency, or CIDA, with the Department of Foreign Affairs. People in Sherbrooke are very concerned about this. Like me, they wonder how Canada's economic and trade interests, which fall under the jurisdiction of the Department of Foreign Affairs, can be reconciled with CIDA's humanitarian aid mandate. I hope that CIDA will continue to deliver that aid despite cuts to its budget. How can the two be reconciled? How can the government believe that everything will be fine, that there will be no problem when it merges the two? Many people in Sherbrooke are deeply concerned about this.</p>\n<p data-HoCid=\"3382332\" data-originallang=\"fr\">Another issue we have been getting a lot of feedback about since the budget was tabled is the higher tariffs on some commercial goods. Countries that want to export their goods to Canada will have to pay higher tariffs that will apply to hundreds of thousands of consumer goods.</p>\n<p data-HoCid=\"3382333\" data-originallang=\"fr\">As the member for Sherbrooke, it is clear to me that higher tariffs are in fact a new tax, a hidden tax. There is no need to study economics for years to realize that if the cost of exporting goods to Canada goes up, companies will raise the retail prices of the goods they export to Canada. In the end, Canadians will pay more.</p>\n<p data-HoCid=\"3382334\" data-originallang=\"fr\">Canadians, including the people of Sherbrooke, will have to pay an estimated $8 billion more because of the Conservatives' tariff increase. That is in addition to higher costs for hospital parking and the attack on credit unions, such as Desjardins, which is a pillar of the community in Sherbrooke. There is one on nearly every corner. That is yet another thing the Conservatives have taken aim at.</p>\n<p data-HoCid=\"3382335\" data-originallang=\"fr\">I will be happy to answer my colleagues' questions. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 19:30:00", "source_id": "8053215", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4097/", "procedural": false}