{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randall Garrison (Esquimalt\u2014Juan de Fuca, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/randall-garrison/", "url": "/debates/2013/6/3/randall-garrison-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill C-60--Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381172\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, permettez-moi de dire pour commencer qu'ils ont la m\u00e9moire tr\u00e8s courte. Beaucoup de d\u00e9put\u00e9s du Parti conservateur viennent du Parti r\u00e9formiste, dont le slogan \u00e9tait \u00ab L'Ouest veut avoir voix au chapitre \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3381173\" data-originallang=\"en\">En tant que d\u00e9put\u00e9 de l'Ouest, je voudrais avoir voix au chapitre lorsque se tiennent ces d\u00e9bats. Je voudrais avoir mon mot \u00e0 dire. Mais, une fois de plus, je ne disposerai que d'une minute et demie pour poser des questions au ministre concernant le projet de loi qui nous est soumis.</p>\n<p data-HoCid=\"3381174\" data-originallang=\"en\">Les conservateurs mettent la barre bien bas. Ils sont au pouvoir depuis sept ans, mais ils continuent de ressasser ce que les lib\u00e9raux faisaient, m\u00eame si \u00e7a commence \u00e0 \u00eatre de l'histoire ancienne. Les conservateurs ont leur bilan \u00e0 eux, qui consiste \u00e0 avoir constamment recours \u00e0 des motions d'attribution du temps au Parlement.</p>\n<p data-HoCid=\"3381175\" data-originallang=\"en\">Il est question de modifier 49 textes de loi. Le ministre dit que le comit\u00e9 a pu en d\u00e9battre pendant 10 heures. J'h\u00e9site \u00e0 faire le calcul \u00e0 voix haute, mais il me semble que cela revient \u00e0 environ cinq lois par heure ou une loi toutes les 12 minutes. Donc, chacun des trois partis a eu environ quatre minutes par loi. Par cons\u00e9quent, comment le ministre peut-il affirmer qu'il y a eu suffisamment de consultation et de discussion sur ces projets de loi?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381172\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will start by saying how quickly they forget. There are a lot of members in the Conservative Party who came from a Reform Party background, when the slogan was \u201cThe west wants in\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3381173\" data-originallang=\"en\">I have to say, as a western MP, that on a lot of these debates, I would like to get in. I would like to have my say in these debates. However, once again, on the bill before us, my opportunity to speak will be this one and half minutes to ask the minister questions.</p>\n<p data-HoCid=\"3381174\" data-originallang=\"en\"> What we see from the other side at this time is setting a very low bar. We have had a Conservative government for seven years, but it continues to refer back to what the Liberals did, which is becoming a bit of ancient history. In fact, Conservatives have their own record here, which is the repeated use in Parliament of time allocation. </p>\n<p data-HoCid=\"3381175\" data-originallang=\"en\">We are talking about 49 bills being amended here. However, the minister is saying that we had 10 hours of debate in committee. I hesitate to do the math out loud and on the record, but it would seem that it would amount to about five bills per hour, or a bill every 12 minutes. With three parties, that would be about four minutes each. How can the minister say that we have had adequate consultation and discussion on these bills with that kind of record?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 12:25:00", "source_id": "8051378", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4103/", "procedural": false}