{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Robert Chisholm (Dartmouth\u2014Cole Harbour, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/robert-chisholm/", "url": "/debates/2013/6/3/robert-chisholm-3/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382827\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de dire quelques mots sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3382828\" data-originallang=\"en\">Je veux m'attarder sur le fait que le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> est une autre mesure l\u00e9gislative, une autre initiative de la part d'un gouvernement qui a oubli\u00e9 l'engagement qu'il avait pris de garantir l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens. </p>\n<p data-HoCid=\"3382829\" data-originallang=\"en\">Je suis certain que tous les d\u00e9put\u00e9s savent que, en vertu du paragraphe 36(1) de la Constitution, le Parlement et les assembl\u00e9es l\u00e9gislatives provinciales doivent promouvoir l'\u00e9galit\u00e9 des chances et favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique pour r\u00e9duire l'in\u00e9galit\u00e9 des chances. Par ailleurs, le paragraphe 36(2) porte sur l'engagement de principe de faire des paiements de p\u00e9r\u00e9quation propres \u00e0 donner aux gouvernements provinciaux des revenus suffisants pour les mettre en mesure d'assurer les services publics \u00e0 un niveau de qualit\u00e9 et de fiscalit\u00e9 sensiblement comparables. </p>\n<p data-HoCid=\"3382830\" data-originallang=\"en\">Tous les gouvernements de l'\u00e9poque ont appuy\u00e9 ces garanties sur l'\u00e9galit\u00e9 des citoyens, lorsque celles-ci ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, en 1982. Ils s'\u00e9taient m\u00eame entendus sur la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer le libell\u00e9, dans le cadre de l'accord de Charlottetown. Malheureusement, au milieu des ann\u00e9es 1990, le gouvernement de l'\u00e9poque a donn\u00e9 pr\u00e9s\u00e9ance \u00e0 la dette et au d\u00e9ficit, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'engagement qui avait \u00e9t\u00e9 pris de fournir des revenus suffisants aux provinces. Au moins, le gouvernement a r\u00e9parti les compressions \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9galement.</p>\n<p data-HoCid=\"3382831\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement actuel \u2014 et le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> le refl\u00e8te bien \u2014 a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2007 apr\u00e8s s'\u00eatre engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9gler le d\u00e9s\u00e9quilibre fiscal entre le f\u00e9d\u00e9ral et les provinces. Toutefois, depuis ce temps, le gouvernement a pris ses distances par rapport \u00e0 son engagement, et ce, d'une mani\u00e8re qui fait particuli\u00e8rement mal aux provinces moins nanties.</p>\n<p data-HoCid=\"3382832\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re attaque s'est produite en 2008 lorsque, sans avertissement, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> a impos\u00e9 un plafond aux paiements de p\u00e9r\u00e9quation, jetant pour ainsi dire au rebut une formule qui \u00e9tait le fruit de plusieurs ann\u00e9es de consultations. En toute honn\u00eatet\u00e9, c'\u00e9tait une trahison \u00e0 l'\u00e9gard des provinces b\u00e9n\u00e9ficiaires de la p\u00e9r\u00e9quation, qui avaient accept\u00e9 une nouvelle formule de financement par habitant au chapitre des transferts en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de programmes sociaux. Elles croyaient que le nouveau programme enrichi de p\u00e9r\u00e9quation de 2007 les aiderait \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 leurs diff\u00e9rents besoins financiers et leur permettrait de respecter leurs engagements visant \u00e0 \u00ab assurer les services publics \u00e0 un niveau de qualit\u00e9 et de fiscalit\u00e9 sensiblement comparables \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3382833\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me attaque \u00e0 l'endroit de l'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens a eu lieu trois ans plus tard, lorsque le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a>, de nouveau sans consultation comme on a pu le constater avec le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, a pr\u00e9sent\u00e9 cette entente sur la sant\u00e9 \u00e0 prendre ou \u00e0 laisser. Cette initiative a mis fin \u00e0 tout espoir que pouvaient avoir les provinces de n\u00e9gocier un nouvel accord sur la sant\u00e9 qui permettrait de mieux relever les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l'offre de services comparables d'un bout \u00e0 l'autre du pays. Au lieu de la hausse annuelle illimit\u00e9e de 6 % promise pendant la campagne \u00e9lectorale de 2011, l'entente impos\u00e9e par le gouvernement conservateur pr\u00e9voit que certaines provinces b\u00e9n\u00e9ficieront d'une hausse inf\u00e9rieure \u00e0 1 % au cours du prochain exercice, soit celui de 2014-2015, et qu'en 2017, si le gouvernement conservateur est toujours l\u00e0, la hausse de 6 % \u2014 qui n'est pas vraiment de 6 % \u2014, sera r\u00e9duite \u00e0 3 %. Cela sera encore plus d\u00e9vastateur pour les citoyens des provinces les moins bien nanties, en particulier celles dont la population est plus \u00e2g\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3382834\" data-originallang=\"en\">Ajoutons \u00e0 cela la d\u00e9cision concernant l'\u00e2ge de la retraite et l'intention d'abolir le Conseil canadien de la sant\u00e9 et son mandat relatif aux normes en mati\u00e8re de sant\u00e9, et on voit clairement o\u00f9 se dirige le gouvernement conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3382835\" data-originallang=\"en\">Non seulement les conservateurs font fi de l'article 36 de la Constitution, mais ils annulent tous les progr\u00e8s sociaux r\u00e9alis\u00e9s au cours des 30 derni\u00e8re ann\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 Tommy Douglas, John Diefenbaker et Lester Pearson.</p>\n<p data-HoCid=\"3382836\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement, qui avait promis de r\u00e9gler le d\u00e9s\u00e9quilibre fiscal, a empir\u00e9 les choses. Depuis 2007, les transferts aux provinces les plus riches ont augment\u00e9 davantage que ceux aux provinces moins nanties, et ce, en d\u00e9pit du fait que les engagements pris en vertu de l'article 36, qui promet des services raisonnablement comparables \u00e0 un taux d'imposition raisonnablement comparable, n'ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3382837\" data-originallang=\"en\">Quant aux services, on a qu'\u00e0 observer les disparit\u00e9s, criantes, relatives \u00e0 la couverture des m\u00e9dicaments sur ordonnance dans ce pays. Le chroniqueur du <em>Globe and Mail</em>, Andr\u00e9 Picard, a r\u00e9cemment d\u00e9crit la situation ainsi: \u00ab Lorsqu'il s'agit de la couverture des m\u00e9dicaments sur ordonnance, les importantes diff\u00e9rences entre les provinces cr\u00e9ent une injustice fondamentale [...] qui va \u00e0 l'encontre des principes derri\u00e8re l'assurance-maladie et les valeurs canadiennes. \u00bb </p>\n<p data-HoCid=\"3382838\" data-originallang=\"en\">Selon les importantes diff\u00e9rences dont il parle, une personne en traitement pourrait devoir d\u00e9bourser jusqu'\u00e0 20 000 $ par ann\u00e9e pour certains m\u00e9dicaments si elle vit dans une certaine province, alors qu'elle pourrait les obtenir gratuitement si elle vivait dans une autre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382839\" data-originallang=\"en\">Sur le plan fiscal, il existe aussi un \u00e9cart consid\u00e9rable dans la fiscalit\u00e9 provinciale qui d\u00e9fie la d\u00e9finition de l'expression \u00ab raisonnablement comparables \u00bb. L'Alberta et le Qu\u00e9bec sont aux deux extr\u00eames. En Alberta, l'imp\u00f4t provincial correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 9 % du revenu personnel, tandis qu'au Qu\u00e9bec il exc\u00e8de 22 %. Cet \u00e9cart consid\u00e9rable s'explique en partie par des choix de politiques, mais il est en grande partie attribuable aux diff\u00e9rences importantes dans la capacit\u00e9 fiscale.</p>\n<p data-HoCid=\"3382840\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai mentionn\u00e9 plus t\u00f4t, la Constitution propose deux approches compl\u00e9mentaires face \u00e0 ces importantes disparit\u00e9s fiscales. La premi\u00e8re est le d\u00e9veloppement \u00e9conomique. L'approche du gouvernement en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique consiste \u00e0 dire que si vous avez du p\u00e9trole ou du gaz, tassez-vous et laissez le secteur priv\u00e9 exploiter cette ressource. Par exemple, dans les provinces atlantiques, le budget pr\u00e9voit une coupe de 30 millions de dollars dans le cas de l'Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique. Si ces provinces n'avaient pas de ressources, elles seraient bien mal prises. La deuxi\u00e8me approche est la p\u00e9r\u00e9quation. Le gouvernement a impos\u00e9 un plafond au titre des d\u00e9penses de p\u00e9r\u00e9quation. Cette mesure, combin\u00e9e \u00e0 la nouvelle entente sur la sant\u00e9, laisse un grand nombre de provinces dans le p\u00e9trin. En effet, les transferts f\u00e9d\u00e9raux ne vont pas augmenter, mais les co\u00fbts li\u00e9s aux engagements pris par les provinces, notamment pour les soins de sant\u00e9, vont grimper.</p>\n<p data-HoCid=\"3382841\" data-originallang=\"en\">La p\u00e9r\u00e9quation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite comme le ciment de la f\u00e9d\u00e9ration canadienne. En 2008, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 que le gouvernement canadien ne pouvait plus appliquer autant de ce ciment pourtant n\u00e9cessaire. Il a dit que cela co\u00fbtait trop cher. Toutefois, au cours de l'exercice qui vient de se terminer, la p\u00e9r\u00e9quation a repr\u00e9sent\u00e9 moins de 1 % du PIB du pays, soit 0,86 %, ce qui est bien inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne historique, et m\u00eame aux pourcentages du milieu des ann\u00e9es 1990, lorsque la situation \u00e9tait bien pire qu'aujourd'hui. \u00c0 l'\u00e9poque, le ratio dette-PIB \u00e9tait deux fois plus \u00e9lev\u00e9 que maintenant, mais le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral investissait pr\u00e8s de 1,1 % du PIB dans la p\u00e9r\u00e9quation. </p>\n<p data-HoCid=\"3382842\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, je fais valoir que nous avons les moyens d'augmenter la p\u00e9r\u00e9quation et que nous devons le faire afin que le Parlement respecte ses engagements constitutionnels. Je dis cela en \u00e9tant conscient du fait que la p\u00e9r\u00e9quation profite aux citoyens des provinces b\u00e9n\u00e9ficiaires, comme la mienne, qui re\u00e7oivent de tels paiements, car elle assure une meilleure qualit\u00e9 de service \u00e0 un taux d'imposition moins \u00e9lev\u00e9 que ce ne serait le cas autrement. Cela dit, la p\u00e9r\u00e9quation profite aussi aux citoyens des provinces riches qui ne touchent pas de paiements, non seulement ceux qui sont altruistes, mais aussi ceux qui sont pr\u00e8s de leurs sous. </p>\n<p data-HoCid=\"3382843\" data-originallang=\"en\">Je vais illustrer ce point de vue en donnant quelques exemples fournis par des \u00e9conomistes de l'Alberta. Ma premi\u00e8re source est Melville McMillan, professeur \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de l'Alberta. Dans un r\u00e9cent rapport r\u00e9dig\u00e9 pour le Mowat Centre, en Ontario, il fait valoir que la p\u00e9r\u00e9quation favorise l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique en d\u00e9courageant la migration interprovinciale de citoyens voulant acc\u00e9der \u00e0 de meilleurs services ou payer moins d'imp\u00f4t. J'ai constat\u00e9 dans ma province que des parents d'enfants autistes ont fait comme des parents dans d'autres provinces moins nanties et ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en Alberta afin de profiter d'une gamme plus \u00e9tendue de services pour leurs enfants.</p>\n<p data-HoCid=\"3382844\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0, en plus des disparit\u00e9s relatives \u00e0 la couverture des m\u00e9dicaments que j'ai mentionn\u00e9es, un autre exemple qui montre que nous n'avons pas su offrir un niveau de services comparables, comme l'exige la Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3382845\" data-originallang=\"en\">Comme le fait remarquer M. McMillan, m\u00eame si la variation de la capacit\u00e9 financi\u00e8re peut perturber le march\u00e9 du travail et les march\u00e9s financiers et freiner la production nationale, un programme de p\u00e9r\u00e9quation bien con\u00e7u permet de rectifier la situation ou d'en att\u00e9nuer les effets.</p>\n<p data-HoCid=\"3382846\" data-originallang=\"en\">Pour une analyse plus terre \u00e0 terre, voici ce qu'a \u00e9crit Todd Hirsch, \u00e9conomiste et auteur calgarien, dans le <em>Globe and Mail</em>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3382847\" data-originallang=\"en\"> Les Albertains [...] doivent prendre conscience que c'est nous qui jouissons des retomb\u00e9es consid\u00e9rables du march\u00e9 du travail canadien, \u00e0 la fois libre et ouvert. Si quelqu'un additionnait toutes les ann\u00e9es d'\u00e9tudes dont chaque migrant interprovincial fait b\u00e9n\u00e9ficier l'Alberta, puis qu'il calculait la valeur r\u00e9elle de toutes ces ann\u00e9es d'\u00e9tudes, la somme totaliserait des dizaines de milliards de dollars [...] L'Alberta fait des gains de main-d'oeuvre scolaris\u00e9e au d\u00e9triment des autres provinces, et une bonne partie des \u00e9tudes de ces personnes ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3382848\" data-originallang=\"en\">Tout ce que je dis, c'est que le gouvernement refuse d'admettre que nous sommes une f\u00e9d\u00e9ration, un pays dont les provinces \u00e9voluent diff\u00e9remment.</p>\n<p data-HoCid=\"3382849\" data-originallang=\"en\">Aux termes de la Constitution, tous les Canadiens ont droit \u00e0 des services de qualit\u00e9 comparable, \u00e0 des taux d'imposition comparables. Sur ce plan, le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> est un \u00e9chec. Il fait fausse route. Plus vite le gouvernement se r\u00e9veillera, mieux le pays s'en sortira.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382827\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to have an opportunity to speak for a few moments on Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3382828\" data-originallang=\"en\">I want to focus on how I think Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> is another piece of legislation, another action, on behalf of a government that has forgotten its commitment to equal citizenship.</p>\n<p data-HoCid=\"3382829\" data-originallang=\"en\">I am sure all members are aware that section 36(1) of our Constitution commits Parliament and provincial legislatures to promote equal opportunities and further economic development to reduce disparities in opportunities. Section 36(2) goes on to commit to the principle of making equalization payments to ensure that provincial governments have sufficient revenues to provide reasonably comparable levels of public service at reasonably comparable levels of taxation.</p>\n<p data-HoCid=\"3382830\" data-originallang=\"en\">All governments of the day supported those guarantees of equal citizenship when they were adopted back in 1982. There was even agreement on strengthening the language as part of the Charlottetown accord. Unfortunately, during the mid-1990s, the government of the day put debt and deficit ahead of commitment to sufficient revenues for the provinces, but at least it spread the pain more or less equally.</p>\n<p data-HoCid=\"3382831\" data-originallang=\"en\">The current government, and Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> is a reflection of this, was elected back in 2007 on a commitment to fix the fiscal imbalance between the federal government and the provinces. However, since then, it has backed away from this commitment, and in a way that inflicts greater pain on the less wealthy provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3382832\" data-originallang=\"en\">The first step came in 2008 when, without any warning, the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> imposed a ceiling on equalization, essentially scrapping a formula that was the product of several years of consultation. Frankly, it was a betrayal of the equalization-receiving provinces, which had agreed to a new per capita funding formula for health and social transfers. They believed that the new enriched equalization program of 2007 would help them deal with their differing needs and fiscal capacities and enable them to meet their commitments to providing \u201creasonably comparable levels of public services at reasonably comparable levels of taxation\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3382833\" data-originallang=\"en\">The next attack on equal citizenship took place three years later, when the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a>, again without consultation, as we have seen with Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, delivered a take-it-or-leave-it health deal. This move snuffed out any hope the provinces had for negotiating a new health accord, one that would better address the challenges of providing comparable services across the country. Instead of the open-ended 6% annual increases promised during the 2011 election campaign, the deal imposed by the Conservative government provides that some provinces will be getting less than a 1% increase in the next fiscal year, 2014-15, and in 2017, if the Conservative government is still around, the 6%, which is not actually 6%, will drop to 3%. This will be further devastating for citizens of less wealthy provinces, especially those provinces with older populations.</p>\n<p data-HoCid=\"3382834\" data-originallang=\"en\">When we throw into that the decision on the retirement age and the plan to dismantle the Health Council of Canada and its mandate for national health standards, it is clear where the Conservative government is going. </p>\n<p data-HoCid=\"3382835\" data-originallang=\"en\">The Conservatives not only ignore section 36 of the Constitution; they will undo the 30 years of social progress that has preceded it. It is progress that was the legacy of leaders like Tommy Douglas, John Diefenbaker and Lester Pearson.</p>\n<p data-HoCid=\"3382836\" data-originallang=\"en\">Having promised to fix the fiscal imbalance, the government has instead made it considerably worse. Since 2007, transfers to the wealthier provinces have gone up at a faster rate than to the less wealthy. This is despite the fact that commitments made under section 36 of reasonably comparable services at reasonably comparable rates of taxation have clearly not been met. </p>\n<p data-HoCid=\"3382837\" data-originallang=\"en\">On the services side, one only needs to look at the shocking disparity in prescription drug coverage in this country. It was described not long ago by <em>Global and Mail</em> columnist Andr\u00e9 Picard, who wrote that, when it comes to prescription drug coverage, \u201cthere is a basic unfairness that exists in the wide provincial variations...[that] offends the principles of medicare and Canadian values\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3382838\" data-originallang=\"en\">That wide variation he writes about can include an individual who is receiving treatment, paying up to $20,000 a year for a certain drug in some provinces while the drug is free in others.</p>\n<p data-HoCid=\"3382839\" data-originallang=\"en\">On the taxation side, there is also a wide variation in provincial taxation that defies the definition of \u201creasonably comparable\u201d. At the two extremes are Alberta and Quebec. In one province, provincial taxes claim about 9% of personal income. In Quebec, it is over 22%. Some of that wide variation, of course, is the result of policy choices, but much of it has to do with the wide disparities in fiscal capacity.</p>\n<p data-HoCid=\"3382840\" data-originallang=\"en\">The Constitution identifies, as I said earlier, two complementary approaches to dealing with such fiscal disparities. One is economic development. The government's approach to economic development is to say that if you have oil or gas, stand aside and let the private sector develop it. In the Atlantic provinces, for example, $30 million would be cut from the Atlantic Canada Opportunities Agency in this budget. Otherwise, they are out of luck. The second approach is equalization. The government put a ceiling on equalization. Together with the new health deal, this has left many provinces in a bind. They are looking at no-growth federal transfers and rising costs in meeting their commitments, especially in health care. </p>\n<p data-HoCid=\"3382841\" data-originallang=\"en\">Equalization has been described as the glue that holds the Canadian federation together. The <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> decreed back in 2008 that the Canadian government could no longer afford to apply as much of this required glue. His claim was that the cost was unsustainable. However, in the fiscal year just passed, equalization was less than 1% of the country's GDP, about .86%, which is well below the historical average and lower even than in the mid-1990s, when the books were in much worse shape than they are today. Back then, when our debt-to-GDP ratio was twice what it is now, the national government was investing nearly 1.1% of GDP in equalization.</p>\n<p data-HoCid=\"3382842\" data-originallang=\"en\">Therefore, I would argue that we can afford to increase equalization, and we must increase it if Parliament is to meet its constitutional commitments. In saying that, I am aware that equalization clearly benefits citizens in receiving provinces like mine by providing a better quality of service at lower rates of taxation than would otherwise be the case. However, equalization also benefits citizens in non-receiving provinces, not just those citizens who are altruistically inclined but those who hew to the bottom line.</p>\n<p data-HoCid=\"3382843\" data-originallang=\"en\">Let me cite a couple of examples from Alberta economists. My first authority is Melville McMillan, professor emeritus of economics at the University of Alberta. In a recent report for Ontario's Mowat Centre, he argued that equalization enhances economic efficiency by discouraging interprovincial migration undertaken to access better services or to face lower taxes. I have seen in my own province that parents of children with autism have joined parents from other less wealthy provinces in moving to Alberta to take advantage of a wider range of services there for their children. </p>\n<p data-HoCid=\"3382844\" data-originallang=\"en\">This, along with the disparity in drug coverage already mentioned, is an example of how we have failed to achieve the comparable level of services mandated by the Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3382845\" data-originallang=\"en\">As McMillan pointed out, differences and financial capacity can distort labour in capital markets and reduce national output, but well-designed equalization programs offer a means to correct or offset that.</p>\n<p data-HoCid=\"3382846\" data-originallang=\"en\">For a more down to earth assessment, this is what Calgary economist and author Todd Hirsch had to say in <em>The Globe and Mail</em>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3382847\" data-originallang=\"en\"> Albertans...need to recognize the tremendous benefits we enjoy from Canada\u2019s open labour market. If someone summed up every year of education that every interprovincial migrant ever brought with them to Alberta, and estimated a dollar value of those years of education, it would amount to tens of billions of dollars.... Alberta\u2019s gain in educated workers has been other provinces\u2019 loss, and a lot of that education was paid for with equalization transfers. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3382848\" data-originallang=\"en\">My point is pretty simple. The government fails to recognize the fact that we are a federation, that we are a country where provinces are developing at different levels.</p>\n<p data-HoCid=\"3382849\" data-originallang=\"en\">Every Canadian, according to the constitution, deserves to receive a similar level of services at a similar level of taxation. Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a> does not achieve that. It is going in the wrong direction. The sooner the government wakes up, the better this country will be.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 23:00:00", "source_id": "8053442", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4041/", "procedural": false}