{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sean Casey (Charlottetown, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/sean-casey/", "url": "/debates/2013/6/3/sean-casey-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3382515\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 avec int\u00e9r\u00eat les propos du d\u00e9put\u00e9 sur la fa\u00e7on dont le budget aiderait pr\u00e9tendument les anciens combattants, et sur les mesures que le budget pr\u00e9voit quant \u00e0 la Loi sur les mesures de guerre.</p>\n<p data-HoCid=\"3382516\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 sait s\u00fbrement que ces mesures sont la cons\u00e9quence directe d'une bataille judiciaire de cinq ans, que le gouvernement a men\u00e9e contre des anciens combattants handicap\u00e9s. Ces modifications devraient en fait s'appeler les \u00ab modifications Manuge \u00bb car, si elles figurent dans le budget, c'est uniquement en raison de Dennis Manuge.</p>\n<p data-HoCid=\"3382517\" data-originallang=\"en\">Les modifications mettraient fin \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des indemnit\u00e9s, comme l'a ordonn\u00e9 la cour. Toutefois, le gouvernement pourrait continuer de r\u00e9cup\u00e9rer les prestations d'aide sociale, les prestations de la S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse, les prestations du R\u00e9gime de pensions du Canada, ainsi que d'autres prestations vers\u00e9es par le minist\u00e8re des Anciens Combattants. Voil\u00e0 la limite de ces modifications. On n'en ferait pas plus que ce que la cour a demand\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3382518\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 a dit qu'il \u00e9tait fier de ce que le budget pr\u00e9voit pour les anciens combattants dans le cadre du Fonds du Souvenir. Toutefois, avant le budget, le deux tiers des demandes pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre du Fonds du Souvenir ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es, et elles le seraient encore aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3382519\" data-originallang=\"en\">Il a parl\u00e9 de l'investissement dans le programme Du r\u00e9giment aux b\u00e2timents. Toutefois, l'investissement du gouvernement du Canada dans ce programme se limite \u00e0 100 000 $ pour un site Web, car le programme est presque enti\u00e8rement financ\u00e9 par le secteur priv\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3382520\" data-originallang=\"en\">Ma question s'adresse au d\u00e9put\u00e9. D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, est-il fier de ce que le budget apporterait aux anciens combattants, dans le contexte o\u00f9 tous les changements que le gouvernement a inclus dans le budget lui ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9s par le tribunal \u00e0 la suite de l'affaire Dennis Manuge?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3382515\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I was interested to hear the hon. member's comments with respect to how this budget would purportedly help veterans, and the measures that are in it with respect to the War Measures Act.</p>\n<p data-HoCid=\"3382516\" data-originallang=\"en\">The member would undoubtedly know that those measures are a direct result of a five-year court battle that the government waged against disabled veterans. Those amendments should actually be called the \u201cManuge amendments\u201d, because they are in the budget only because of Dennis Manuge.</p>\n<p data-HoCid=\"3382517\" data-originallang=\"en\">While these amendments would stop the clawbacks as the court ordered, they would continue to claw back welfare payments, other payments made by the Department of Veterans Affairs, old age security payments and CPP payments. That is how far this would go. It would go only as far as the court said it had to.</p>\n<p data-HoCid=\"3382518\" data-originallang=\"en\">The member stood and said he is proud of what this budget would do with respect to veterans in the last post fund; however two-thirds of all applications to the last post fund were rejected before this budget and would continue to be.</p>\n<p data-HoCid=\"3382519\" data-originallang=\"en\"> He talked about the investment in the helmets to hardhats program; however the Government of Canada's investment into the helmets to hardhats program is $100,000 to a website. That program is pretty much totally funded by private industry.</p>\n<p data-HoCid=\"3382520\" data-originallang=\"en\">My question is for the member. Is he generally proud of what this budget would do for veterans, considering that all the changes in the budget with respect to veterans were forced on the government by the court in the Dennis Manuge case?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 21:00:00", "source_id": "8053308", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4040/", "procedural": false}