{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Tony Clement"}, "politician_url": "/politicians/tony-clement/", "url": "/debates/2013/6/3/tony-clement-6/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill C-60--Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F3%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3381143\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cela nous ram\u00e8ne \u00e0 l'essentiel de cet exercice. La proc\u00e9dure est importante et il est certainement important que cette proc\u00e9dure soit juste, mais le contenu aussi est important. Il s'agit aussi de nous assurer de pouvoir, comme pays, comme soci\u00e9t\u00e9, aller de l'avant pour cr\u00e9er des emplois et assurer la s\u00e9curit\u00e9. La s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique, la s\u00e9curit\u00e9 des contribuables et la s\u00e9curit\u00e9 de nos collectivit\u00e9s demeurent la raison d'\u00eatre de l'activit\u00e9 du gouvernement en cette enceinte, surtout en ce qui a trait au Plan d'action \u00e9conomique de 2013 et aux mesures budg\u00e9taires. C'est ce que nous assurerait ce projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3381144\" data-originallang=\"en\">Je vous donne quelques exemples. Le projet de loi budg\u00e9taire permettrait de prolonger l'all\u00e9gement fiscal pour les nouveaux investissements dans les machines et le mat\u00e9riel. J'ai souvent entendu, lors des tables rondes auxquelles j'ai particip\u00e9, que c'\u00e9tait important pour le secteur manufacturier canadien en particulier et la production canadienne en g\u00e9n\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3381145\" data-originallang=\"en\">Il permettrait d'indexer les versements du Fonds de la taxe sur l'essence pour mieux soutenir les infrastructures cr\u00e9atrices d'emplois dans les municipalit\u00e9s. C'est une mesure que les municipalit\u00e9s r\u00e9clament aux gouvernements depuis des ann\u00e9es. Nous acc\u00e9dons \u00e0 leur demande dans le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3381146\" data-originallang=\"en\"> La prolongation du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour l'exploration mini\u00e8re en est un autre exemple. Je suis originaire du Nord de l'Ontario. Cette mesure est d'une importance capitale pour le maintien de la prosp\u00e9rit\u00e9 l'\u00e9conomique dans cette r\u00e9gion et d'autres r\u00e9gions du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3381147\" data-originallang=\"en\">Ce ne sont l\u00e0 que quelques exemples de ce qui fait l'importance de ce projet de loi.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3381143\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this gets to the gist of what this is about. Procedure is important, certainly procedural fairness is important, but it is also about content. It is also about ensuring that we can move forward as a country and as a society for more jobs, more opportunity to ensure that security. When it comes to economic security, security of the taxpayer and security of our communities, it continues to be the raison d'\u00eatre in this place for government activity, particularly surrounding the economic action plan 2013 and budgetary measures. The bill would do that</p>\n<p data-HoCid=\"3381144\" data-originallang=\"en\">I will give a few examples. It would extend tax relief for new investments in machinery and equipment. I certainly heard in my round tables that this was important for Canadian manufacturing in particular, Canadian production more generally.</p>\n<p data-HoCid=\"3381145\" data-originallang=\"en\">It would index gas tax fund payments to better support job creating infrastructure in municipalities. This is something municipalities had called upon governments to do for years. We are doing it in the bill. </p>\n<p data-HoCid=\"3381146\" data-originallang=\"en\">Extending the mineral exploration tax credit is another example. I come from northern Ontario. This is critically important to the continued success of the economy in northern Ontario and other parts of our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3381147\" data-originallang=\"en\">Those are but a few examples of why the bill is important.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/6/3/", "time": "2013-06-03 12:15:00", "source_id": "8051355", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/376/", "procedural": false}