{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bruce Stanton (Assistant Deputy Chair of Committees of the Whole, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bruce-stanton/", "url": "/debates/2013/2/5/bruce-stanton-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014Aboriginal Canadians"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F2%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3171132\" data-originallang=\"en\">Comme il est 17 h 30, conform\u00e9ment \u00e0 l'ordre adopt\u00e9 le jeudi 31 janvier, la Chambre passe maintenant au vote par appel nominal diff\u00e9r\u00e9 sur la motion de la d\u00e9put\u00e9e de Nanaimo\u2014Cowichan concernant les cr\u00e9dits.</p>\n<p data-HoCid=\"3171133\" data-originallang=\"en\">Convoquez les d\u00e9put\u00e9s. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3171132\" data-originallang=\"en\">It being 5:30 p.m., pursuant to an order made on Thursday, January 31, the House will now proceed to the taking of the deferred recorded division on the motion of the hon. member for Nanaimo\u2014Cowichan relating to the business of supply.</p>\n<p data-HoCid=\"3171133\" data-originallang=\"en\">Call in the members.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/2/5/", "time": "2013-02-05 17:15:00", "source_id": "7871986", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/580/", "procedural": false}