{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Bruce Stanton (Assistant Deputy Chair of Committees of the Whole, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bruce-stanton/", "url": "/debates/2013/2/5/bruce-stanton-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F2%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3171766\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'ordre, s'il vous pla\u00eet.</p>\n<p data-HoCid=\"3171767\" data-originallang=\"en\">En fait, le temps allou\u00e9 est \u00e9coul\u00e9. Nous passons maintenant \u00e0 la p\u00e9riode des questions et observations. </p>\n<p data-HoCid=\"3171768\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170859\" href=\"/politicians/bob-dechert/\" title=\"Bob Dechert\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res</a> a la parole. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3171766\" data-originallang=\"en\">Order, please.</p>\n<p data-HoCid=\"3171767\" data-originallang=\"en\">In fact, we are at the end of the time allocated. We will now go to questions and comments.</p>\n<p data-HoCid=\"3171768\" data-originallang=\"en\">The hon. <a data-HoCid=\"170859\" href=\"/politicians/bob-dechert/\" title=\"Bob Dechert\">Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs</a>.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Conflict in Mali"}, "document_url": "/debates/2013/2/5/", "time": "2013-02-05 22:10:00", "source_id": "7872224", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/580/", "procedural": false}