{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Blaine Calkins"}, "politician_url": "/politicians/blaine-calkins/", "url": "/debates/2013/6/5/blaine-calkins-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387560\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'invoque le R\u00e8glement. Je suis offens\u00e9 par les propos du d\u00e9put\u00e9. Il est \u00e9vident que sa perception r\u00e9visionniste de l'histoire n'est pas honn\u00eate envers la Chambre. </p>\n<p data-HoCid=\"3387561\" data-originallang=\"en\">Le Parti conservateur du Canada a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir de deux partis politiques: le Parti r\u00e9formiste du Canada et le Parti progressiste-conservateur du Canada. Lors de ces \u00e9lections en particulier, je pense que le nombre cumulatif de si\u00e8ges de ces deux partis \u00e9tait bien sup\u00e9rieur \u00e0 deux. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387560\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise on a point of order. I take umbrage with what my colleague is saying. Clearly, his revisionist sense of history is not being genuine with this chamber.</p>\n<p data-HoCid=\"3387561\" data-originallang=\"en\">The Conservative Party of Canada was founded upon two political parties, the Reform Party of Canada and the Progressive Conservative Party of Canada. In that particular election, I think the cumulative effect of those two numbers was far greater than two. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 19:10:00", "source_id": "8059911", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/361/", "procedural": false}