{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brian Jean (Fort McMurray\u2014Athabasca, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brian-jean/", "url": "/debates/2013/6/5/brian-jean-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3386941\"> demande \u00e0 pr\u00e9senter le projet de loi <a data-HoCid=\"6199469\" href=\"/bills/41-1/C-526/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sentencing)\">C-526, Loi modifiant le Code criminel (d\u00e9termination de la peine)</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3386942\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour pr\u00e9senter mon projet de loi d'initiative parlementaire visant \u00e0 modifier le Code criminel, \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab Loi visant \u00e0 s\u00e9vir contre le crime organis\u00e9 et le terrorisme \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3386943\" data-originallang=\"en\">Le Parlement, la GRC et les experts en droit p\u00e9nal ont \u00e9tabli que le crime organis\u00e9 est un grave probl\u00e8me au Canada et partout dans le monde. \u00c0 l'heure actuelle, les infractions li\u00e9es au crime organis\u00e9 et au terrorisme sont consid\u00e9r\u00e9es comme des circonstances aggravantes pour la d\u00e9termination de la peine.</p>\n<p data-HoCid=\"3386944\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"6199469\" href=\"/bills/41-1/C-526/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sentencing)\">C-526</a> prot\u00e9gerait mieux les Canadiens en cr\u00e9ant une nouvelle sous-cat\u00e9gorie de circonstances aggravantes majeures et en donnant des directives plus claires et des outils additionnels aux juges pour identifier et punir les membres de gangs, les membres du crime organis\u00e9 et les terroristes.</p>\n<p data-HoCid=\"3386945\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi vise \u00e0 faire en sorte que ceux qui commettent une infraction criminelle avec la complicit\u00e9 d'autres personnes et ceux qui commettent un acte terroriste soient s\u00e9v\u00e8rement punis.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"13\">(Les motions sont r\u00e9put\u00e9es adopt\u00e9es, le projet de loi est lu pour la premi\u00e8re fois et imprim\u00e9.)</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3386941\"> moved for leave to introduce Bill <a data-HoCid=\"6199469\" href=\"/bills/41-1/C-526/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sentencing)\">C-526, An Act to amend the Criminal Code (sentencing)</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3386942\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to introduce my private member's bill, an act to amend the Criminal Code, also entitled the \u201ccracking down on organized crime and terrorism act\u201d. </p>\n<p data-HoCid=\"3386943\" data-originallang=\"en\">It has been identified by this Parliament, the RCMP and criminal law experts that organized crime is a serious problem in Canada and around the world. Currently, offences connected with organized crime and terrorism are considered aggravating factors during sentencing. </p>\n<p data-HoCid=\"3386944\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"6199469\" href=\"/bills/41-1/C-526/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (sentencing)\">C-526</a> would protect Canadians further by creating a new subcategory of serious aggravating factors and, secondly, providing greater direction and additional tools to judges to identify and punish gang members, organized criminals and terrorists.</p>\n<p data-HoCid=\"3386945\" data-originallang=\"en\">The purpose of the bill is to ensure that those committing a criminal offence in collusion with others, and those committing acts of terrorism, are severely punished.</p>\n<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"13\"> (Motions deemed adopted, bill read the first time and printed) </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Cracking Down on Organized Crime and Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 15:35:00", "source_id": "8058243", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/450/", "procedural": false}