{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Cathy McLeod (Parliamentary Secretary to the Minister of National Revenue, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/cathy-mcleod/", "url": "/debates/2013/6/5/cathy-mcleod-3/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387521\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais remercier le ministre d'avoir bien pr\u00e9sent\u00e9 notre position sur la r\u00e9forme du S\u00e9nat. Il s'agit d'un engagement pris de longue date. Personne n'a jamais pr\u00e9tendu que ce serait facile. Si \u00e7a l'\u00e9tait, on l'aurait d\u00e9j\u00e0 fait.</p>\n<p data-HoCid=\"3387522\" data-originallang=\"en\">Nous avons parl\u00e9 du NPD, de son subterfuge et de sa proposition, qui ne me semble pas tr\u00e8s s\u00e9rieuse.</p>\n<p data-HoCid=\"3387523\" data-originallang=\"en\">N\u00e9anmoins, en tant que Canadienne de l'Ouest, je dois dire que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s offusqu\u00e9e par les propos du chef lib\u00e9ral sur la justification du statu quo.</p>\n<p data-HoCid=\"3387524\" data-originallang=\"en\">J'aimerais demander au ministre de comparer la formule lib\u00e9rale dans le dossier du S\u00e9nat et notre plan d'action. Encore une fois, la t\u00e2che n'est pas facile, mais nous agissons.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387521\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I would like to thank the minister for again clearly articulating our position on moving forward with Senate reform. It has certainly been a long-standing commitment. No one ever said it would be an easy task. I suppose that if it were an easy task, it would be done.</p>\n<p data-HoCid=\"3387522\" data-originallang=\"en\">We have talked about the NDP and what was really a very gimmicky approach. I cannot think it was a very serious approach. </p>\n<p data-HoCid=\"3387523\" data-originallang=\"en\">However, as a westerner, I have to say I was most offended by the comments of the Liberal leader on why we should maintain the status quo. </p>\n<p data-HoCid=\"3387524\" data-originallang=\"en\"> I would ask the minister to contrast the Liberal approach to the Senate versus our plan to move forward. It is not an easy task, but we are moving forward.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 18:55:00", "source_id": "8059859", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1124/", "procedural": false}