{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dean Del Mastro (Parliamentary Secretary to the Prime Minister and to the Minister of Intergovernmental Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dean-del-mastro/", "url": "/debates/2013/6/5/dean-del-mastro-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387098\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 a raison sur certains points.</p>\n<p data-HoCid=\"3387099\" data-originallang=\"en\">Premi\u00e8rement, il est vrai que les Canadiens sont d\u00e9\u00e7us et en col\u00e8re. Je crois qu'ils se sentent trahis, du moins d'apr\u00e8s ce qu'ils ont entendu dans les m\u00e9dias. Selon moi, c'est la raison pour laquelle les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont r\u00e9agi en pr\u00e9sentant cette motion aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3387100\" data-originallang=\"en\">Nous avons toutefois soumis un renvoi \u00e0 la Cour supr\u00eame du Canada, o\u00f9 nous posons un certain nombre de questions. L'une d'elles concerne la fa\u00e7on dont le gouvernement pourrait s'y prendre pour r\u00e9former le S\u00e9nat, ce qui est important. Nous demandons aussi quelles conditions devront \u00eatre remplies pour pouvoir abolir le S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387101\" data-originallang=\"en\">Nous avons \u00e9t\u00e9 coh\u00e9rents \u00e0 cet \u00e9gard. Il est certain que je ne d\u00e9fendrai jamais le statu quo au S\u00e9nat, contrairement au chef lib\u00e9ral, qui l'a fait \u00e0 quelques reprises r\u00e9cemment. Je sais aussi qu'il a donn\u00e9 une tape amicale sur l'\u00e9paule de Mac Harb, ce que j'ai trouv\u00e9 honteux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387102\" data-originallang=\"en\">Je comprends la motion que le NPD a pr\u00e9sent\u00e9e, sans pour autant croire, soit dit en passant, qu'elle pourrait \u00eatre mise en oeuvre si elle \u00e9tait adopt\u00e9e. Le d\u00e9put\u00e9 appuierait-il toutefois les efforts de notre gouvernement pour r\u00e9former le S\u00e9nat \u2014 ou m\u00eame l'abolir? Le d\u00e9put\u00e9 compte-t-il appuyer le gouvernement si celui-ci se dirige dans cette voie?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387098\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member is right about a couple of things. </p>\n<p data-HoCid=\"3387099\" data-originallang=\"en\">First, he is right that Canadians are disappointed and angry. I think they feel their trust has been betrayed, certainly by what they have heard in the news. I think that is why the NDP has reacted with this motion today.</p>\n<p data-HoCid=\"3387100\" data-originallang=\"en\">However, we have a reference right now to the Supreme Court of Canada. It asks a number of questions. One is about how the government could go about reforming the Senate, which is an important question. It also asks conditions under which we would have to satisfy if we were to look at abolishing the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3387101\" data-originallang=\"en\">We have been consistent on that. Certainly I am never going to defend the status quo in the Senate. I know the Liberal leader has done that a number of times recently. I also know he gave Mac Harb a pat on the shoulder, which I thought was disgraceful</p>\n<p data-HoCid=\"3387102\" data-originallang=\"en\"> I understand the motion the NDP brought forward which, by the way, I do not believe, even if the motion were passed, could ever be undertaken. However, would the member support our government's efforts to reform the Senate, if not reform, then abolish it? Will the member support the government in its stated direction?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 16:20:00", "source_id": "8058711", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/392/", "procedural": false}