{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Denis Blanchette (Louis-H\u00e9bert, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/denis-blanchette/", "url": "/debates/2013/6/5/denis-blanchette-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387913\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en commen\u00e7ant, je dois vous dire que je partagerai mon temps de parole avec la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170390\" href=\"/politicians/rathika-sitsabaiesan/\" title=\"Rathika Sitsabaiesan\">Scarborough\u2014Rouge River</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3387914\" data-originallang=\"fr\">Ce soir, nous discutons d'une motion, d'un avis d'opposition \u00e0 un cr\u00e9dit. Dans le fond, c'est le r\u00f4le de la Chambre que de d\u00e9cider quel genre de cr\u00e9dit on donne \u00e0 gauche et \u00e0 droite. Or, \u00e9videmment, tout le monde a compris qu'il y a une question et trois r\u00e9ponses. Avons-nous besoin d'une Chambre haute? \u00c9videmment, certains seront partisans du statu quo, certains diront qu'il faut des r\u00e9formes et d'autres diront qu'il faut abolir le S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387915\" data-originallang=\"fr\">Le S\u00e9nat, tel qu'on le conna\u00eet aujourd'hui, constitue un compromis historique datant de la cr\u00e9ation de ce pays en tant que tel. En fait, c'est une esp\u00e8ce d'hybride entre la Chambre des lords britannique et le S\u00e9nat am\u00e9ricain, en ce qui a trait aux valeurs et \u00e0 ce qu'on voulait r\u00e9ellement y faire faire. D'ailleurs, cela a \u00e9t\u00e9 l'objet d'un grand d\u00e9bat lors de la Conf\u00e9rence de Charlottetown et de celle de Qu\u00e9bec en 1864. Voici ce que l'on disait \u00e0 l'\u00e9poque:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387916\" data-originallang=\"fr\"> Les s\u00e9nateurs sont nomm\u00e9s par la gouverneure g\u00e9n\u00e9rale sur recommandation du premier ministre. Ils repr\u00e9sentent les r\u00e9gions et les provinces en vue d'assurer un \u00e9quilibre en regard de la repr\u00e9sentation \u00e0 la Chambre des communes. Les r\u00e9gions moins peupl\u00e9es ont une voix plus forte au S\u00e9nat, de sorte que les int\u00e9r\u00eats des r\u00e9gions et des minorit\u00e9s soient bien repr\u00e9sent\u00e9s. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387917\" data-originallang=\"fr\">Est-ce r\u00e9ellement le cas? Cela a-t-il d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 le cas une seule journ\u00e9e? J'en doute.</p>\n<p data-HoCid=\"3387918\" data-originallang=\"fr\">\u00c0 l'\u00e9poque, seuls les mieux nantis pouvaient \u00eatre membres du S\u00e9nat. Il y avait deux conditions principales. On doit se reporter \u00e0 cette \u00e9poque, au XIX<sup>e</sup> si\u00e8cle. Il fallait avoir plus de 30 ans et avoir une propri\u00e9t\u00e9 de 4 000 $, ce qui repr\u00e9sentait une somme \u00e9norme \u00e0 l'\u00e9poque.</p>\n<p data-HoCid=\"3387919\" data-originallang=\"fr\">Imm\u00e9diatement, les diff\u00e9rents gouvernements, toutes couleurs confondues, ont vu un avantage partisan dans la nomination des s\u00e9nateurs et les probl\u00e8mes ont commenc\u00e9. On disait que c'\u00e9tait suppos\u00e9 \u00eatre une Chambre des sages, une Chambre de r\u00e9flexion. Est-ce que cela l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9? Pas assez souvent \u00e0 notre go\u00fbt, parce que si cela fonctionnait vraiment bien, c'est s\u00fbr que nous ne nous y opposerions pas. Malheureusement, l'histoire nous dit qu'ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, d\u00e9cennie apr\u00e8s d\u00e9cennie, il y a des probl\u00e8mes avec cette Chambre-l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3387920\" data-originallang=\"fr\">En fait, qu'on me permette de citer George Brown qui avait d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque que le S\u00e9nat \u00e9tait la cl\u00e9 de la f\u00e9d\u00e9ration, </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387921\" data-originallang=\"fr\"> [...] l'essence m\u00eame de notre pacte. Nos amis du Bas-Canada ont accept\u00e9 de nous donner une repr\u00e9sentation en fonction de la population \u00e0 la Chambre basse \u00e0 la condition expresse d'obtenir l'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 la Chambre haute. Nous n'aurions pas pu avancer d'un pas si nous avions rejet\u00e9 cette condition. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387922\" data-originallang=\"fr\">C'est s\u00fbr que, \u00e0 l'\u00e9poque, c'\u00e9tait un \u00e9l\u00e9ment fondateur du pays et les intentions \u00e9taient nobles. Cependant, la r\u00e9alit\u00e9 nous a vite rattrap\u00e9s. Ai-je vraiment besoin de parler des s\u00e9nateurs Harb, Brazeau, Wallin ou Duffy? Je n'ai plus besoin d'en parler ici, car tout le monde sait de quoi il retourne.</p>\n<p data-HoCid=\"3387923\" data-originallang=\"fr\">En fait, au d\u00e9but de mon discours, je disais qu'il y avait trois possibilit\u00e9s, l'une d'elles \u00e9tant le statu quo. \u00c9videmment, il est inacceptable, mais certains y croient encore. Pour toutes sortes de raisons, ils essaient de nous faire peur, mais tout ce qu'ils voudraient, dans le fond, c'est retourner \u00e0 ce que c'\u00e9tait et nommer des gens qui vont faire leur affaire. La deuxi\u00e8me possibilit\u00e9, c'est la r\u00e9forme. Y croyez-vous, monsieur le Pr\u00e9sident? Savez-vous en quelle ann\u00e9e a eu lieu la premi\u00e8re tentative de r\u00e9forme du S\u00e9nat? C'\u00e9tait en 1874. Cela fera bient\u00f4t 140 ans qu'on parle de r\u00e9forme du S\u00e9nat. S'est-il pass\u00e9 quelque chose depuis ce temps? Pas vraiment.</p>\n<p data-HoCid=\"3387924\" data-originallang=\"fr\">Plus r\u00e9cemment, il y a eu plusieurs projets au cours des ann\u00e9es 1980 et 1990. On peut parler du Comit\u00e9 Molgat-Cosgrove de 1984, de la Commission Macdonald de 1985 ou encore du Comit\u00e9 Beaudoin-Dobbie de 1992. Cela a-t-il donn\u00e9 quelque chose? En fait, de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous croyons que la seule solution possible, compte tenu de l'histoire entourant le S\u00e9nat, c'est \u00e9videmment son abolition. </p>\n<p data-HoCid=\"3387925\" data-originallang=\"fr\">Par contre, ce n'est pas ce dont nous parlons ce soir. Je rappelle que le S\u00e9nat a deux types de budget. M\u00eame si nous adoptions notre motion ce soir, le S\u00e9nat aurait encore un budget de 32 millions de dollars, en vertu des lois adopt\u00e9es par ce Parlement. Nous avons tendance \u00e0 oublier cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3387926\" data-originallang=\"fr\">Avons-nous besoin d'un syst\u00e8me bicam\u00e9ral? Il y a longtemps que les provinces ont d\u00e9cid\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire. Il n'y a pas jamais eu d'apocalypse, comme certains le pr\u00e9tendent. </p>\n<p data-HoCid=\"3387927\" data-originallang=\"fr\">Un constitutionnaliste anglais, Walter Bagehot, a fait remarquer un jour, \u00e0 propos du r\u00e9gime parlementaire britannique, que si nous avions une Chambre des communes id\u00e9ale, il est certain que nous n'aurions pas besoin d'une Chambre haute. Je crois qu'il faudrait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la fa\u00e7on dont nous travaillons ensemble pour le bien de ce pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3387928\" data-originallang=\"fr\">La motion est-elle anticonstitutionnelle? Certains l'ont sugg\u00e9r\u00e9. Je ferais remarquer \u00e0 mes coll\u00e8gues que l'un des privil\u00e8ges de cette Chambre est d'adopter un budget. Une partie du budget du S\u00e9nat est attribu\u00e9e par la Chambre des communes. C'est donc notre pr\u00e9rogative de d\u00e9poser des motions de ce genre.</p>\n<p data-HoCid=\"3387929\" data-originallang=\"fr\"> Comme je le disais tout \u00e0 l'heure, une partie du budget de la Chambre haute est statutaire. Je rappelle encore une fois qu'il s'agit de 32 millions de dollars, ce qui n'est pas des pinottes.</p>\n<p data-HoCid=\"3387930\" data-originallang=\"fr\">Le probl\u00e8me actuel est que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> nomme des gens et qu'il s'en lave les mains par la suite. Il y a un probl\u00e8me d'imputabilit\u00e9 majeur. On ne peut pas nommer des gens, \u00e0 gauche et \u00e0 droite, n'importe qui, et quand ils font des choses, dire qu'on n'est pas responsable et que ces gens rembourseront. Cela ne fonctionne pas de cette mani\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3387931\" data-originallang=\"fr\"> En fait, le gouvernement conservateur a r\u00e9ussi \u00e0 faire pire que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs lib\u00e9raux en mati\u00e8re de partisanerie politique \u00e0 la Chambre haute. Voil\u00e0 pourquoi nous avons ce d\u00e9bat ce soir. La situation va de mal en pis. Plus le temps passe, moins les gens voient la pertinence de cette institution. \u00c0 quoi sert-elle?</p>\n<p data-HoCid=\"3387932\" data-originallang=\"fr\">Je ne voudrais \u00e9videmment pas qu'on mette tous les s\u00e9nateurs dans le m\u00eame panier. Il n'est ni mon intention ni celle des membres de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre de dire que tout le monde triche. Ce n'est pas notre objectif. L'id\u00e9e est de dire que cela ne fonctionne pas. On essaie d'apporter des changements depuis longtemps. Il y a toujours des probl\u00e8mes. \u00c7a n'aboutit jamais. Finalement, c'est le statu quo, ce que tout le monde \u00e0 la Chambre consid\u00e8re, je l'esp\u00e8re, inacceptable. J'esp\u00e8re que personne \u00e0 la Chambre ne croit encore au statu quo, sinon on a un probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3387933\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, j'aimerais citer quelqu'un que les gens connaissent ici, Michael Fortier, un ancien s\u00e9nateur conservateur. Le 2 mars 2013, il a dit: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387934\" data-originallang=\"fr\"> J'\u00e9tais tr\u00e8s na\u00eff \u00e0 l'\u00e9poque. Je croyais que ce serait un endroit diff\u00e9rent de ce que j'ai vu. [En fait, il partageait la vision idyllique du S\u00e9nat \u00e0 l'\u00e9poque.] J'ai trouv\u00e9 le S\u00e9nat extr\u00eamement partisan des deux c\u00f4t\u00e9s, y compris le mien. Je trouvais cela tr\u00e8s aga\u00e7ant parce que ces gens tentaient de jouer le r\u00f4le d'un d\u00e9put\u00e9 et ils ne le sont pas. </p>\n<p data-HoCid=\"3387935\" data-originallang=\"fr\"> Si j'avais \u00e0 choisir aujourd'hui, je dirais que je suis probablement plus pr\u00eat que jamais de vouloir fermer cette place. Je n'en vois plus l'utilit\u00e9. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387936\" data-originallang=\"fr\">De plus en plus de Canadiens consid\u00e8rent que cette Chambre n'a pas sa place, non pas parce qu'elle n'a pas un r\u00f4le bien d\u00e9fini, mais parce qu'elle ne joue pas du tout son r\u00f4le tel qu'elle le devrait. Cette Chambre a \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9e tout au long de l'histoire \u00e0 des fins strictement partisanes.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387913\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I should say that I will be sharing my time with the hon. member for <a data-HoCid=\"170390\" href=\"/politicians/rathika-sitsabaiesan/\" title=\"Rathika Sitsabaiesan\">Scarborough\u2014Rouge River</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3387914\" data-originallang=\"fr\">This evening we are discussing a motion, a notice of opposition to a specific budget item. In fact, it is the role of the House to decide what sort of money to give out here and there. As everyone can see, there is one question and three answers. Do we need an upper chamber? Some will want to stick to the status quo, some will say that reform is in order and others will say that the Senate must be abolished.</p>\n<p data-HoCid=\"3387915\" data-originallang=\"fr\">The Senate as we know it today is an historic compromise that was made when this country was born. It is a hybrid of the British House of Lords and the U.S. Senate when it comes to its values and what its founders really wanted it to achieve. In fact, this was a matter of great debate during the Charlottetown Conference and the Quebec Conference in 1864. This is what was said at the time:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387916\" data-originallang=\"fr\"> Senators are appointed by the Governor General on the recommendation of the Prime Minister. Senators represent regions and provinces in order to balance the representation in the House of Commons. Less populated regions have a stronger voice in the Senate so as to ensure representation for regional and minority interests. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387917\" data-originallang=\"fr\">Is that really so? Has that ever been the case on any given day? I doubt it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387918\" data-originallang=\"fr\">At the time, only the elite could be members of the Senate. There were two main conditions. We have to go back to the 19th century. To be a senator, a person had to be over 30 and own property worth at least $4,000, which was a lot of money at the time.</p>\n<p data-HoCid=\"3387919\" data-originallang=\"fr\">Governments of all stripes immediately saw a partisan advantage to appointing senators, and the problems began. It was supposed to be a chamber of people who could make wise decisions, a chamber of sober second thought. Has it ever been that? Not often enough for our liking, because if it were truly working well, then we would not be against it. Unfortunately, history tells us that year after year, decade after decade, there have been problems with that chamber. </p>\n<p data-HoCid=\"3387920\" data-originallang=\"fr\">Allow me to quote George Brown, who said at the time that the Senate was the key to federation, </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387921\" data-originallang=\"fr\"> ...the very essence of our compact. Our Lower Canadian friends have agreed to give us representation by population in the Lower House, on the express condition that they would have equality in the Upper House. On no other condition could we have advanced a step. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387922\" data-originallang=\"fr\">At the time, it was a founding element of Canada and the intentions were noble. However, reality soon caught up. Do I really need to talk about Senators Harb, Brazeau, Wallin and Duffy? I do not have to talk about them any more in this place, because everyone knows all about it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387923\" data-originallang=\"fr\">At the beginning of my speech, I said that there were three options. One of them is to maintain the status quo. That is obviously unacceptable, although some still believe in it. For all sorts of reasons, they try to instill fear in us, but all they really want is to go back to the way things were and appoint people who will do their bidding. The second option is reform. Do you believe it, Mr. Speaker? Do you know in what year the first attempt to reform the Senate took place? It was in 1874. We have been talking about Senate reform for almost 140 years. Has anything happened during that time? Not really.</p>\n<p data-HoCid=\"3387924\" data-originallang=\"fr\">More recently, attempts were made in 1980 and 1990. There was the Molgat-Cosgrove committee in 1984, the Macdonald commission in 1985, and even the Beaudoin-Dobbie committee in 1992. Did anything happen? On this side of the House, we believe that the only possible solution, in light of the Senate's history, is to abolish it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387925\" data-originallang=\"fr\">However, that is not what we are talking about this evening. I would like to remind hon. members that the Senate has two types of budgets. Even if our motion is adopted tonight, the Senate will still have a $32 million budget under laws enacted by Parliament. We tend to forget that.</p>\n<p data-HoCid=\"3387926\" data-originallang=\"fr\">Do we need a bicameral system? The provinces decided a long time ago that such a system was unnecessary, and it did not bring about an apocalypse as some people claim.</p>\n<p data-HoCid=\"3387927\" data-originallang=\"fr\">British constitutional expert Walter Bagehot once commented about the British parliamentary system that, if we had an ideal House of Commons, we would not need a higher chamber. I believe that we need to look at how we work together for the good of this country.</p>\n<p data-HoCid=\"3387928\" data-originallang=\"fr\">Is the motion unconstitutional? Some have suggested that that is the case. I would like to point out to my colleagues that one of the privileges of this House is passing a budget. Part of the Senate's budget is granted by the House of Commons. It is therefore our prerogative to move this type of motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3387929\" data-originallang=\"fr\">As I was saying earlier, part of the upper chamber's budget is statutory. I would like to once again remind hon. members that the Senate has a statutory budget of $32 million, which is not exactly peanuts.</p>\n<p data-HoCid=\"3387930\" data-originallang=\"fr\">The problem right now is that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> appoints people and then he washes his hands of them. There is a serious problem with accountability. The Prime Minister cannot appoint people left and right or appoint just anyone and then, when they do something wrong, say that he is not responsible and that those people will pay back the money. That is not how it works.</p>\n<p data-HoCid=\"3387931\" data-originallang=\"fr\">The Conservative government has managed to do even worse than its Liberal predecessors when it comes to political partisanship in the upper chamber. That is why we are having this debate tonight. The situation is going from bad to worse. The more time passes, the less people see the relevance of this institution. What is its purpose?</p>\n<p data-HoCid=\"3387932\" data-originallang=\"fr\">I certainly do not want to paint all senators with the same brush. It is not my intention or the intention of the members on this side of the House to say that everyone is cheating. That is not our objective. The point is that the system is not working. We have been trying to change things for a long time. There are always problems, but they never get solved. In the end, we are always left with the status quo, which everyone in the House finds unacceptable, I hope. I hope that no one in the House still believes in the status quo, otherwise we have a problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3387933\" data-originallang=\"fr\">To conclude, I would like to quote someone people here know, Michael Fortier, a former Conservative senator. On March 2, 2013, he said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387934\" data-originallang=\"fr\"> I was very naive...I thought it would be a different place than the one I found. [In fact, he shared the idyllic view of the Senate at the time.] I found it to be extremely partisan...on both sides, including my own. And it was very annoying because these people were trying to be members of parliament and they weren't. </p>\n<p data-HoCid=\"3387935\" data-originallang=\"fr\"> If I had to choose today, I would say that I'm probably closer to closing the place down. I just don't see the usefulness. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387936\" data-originallang=\"fr\">More and more Canadians feel that the Senate has no place in our system, not because it does not have a defined role, but because it does not fulfill its role the way it should. Throughout history, the Senate has been manipulated for strictly partisan purposes.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 21:25:00", "source_id": "8060122", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4057/", "procedural": false}