{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. \u00c9laine Michaud (Portneuf\u2014Jacques-Cartier, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/elaine-michaud/", "url": "/debates/2013/6/5/elaine-michaud-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387178\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, ce que dit le <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">ministre d'\u00c9tat \u00e0 la R\u00e9forme d\u00e9mocratique</a> est un ramassis d'absurdit\u00e9s. C'est absolument n'importe quoi. Il nous parle d'une <em>gimmick</em>, mais la vraie <em>gimmick</em> est le projet de r\u00e9forme du S\u00e9nat des conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3387179\" data-originallang=\"fr\">Il nous propose des \u00e9lections et des limites au mandat. Les s\u00e9nateurs seront \u00e9lus une fois. Ils pourront si\u00e9ger pendant neuf ans sans jamais rendre de comptes \u00e0 la population au cours de leur mandat. Pendant neuf ans, ils pourront faire n'importe quoi sans avoir \u00e0 se justifier devant la population. C'est absolument n'importe quoi.</p>\n<p data-HoCid=\"3387180\" data-originallang=\"fr\">Son gouvernement fait preuve d'une telle inaction dans le dossier de la r\u00e9forme du S\u00e9nat! Comment peut-il justifier le maintien d'une institution qui va brimer quotidiennement la d\u00e9mocratie? Je pense entre autres au rejet de projets de loi qui proviennent directement de la Chambre, comme le projet de loi qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le NPD, il y a quelques ann\u00e9es, concernant les changements climatiques. Ce projet de loi avait obtenu l'aval de tous les partis de l'opposition de la Chambre, mais il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9fait au S\u00e9nat. Je pense aussi au projet de loi de mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170451\" href=\"/politicians/yvon-godin/\" title=\"Yvon Godin\">Acadie\u2014Bathurst</a> concernant le bilinguisme des juges de la Cour supr\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fait au S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387181\" data-originallang=\"fr\">Comment peut-on justifier le maintien d'une telle institution, une institution v\u00e9tuste qui brime les droits des parlementaires et les emp\u00eache de bien servir les gens qu'ils repr\u00e9sentent?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387178\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, what the <a data-HoCid=\"170707\" href=\"/politicians/tim-uppal/\" title=\"Tim Uppal\">Minister of State for Democratic Reform</a> said is bunch of nonsense. It is unbelievable. He is talking about a gimmick, but the only gimmick here is the Conservatives' Senate reform plan.</p>\n<p data-HoCid=\"3387179\" data-originallang=\"fr\">The Conservatives are proposing elections and term limits. Senators would be elected one time. They would be able to serve nine years and would not be accountable to the public during their mandate. For nine years, they could do whatever they want without ever being accountable to the public. That is nonsense.</p>\n<p data-HoCid=\"3387180\" data-originallang=\"fr\">His government is not doing anything about Senate reform. How can he justify keeping an institution that undermines democracy every single day? I am referring to how the Senate has rejected bills that originated in the House, such as the climate change bill the NDP introduced a few years ago. This bill had the support of all opposition parties in the House, but it was defeated in the Senate. I am also referring to the bill from my colleague from <a data-HoCid=\"170451\" href=\"/politicians/yvon-godin/\" title=\"Yvon Godin\">Acadie\u2014Bathurst</a> requiring Supreme Court judges to be bilingual. His bill was defeated in the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3387181\" data-originallang=\"fr\">How can the government justify keeping an obsolete institution that violates the rights of parliamentarians and prevents them from properly serving the people they represent?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 16:55:00", "source_id": "8059066", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4067/", "procedural": false}