{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Guy Caron (Rimouski-Neigette\u2014T\u00e9miscouata\u2014Les Basques, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/guy-caron/", "url": "/debates/2013/6/5/guy-caron-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3386860\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'essaie de comprendre si le ministre ne veut pas r\u00e9pondre \u00e0 la question ou s'il en est incapable. Je reviens \u00e0 la charge. </p>\n<p data-HoCid=\"3386861\" data-originallang=\"fr\"> L'Accord sur la promotion et la protection des investissements \u00e9trangers est pr\u00e8s pour ratification depuis le 10 novembre. Or les conservateurs ne l'ont toujours pas ratifi\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3386862\" data-originallang=\"fr\">Si, comme les conservateurs le disent, l'accord ne pose pas de probl\u00e8me, pourquoi ne l'ont-ils toujours pas ratifi\u00e9?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3386860\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am trying to understand whether the minister does not want to answer the question or whether he simply cannot. I will try again.</p>\n<p data-HoCid=\"3386861\" data-originallang=\"fr\">The Foreign Investment Promotion and Protection Agreement has been ready for ratification since November 10, but the Conservatives have not yet ratified it.</p>\n<p data-HoCid=\"3386862\" data-originallang=\"fr\">If, as the Conservatives claim, there is no problem with the agreement, why have they not yet ratified it?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 14:55:00", "source_id": "8058024", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4141/", "procedural": false}