{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/irene-mathyssen/", "url": "/debates/2013/6/5/irene-mathyssen-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3386876\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les conservateurs ont la m\u00e9moire courte quand il est question de leurs promesses.</p>\n<p data-HoCid=\"3386877\" data-originallang=\"en\">En d\u00e9cembre dernier, le <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a> s'est engag\u00e9 clairement \u00e0 rencontrer ses homologues provinciaux ce mois-ci pour discuter du R\u00e9gime de pensions du Canada et du R\u00e9gime de rentes du Qu\u00e9bec, qui sont la pierre angulaire de notre r\u00e9gime de pensions. L'ensemble des collectivit\u00e9s et de la population canadiennes b\u00e9n\u00e9ficierait d'un \u00e9largissement de ces deux r\u00e9gimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3386878\" data-originallang=\"en\">Le ministre pourrait-il nous dire \u00e0 quel moment aura lieu cette r\u00e9union et s'il tiendra sa promesse de renforcer le R\u00e9gime de pensions du Canada et le R\u00e9gime de rentes du Qu\u00e9bec?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3386876\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, Conservatives have a short memory when it comes to their promises.</p>\n<p data-HoCid=\"3386877\" data-originallang=\"en\">Last December, the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a> made a clear commitment to meet with his provincial counterparts this month about CPP and QPP. CPP and QPP are the backbone of out pension system. Our communities and all Canadians will benefit from CPP-QPP expansion.</p>\n<p data-HoCid=\"3386878\" data-originallang=\"en\">Will the minister tell us when this meeting is happening and will he be keeping his promises to strengthen CPP and QPP?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Pensions"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 14:55:00", "source_id": "8058038", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/498/", "procedural": false}