{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/6/5/james-lunney-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387984\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai \u00e9cout\u00e9 avec une certaine attention l'intervention qu'a faite ce soir la d\u00e9put\u00e9e de <a data-HoCid=\"170390\" href=\"/politicians/rathika-sitsabaiesan/\" title=\"Rathika Sitsabaiesan\">Scarborough\u2014Rouge River</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3387985\" data-originallang=\"en\">Elle reproche au <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> d'avoir nomm\u00e9 une cinquantaine de s\u00e9nateurs quand il avait affirm\u00e9 qu'il ne le ferait pas. Elle a affirm\u00e9 que les conservateurs et les lib\u00e9raux n'avaient pas pris cette question au s\u00e9rieux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387986\" data-originallang=\"en\">Si la d\u00e9put\u00e9e \u00e9coutait le d\u00e9bat \u00e0 la Chambre ce soir, elle saurait que nous ne pouvons pas abolir le S\u00e9nat simplement en lui coupant les fonds. Il fait partie de la Constitution, et nous ne pouvons simplement pas en faire fi. </p>\n<p data-HoCid=\"3387987\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est de la nomination des s\u00e9nateurs, la d\u00e9put\u00e9e ne reconna\u00eetrait-elle pas que, lorsque le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> avait laiss\u00e9 approximativement 18 si\u00e8ges vacants dans l'espoir de nommer des s\u00e9nateurs \u00e9lus, comme ceux de l'Alberta, une coalition de n\u00e9o-d\u00e9mocrates, de lib\u00e9raux et de bloquistes ont propos\u00e9 de nommer leurs propres s\u00e9nateurs, et que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a pourvu ces postes pour emp\u00eacher les autres partis d'agir ainsi?</p>\n<p data-HoCid=\"3387988\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9e admettra-t-elle que la motion d'aujourd'hui n'est rien d'autre qu'un subterfuge? M\u00eame si nous sommes tous contrari\u00e9s par les abus commis au S\u00e9nat, nous tentons s\u00e9rieusement de... </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387984\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I listened with some attention to the address by the member for <a data-HoCid=\"170390\" href=\"/politicians/rathika-sitsabaiesan/\" title=\"Rathika Sitsabaiesan\">Scarborough\u2014Rouge River</a> tonight.</p>\n<p data-HoCid=\"3387985\" data-originallang=\"en\"> She takes issue with the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> appointing some 50 senators, having said that he would not do so. She said that the Conservatives and the Liberals had not taken this issue seriously.</p>\n<p data-HoCid=\"3387986\" data-originallang=\"en\">The member, if she were listening to the debate in the House tonight, would know that we cannot abolish the Senate simply by cutting funding. It is part of the constitution and we simply cannot ignore it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387987\" data-originallang=\"en\">On the issue of appointing senators, would the member not acknowledge that the era when the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> had left about 18 seats vacant, hoping to appoint senators who were elected, like the ones from Alberta, after a coalition of NDP, Liberal and Bloc leaders proposed to appoint their own senators, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> acted to fill those positions so they would not be used that way.</p>\n<p data-HoCid=\"3387988\" data-originallang=\"en\">Will the member not admit that the motion today is just a gimmick. Although we are all upset about abuses in the Senate, we are seriously trying to make\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates, 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 21:50:00", "source_id": "8060142", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}