{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Joe Preston (Elgin\u2014Middlesex\u2014London, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joe-preston/", "url": "/debates/2013/6/5/joe-preston-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387668\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravi de pouvoir participer au d\u00e9bat, ce soir. Comme vous le savez peut-\u00eatre, j'aime bien parler du S\u00e9nat et je suis content de pouvoir vous faire part, encore une fois, de mes r\u00e9flexions. </p>\n<p data-HoCid=\"3387669\" data-originallang=\"en\">Il y a plusieurs choses que je veux dire au sujet de la motion pr\u00e9sent\u00e9e par le NPD. La premi\u00e8re \u2014 on en a beaucoup parl\u00e9 \u00e0 la Chambre aujourd'hui \u2014, c'est qu'en discutant de cette question, nous n'utilisons peut-\u00eatre pas judicieusement le temps dont nous disposons \u00e0 la Chambre. Les gens que je rencontre \u00e0 St. Thomas, \u00e0 Aylmer ou ailleurs dans ma circonscription du Sud de l'Ontario en doutent fort. Ils me demandent pourquoi nous passons des heures \u00e0 discuter de motions comme celle-l\u00e0 plut\u00f4t que de parler des budgets ou de mesures qui favorisent la cr\u00e9ation d'emplois et qui pr\u00e9servent les emplois existants. Selon eux, il faudrait employer plus efficacement notre temps \u00e0 travailler dans leur int\u00e9r\u00eat. Je suis d'accord avec eux. Mes \u00e9lecteurs sont tr\u00e8s sages et savent bien choisir leur d\u00e9put\u00e9. Je suis tr\u00e8s reconnaissant aux personnes sens\u00e9es de ma circonscription qui renouvellent mon mandat \u00e0 la Chambre pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats.</p>\n<p data-HoCid=\"3387670\" data-originallang=\"en\">Nous devrions \u00eatre en train de discuter d'emplois et d'\u00e9conomie. Ces sujets reviennent souvent dans mes discussions avec mes \u00e9lecteurs. Ils me demandent ce que nous faisons, \u00e0 Ottawa, pour contribuer \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois et \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9. Ils ne me posent pas de questions au sujet du S\u00e9nat, car il ne change pas grand-chose dans leur vie. S'il est question du S\u00e9nat dans les discussions, c'est g\u00e9n\u00e9ralement parce que c'est moi qui en parle. Cela m'arrive parce que le S\u00e9nat a parfois des incidences sur mon travail en tant que pr\u00e9sident du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre, o\u00f9 il est question du S\u00e9nat. Mais c'est g\u00e9n\u00e9ralement la seule raison pour laquelle on parle du S\u00e9nat dans ma circonscription. Les v\u00e9ritables questions portent sur les emplois et l'\u00e9conomie. </p>\n<p data-HoCid=\"3387671\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement et le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> ont prouv\u00e9 qu'ils peuvent \u00eatre polyvalents, qu'ils peuvent faire plusieurs choses \u00e0 la fois. Ce d\u00e9bat en est un exemple. Nous discutons d'un sujet qui ne nous semble pas tr\u00e8s utile, car ce qui compte, aux yeux des Canadiens de ma circonscription et d'ailleurs au pays, c'est l'\u00e9conomie, la cr\u00e9ation d'emplois, le maintien des emplois existants et une plus grande prosp\u00e9rit\u00e9 pour ceux que nous repr\u00e9sentons.</p>\n<p data-HoCid=\"3387672\" data-originallang=\"en\">Comme nous d\u00e9battons d'une motion portant sur le Budget principal des d\u00e9penses, la principale affectation de cr\u00e9dits pour le gouvernement, nous avons le devoir de discuter de questions financi\u00e8res et de la fa\u00e7on dont elles sont li\u00e9es au rendement du gouvernement et de l'\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral. Je dis cela pour \u00e9tablir une distinction entre notre plan \u00e9conomique, qui est d'une importance capitale, et ce subterfuge des n\u00e9o-d\u00e9mocrates qui, d'apr\u00e8s mes \u00e9lecteurs, ne devrait pas figurer tr\u00e8s haut sur notre liste de priorit\u00e9s. </p>\n<p data-HoCid=\"3387673\" data-originallang=\"en\">Parlons de ce qui importe dans les foyers. Nous avons le taux d'imposition le plus bas du G7 pour les nouveaux investissements des entreprises. Cela faisait partie de nos objectifs, et nous l'avons atteint. Ce taux aide \u00e0 cr\u00e9er et \u00e0 maintenir des emplois dans ma circonscription. Gr\u00e2ce \u00e0 nous, la famille moyenne de quatre personnes \u00e9pargne maintenant plus de 3 100 $ par ann\u00e9e en imp\u00f4ts et taxes. Cela inclut deux baisses de la TPS et de nombreux autres all\u00e9gements fiscaux. Cela aide les familles de ma circonscription. </p>\n<p data-HoCid=\"3387674\" data-originallang=\"en\">Nous avons aussi instaur\u00e9 d'autres mesures d'all\u00e9gement fiscal. Je pense par exemple au r\u00e9gime enregistr\u00e9 d'\u00e9pargne-invalidit\u00e9, \u00e0 la prestation fiscale pour le revenu gagn\u00e9, au fractionnement du revenu de pension pour les a\u00een\u00e9s et aux comptes d'\u00e9pargne libres d'imp\u00f4t, que poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 huit millions de Canadiens. Toutes ces initiatives aident les familles de ma circonscription. Elles leur sont ch\u00e8res.</p>\n<p data-HoCid=\"3387675\" data-originallang=\"en\"> Depuis 2006, nous avons sign\u00e9 des accords de libre-\u00e9change avec neuf pays et nous sommes en n\u00e9gociation avec 60 autres, dont l\u2019Union europ\u00e9enne et des pays de la r\u00e9gion Asie-Pacifique. Les autres domaines importants du point de vue des emplois et de la croissance sont l\u2019innovation, la recherche-d\u00e9veloppement et la formation de capital, qui sont essentielles pour encourager l\u2019investissement commercial, cr\u00e9er des emplois de grande qualit\u00e9 et donner \u00e0 notre pays les moyens de r\u00e9ussir \u00e0 l\u2019avenir. Nous avons pris de nombreuses mesures dans ce dossier et avons obtenu des r\u00e9sultats positifs qui le prouvent.</p>\n<p data-HoCid=\"3387676\" data-originallang=\"en\"> En mati\u00e8re d\u2019infrastructures, d\u2019\u00e9ducation postsecondaire et de formation professionnelle, nous avons \u00e9galement pris des mesures positives pour aider les Canadiens et notre \u00e9conomie. La semaine derni\u00e8re, Statistique Canada a annonc\u00e9 que notre \u00e9conomie avait enregistr\u00e9 une croissance de 2,5 % au premier trimestre de 2013. C\u2019est la plus forte croissance trimestrielle en pr\u00e8s de deux ans. De plus, Statistique Canada a r\u00e9vis\u00e9 \u00e0 la hausse le taux de croissance \u00e9conomique du quatri\u00e8me trimestre de 2012, le faisant passer de 0,6 \u00e0 0,9 %. C\u2019est le septi\u00e8me trimestre cons\u00e9cutif de croissance positive et une autre preuve du fait que notre \u00e9conomie et notre gouvernement sont engag\u00e9s dans la bonne voie.</p>\n<p data-HoCid=\"3387677\" data-originallang=\"en\"> Ce sont de bons r\u00e9sultats. Ils t\u00e9moignent du fait que notre insistance sur les emplois, la croissance \u00e9conomique et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme donnent des r\u00e9sultats pour les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3387678\" data-originallang=\"en\"> Depuis le plus profond de la r\u00e9cession mondiale, plus de 900 000 nouveaux emplois ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s, net, au Canada. Plus de 90 % d\u2019entre eux sont \u00e0 temps plein et pr\u00e8s des trois quarts sont dans le secteur priv\u00e9. Ce sont les meilleures r\u00e9alisations de l\u2019ensemble du G7 au chapitre de la croissance des emplois. Chez moi, les \u00e9lecteurs se r\u00e9jouissent des bonnes nouvelles \u00e9conomiques de ce genre. Elles leur montrent que nous avons un bon plan \u00e9conomique, contrairement aux partis de l\u2019opposition, qui n\u2019en ont pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3387679\" data-originallang=\"en\"> Cela me ram\u00e8ne au NPD et au S\u00e9nat. Comme la motion sur le Budget des d\u00e9penses dont nous sommes saisis parle du S\u00e9nat, je vais me forcer \u00e0 en parler. C\u2019est de la simple politesse de ma part. Apr\u00e8s tout, nous sommes encore ici \u00e0 20 heures. </p>\n<p data-HoCid=\"3387680\" data-originallang=\"en\"> Toutefois, quand on aborde la question de la r\u00e9forme du S\u00e9nat, on ne peut pas parler du NPD parce qu\u2019il n\u2019a aucun plan. Heureusement, notre gouvernement en a un. Nous avons clairement dit depuis des ann\u00e9es que nous sommes en premier lieu favorables \u00e0 la r\u00e9forme. Nous sommes dispos\u00e9s \u00e0 envisager plusieurs options, mais celle que nous pr\u00e9f\u00e9rons d\u2019abord et avant tout, c\u2019est la r\u00e9forme.</p>\n<p data-HoCid=\"3387681\" data-originallang=\"en\"> Depuis des ann\u00e9es, notre parti et notre gouvernement appuient l\u2019id\u00e9e d\u2019un mandat s\u00e9natorial \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> lui-m\u00eame a comparu devant un comit\u00e9 sp\u00e9cial du S\u00e9nat pour parler du projet de loi sur la r\u00e9forme de la Chambre haute, ce qui ne s\u2019\u00e9tait jamais produit auparavant. Nous avons aussi invariablement soutenu les provinces qui ont mis en place des processus d\u00e9mocratiques destin\u00e9s \u00e0 pr\u00e9senter des candidats pour les nominations au S\u00e9nat. L\u2019Alberta ayant formul\u00e9 des recommandations \u00e0 ce sujet, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a nomm\u00e9 les personnes recommand\u00e9es. C\u2019est une chose dont nous pouvons \u00eatre fiers. J\u2019esp\u00e8re que d\u2019autres provinces embo\u00eeteront le pas et laisseront leur population recommander les s\u00e9nateurs \u00e0 nommer dans le cadre d\u2019un processus d\u00e9mocratique.</p>\n<p data-HoCid=\"3387682\" data-originallang=\"en\"> Voil\u00e0 notre plan. Nous avons \u00e9t\u00e9 clairs et coh\u00e9rents. Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a \u00e9galement dit clairement que nous appuyons la r\u00e9forme du S\u00e9nat, mais que si elle n\u2019est pas possible, le S\u00e9nat devrait \u00eatre aboli. Toutefois, notre c\u00f4t\u00e9 de la Chambre respecte la Constitution et nos institutions, ind\u00e9pendamment de leurs lacunes ou de celles de leurs membres. Nous respectons aussi nos partenaires provinciaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387683\" data-originallang=\"en\"> Le gouvernement reconna\u00eet que l\u2019abolition du S\u00e9nat serait un travail difficile. Il faudrait la coop\u00e9ration de l\u2019ensemble du pays. \u00c9tant donn\u00e9 notre Constitution, aussi v\u00e9n\u00e9rable soit-elle, on ne voit pas tr\u00e8s clairement comment les Canadiens peuvent s\u2019y prendre pour l\u2019abolir. Le gouvernement a donc fait la chose raisonnable qui s\u2019impose, et mes \u00e9lecteurs doivent \u00eatre d\u2019accord. Il a demand\u00e9 \u00e0 la Cour supr\u00eame du Canada son opinion sur la fa\u00e7on d\u2019abolir le S\u00e9nat. </p>\n<p data-HoCid=\"3387684\" data-originallang=\"en\"> Voyons le contenu du renvoi \u00e0 la Cour supr\u00eame. La premi\u00e8re chose que nous lui avons demand\u00e9e est simple: qu\u2019en est-il de la limitation du mandat? Quel mandat serait acceptable pour les s\u00e9nateurs, pour peu que leur mandat soit limit\u00e9? Le Parlement peut-il \u00e0 lui seul limiter le mandat des s\u00e9nateurs? Dans quelle mesure pourrions-nous le limiter? Y a-t-il un moment o\u00f9 le Parlement peut agir seul? Dans un projet de loi, nous avons propos\u00e9 neuf ans, mais nous avons demand\u00e9 \u00e0 la Cour supr\u00eame son avis sur un certain nombre de mandats de dur\u00e9e diff\u00e9rente. Ce sont des questions raisonnables, et j\u2019esp\u00e8re que la cour les \u00e9lucidera. Ce \u00e0 quoi le NPD s\u2019oppose, je le rappelle. </p>\n<p data-HoCid=\"3387685\" data-originallang=\"en\"> J\u2019embrouille peut-\u00eatre les enjeux, cependant. Par le pass\u00e9, la date du d\u00e9part \u00e0 la retraite a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e. Alors que les s\u00e9nateurs \u00e9taient nomm\u00e9s \u00e0 vie, le d\u00e9part \u00e0 la retraite a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 75 ans. \u00c0 cet \u00e9gard, nous verrons probablement plus clair, et je suis d\u2019accord. Je crois que, dans la derni\u00e8re \u00e9tude que j\u2019ai lue au comit\u00e9, on disait que la dur\u00e9e moyenne du mandat d\u2019un s\u00e9nateur \u00e0 la chambre se situait entre neuf et dix ans. C\u2019est ainsi que nous en sommes venus \u00e0 proposer neuf ans. C\u2019est la moyenne actuelle pour les s\u00e9nateurs. Nous sommes donc en bonne voie. </p>\n<p data-HoCid=\"3387686\" data-originallang=\"en\">Le point suivant, c\u2019est le choix d\u00e9mocratique du S\u00e9nat, des candidats au S\u00e9nat. </p>\n<p data-HoCid=\"3387687\" data-originallang=\"en\"> Le gouvernement a propos\u00e9 quelques modalit\u00e9s diff\u00e9rentes de consultations d\u00e9mocratiques pour recommander des candidats au S\u00e9nat. Nous avons donc pos\u00e9 ces questions \u00e0 la Cour supr\u00eame. Nous lui avons demand\u00e9 si nous pouvions demander aux provinces de d\u00e9terminer elles-m\u00eames qui elles voudraient avoir comme s\u00e9nateurs. Si cela se faisait, ces personnes seraient nomm\u00e9es au S\u00e9nat par le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, comme nous avons d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 que cela pouvait se faire dans le cas de l\u2019Alberta. </p>\n<p data-HoCid=\"3387688\" data-originallang=\"en\"> Comme je l\u2019ai dit, l\u2019Alberta a d\u00e9j\u00e0 choisi de s\u2019engager dans cette voie. Il y a maintenant des s\u00e9nateurs qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus par les Albertains et qui repr\u00e9sentent leur province au S\u00e9nat. Ils ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s par le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>. Ce processus est pr\u00e9vu dans notre dernier projet de loi. Nous demandons \u00e0 la Cour supr\u00eame son avis \u00e0 ce sujet. Nous lui avons aussi demand\u00e9 son avis sur un processus national que nous avons propos\u00e9 par le pass\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3387689\" data-originallang=\"en\"> Nous avons aussi demand\u00e9 d\u2019autres opinions \u00e0 la Cour supr\u00eame, notamment sur les biens nets que les s\u00e9nateurs doivent poss\u00e9der. </p>\n<p data-HoCid=\"3387690\" data-originallang=\"en\">Les exigences de la Constitution \u00e0 cet \u00e9gard sont d\u2019une autre \u00e9poque. Les P\u00e8res de la Conf\u00e9d\u00e9ration ont \u00e9labor\u00e9 la Constitution en 1867. C\u2019\u00e9tait il y a longtemps. C\u2019est un document qui dure depuis fort longtemps, mais il suscite beaucoup de questions. </p>\n<p data-HoCid=\"3387691\" data-originallang=\"en\"> Je crois que tr\u00e8s tard mercredi dernier il a \u00e9t\u00e9 question d\u2019une \u00e9poque, dans les ann\u00e9es 1800, \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 la Constitution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e, et on a racont\u00e9 une histoire \u00e0 propos d\u2019un \u00e9l\u00e9phant frapp\u00e9 par un train \u00e0 St. Thomas. On m\u2019a demand\u00e9 de rappeler cela. C\u2019est fait. J\u2019ai parl\u00e9 de nouveau de l\u2019\u00e9l\u00e9phant frapp\u00e9 \u00e0 St. Thomas dans les ann\u00e9es 1800. </p>\n<p data-HoCid=\"3387692\" data-originallang=\"en\"> Nous devrions envisager de revoir ces r\u00e8gles d\u2019une autre \u00e9poque. Mes \u00e9lecteurs seraient d\u2019accord. </p>\n<p data-HoCid=\"3387693\" data-originallang=\"en\"> La derni\u00e8re s\u00e9rie de questions porte sur le sujet de notre d\u00e9bat d\u2019aujourd\u2019hui, l\u2019abolition du S\u00e9nat. </p>\n<p data-HoCid=\"3387694\" data-originallang=\"en\">Nous demandons l\u2019opinion de la Cour supr\u00eame sur ce sujet m\u00eame, et notre approche t\u00e9moigne du s\u00e9rieux du gouvernement. Voil\u00e0 qui montre \u00e0 quel point l\u2019opposition manque de profondeur \u00e0 cet \u00e9gard. Le gouvernement a pos\u00e9 des questions pr\u00e9cises \u00e0 la Cour supr\u00eame parce que la Constitution est pr\u00e9cise. </p>\n<p data-HoCid=\"3387695\" data-originallang=\"en\"> Modifier la Constitution n\u2019est pas une mince affaire, et nous devons faire preuve de prudence pour obtenir les r\u00e9ponses dont nous avons besoin, mais je ne d\u00e9c\u00e8le pas beaucoup de prudence dans la motion n\u00e9o-d\u00e9mocrate d\u2019aujourd\u2019hui. Le parti d\u2019en face sait qu\u2019on a demand\u00e9 ses opinions \u00e0 la Cour supr\u00eame sur ces questions, et pourtant, que propose-t-il dans sa motion? Passons toute une journ\u00e9e \u00e0 discuter d\u2019un moyen d\u00e9tourn\u00e9 de vandaliser nos institutions, de contourner la Constitution et usons d\u2019un subterfuge pour avoir un certain retentissement dans les m\u00e9dias. </p>\n<p data-HoCid=\"3387696\" data-originallang=\"en\">C'est frustrant pour mes \u00e9lecteurs. Nous pourrions manifester du respect \u00e0 l'endroit de la Cour supr\u00eame du Canada et des Canadiens mais, au lieu d'employer notre temps \u00e0 parler de questions importantes comme les emplois et l'\u00e9conomie, nous parlons d'un sujet qui, selon les n\u00e9o-d\u00e9mocrates, consolidera leur position politique. Ce n'est qu'un simple subterfuge leur permettant de vanter leur plan compl\u00e8tement insens\u00e9. Je trouve que c'est \u00e9trange, et que c'est un gaspillage de notre temps et de notre \u00e9nergie.</p>\n<p data-HoCid=\"3387697\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 ce que veulent vraiment les n\u00e9o-d\u00e9mocrates lorsqu'ils parlent du S\u00e9nat \u00e0 la Chambre. Ils veulent seulement s'entendre parler. Ils ont parl\u00e9 en long et en large de notre plus r\u00e9cent projet de loi sur la r\u00e9forme du S\u00e9nat. Environ 40 de leurs d\u00e9put\u00e9s sont intervenus \u00e0 propos de cette mesure, et tous ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 constamment les m\u00eames choses.</p>\n<p data-HoCid=\"3387698\" data-originallang=\"en\">En tant que pr\u00e9sident du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre, qui a largement fait les frais de l'obstruction exerc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard de la r\u00e9forme du S\u00e9nat, je peux dire \u00e0 la Chambre qu'il s'agit l\u00e0 d'une tentative d'obstruction. Je sais reconna\u00eetre ce genre de strat\u00e9gie. Les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ne d\u00e9battent de rien du tout. Ils ne font que d\u00e9tourner les travaux de la Chambre pour qu'on ne puisse pas aller de l'avant avec la r\u00e9forme du S\u00e9nat. Ils ferment l'enclave, comme on dit dans le domaine du hockey.</p>\n<p data-HoCid=\"3387699\" data-originallang=\"en\">Lorsque j'\u00e9tais encore capable de jouer au hockey, j'\u00e9tais un d\u00e9fenseur qui restait dans la zone d\u00e9fensive. Je vois le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170638\" href=\"/politicians/rodger-cuzner/\" title=\"Rodger Cuzner\">Cape Breton\u2014Canso</a>...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387668\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very happy to have the chance to speak tonight. As you may remember, I enjoy speaking about the Senate, and I am glad to have this opportunity to share more of my thoughts tonight.</p>\n<p data-HoCid=\"3387669\" data-originallang=\"en\">I am going to discuss a number of things on the motion that has been brought forward by the NDP. The first issue I want to cover is something I have heard a lot about in the House today and it is whether this is truly the best use of our time. When we talk to people in St. Thomas or Aylmer, or other places around the riding in southern Ontario, they do not think it is. They ask me why we spend hours debating motions like this rather than budgets and things that will help create and maintain jobs. They think we should be using our time more effectively, working for them. I agree. My constituents are very wise and very good at selecting members. I am very thankful for the wise people in the riding who keep sending me back here to do their work.</p>\n<p data-HoCid=\"3387670\" data-originallang=\"en\">We should be here talking about jobs and the economy. I certainly have that conversation a lot in the riding. My constituents ask me what are we doing in Ottawa to help create jobs and prosperity. They do not ask me about the Senate much because it does not affect their lives. If a discussion of the Senate ever comes up, it is probably because I bring it up. I might do that because the Senate sometimes affects my work as the chair of the procedure and house affairs committee, which is where we talk about the Senate. That is usually the only reason it ever comes up back home. The real questions are about jobs and the economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3387671\" data-originallang=\"en\">Our government and our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> have proven that we can multi-task, that we can do a number of things at once. Here we are sharing in that multi-tasking, covering off a topic that does not seem to be of much use to us today. What matters to Canadians and the Canadians in my riding are the economy, creating jobs and maintaining jobs, and building a growing prosperity for the people we represent.</p>\n<p data-HoCid=\"3387672\" data-originallang=\"en\">Since we are debating a motion on the main estimates, the fundamental appropriations for our government, we have an obligation to talk about financial matters and how they relate to the performance of our government and the economy in general. I say this in order to contrast our economic plan, something that is of paramount importance, and the NDP gimmick today, which my constituents do not think should be high on our priority list.</p>\n<p data-HoCid=\"3387673\" data-originallang=\"en\">Let us talk about what matters back home. We have the lowest tax rate in new business investment in the G7. That is something we set out to do and we have accomplished that. That helps create and sustain jobs back home in the riding. We are saving the average family of four more than $3,100 a year in taxes. That includes reducing the GST twice, and many other tax reductions. That helps families back home in the riding.</p>\n<p data-HoCid=\"3387674\" data-originallang=\"en\">We have also provided tax relief in other ways, such as, the registered disability savings plan, the working income tax benefit, pension income splitting for seniors, and tax-free savings accounts, which eight million Canadians already have. All of these things help families in my riding. These things matter to them.</p>\n<p data-HoCid=\"3387675\" data-originallang=\"en\">We have signed free trade agreements with nine countries since 2006, and negotiations are ongoing with 60 other countries, including the European Union and Asia-Pacific countries. Other areas that are important for jobs and growth are innovation, research and development, and capital formation, which are fundamental to stimulating business investment, including new high-quality jobs. They equip our country for success in the future. We have taken numerous actions on this file, and the positive results are there to see.</p>\n<p data-HoCid=\"3387676\" data-originallang=\"en\">On infrastructure, post-secondary education and jobs training, we have taken positive steps to help Canadians and our economy. Just last week, Statistics Canada announced that Canada's economy grew 2.5% in the first quarter of 2013. This represents the strongest quarterly growth in nearly two years. Additionally, Statistics Canada positively revised its economic growth for the fourth quarter of 2012, up from 0.6% to 0.9%. This is the seventh straight quarter of positive growth, and that is another sign that Canada's economy and our government remain on the right track.</p>\n<p data-HoCid=\"3387677\" data-originallang=\"en\">Those are good results. They are good indicators that our focus on jobs, economic growth and long-term prosperity is bearing fruit for Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3387678\" data-originallang=\"en\">We have seen over 900,000 net new jobs created in Canada since the depths of the global recession. Over 90% of them are full-time and nearly 75% of them are in the private sector. It represents the best job growth record in the entire G7. Constituents back home appreciate that kind of good economic news. It shows them that we have a good plan for the economy, and it contrasts with the lack of plan on the part of our opposition parties. </p>\n<p data-HoCid=\"3387679\" data-originallang=\"en\">Speaking of a lack of a plan, we will come back to the NDP and the Senate. Since this motion on estimates does deal with the Senate, I will relent and spend some time talking about it. It is only polite. We are here at 8 o'clock at night, after all.</p>\n<p data-HoCid=\"3387680\" data-originallang=\"en\">However, when we get to Senate reform, we cannot talk about the NDP because it has no plan. Luckily, our government does have a plan. We have been clear for many years that we favour reform first. We are willing to consider a number of options, but we want to work at reforming the Senate first and foremost. </p>\n<p data-HoCid=\"3387681\" data-originallang=\"en\">For many years, our party and our government has supported the idea of term limits for Senators. The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> himself even appeared at a special Senate committee to speak about the bill on Senate reform, something that has never happened before. We have also been consistent in our support of provinces, undertaking democratic processes to suggest nominees for appointment to the Senate. One province has made these recommendations, and this <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has appointed those people who were recommended by the Province of Alberta. That is something we can be proud of. I hope that other provinces will follow Alberta's lead and let their people make the recommendations, after a democratic process.</p>\n<p data-HoCid=\"3387682\" data-originallang=\"en\">That has been our plan. We have been clear and we have been consistent. The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has been equally as clear that we support the reform of the Senate, but that if it cannot be reformed, it should be abolished. However, our side of the House has the proper respect for our Constitution, our institutions, regardless of their failings or the failings of their members, and respect for our provincial partners. </p>\n<p data-HoCid=\"3387683\" data-originallang=\"en\">Our government recognizes that abolishing the Senate would be tough work. It would require co-operation across the country. With our Constitution, as venerable as it is, it is not entirely clear how Canadians might go about abolishing the Senate. Therefore, our government has done the reasonable thing, something that I think my constituents would endorse. Our government has asked the Supreme Court for its opinion on how we might go about abolishing the Senate. </p>\n<p data-HoCid=\"3387684\" data-originallang=\"en\">Let us talk about what has been referred to the Supreme Court. The first thing we have asked the Supreme Court about is simple; we have asked about term limits. What term would be appropriate for senators, if indeed they had term limits? Can Parliament alone limit the terms of senators? How much could we limit them? Is there a point at which Parliament could act alone? We have suggested nine years in one piece of legislation, but we have asked the Supreme Court to give us an opinion on a number of different terms. Those are reasonable questions and I hope the court will provide some clarity, something that I recall the NDP opposes. </p>\n<p data-HoCid=\"3387685\" data-originallang=\"en\">I might be mixing up my issues, though. I know that in the past the retirement date was changed, from appointment for life down to age 75. In that respect, we are more likely to get some clarity, which I support. I believe that in the last study I read at committee, the average length of time served by a senator in the House was between nine and ten years. This is how we got the number for a nine-year term. It is the average that a senator currently sits, so we are on the right track.</p>\n<p data-HoCid=\"3387686\" data-originallang=\"en\">The next thing is about the democratic selection of the Senate and nominees to the Senate. </p>\n<p data-HoCid=\"3387687\" data-originallang=\"en\">Our government has proposed a few different ways to hold democratic processes to recommend Senate nominees, so we have put those questions to the Supreme Court. We have asked whether we can ask provinces to determine themselves who they would like their senators to be. If that happens, they would then be appointed to the Senate by the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, as we have already shown in the case of Alberta. </p>\n<p data-HoCid=\"3387688\" data-originallang=\"en\">As I have mentioned, Alberta has already chosen to do this. There are senators now who have been elected by the people of Alberta to represent the province of Alberta in the Senate, and they have been appointed by the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>. That process is in our latest bill, so we are asking the Supreme Court about that. We have also asked about a national process that we proposed previously.</p>\n<p data-HoCid=\"3387689\" data-originallang=\"en\">We have also asked the Supreme Court for a couple of opinions. One of them has to do with the net worth of senators. </p>\n<p data-HoCid=\"3387690\" data-originallang=\"en\">The requirements in the Constitution on this question are from another age. The Fathers of Confederation in Canada drew up a Constitution in 1867. That was a long time ago. That document has lasted this long, but there are many questions about it. </p>\n<p data-HoCid=\"3387691\" data-originallang=\"en\">Very late last Wednesday night there was talk about a time in the 1800s, around the time the Constitution was written. A story was told about an elephant in St. Thomas getting hit by a train. I have had some requests to bring it back, so there it is. I have talked about the elephant in the 1800s in St. Thomas again.</p>\n<p data-HoCid=\"3387692\" data-originallang=\"en\">We should consider visiting these rules from another age, from a long time ago. My constituents would agree with doing that.</p>\n<p data-HoCid=\"3387693\" data-originallang=\"en\">The last set of questions has to do with what we are talking about today: the abolition of the Senate. </p>\n<p data-HoCid=\"3387694\" data-originallang=\"en\">We are asking the opinion of the Supreme Court on this very topic, and our approach reflects well on the government. It shows just how out of its depth the opposition is on this question. We have put a number of specific questions to the Supreme Court because the Constitution is specific. </p>\n<p data-HoCid=\"3387695\" data-originallang=\"en\">Amending our Constitution is a weighty matter, so we need take care to ensure that we get the answers we need, but care is not something I detect in today's motion from the NDP. The party opposite knows the Supreme Court has been asked for its opinions on these topics, yet what is its motion today? Let us spend a whole day talking about a backdoor way to vandalize our institutions, bypass our Constitution and use a gimmick to maybe get a few media hits.</p>\n<p data-HoCid=\"3387696\" data-originallang=\"en\">That frustrates our constituents. We could respect the Supreme Court of Canada and Canadians, but instead of spending our time talking about important matters like jobs and the economy, we are talking about a topic that New Democrats believe will add some political oomph. It is just a gimmick to allow them to crow about their complete lack of a plan, which I find strange and wasteful of our time and energy. </p>\n<p data-HoCid=\"3387697\" data-originallang=\"en\">That is what New Democrats really care about when it comes to taking the Senate out of this place. They just want to hear themselves talk. They have spoken at length on our most recent Senate reform bill. They put up about 40 speakers on that bill, and they all said the same things over and over again.</p>\n<p data-HoCid=\"3387698\" data-originallang=\"en\">As the chair of the Standing Committee on Procedure and House Affairs, which has seen its own fair share of filibustering on Senate reform, I can tell the House that this is filibustering. I know it when I see it. New Democrats are not debating anything; they are just hijacking the House to ensure that Senate reform cannot move forward. They are clogging the zone, as we say in hockey. </p>\n<p data-HoCid=\"3387699\" data-originallang=\"en\">Back when I could, I was a stay-at-home defenceman when I played hockey. I see the member for <a data-HoCid=\"170638\" href=\"/politicians/rodger-cuzner/\" title=\"Rodger Cuzner\">Cape Breton\u2014Canso</a>\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 19:50:00", "source_id": "8060011", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1362/", "procedural": false}