{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John McCallum (Markham\u2014Unionville, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/john-mccallum/", "url": "/debates/2013/6/5/john-mccallum-10/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387616\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis ravi de prendre \u00e0 nouveau la parole pour participer au d\u00e9bat sur la motion \u00e0 l'\u00e9tude, qui rejoint de pr\u00e8s la motion au sujet de laquelle je me suis exprim\u00e9 un peu plus t\u00f4t.</p>\n<p data-HoCid=\"3387617\" data-originallang=\"en\">J'ai plusieurs points \u00e0 soulever. Le principal, c'est que \u00e7a n'a aucun sens, parce que \u00e7a paralyserait le gouvernement du Canada et de nombreux gouvernements provinciaux. Dans la Constitution canadienne, il est pr\u00e9vu que les lois du Canada doivent \u00eatre adopt\u00e9es par les deux Chambres du Parlement. Cela signifie que nous ne pourrions pas mettre aux voix les projets de loi portant attribution de cr\u00e9dits, comme ceux sur lesquels nous nous prononcerons plus tard ce soir, qui fournissent les fonds pour l'exercice qui vient, puisque le S\u00e9nat ne les approuverait pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3387618\" data-originallang=\"en\">Si tout l'argent du S\u00e9nat \u00e9tait retir\u00e9, le S\u00e9nat ne pourrait pas approuver le projet de loi. \u00c0 compter du 1<sup>er</sup> avril l'an prochain, le gouvernement du Canada serait priv\u00e9 d'argent. Il ne serait pas priv\u00e9 d'argent pour les programmes l\u00e9gislatifs, mais le serait pour l'ensemble de la fonction publique. Par exemple, nous n'aurions pas d'Agence du revenu du Canada, parce que personne ne pourrait y \u00eatre employ\u00e9. Que fait l'Agence du revenu du Canada? Elle per\u00e7oit non seulement l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi l'imp\u00f4t des provinces, sauf le Qu\u00e9bec. Elle per\u00e7oit l'imp\u00f4t sur le revenu des particuliers, l'imp\u00f4t des soci\u00e9t\u00e9s et la TVH pour les provinces qui l'ont adopt\u00e9e. Non seulement le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral n'aurait plus d'argent \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> avril, mais neuf provinces seraient priv\u00e9es d'une part importante de leur revenu en cons\u00e9quence de cette d\u00e9cision.</p>\n<p data-HoCid=\"3387619\" data-originallang=\"en\">Donc, le gouvernement du Canada en entier serait paralys\u00e9. Il faut songer \u00e0 cela. Souhaitons-nous apprendre ce qui se passe par l'entremise de Radio-Canada? Radio-Canada b\u00e9n\u00e9ficie de subventions \u00e9normes. Elle ne pourrait donc plus poursuivre ses activit\u00e9s. Nous n'aurions plus d'inspection des aliments ni une foule de services dont d\u00e9pendent les Canadiens. Nous n'aurions m\u00eame pas d'assurance-emploi, de S\u00e9curit\u00e9 de la vieillesse ou d'autres prestations du genre. Les fonds seraient l\u00e0, puisqu'il s'agit de programmes l\u00e9gislatifs, mais il ne resterait plus personne pour les g\u00e9rer parce qu'il n'y aurait plus de fonction publique.</p>\n<p data-HoCid=\"3387620\" data-originallang=\"en\">Si des \u00e9trangers voulaient aider le Canada, qui serait alors un \u00c9tat sans gouvernement, ils ne pourraient pas aller \u00e0 nos ambassades, parce que nous n'en aurions pas. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du Commerce international serait compl\u00e8tement ferm\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3387621\" data-originallang=\"en\">Je ne suis pas certain que le NPD ait \u00e9tudi\u00e9 s\u00e9rieusement la fa\u00e7on dont le gouvernement fonctionne. Ce n'est pas un parti qui pr\u00f4ne l'absence de gouvernement. C'est un parti qui pr\u00e9conise plut\u00f4t un gouvernement omnipr\u00e9sent. Pourtant, sa proposition aurait pour effet d'\u00e9liminer le gouvernement. </p>\n<p data-HoCid=\"3387622\" data-originallang=\"fr\">Pour ces raisons, je pense que ce n'est pas un bon message. Ce n'est pas une bonne id\u00e9e de faire quelque chose qui \u00e9liminerait le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et une grande partie des gouvernements provinciaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387623\" data-originallang=\"en\">Pour ces seules raisons, nous n'allons certainement pas appuyer cette id\u00e9e absurde. </p>\n<p data-HoCid=\"3387624\" data-originallang=\"en\">J'aimerais mentionner aussi certaines autres choses. \u00c0 mon avis, une telle proposition d\u00e9note un manque de respect \u00e0 l'\u00e9gard de la Cour supr\u00eame. Celle-ci est en train d'examiner un renvoi que lui a soumis le gouvernement et qui s'imposait depuis longtemps. Il y a au moins un an que nous en avons fait la recommandation et ce n'est que r\u00e9cemment que le gouvernement l'a pr\u00e9sent\u00e9, ce qui nous fait perdre beaucoup de temps. S'il l'avait fait il y a un an, la Cour supr\u00eame aurait probablement d\u00e9j\u00e0 rendu sa d\u00e9cision et nous pourrions en finir. C'est un manque flagrant de respect envers la Cour supr\u00eame. </p>\n<p data-HoCid=\"3387625\" data-originallang=\"en\">Nous devons ob\u00e9ir \u00e0 la Constitution. La loi dit que le S\u00e9nat et la Chambre des communes doivent tous deux donner leur approbation. Il ne s'agit pas simplement d'une loi f\u00e9d\u00e9rale, mais bien d'une loi constitutionnelle. Il faudrait le consentement d'au moins sept provinces et du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour qu'elle soit modifi\u00e9e. Avant de prendre des mesures concr\u00e8tes, nous devons entendre ce que la Cour supr\u00eame a \u00e0 dire. </p>\n<p data-HoCid=\"3387626\" data-originallang=\"en\">C'est \u00e9galement tr\u00e8s irrespectueux \u00e0 l'endroit des provinces. Au moins sept d'entre elles \u2014 10 dans certains cas \u2014 doivent donner leur approbation pour que des changements constitutionnels aient lieu au S\u00e9nat. Le NPD ne respecte pas les droits des provinces quand il pr\u00e9sente une motion visant \u00e0 priver le S\u00e9nat de financement en pensant que c'est ce qu'il faut faire. Le S\u00e9nat est cens\u00e9 repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats des provinces, et ces derni\u00e8res jouent un r\u00f4le primordial dans la d\u00e9termination de la composition du S\u00e9nat et des r\u00e8gles qui le r\u00e9gissent. </p>\n<p data-HoCid=\"3387627\" data-originallang=\"en\">Il est vraiment insens\u00e9 de pr\u00e9senter une motion qui manque autant de respect \u00e0 la Cour supr\u00eame et aux provinces. </p>\n<p data-HoCid=\"3387628\" data-originallang=\"en\">Voici le troisi\u00e8me probl\u00e8me: le gouvernement tire parti de cette motion parce que le d\u00e9bat porte sur le S\u00e9nat, et le gouvernement s'en accommode tr\u00e8s bien. En fait, le gouvernement aime bien ce type de d\u00e9bat, il n'y voit aucun probl\u00e8me. Ce dont le gouvernement ne veut pas d\u00e9battre, c'est du r\u00f4le du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et de son cabinet dans le versement de 90 000 $ que Nigel Wright a fait au s\u00e9nateur Duffy. Une motion sur cette affaire, dans laquelle ont aurait pu demander la production de documents visant ce transfert de fonds, aurait \u00e9t\u00e9 bien plus int\u00e9ressante pour les partis de l'opposition qu'un d\u00e9bat inoffensif sur le S\u00e9nat. Un d\u00e9bat sur le S\u00e9nat ne sera vraiment utile que lorsque la Cour supr\u00eame aura pr\u00e9cis\u00e9 ce que nous pouvons faire. Or, la Cour supr\u00eame n'est pas pr\u00e8s de se prononcer sur la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3387629\" data-originallang=\"en\">Enfin, on a affirm\u00e9, \u00e0 tort, que les lib\u00e9raux \u00e9taient pour le statu quo dans le dossier du S\u00e9nat. Ce ne saurait \u00eatre plus faux. J'aimerais exposer ce que le porte-parole en mati\u00e8re de r\u00e9forme d\u00e9mocratique et ancien chef du Parti lib\u00e9ral, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170086\" href=\"/politicians/stephane-dion/\" title=\"St\u00e9phane Dion\">Saint-Laurent\u2014Cartierville</a>, pense de la r\u00e9forme du S\u00e9nat. </p>\n<p data-HoCid=\"3387630\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, il faut reconna\u00eetre que la r\u00e9partition des si\u00e8ges du S\u00e9nat est tr\u00e8s d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e. L'Alberta et la Colombie-Britannique en ont chacune six, et le Nouveau-Brunswick en a dix. Les provinces fondatrices, le Qu\u00e9bec, l'Ontario et celles des maritimes, sont donc grandement avantag\u00e9es par la r\u00e9partition des si\u00e8ges comparativement \u00e0 l'Alberta et \u00e0 la Colombie-Britannique. Un S\u00e9nat \u00e9lu aurait plus de pouvoir. Il pourrait m\u00eame un jour avoir autant de pouvoir que la Chambre des communes. Si c'\u00e9tait le cas, la Colombie-Britannique et l'Alberta seraient grandement d\u00e9savantag\u00e9es. Je ne sais donc pas \u00e0 quoi pense le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, lui qui veut faire \u00e9lire les s\u00e9nateurs sans rouvrir la Constitution et sans discuter de la r\u00e9partition des si\u00e8ges. Le premier ministre vient de l'Alberta. Il nuirait donc \u00e0 sa propre province, car la proportion de s\u00e9nateurs albertains au S\u00e9nat ne correspond pas du tout \u00e0 la proportion d'Albertains au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3387631\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue a affirm\u00e9 que la premi\u00e8re chose qu'il faudrait faire pour avoir un S\u00e9nat \u00e9lu serait de tenir des n\u00e9gociations concernant la r\u00e9partition des si\u00e8ges du S\u00e9nat, afin qu'elle soit plus \u00e9quitable et plus repr\u00e9sentative de la population d'aujourd'hui. Si on arrive \u00e0 accomplir une telle chose, alors il devient possible, constitutionnellement, d'avoir un S\u00e9nat \u00e9lu. Il a aussi signal\u00e9 qu'un certain partage des int\u00e9r\u00eats serait n\u00e9cessaire, de fa\u00e7on \u00e0 ce que les activit\u00e9s de la Chambre des communes et du S\u00e9nat soient compl\u00e9mentaires, sans quoi on risque fort de se retrouver dans une impasse. On constate, aux \u00c9tats-Unis et en Italie, je crois, que la Chambres des repr\u00e9sentants et le S\u00e9nat ne s'entendent pas et qu'ils sont dans une impasse. Il faut \u00e9viter cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3387632\" data-originallang=\"en\">C'est une question compliqu\u00e9e. Il s'agit d'une fa\u00e7on de faire parmi d'autres, que mon coll\u00e8gue et moi-m\u00eame jugeons prometteuse. Il ne faut pas, cependant, en sous-estimer la difficult\u00e9, comme l'histoire nous l'a enseign\u00e9. Au moins, il s'agit d'une r\u00e9forme qui est fond\u00e9e sur des principes contrairement \u00e0 celle qui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e aujourd'hui, et qui consiste \u00e0 couper les vivres au S\u00e9nat, ce qui aura pour effet de paralyser non seulement le S\u00e9nat, mais aussi tout le gouvernement du Canada, ainsi que les gouvernements provinciaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387633\" data-originallang=\"fr\">En conclusion, mon argument principal est que cette approche du NPD n'a pas de sens, parce que le NPD est un parti qui aime avoir un gouvernement. On ne veut donc pas \u00e9liminer le gouvernement si on aime le gouvernement, mais l'effet de leur proposition apporterait exactement cela, soit l'\u00e9limination du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ainsi que de plusieurs gouvernements provinciaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3387634\" data-originallang=\"fr\">Ce n'est pas correct sur le plan de la Constitution ni selon la Cour supr\u00eame. Ce n'est donc pas du tout une bonne approche. </p>\n<p data-HoCid=\"3387635\" data-originallang=\"en\">Nous avons ici la preuve que le NPD n'est certainement pas pr\u00eat \u00e0 gouverner. Je suis d'avis que la d\u00e9cision la plus raisonnable pour les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9o-d\u00e9mocrates les plus sens\u00e9s seraient de voter contre leur propre motion farfelue.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387616\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased to speak again on this motion, which is similar to the motion on which I spoke earlier today.</p>\n<p data-HoCid=\"3387617\" data-originallang=\"en\">I have several points. My main point is that it does not make any sense, because it would close down the Government of Canada and many provincial governments. In Canada's Constitution, there is a provision that laws of Canada have to be passed by both Houses of Parliament. That means that we could not vote on supply bills, on which we will be voting later tonight, that provide the money for the coming year if the Senate did not approve them. </p>\n<p data-HoCid=\"3387618\" data-originallang=\"en\">If all of the Senate's money were taken away, the Senate would not be able to approve this legislation. As of April 1 next year, the Government of Canada would be deprived of money. It would not be deprived of statutory programs, but money for the entire public service. We would have no CRA, for example, because nobody could be employed there. What does the CRA do? It collects the taxes not only at the federal level, but for all of the provinces as well, except for Quebec. It collects income tax, corporate income tax and HST for those provinces that have it. Not only would the federal government run out of money as of April 1, nine provinces would have a huge chunk of their revenues taken away by this action.</p>\n<p data-HoCid=\"3387619\" data-originallang=\"en\"> As a result, the whole Government of Canada would grind to a halt. We must think of that. Do we want to find out what is going on through CBC? CBC gets huge subsidies, so it would not be able to continue. We would not have food inspection. We would not have all of the things that Canadians rely on. We would not even have employment insurance, OAS or things of that nature. While those monies would be protected, because they are statutory, the people to administer them would all be gone because there would be no civil service left.</p>\n<p data-HoCid=\"3387620\" data-originallang=\"en\">If foreigners wanted to help Canada in this government-less state, they could not go to our embassies abroad because we would not have any embassies. All of the lights would be turned out in the Department of Foreign Affairs and International Trade.</p>\n<p data-HoCid=\"3387621\" data-originallang=\"en\">I am not sure the NDP has thought through how government really works. The NDP is not a party that favours zero government. If anything, the NDP is the party of big government, yet the effect of its proposal would be to eliminate government.</p>\n<p data-HoCid=\"3387622\" data-originallang=\"fr\">For these reasons, I think this is not a good message. It is not a good idea to do something that would eliminate the federal government and many of the provincial governments.</p>\n<p data-HoCid=\"3387623\" data-originallang=\"en\">For those reasons alone, we are certainly not going to support this crazy idea.</p>\n<p data-HoCid=\"3387624\" data-originallang=\"en\">There are other things that I would like to mention as well. I think that this is disrespectful to the Supreme Court. The Supreme Court is in the process of considering a long overdue reference by the federal government. We have been recommending such a reference for a year or more and the government did it just recently, thereby wasting a lot of time. Had it done it a year ago, the Supreme Court probably would have decided by now and we could proceed. It is highly disrespectful of the Supreme Court.</p>\n<p data-HoCid=\"3387625\" data-originallang=\"en\">We have to obey our Constitution. The law says that the Senate and the House of Commons have to approve. It is not just a federal law, it is a constitutional law. It would require at least seven provinces and the federal government to change it. We have to wait before we proceed in a meaningful way to hear what the Supreme Court of Canada says.</p>\n<p data-HoCid=\"3387626\" data-originallang=\"en\">This is also highly disrespectful towards the provinces. At least seven of the provinces, ten in certain cases, have to give approval for constitutional changes in the Senate. For the NDP to simply present a motion to starve the Senate of its funds and think that will do it does not respect provincial rights. The Senate is supposed to be a body that represents provincial interests and the provinces are central to the determination of the makeup and rules governing the Senate. </p>\n<p data-HoCid=\"3387627\" data-originallang=\"en\">It really does not make sense to have a motion that disrespects the Supreme Court and the provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3387628\" data-originallang=\"en\">The third problem is that this motion benefits the government because it is a debate about the Senate and the government does not mind that. The government quite likes that. The government has no problems with that. What the government does not want to do is to debate the role of the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and the role of the Prime Minister's Office in the transfer of the $90,000 by Nigel Wright to Senator Duffy. A motion that dealt with that, like calling for documents on this transfer of funds, would have been much more interesting from an opposition party's point of view than a harmless debate about the Senate. A debate about the Senate right now is not really useful before we hear from the Supreme Court as to what we are allowed to do. We will not hear from the Supreme Court for some time.</p>\n<p data-HoCid=\"3387629\" data-originallang=\"en\">Lastly, it has been erroneously stated that Liberals are for the status quo in the Senate. That is not at all true. I would like to describe what our democratic critic, the former leader of the Liberal Party, the hon. member for <a data-HoCid=\"170086\" href=\"/politicians/stephane-dion/\" title=\"St\u00e9phane Dion\">Saint-Laurent\u2014Cartierville</a>, thinks about Senate reform.</p>\n<p data-HoCid=\"3387630\" data-originallang=\"en\"> First of all, we have to recognize that the distribution of Senate seats is highly unbalanced. Alberta and British Columbia have six seats each. New Brunswick has 10, so the original provinces, the Maritimes, and Quebec and Ontario hugely benefit in the distribution of seats compared with Alberta and British Columbia. If we move to an elected Senate, that means that the Senate would become more powerful. It might become as powerful as the House of Commons. If that were to happen, it would be hugely unfair to British Columbia and Alberta. So I do not know what the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> is trying to do with his proposed elected senators, without any return to the Constitution and without talking about the distribution of Senate seats. The Prime Minister comes from Alberta. He would be disadvantaging his own province whose proportion in the Senate is far less than its proportion of the population of Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3387631\" data-originallang=\"en\">My colleague said that the first thing one would have to do to move toward an elected Senate would be to have a negotiation involving the distribution of Senate seats to make it fairer and more in line with today's population. If one could achieve that, then one could move constitutionally toward an elected Senate. He also said we would have to have some division of interests, so that the Senate and the House of Commons would be complementary in their activities rather than being a recipe for deadlock between the two. We see in the United States and perhaps in Italy that the House of Representatives and the Senate cannot agree and there is a deadlock. We want to avoid that.</p>\n<p data-HoCid=\"3387632\" data-originallang=\"en\">It is a complicated business. That is one approach that could be taken, which my colleague thinks is a good idea and which I think might be a good idea, but we should not underestimate the difficulty of that approach as we know from our own history. It is at least a principled approach to Senate reform, as opposed to this proposal that we have today of starving it of funds, which is a recipe not only for shutting down the Senate, but for shutting down the whole Government of Canada and the governments of many provinces as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3387633\" data-originallang=\"fr\">In closing, my main argument is that this approach by the NDP does not make sense because the NDP is a party that favours government. It does not make sense to eliminate the government if you are in favour of government, but their proposal would do exactly that: eliminate the federal government and many of the provincial governments.</p>\n<p data-HoCid=\"3387634\" data-originallang=\"fr\">This does not jibe with the Constitution or the Supreme Court. It is absolutely not the right approach.</p>\n<p data-HoCid=\"3387635\" data-originallang=\"en\">What it does show is that the NDP is certainly not ready for government. I would think the most principled action by the more sensible members of Parliament for the NDP would be to vote against their own crazy motion.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 19:30:00", "source_id": "8059985", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1387/", "procedural": false}