{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jos\u00e9 Nunez-Melo (Laval, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jose-nunez-melo/", "url": "/debates/2013/6/5/jose-nunez-melo-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3386889\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la semaine derni\u00e8re, l'Office des transports du Canada a conclu que les compensations offertes aux clients d'Air Canada en cas de surr\u00e9servation \u00e9tait insuffisantes. Ces compensations auraient \u00e9t\u00e9 suffisantes si les conservateurs avaient appuy\u00e9 le projet de loi <a data-HoCid=\"5802605\" href=\"/bills/41-1/C-459/\" title=\"An Act respecting the rights of air passengers\">C-459</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3386890\" data-originallang=\"fr\">Pourquoi les conservateurs croient-ils que les passagers canadiens ne m\u00e9ritent pas les m\u00eames protections que les Europ\u00e9ens et les Am\u00e9ricains?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3386889\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, last week, the Canadian Transportation Agency concluded that compensation offered to Air Canada customers bumped from overbooked flights is insufficient. That compensation would have been sufficient if the Conservatives had supported Bill <a data-HoCid=\"5802605\" href=\"/bills/41-1/C-459/\" title=\"An Act respecting the rights of air passengers\">C-459</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3386890\" data-originallang=\"fr\">Why do the Conservatives feel that Canadian passengers do not deserve the same protection as Europeans and Americans?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Transportation"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 15:00:00", "source_id": "8058084", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4054/", "procedural": false}