{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Joy Smith (Kildonan\u2014St. Paul, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joy-smith/", "url": "/debates/2013/6/5/joy-smith-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387741\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais remercier mon coll\u00e8gue de son discours tr\u00e8s judicieux et tr\u00e8s utile. Je l'ai beaucoup appr\u00e9ci\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3387742\" data-originallang=\"en\">Comme nous le savons tous, il y a au S\u00e9nat de nombreux s\u00e9nateurs formidables, qui travaillent fort et qui pr\u00eatent une grande attention \u00e0 ce qu'ils font. Malheureusement, nous devons maintenant revenir sur ce sujet, car l'imputabilit\u00e9 au S\u00e9nat pose de v\u00e9ritables questions, qu'il faut r\u00e9soudre.</p>\n<p data-HoCid=\"3387743\" data-originallang=\"en\">J'aimerais demander \u00e0 mon coll\u00e8gue de nous dire sur quoi, \u00e0 son avis, il faut porter notre attention \u00e0 propos du S\u00e9nat, pour le r\u00e9former et l'am\u00e9liorer le plus t\u00f4t possible.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387741\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, my colleague's speech was very insightful and beneficial. I appreciated it very much.</p>\n<p data-HoCid=\"3387742\" data-originallang=\"en\">As we all know, there are so many wonderful senators in the Senate who work very hard and do pay very close attention to what they are doing. Unfortunately, we now have to take a second look because there are some real issues that need to be addressed at the Senate for accountability. </p>\n<p data-HoCid=\"3387743\" data-originallang=\"en\">I would like my colleague to comment on what he feels is the most important focus that we need to have on the Senate to reform it and improve it as quickly as possible. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 20:15:00", "source_id": "8060035", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1304/", "procedural": false}