{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Joyce Bateman (Winnipeg South Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joyce-bateman/", "url": "/debates/2013/6/5/joyce-bateman-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387264\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai bien appr\u00e9ci\u00e9 le discours du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a>. J'aimerais poser deux questions \u00e0 mon coll\u00e8gue, qui est avocat et qui poss\u00e8de beaucoup d'exp\u00e9rience.</p>\n<p data-HoCid=\"3387265\" data-originallang=\"en\">Ce qui est inqui\u00e9tant, c'est que la motion propos\u00e9e par le NPD aujourd'hui n'est pas constitutionnelle. Plus t\u00f4t, le ministre a dit que m\u00eame un enfant de 5 ans doit comprendre qu'il existe des processus et qu'il est important de les respecter.</p>\n<p data-HoCid=\"3387266\" data-originallang=\"en\">Voici ma premi\u00e8re question \u00e0 l'intention du d\u00e9put\u00e9: pourrait-il nous parler du processus? Personnellement, j'ai trouv\u00e9 le discours plut\u00f4t inqui\u00e9tant.</p>\n<p data-HoCid=\"3387267\" data-originallang=\"en\">Ma deuxi\u00e8me question porte sur la coalition qui avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e en 2008. Comme le d\u00e9put\u00e9 le sait tr\u00e8s bien, \u00e0 cette \u00e9poque, les n\u00e9o-d\u00e9mocrates donnaient d\u00e9j\u00e0 des noms de personnes qu'ils souhaitaient nommer au S\u00e9nat. Pourrait-il nous \u00e9clairer \u00e0 ce sujet?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387264\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I really appreciate the comments from the hon. member for <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a>. Specifically, I have two questions for this gentleman, who is a lawyer and has a lot of background.</p>\n<p data-HoCid=\"3387265\" data-originallang=\"en\">It is somewhat alarming that the motion put forward by the NDP today is not constitutional. We heard earlier from the hon. minister that even a five-year-old child has to be told about process and the importance of process.</p>\n<p data-HoCid=\"3387266\" data-originallang=\"en\">So my first question for the hon. member is, could he comment on the process, because I personally found the speech somewhat alarming?</p>\n<p data-HoCid=\"3387267\" data-originallang=\"en\"> As for the second question, when there was a coalition being considered in 2008, as the member would know very clearly, the New Democrats were already naming whom they would appoint to the Senate. Could he enlighten us on that issue?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 17:20:00", "source_id": "8059408", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4092/", "procedural": false}