{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Judy Foote"}, "politician_url": "/politicians/judy-foote/", "url": "/debates/2013/6/5/judy-foote-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3388046\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les lib\u00e9raux sont d'accord pour appliquer le r\u00e9sultat du vote pr\u00e9c\u00e9dent et voteront non. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3388046\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the Liberals agree to apply and will vote no.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates, 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 22:55:00", "source_id": "8060209", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1040/", "procedural": false}