{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Mark Eyking (Sydney\u2014Victoria, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/mark-eyking/", "url": "/debates/2013/6/5/mark-eyking-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387658\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 a parl\u00e9 de l'impasse qui se produirait et des gens \u00e0 payer. Ceux qui sont au courant de ce qui s'est pass\u00e9 aux \u00c9tats-Unis durant l'hiver savent ce qui pourrait se passer si nous nous trouvions dans une impasse.</p>\n<p data-HoCid=\"3387659\" data-originallang=\"en\">On aurait esp\u00e9r\u00e9 que le NPD ou le Cabinet du premier ministre pr\u00e9senterait une motion sur la fa\u00e7on de choisir les s\u00e9nateurs. Cela nous aurait peut-\u00eatre permis d'avoir un meilleur d\u00e9bat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387660\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que le d\u00e9put\u00e9 me dise quels changements devraient, \u00e0 son avis, \u00eatre apport\u00e9s au pouvoir du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> de choisir les s\u00e9nateurs?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387658\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member talked about a gridlock that would happen here with people getting paid. Anybody who has seen what has happened in the United States over the last winter could see what might happen if we had that gridlock. </p>\n<p data-HoCid=\"3387659\" data-originallang=\"en\">We would have hoped that there would have been some sort of motion coming from the NDP or the PMO on how it deals with picking senators, and then perhaps we could have had a better debate here.</p>\n<p data-HoCid=\"3387660\" data-originallang=\"en\">My question for the member is on what changes he thinks should be made with respect to the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>'s power on selecting senators.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 19:50:00", "source_id": "8060007", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1645/", "procedural": false}