{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Megan Leslie (Halifax, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/megan-leslie/", "url": "/debates/2013/6/5/megan-leslie-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387324\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis fi\u00e8re d'intervenir au sujet de la motion. J'ai suivi le d\u00e9bat \u00e0 la Chambre et j'ai entendu le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a> affirmer que la motion \u00e9tait mal formul\u00e9e. Je ne suis pas d'accord; je dirais m\u00eame qu'elle a une certaine beaut\u00e9. Son libell\u00e9 est aussi simple qu'il est \u00e9l\u00e9gant. La motion dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387325\" data-originallang=\"en\"> Que tout financement cesse d'\u00eatre offert au S\u00e9nat \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> juillet 2013. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387326\" data-originallang=\"en\">Je la trouve simple et \u00e9l\u00e9gante. Il faut faire quelque chose avec le S\u00e9nat. C'est la conclusion qui s'impose lorsqu'on conna\u00eet la situation actuelle au S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387327\" data-originallang=\"en\">Quels sont les faits? Que savons-nous? On nous r\u00e9p\u00e8te sans cesse que le S\u00e9nat nous donne le b\u00e9n\u00e9fice d'une Chambre de second examen objectif. Je ne suis pas convaincue. Je reviendrai sous peu sur cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3387328\" data-originallang=\"en\">Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170497\" href=\"/politicians/michael-chong/\" title=\"Michael Chong\">Wellington\u2014Halton Hills</a> a fait remarquer qu'il faut \u00eatre respectueux lorsqu'on parle du Parlement. Le Parlement comprend le S\u00e9nat, l'autre endroit. J'estime personnellement que ce sont les s\u00e9nateurs qui entra\u00eenent un manque de respect \u00e0 l'\u00e9gard du Parlement, pas nous. Ce sont eux qui entra\u00eenent un manque de respect pour le Parlement.</p>\n<p data-HoCid=\"3387329\" data-originallang=\"en\">Les membres pr\u00e9tendument objectifs de cette Chambre qu'on appelle la Chambre de second examen objectif font \u00e9galement de fausses demandes de remboursement. Nous le savons. Ils induisent le public et le Parlement en erreur quant \u00e0 leurs r\u00e9sidences. Nous savons qu'ils utilisent des deniers publics \u00e0 mauvais escient. Nous savons qu'ils ont du mal \u00e0 d\u00e9chiffrer les formulaires qu'on leur demande de remplir relativement \u00e0 l'endroit o\u00f9 ils vivent. Nous savons \u00e9galement qu'ils ne prennent m\u00eame pas la peine d'avoir une plaque d'immatriculation en r\u00e8gle.</p>\n<p data-HoCid=\"3387330\" data-originallang=\"en\">Je pense que les Canadiens ont suffisamment financ\u00e9 cette institution non d\u00e9mocratique et qu'il est temps qu'on cesse de gaspiller des millions de dollars de deniers publics pour cette institution. Le S\u00e9nat co\u00fbte 92,5 millions de dollars par ann\u00e9e. \u00c0 mon avis, c'est 92,5 millions de dollars de trop.</p>\n<p data-HoCid=\"3387331\" data-originallang=\"en\"> Le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a> a dit que cette motion \u00e9tait idiote. Allez dire cela aux pairs de la Chambre haute britannique, qui n'ont pas droit \u00e0 un salaire. Ils ne sont pas pay\u00e9s pour si\u00e9ger \u00e0 la Chambre des lords. Ils ne touchent pas de salaire. Ils re\u00e7oivent une sorte d'indemnit\u00e9 quotidienne pour chaque jour de pr\u00e9sence. Est-ce que c'est un syst\u00e8me idiot?</p>\n<p data-HoCid=\"3387332\" data-originallang=\"en\">Les lib\u00e9raux et les conservateurs pr\u00e9tendent que nous ne pouvons rien faire avec le S\u00e9nat, que c'est un probl\u00e8me constitutionnel beaucoup trop important et qu'une fois qu'on aura ouvert cette bo\u00eete de Pandore, on n\u2019arrivera jamais \u00e0 mettre tout le monde d'accord. Ils disent aussi que si on recommence tout le cirque constitutionnel, on ne s'en sortira jamais. Voyons donc.</p>\n<p data-HoCid=\"3387333\" data-originallang=\"en\">Le NPD n'est pas de cet avis, et c'est pour cette raison que nous voulons parler aux Canadiens d'abord. Ce doit \u00eatre la premi\u00e8re \u00e9tape: parler aux Canadiens. J'ai fait beaucoup de porte-\u00e0-porte dans ma circonscription, et chaque fois, les gens me demandaient de leur expliquer ce qui se passait au S\u00e9nat. C'est le sujet de conversation des Canadiens, et nous voulons \u00e9couter ce qu'ils ont \u00e0 dire. Le NPD a lanc\u00e9 une p\u00e9tition pour remballer le tapis rouge, en disant que le S\u00e9nat est une institution d\u00e9su\u00e8te et qu'il est temps de s'en d\u00e9barrasser.</p>\n<p data-HoCid=\"3387334\" data-originallang=\"en\">Une fois que nous aurons parl\u00e9 aux Canadiens, il nous faudra parler aux provinces. Ce n'est pas tr\u00e8s difficile. Commen\u00e7ons par ces quelques petits pas. Parlons aux provinces. Malheureusement, nous avons un <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> qui refuse de rencontrer les provinces, qui ne veut pas aller au Conseil de la f\u00e9d\u00e9ration. En fait, je ne me souviens pas \u00e0 quand remonte sa derni\u00e8re participation aux rencontres du conseil, ni m\u00eame s'il y est jamais all\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3387335\" data-originallang=\"en\">Les lib\u00e9raux et les conservateurs pr\u00e9tendent qu'on ne peut rien faire, que la situation est fort regrettable, mais qu'ils ont les mains li\u00e9es. Mais nous l'avons, la solution. Elle est l\u00e0. Elle est merveilleuse. Elle est simple. Elle est \u00e9l\u00e9gante. Adoptons cette motion. Rien ne nous en emp\u00eache.</p>\n<p data-HoCid=\"3387336\" data-originallang=\"en\">J'ai entendu certains d\u00e9put\u00e9s remettre en question la constitutionnalit\u00e9 de la motion. Il n'est pas anticonstitutionnel d'adopter une motion disant que le S\u00e9nat ne devrait plus recevoir de fonds. Quant \u00e0 la constitutionnalit\u00e9 d'une loi ult\u00e9rieure, c'est autre chose. Cette motion, en soi, ne pose pas de probl\u00e8me, car son seul objectif est de faire comprendre aux gens que le S\u00e9nat co\u00fbte beaucoup trop cher \u00e0 l'\u00c9tat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387337\" data-originallang=\"en\"> Allons-y, adoptons le mod\u00e8le de la Chambre des lords. Ils ont un bon syst\u00e8me, qui n'est certainement pas idiot. Il n'y a gu\u00e8re de solutions \u00e0 cela. Ils ne disent rien, les lib\u00e9raux et les conservateurs, parce qu'ils savent bien qu'ils ne traitent pas le S\u00e9nat comme une Chambre de second examen objectif, mais plut\u00f4t comme un outil de financement pour leur parti. Ils veulent continuer \u00e0 nommer des s\u00e9nateurs pour pouvoir recueillir des fonds pour leur parti aux frais du contribuable.</p>\n<p data-HoCid=\"3387338\" data-originallang=\"en\">Voyons qui si\u00e8ge en ce moment au S\u00e9nat. Il y a David Smith et James Cowan, qui sont les copr\u00e9sidents de la campagne lib\u00e9rale. Ce sont des directeurs de campagne. Je m'entends bien avec James Cowan, j'ai travaill\u00e9 avec lui. Il est sympathique. Nous venons tous les deux de la Nouvelle-\u00c9cosse et il nous est arriv\u00e9 de travailler ensemble. Nous nous entendons bien parce que nous avons beaucoup de choses en commun et que nous aimons la politique. Je m'entends bien aussi avec Layton Dorey, qui est le pr\u00e9sident de l'association de circonscription lib\u00e9rale f\u00e9d\u00e9rale d'Halifax. Lui et moi avons beaucoup de choses en commun. Nous aimons parler politique ou tout simplement faire un brin de causette. J'aime bien ces gens-l\u00e0, mais la grande diff\u00e9rence entre Layton Dorey et James Cowan, c'est que Layton Dorey n'est pas pay\u00e9 par les contribuables pour faire le travail qu'il fait pour le Parti lib\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3387339\" data-originallang=\"en\">Voyons maintenant du c\u00f4t\u00e9 des conservateurs. Le pr\u00e9sident et grand argentier du parti conservateur est un s\u00e9nateur. Je suis d'accord pour qu'ils fassent toutes les collectes de fonds qu'ils veulent, mais qu'ils ne les fassent pas aux frais du contribuable. Nous ne devrions pas financer l'instrument qui finance ces partis politiques. N'oublions pas qu'ils re\u00e7oivent un financement total de 92,5 millions de dollars. Les s\u00e9nateurs font campagne pour les conservateurs et les lib\u00e9raux, tout en \u00e9tant pay\u00e9s par les contribuables, et je ne pense pas que les Canadiens les paient pour faire \u00e7a. S'ils font un travail utile pour ces partis, que ces partis les paient \u00e0 m\u00eame leurs propres coffres.</p>\n<p data-HoCid=\"3387340\" data-originallang=\"en\">Quand il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, le S\u00e9nat devait \u00eatre une Chambre de second examen objectif, compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des provinces qui d\u00e9fendraient les int\u00e9r\u00eats des r\u00e9gions pendant l'examen des lois ou des politiques au Parlement. Les s\u00e9nateurs \u00e9taient cens\u00e9s faire partie int\u00e9grante de notre d\u00e9mocratie, mais ce n'est pas du tout ce qui s'est pass\u00e9 depuis 146 ans. Les collecteurs de fonds, les candidats battus et les hauts dirigeants du parti ont tous \u00e9t\u00e9s nomm\u00e9s \u00e0 la Chambre haute, et force est de constater que les s\u00e9nateurs nomm\u00e9s par des premiers ministres partisans d\u00e9fendent tr\u00e8s mal nos int\u00e9r\u00eats r\u00e9gionaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3387341\" data-originallang=\"en\">\u00c0 mon arriv\u00e9e ici, la premi\u00e8re fois que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue, j'ai discut\u00e9 avec le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170251\" href=\"/politicians/david-christopherson/\" title=\"David Christopherson\">Hamilton-Centre</a>, qui \u00e9tait alors notre porte-parole en mati\u00e8re de r\u00e9forme d\u00e9mocratique. Je lui ai dit que je venais de la Nouvelle-\u00c9cosse, que des s\u00e9nateurs repr\u00e9sentaient la Nouvelle-\u00c9cosse et que je n'\u00e9tais pas certaine d'endosser la position du NPD sur l'abolition du S\u00e9nat. Il m'a alors demand\u00e9 \u00e0 quand remontait la derni\u00e8re fois que j'avais vu un s\u00e9nateur d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la Nouvelle-\u00c9cosse. C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que je me suis rendu compte que les s\u00e9nateurs ne le font jamais, qu'ils se contentent de suivre ce que leur parti leur dit de faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3387342\" data-originallang=\"en\">Voici le genre de chose que leur parti leur dit de faire. La Loi sur la responsabilit\u00e9 en mati\u00e8re de changements climatiques a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocratiquement \u00e9lus. Nous avons respect\u00e9 la volont\u00e9 des Canadiens, et la volont\u00e9 des Canadiens, c'\u00e9tait que nous adoptions cette loi. Or, lorsque le projet de loi a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 l'autre endroit, le S\u00e9nat l'a rejet\u00e9. Voici ce qu'a alors d\u00e9clar\u00e9 la leader parlementaire du Parti conservateur au S\u00e9nat, Marjory LeBreton:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387343\" data-originallang=\"en\"> Nous sommes tomb\u00e9s des nues, comme tout le monde, lorsque les lib\u00e9raux ont forc\u00e9 la tenue d'un vote \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture du projet de loi. Ils nous offraient la possibilit\u00e9 de d\u00e9faire cette mesure et nous n'allions certainement pas nous en priver, car le gouvernement est contre. La simple v\u00e9rit\u00e9, c'est que \u00e7a ne s'inscrivait pas dans une strat\u00e9gie: c'est quelque chose qui nous est tomb\u00e9 dessus. On nous a donn\u00e9 la chance de rejeter le projet de loi, et nous l'avons saisie. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387344\" data-originallang=\"en\">Ce soir-l\u00e0, j'\u00e9tais au S\u00e9nat, en haut, en compagnie de Jack Layton, le regrett\u00e9 chef du NPD. Je ne l'avais jamais vu aussi en col\u00e8re. Je ne l'avais jamais entendu crier. Il \u00e9tait absolument furieux que les s\u00e9nateurs aient pu rejeter du revers de la main un projet de loi qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 la Chambre des communes par des d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocratiquement \u00e9lus. Cela d\u00e9passait l'entendement. C'est 92,5 millions de dollars de trop.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387324\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am proud to speak to this. I have been listening to the debate in the House and I heard the member for <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a> say in his speech that the motion was poorly worded. I want to challenge that because I think it is not a poorly worded motion; the motion is quite beautiful. It is beautifully worded and it is elegant in its simplicity. It says:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387325\" data-originallang=\"en\"> That all funding should cease to be provided to the Senate beginning on July 1, 2013. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387326\" data-originallang=\"en\">I do think it is beautiful in its simplicity. We need to do something about the Senate. Look at the situation we are in right now when it comes to the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3387327\" data-originallang=\"en\">What are the facts? What do we know? We are constantly being told that the Senate offers us this house of sober second thought. I think that is debatable. I will return to the sober second thought part.</p>\n<p data-HoCid=\"3387328\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170497\" href=\"/politicians/michael-chong/\" title=\"Michael Chong\">Wellington\u2014Halton Hills</a> pointed out that we need to speak respectfully about Parliament. That includes the Senate, the other place. I would argue that it is the senators who are bringing disrespect to Parliament, not us who are here in this chamber. They are the ones who are bringing disrespect to Parliament.</p>\n<p data-HoCid=\"3387329\" data-originallang=\"en\">This so-called house of sober second thought, these sober second thinkers, are also filing false expense claims. We know that to be true. They are also misleading the public and Parliament about where they live. We know that they are abusing public funds. We know that they find the forms that ask them where they live to be confusing and difficult to understand. We also know that they are driving around with expired licence plates.</p>\n<p data-HoCid=\"3387330\" data-originallang=\"en\">I think that Canadians have paid enough money for this undemocratic institution and it is time that we stop spending millions of taxpayer dollars on this institution. The Senate is costing taxpayers $92.5 million a year. Frankly, that is $92.5 million too much.</p>\n<p data-HoCid=\"3387331\" data-originallang=\"en\">The member for <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a> said that this motion is idiotic. Tell that to the British House of Lords because they do not get paid as a right. They do not get paid for being lords. They do not have a salary in the House of Lords. Those folks get paid sort of a per diem for showing up. I would ask this question. Is that an idiotic way of doing things?</p>\n<p data-HoCid=\"3387332\" data-originallang=\"en\">The Liberals and Conservatives insist that we cannot do anything about the Senate. They say it is too big a constitutional issue, and once we open up the Pandora's box of constitutional issues no one will ever agree. We will go into this dark abyss of constitutional pandemonium, never to escape. Give me a break.</p>\n<p data-HoCid=\"3387333\" data-originallang=\"en\">The NDP does not believe this. That is why we are talking to Canadians first. That is the first step, talking to Canadians. I have been going door-to-door quite a bit at home, and at every single door people are asking if I can tell them what is going on with the Senate. This is what folks are talking about. We want to tap into that and see what people are saying. The NDP has launched our petition to roll up the red carpet, which people can sign, saying that this institution is outdated and it is time to get rid of it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387334\" data-originallang=\"en\">After talking to Canadians, we need to start talking with the provinces. It is not that difficult. We can start with these baby steps. Let us talk to the provinces. Unfortunately, we have a <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> who refuses to meet with the provinces. He has not been to the Council of the Federation. I cannot remember when he was there last, or if he was even there.</p>\n<p data-HoCid=\"3387335\" data-originallang=\"en\">The Liberals and Conservatives are insisting that they cannot do anything, that it is sad and unfortunate but their hands are bound. This is it. It is lovely. It is simple. It is elegant. Here is a solution. Let us pass this motion. There is nothing stopping us from doing this.</p>\n<p data-HoCid=\"3387336\" data-originallang=\"en\">I have heard some comments about the constitutionality of this motion. It is not unconstitutional to adopt a motion saying that the Senate should be defunded. The constitutionality of any subsequent legislation is a separate issue. This in itself is no problem. The sole purpose of this motion is the signal that it sends that the Senate is an illegitimate drain on the public purse. </p>\n<p data-HoCid=\"3387337\" data-originallang=\"en\">Let us do it. Let us move to the House of Lords model. Those guys are doing just fine. I do not think what they are doing is idiotic. There is not a lot of response to that. The cat has their tongues, the Liberals and Conservatives, because I do not think they treat the Senate as a house of sober second thought. They treat it as a fundraising arm for their parties. They want to keep appointing senators so they can go out and raise money for their parties on the taxpayer's dime. </p>\n<p data-HoCid=\"3387338\" data-originallang=\"en\">Let us look at who is in the Senate. There are David Smith and James Cowan, and they are the co-chairs of the Liberal campaign. They are campaign directors. I get along with James Cowan. I have worked with him. He is a nice guy. We are both from Nova Scotia and we have done some work together. We get along because we have a lot in common and we both like politics. I also get along with the Halifax Federal Liberal Riding Association president, Layton Dorey. He and I have a lot in common. We like to talk politics and we can shoot the breeze. I get along with these folks, but there is a big difference between Layton Dorey and James Cowan, because Layton Dorey is not being paid by taxpayers to do the work that he is doing for the Liberal Party.</p>\n<p data-HoCid=\"3387339\" data-originallang=\"en\">Let us look at the Conservatives. The chief fundraiser and chair of the Conservative Fund Canada is a senator. They should go for it, fill their boots, do all the fundraising they want to do, but they should not be able to do it on the taxpayer's dime. We should not be paying for a fundraising arm of these political parties. Let us remember that they are being paid, in total, $92.5 million. Senators are campaigning for the Conservatives and Liberals, while being paid by taxpayers and I do not think that is what Canadians are paying them for. If they are doing useful work for those parties, then those parties should be paying them out of their own coffers as fundraisers.</p>\n<p data-HoCid=\"3387340\" data-originallang=\"en\">The raison d'\u00eatre of the Senate, when it was formed at Confederation, was one of sober second thought, with representatives from the provinces bringing regional interests to Parliament in doing that kind of political analysis on policy debates. Senators were supposed to be an integral part of our democracy, but we have seen anything but in the past 146 years. Fundraisers, failed candidates and senior party staffers have all been appointed time and time again to the upper chamber and the reality is that senators appointed by partisan prime ministers have a poor record of defending our regional interests.</p>\n<p data-HoCid=\"3387341\" data-originallang=\"en\">When I first arrived here, I spoke with our then democratic reform critic from <a data-HoCid=\"170251\" href=\"/politicians/david-christopherson/\" title=\"David Christopherson\">Hamilton Centre</a> and told him that I was from Nova Scotia, that there were Nova Scotian senators and I was conflicted about our position on abolishing the Senate. He asked when was the last time a senator ever stood up for Nova Scotia. I realized that they did not, they just did what their parties told them to do.</p>\n<p data-HoCid=\"3387342\" data-originallang=\"en\">Here is what they are told to do. The Climate Change Accountability Act passed in the House by a majority of democratically-elected members of Parliament. We acted on the will of the people and the will of the people was to pass climate change accountability legislation. When it got to the other place, it was voted down. This is what Marjory LeBreton, the Conservative Senate house leader, stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3387343\" data-originallang=\"en\"> We were as surprised as anyone else that the Liberals forced a vote on second reading of this bill. But once the Liberals presented us with an opportunity to defeat the bill, we of course were going to take it and defeat the bill because the government does not support this bill. The fact of the matter is this was not part of a strategy, this was something that landed in our laps. It was an opportunity to defeat the bill and we took the opportunity. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3387344\" data-originallang=\"en\">That evening I was upstairs in this very place with Jack Layton, our then NDP leader. I had never seen him so angry. I had never heard him yell. He was beside himself with rage about how a bill in the House of Commons could be passed by democratically-elected MPs and when it got to the Senate, the senators said it was gone. It was unbelievable. It is $92.5 million too much.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 17:40:00", "source_id": "8059633", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1099/", "procedural": false}