{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Olivia Chow (Trinity\u2014Spadina, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/olivia-chow/", "url": "/debates/2013/6/5/olivia-chow-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387806\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9bat de ce soir ne porte pas sur quelques pommes pourries dans un panier, il porte sur le copinage et la partisanerie. En r\u00e9alit\u00e9, le panier au grand complet est pourri et il est temps d'y voir.</p>\n<p data-HoCid=\"3387807\" data-originallang=\"en\">La population canadienne a perdu confiance envers le S\u00e9nat, qui n'est ni d\u00e9mocratique, ni responsable. La population canadienne s'attend \u00e0 ce que la Chambre des communes fasse preuve de leadership.</p>\n<p data-HoCid=\"3387808\" data-originallang=\"en\">Cette motion vise \u00e0 imposer la r\u00e9forme et \u00e0 r\u00e9gler la situation une fois pour toutes, ce qui est bien plus important que de ne chercher que quelques pommes pourries. \u00c9videmment, les pommes ne sont pas toutes pourries. Certains s\u00e9nateurs sont des citoyens d'exception qui, au cours de leur carri\u00e8re, ont grandement contribu\u00e9 \u00e0 l'essor de notre pays. C'est indiscutable. Il est \u00e9galement indiscutable qu'on trouve, \u00e0 la Chambre rouge, de nombreux s\u00e9nateurs qui travaillent fort et qui ne cherchent qu'\u00e0 bien servir le pays. Ceux-l\u00e0 n'ont rien fait de mal. </p>\n<p data-HoCid=\"3387809\" data-originallang=\"en\">M\u00eame si tous les s\u00e9nateurs \u00e9taient comme eux, et s'ils n'avaient aucun coll\u00e8gue qui soit ami-ami avec les conservateurs ou les lib\u00e9raux, il serait tout de m\u00eame inacceptable qu'ils se servent des fonds publics pour faire les quatre volont\u00e9s de leurs patrons. M\u00eame si tous les s\u00e9nateurs travaillaient fort, nous devrions nous battre pour interrompre le financement du S\u00e9nat et exiger sa r\u00e9forme.</p>\n<p data-HoCid=\"3387810\" data-originallang=\"en\">Cette motion ne porte pas sur ces petits copains des chefs de parti qui abusent du poste o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s. Elle porte sur l'institution qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e et corrompue par ses dirigeants politiques. Les premiers ministres, qu'ils aient \u00e9t\u00e9 lib\u00e9raux ou conservateurs, l'ont remplie de leurs petits copains pour qu'ils servent leurs propres int\u00e9r\u00eats. Par des nominations partisanes et par l'appui accord\u00e9 au S\u00e9nat, ils ont sap\u00e9 la d\u00e9mocratie. La seule fa\u00e7on de mettre un terme \u00e0 cette d\u00e9gradation et ce d\u00e9tournement des fonds publics, c'est d'interrompre le financement du S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3387811\" data-originallang=\"en\">Comme l'ont dit les d\u00e9put\u00e9s conservateurs et lib\u00e9raux, l'abolition du S\u00e9nat n\u00e9cessite un changement constitutionnel. N\u00e9anmoins, on peut faire le m\u00e9nage en attendant. C'est le sens m\u00eame de cette motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3387812\" data-originallang=\"en\">Interrompre le financement du S\u00e9nat est une chose que nous pouvons faire \u00e0 la Chambre des communes pour mettre un terme aux abus et pour imposer la r\u00e9forme. Nous, qui avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiquement \u00e9lus, nous avons l'occasion de faire bouger les choses en interrompant le financement du S\u00e9nat. Nous avons l'occasion de faire bouger les choses, de fa\u00e7on que la Chambre puisse tenir ses d\u00e9lib\u00e9rations et que tout le pays puisse voir des institutions d\u00e9mocratiques \u00e0 l'oeuvre.</p>\n<p data-HoCid=\"3387813\" data-originallang=\"en\">Nous en avons l'occasion. Et surtout, tous ceux d'entre nous qui croient \u00e0 la d\u00e9mocratie ont la responsabilit\u00e9 de d\u00e9fendre les principes d\u00e9mocratiques et les principes de bonne gouvernance. C'est de d\u00e9mocratie, de transparence, de responsabilit\u00e9 et de bonne gouvernance qu'il est question ici.</p>\n<p data-HoCid=\"3387814\" data-originallang=\"en\">Tous les d\u00e9put\u00e9s doivent reconna\u00eetre que le S\u00e9nat n'est pas d\u00e9mocratique. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 transparent. Il n'est clairement pas responsable. Ce n'est pas la faute des s\u00e9nateurs pris individuellement. Le probl\u00e8me tient \u00e0 l'institution elle-m\u00eame, qui est devenue rien d'autre qu'une cr\u00e9ature du gouvernement en place.</p>\n<p data-HoCid=\"3387815\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> actuel a pass\u00e9 le d\u00e9but de sa carri\u00e8re politique \u00e0 d\u00e9noncer cette institution p\u00e9trie de favoritisme. Il a pass\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 r\u00e9clamer haut et fort une r\u00e9forme et un S\u00e9nat triple E: \u00e9gal, efficace, \u00e9lu. Vous vous en rappelez, monsieur le Pr\u00e9sident? Il a fait campagne l\u00e0-dessus quand il \u00e9tait chef du Parti r\u00e9formiste.</p>\n<p data-HoCid=\"3387816\" data-originallang=\"en\">Il a maintenant l'occasion d'agir. Quelle est la position du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> l\u00e0-dessus? L'actuel premier ministre a protest\u00e9 \u00e9nergiquement quand les anciens premiers ministres Mulroney et Chr\u00e9tien et Martin ont paquet\u00e9 le S\u00e9nat en y faisant des nominations partisanes. Il r\u00e9clamait \u00e0 grands cris une r\u00e9forme. Il a r\u00e9clam\u00e9 une r\u00e9forme pendant des ann\u00e9es et il a fait campagne l\u00e0-dessus, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit enfin en mesure de faire quelque chose \u00e0 ce sujet. Or qu'a-t-il fait? Il a commenc\u00e9 \u00e0 bourrer le S\u00e9nat de nominations partisanes, de fa\u00e7on flagrante et cynique, pour y \u00e9craser la majorit\u00e9 lib\u00e9rale.</p>\n<p data-HoCid=\"3387817\" data-originallang=\"en\">En cons\u00e9quence, une excellente mesure l\u00e9gislative qui aurait permis d'envoyer des m\u00e9dicaments abordables \u00e0 des enfants en Afrique a \u00e9t\u00e9 torpill\u00e9e. Un projet de loi traitant des changements climatiques a \u00e9t\u00e9 mis de c\u00f4t\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3387818\" data-originallang=\"en\">Pendant qu'il paquetait ainsi le S\u00e9nat, il affirmait avec le plus grand cynisme qu'il faisait des nominations pour faciliter la r\u00e9forme du S\u00e9nat, alors m\u00eame qu'il bourrait cette institution en y nommant plus de s\u00e9nateurs que jamais, tous pay\u00e9s \u00e0 m\u00eame le Tr\u00e9sor, ce qui \u00e9tait clairement un abus des deniers publics.</p>\n<p data-HoCid=\"3387819\" data-originallang=\"en\">Au lieu de r\u00e9former le S\u00e9nat, il a \u00e9branl\u00e9 la d\u00e9mocratie. Il ne s'est pas content\u00e9 de nommer des amis du parti et des personnalit\u00e9s m\u00e9diatiques et des gens c\u00e9l\u00e8bres. Il a nomm\u00e9 des candidats conservateurs battus aux \u00e9lections \u00e0 la Chambre des communes. Il a nomm\u00e9 des candidats qui avaient \u00e9t\u00e9 battus dans leur propre circonscription. Ils avaient \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par les \u00e9lecteurs. Ils n'avaient pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire \u00e9lire. Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> actuel, celui-l\u00e0 m\u00eame qui r\u00e9clamait depuis longtemps une r\u00e9forme d\u00e9mocratique, dont l'ancien parti s'appelait le Parti r\u00e9formiste, a fait toutes ces nominations partisanes cyniques et non d\u00e9mocratiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3387820\" data-originallang=\"en\">L'une de ces nominations \u00e9tait particuli\u00e8rement cynique et non d\u00e9mocratiques \u2014 carr\u00e9ment antid\u00e9mocratiques, en fait \u2014, puisqu'il a nomm\u00e9 au Cabinet un candidat d\u00e9fait. C'est quelqu'un qui avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par l'\u00e9lectorat, qui n'avait pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire \u00e9lire. Ce s\u00e9nateur nomm\u00e9 de mani\u00e8re non d\u00e9mocratique est devenu ministre. Ce n'\u00e9tait pas d\u00e9mocratique. C'\u00e9tait un affront \u00e0 la d\u00e9mocratie. En fait, c'\u00e9tait un affront \u00e0 la Chambre des communes.</p>\n<p data-HoCid=\"3387821\" data-originallang=\"en\">Avec cette nomination, non seulement le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a avili le S\u00e9nat davantage, mais aussi la Chambre des Communes et la d\u00e9mocratie.</p>\n<p data-HoCid=\"3387822\" data-originallang=\"en\">\u00c0 qui ont servi ces nominations partisanes? Certainement pas aux Canadiens, qui n'ont pas eu leur mot \u00e0 dire dans cette affaire. Elles ont servi au premier ministre et au Parti conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3387823\" data-originallang=\"en\">Afin d'obtenir leur nomination, les deux s\u00e9nateurs qui font l'objet d'un examen pour avoir abus\u00e9 des fonds publics et trahi la confiance du public ont travaill\u00e9 tr\u00e8s fort, non pas pour le peuple canadien, mais bien pour le Parti conservateur.</p>\n<p data-HoCid=\"3387824\" data-originallang=\"en\">Cette institution est le prolongement des machines \u00e9lectorales des partis conservateur et lib\u00e9ral. Il n'y a rien de juste l\u00e0-dedans.</p>\n<p data-HoCid=\"3387825\" data-originallang=\"en\">Pourquoi les rapports de d\u00e9penses \u00e9lectorales ne faisaient-ils pas \u00e9tat des 92 millions de dollars d\u00e9pens\u00e9s pour les activit\u00e9s du S\u00e9nat? Nous savons pertinemment que les s\u00e9nateurs s'affairaient \u00e0 recueillir des fonds et qu'ils faisaient campagne.</p>\n<p data-HoCid=\"3387826\" data-originallang=\"en\">Je suis convaincue que, si le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> \u00e9tait toujours dans l'opposition et que les pommes pourries du jour \u00e9taient toutes lib\u00e9rales, il r\u00e9clamerait une r\u00e9forme du S\u00e9nat \u00e0 grands cris. Il aurait dirig\u00e9 l'offensive avec cette motion. Il aurait cherch\u00e9 \u00e0 mettre un terme \u00e0 ce gaspillage.</p>\n<p data-HoCid=\"3387827\" data-originallang=\"en\">Au lieu de cela, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a empir\u00e9 les choses et a garni encore plus l'assiette au beurre. Il n'a pas rendu de comptes. D\u00e8s qu'il a eu l'occasion de modeler le S\u00e9nat \u00e0 ses propres fins, il a laiss\u00e9 tomb\u00e9 ses grands principes et ses projets de S\u00e9nat triple E.</p>\n<p data-HoCid=\"3387828\" data-originallang=\"en\">Il a oubli\u00e9 qu'on nous a \u00e9lus pour servir la confiance du public et non pour en abuser. Il a min\u00e9 la d\u00e9mocratie. Tous les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocratiquement \u00e9lus ont la responsabilit\u00e9 de faire cesser ces abus, d'imposer une r\u00e9forme, pour mettre fin \u00e0 la politique de l'assiette au beurre. Faisons un grand m\u00e9nage, d\u00e9barrassons-nous des pommes pourries et votons pour cette motion du NPD afin d'arr\u00eater de financer le S\u00e9nat.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387806\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this debate tonight is not about a few bad apples in a barrel; it is about the fact that the entire barrel is a pork barrel. The entire barrel is rotten, and it needs to be fixed.</p>\n<p data-HoCid=\"3387807\" data-originallang=\"en\">The people of Canada have lost confidence in the Senate, which is neither democratic nor accountable. The people of Canada are looking to this House to show leadership.</p>\n<p data-HoCid=\"3387808\" data-originallang=\"en\">This motion seeks to force reform and to get the barrel fixed, which is much more important than just going after a few bad apples. Of course, they are not all bad apples. There is no question that there are some senators who are outstanding citizens and who have contributed a great deal to our country in their careers. There is also no question that there are many individual senators who work hard in the red chamber and who seek to serve the country well. They have done nothing wrong.</p>\n<p data-HoCid=\"3387809\" data-originallang=\"en\"> However, even if all the senators were in that league and none of their colleagues were a Conservative or a Liberal crony, helping themselves to public funds while doing the bidding of their patrons is unacceptable. Even if they are all working hard, we should still fight to stop funding the Senate and force reform.</p>\n<p data-HoCid=\"3387810\" data-originallang=\"en\">This motion is not about those cronies who are abusing their appointed positions. It is about the institution that has become degraded and corrupted by its political masters. The prime ministers, whether they were Liberal or Conservative, have loaded it up with cronies for their own ends. Through patronage appointments and supporting the Senate, they have undermined democracy. The only way we can stop this degradation and abuse of public funds and trust is to cut off the funds.</p>\n<p data-HoCid=\"3387811\" data-originallang=\"en\">As hon. members on the Conservative benches and the Liberal benches have pointed out, abolishing the Senate will require constitutional change. However, cleaning up the act in the meantime can be done. That is what this motion is about.</p>\n<p data-HoCid=\"3387812\" data-originallang=\"en\">Cutting the funding is something we can do in this House to stop the abuse and force reform. We, the democratically elected members of this House, have an opportunity to force the issue by stopping funding. We have an opportunity to force the issue so that this House can debate, and the country can contemplate, democratic institutions.</p>\n<p data-HoCid=\"3387813\" data-originallang=\"en\">We have an opportunity. More than that, all those here who believe in democracy have a responsibility to uphold democratic principles and principles of good governance. This is about democracy. This is about transparency. This is about accountability. This is about good governance.</p>\n<p data-HoCid=\"3387814\" data-originallang=\"en\">All members of this House must agree that the Senate is not democratic. It has not been transparent. It is clearly not accountable. That is not the fault of individual senators. The problem is the institution itself, which has become nothing but a creature of the government in power.</p>\n<p data-HoCid=\"3387815\" data-originallang=\"en\">The current <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> spent his earlier career in politics railing against this institution of patronage. He spent his career crying out for reform and for a triple E Senate: equal, effective, elected. Remember that, Mr. Speaker? He campaigned on that when leading the Reform Party.</p>\n<p data-HoCid=\"3387816\" data-originallang=\"en\">Now is the chance. Where is the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> on this? The current Prime Minister cried out when former prime ministers Mulroney and Chr\u00e9tien and Martin loaded the Senate with patronage appointments. He cried out for reform. He cried out and campaigned for reform for years, until he finally got in the position to do something about it. What did he do? He started larding the pork barrel with patronage appointments, blatantly and cynically, so that he could overwhelm the Liberal majority in the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3387817\" data-originallang=\"en\">As a result, excellent legislation for sending affordable drugs to African kids was killed. A bill dealing with climate change was waived out of hand.</p>\n<p data-HoCid=\"3387818\" data-originallang=\"en\"> While he was larding it up, he claimed, in the most cynical way, that he was making appointments to facilitate Senate reform; this while he was bloating the institution with more senators than ever, all getting public funds, which was a clear abuse of public funds.</p>\n<p data-HoCid=\"3387819\" data-originallang=\"en\">Rather than reforming the senate, he has undermined democracy. He did not appoint just cronies and media personalities and celebrities. He appointed failed Conservative candidates, failed candidates for this House. He appointed candidates for Parliament who had been defeated in their own ridings. They had been rejected by voters. They could not get elected. The current <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, the long-time spokesperson for democratic reform, whose former party was called Reform, made these cynical and undemocratic patronage appointments. </p>\n<p data-HoCid=\"3387820\" data-originallang=\"en\">In one of those cynical, undemocratic\u2014in fact, anti-democratic\u2014appointments, he appointed a defeated candidate to cabinet. It was someone who had been rejected by the electorate, someone who could not get elected. That undemocratically appointed senator became a cabinet minister. That was not democratic. That was a slap in the face of democracy. In fact, it was a slap in the face of this House.</p>\n<p data-HoCid=\"3387821\" data-originallang=\"en\">With that appointment, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> was not just further degrading the Senate; he was further degrading this House of Commons and he was further degrading democracy.</p>\n<p data-HoCid=\"3387822\" data-originallang=\"en\">Who has been served by these patronage appointments? It is clearly not the people of Canada, who have no say in the matter. The Conservative Party has been served and the Prime Minister has been served.</p>\n<p data-HoCid=\"3387823\" data-originallang=\"en\">The two senators now under scrutiny for abuse of public funds and public trust worked very hard to get their appointments, not for the people of Canada but for the Conservative Party.</p>\n<p data-HoCid=\"3387824\" data-originallang=\"en\">What we have here is an institution that is an extension of the Conservative and Liberal parties' election machines. That cannot be fair. That cannot be just.</p>\n<p data-HoCid=\"3387825\" data-originallang=\"en\">Why was the $92 million spent on the Senate not shown in the election spending reports? We know for sure that they were fundraising. They were campaigning.</p>\n<p data-HoCid=\"3387826\" data-originallang=\"en\">I have no doubt that if the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> were still in opposition and the bad apples of the day were all Liberals, he would be crying out for reform. He would have been leading the charge with this motion. He would have been looking to stop this waste.</p>\n<p data-HoCid=\"3387827\" data-originallang=\"en\">Instead, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has been making the pork barrel even worse. He has even put more pork into the barrel. He has not been accountable. He abandoned his principled pursuit of a Triple-E Senate as soon as he had the chance to mould that Senate to his own ends.</p>\n<p data-HoCid=\"3387828\" data-originallang=\"en\">He has forgotten that we were elected to serve the public trust, not to abuse it. He has undermined democracy. It is the responsibility of every democratically elected member of Parliament to stop the abuse, force reform, fix the barrel and stop feeding pork into it. Empty it, get rid of the rot, and vote for this NDP motion to stop funding the Senate.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 20:40:00", "source_id": "8060071", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/374/", "procedural": false}