{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Pierre Dionne Labelle (Rivi\u00e8re-du-Nord, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/pierre-dionne-labelle/", "url": "/debates/2013/6/5/pierre-dionne-labelle-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387285\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je partagerai mon temps de parole avec la d\u00e9put\u00e9e d'<a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3387286\" data-originallang=\"fr\">Jos\u00e9e se l\u00e8ve t\u00f4t le matin et am\u00e8ne son enfant \u00e0 la garderie. Elle travaille dans un supermarch\u00e9 depuis 15 ans. Elle n'a pas de fonds de pension et n'est pas syndiqu\u00e9e. </p>\n<p data-HoCid=\"3387287\" data-originallang=\"fr\">Roger, mon voisin de Saint-J\u00e9r\u00f4me, se l\u00e8ve \u00e0 5 h 30 le matin et monte dans son auto. Il travaillait \u00e0 Air Canada avant, mais il a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Aveos. Aveos a ferm\u00e9. Maintenant, il est oblig\u00e9 de partir de Saint-J\u00e9r\u00f4me pour aller travailler dans l'Est de la ville. Il fait une heure et demie de route tous les matins. </p>\n<p data-HoCid=\"3387288\" data-originallang=\"fr\">Denise a 75 ans. Elle a des probl\u00e8mes de sant\u00e9. Elle va \u00e0 l'h\u00f4pital et elle attend 15 heures \u00e0 l'urgence. Elle a de la difficult\u00e9 \u00e0 obtenir les soins de sant\u00e9 dont elle a besoin. Elle n'a pas de soutien \u00e0 domicile.</p>\n<p data-HoCid=\"3387289\" data-originallang=\"fr\">Pendant ce temps-l\u00e0, que fait le Parlement? Que font ces gens, devant et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi, qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour diriger ce pays? On discute de personnes qui ne sont pas \u00e9lues et qui utilisent largement les fonds publics d'une mani\u00e8re illicite. Quand Jos\u00e9e, Roger et Denise reviennent \u00e0 la maison le soir, qu'ils \u00e9coutent la radio et qu'ils entendent parler de Duffy, de Wallin, de Brazeau et de Harb, ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de la politique.</p>\n<p data-HoCid=\"3387290\" data-originallang=\"fr\">Il y a une crise morale et sociale au Canada par rapport \u00e0 l'\u00e9lite politique. Cela commence dans nos municipalit\u00e9s. Les gens sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de ce qui se passe dans les municipalit\u00e9s. Ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de ce qui se passe au provincial et, au f\u00e9d\u00e9ral, on est en train de les d\u00e9go\u00fbter par-dessus la t\u00eate. C'est incroyable d'abuser des fonds publics comme \u00e7a, d'autant plus que \u00e7a part d'une situation de nominations totalement ill\u00e9gitimes. Qui sont ces gens au S\u00e9nat? </p>\n<p data-HoCid=\"3387291\" data-originallang=\"fr\">Avant que les scandales n'\u00e9clatent, je m'int\u00e9ressais peu \u00e0 la composition du S\u00e9nat, mais r\u00e9cemment, j'ai regard\u00e9 les noms des gens et les raisons pour lesquelles ils sont l\u00e0. C'est odieux. </p>\n<p data-HoCid=\"3387292\" data-originallang=\"fr\">On ne peut pas accepter qu'un instrument politique comme le S\u00e9nat serve \u00e0 r\u00e9compenser des collecteurs de fonds. Ce n'est pas croyable. La liste est immense. Il y en a autant chez les lib\u00e9raux que chez les conservateurs. \u00c9videmment, ce sont des amis. Un chum, c'est un chum. Je regarde les gens qui ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s au S\u00e9nat par le Parti conservateur, et c'est incroyable! </p>\n<p data-HoCid=\"3387293\" data-originallang=\"fr\">Je vais commencer par les amis lib\u00e9raux. David Smith est un pr\u00e9sident de campagne nationale de lev\u00e9es de fonds. James Cowan a \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sident de la campagne de la Nouvelle-\u00c9cosse pour les lev\u00e9es de fonds aussi. Pour les amis conservateurs, j'en ai un et puis un autre. Irving Gerstein a \u00e9t\u00e9 agent de financement du parti. Judith Seidman a \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sidente \u00e0 la course au leadership. Encore des petits amis: Donald Neil Plett est le pr\u00e9sident du Parti conservateur et David Braley est un donateur principal. Et la liste n'en finit plus. C'est une planque pour les copains du parti. On ne peut pas accepter \u00e7a. C'est une situation incroyable.</p>\n<p data-HoCid=\"3387294\" data-originallang=\"fr\">Quelqu'un dans cette Chambre peut-il me dire pourquoi Jacques Demers est s\u00e9nateur? J'appr\u00e9cie l'homme. Je l'ai appr\u00e9ci\u00e9 comme entra\u00eeneur de hockey, mais l\u00e0, il est derri\u00e8re le banc d'une \u00e9quipe qui dort au gaz. Jos\u00e9e Verner, que fait-elle l\u00e0? Les gens n'ont pas vot\u00e9 pour elle. C'est une candidate d\u00e9faite. Le lendemain de l'\u00e9lection, on l'envoie au S\u00e9nat. Non, mais c'est incroyable! C'est outrageant. Les gens en ont marre. Ils sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de la politique. Ils ne vont plus voter et \u00e7a, c'est la victoire de ceux qui dirigent ce pays d'une mani\u00e8re totalitaire, et j'oserais dire sans aucune morale. On en est rendu l\u00e0. </p>\n<p data-HoCid=\"3387295\" data-originallang=\"fr\">Mes anc\u00eatres se sont battus au Bas-Canada pour les <em>92 r\u00e9solutions</em>, afin d'avoir un gouvernement responsable, d'avoir des gens \u00e9lus responsables vis-\u00e0-vis d'un Parlement pour faire des lois, les administrer et \u00eatre redevables aux gens qui les ont \u00e9lus. Mes anc\u00eatres ont \u00e9t\u00e9 pendus pour \u00e7a. </p>\n<p data-HoCid=\"3387296\" data-originallang=\"fr\">On se retrouve avec des gens qui peuvent renverser des d\u00e9cisions des \u00e9lus du peuple sans rendre de comptes \u00e0 personne. C'est inadmissible!</p>\n<p data-HoCid=\"3387297\" data-originallang=\"fr\">Les lib\u00e9raux font peur au monde. Ils disent que notre motion va paralyser le Parlement et qu'on ne pourra plus adopter de lois, alors qu'ils ont pass\u00e9 les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 faire peur au Qu\u00e9bec et au reste du Canada. Je n'accepte pas que ces gens se l\u00e8vent et tentent de nous ridiculiser, alors que, fondamentalement, ce sont eux qui sont ridicules aux yeux de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3387298\" data-originallang=\"fr\">Ils nous ont enfonc\u00e9 la Constitution dans la gorge sans que le Qu\u00e9bec l'ait sign\u00e9e. Maintenant, ils nous disent que c'est anticonstitutionnel et ainsi de suite. Quel respect ont-ils eu pour le processus d\u00e9mocratique de l'approbation de la Constitution en 1982? Ils n'en ont eu aucun. Je m'emporte, mais je pense que les choses doivent changer.</p>\n<p data-HoCid=\"3387299\" data-originallang=\"fr\">Au sujet du b\u00e9n\u00e9volat, au cours des 15 derni\u00e8res ann\u00e9es, j'ai travaill\u00e9 avec des hommes et des femmes d'exception dans le milieu communautaire. Des centaines de personnes s'impliquent quotidiennement dans des causes auxquelles ils croient, que ce soit pour aider des femmes violent\u00e9es, des groupes de femmes ou des banques alimentaires. Chaque jour, des centaines de personnes donnent de leur temps dans les banques alimentaires pour aider les gens en situation de pauvret\u00e9 et d'exclusion.</p>\n<p data-HoCid=\"3387300\" data-originallang=\"fr\">On me dit que la cause politique ne pourrait pas attirer des b\u00e9n\u00e9voles pour am\u00e9liorer la situation du pays. Je n'en crois rien. J'ai vu des gens travailler avec acharnement, faire des collectes de fonds, aller dans des h\u00f4pitaux et aller dans des \u00e9coles pour donner du temps aux enfants. Pourquoi ce b\u00e9n\u00e9volat ne serait-il pas acceptable en politique?</p>\n<p data-HoCid=\"3387301\" data-originallang=\"fr\">J'ai vu des gens s'impliquer dans la protection des milieux humides et dans la lutte contre des projets d'exploitation de p\u00e9trole qui mena\u00e7aient les milieux ambiants. J'ai vu des b\u00e9n\u00e9voles s'impliquer dans des organisations sportives partout au pays. Ce n'est pas une id\u00e9e ridicule que les s\u00e9nateurs ne soient plus r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. C'est une id\u00e9e qui me pla\u00eet bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3387302\" data-originallang=\"fr\">Quand on parle de la formule d'amendement, il faut se rappeler que ce sont MM. Trudeau et Chr\u00e9tien qui ont rapatri\u00e9 la Constitution, sans l'aval du Qu\u00e9bec, \u00e9videmment, et qui nous ont impos\u00e9 une formule d'amendement inapplicable. Ils ont cadenass\u00e9 la Constitution, et maintenant qu'on tente de faire des r\u00e9formes, on nous ressort le fait que cela n\u00e9cessite l'aval de 50 % de la population et de sept provinces. Or cette formule d'amendement n'a pas \u00e9t\u00e9 avalis\u00e9e par le Qu\u00e9bec. En fait, la Constitution est en porte-\u00e0-faux avec la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3387303\" data-originallang=\"fr\">Avons-nous ratifi\u00e9 cette Constitution au niveau national? Un vote a-t-il \u00e9t\u00e9 tenu sur cette Constitution? Les gens sont tann\u00e9s et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s de la situation. Par rapport \u00e0 cela, le d\u00e9bat d'aujourd'hui fait avancer les choses. D'ailleurs, c'est plut\u00f4t \u00e0 la population qui nous \u00e9coute que je parle. Je n'essaie pas de convaincre ces gens qui sont au pouvoir, car ils sont d\u00e9sabus\u00e9s. Ils utilisent leur pouvoir \u00e0 leurs propres fins.</p>\n<p data-HoCid=\"3387304\" data-originallang=\"fr\">Si la population veut avoir des gens responsables qui vont faire avancer la situation politique au Canada, il faut voter pour le NPD.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387285\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I will be sharing my time with the hon. member for <a data-HoCid=\"170380\" href=\"/politicians/megan-leslie/\" title=\"Megan Leslie\">Halifax</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3387286\" data-originallang=\"fr\">Jos\u00e9e gets up very early in the morning and takes her child to daycare. She has been working in a grocery store for 15 years. She has no pension and is not unionized. </p>\n<p data-HoCid=\"3387287\" data-originallang=\"fr\"> Roger, my neighbour in Saint-J\u00e9r\u00f4me, rises at 5:30 in the morning and gets in his car. He used to work at Air Canada, but was later transferred to Aveos. Aveos closed. Now he is forced to commute from Saint-J\u00e9r\u00f4me to work in the east end. He is on the road for an hour and a half every morning. </p>\n<p data-HoCid=\"3387288\" data-originallang=\"fr\">Denise is 75 years old. She has health problems. She goes to the hospital and waits 15 hours in the emergency room. She has trouble getting the health care she needs. She has no support at home.</p>\n<p data-HoCid=\"3387289\" data-originallang=\"fr\">While this goes on, what is Parliament doing? What is being done by the people sitting in front of me and next to me\u2014the people who were elected to run this country? We are busy discussing people who were not elected and use a lot of taxpayers' money illegally. When Jos\u00e9e, Roger and Denise come home in the evening, they turn on the radio and hear about Duffy, Wallin, Brazeau and Harb, and they are fed up with politics.</p>\n<p data-HoCid=\"3387290\" data-originallang=\"fr\">There is a moral and social crisis in Canada regarding the political elite. It starts with the municipalities. People are disgusted by what is happening at the municipal level. They are disgusted by what is happening at the provincial level. At the federal level, it is more than people can stomach. It is incredible that there can be such an abuse of funds, especially since these people are not legitimately appointed. Who are these people in the Senate?</p>\n<p data-HoCid=\"3387291\" data-originallang=\"fr\">Before the scandals broke, I was not really interested in who sits in the Senate. However, I recently looked up the senators and why they are there. It is despicable.</p>\n<p data-HoCid=\"3387292\" data-originallang=\"fr\">We cannot accept that a political instrument such as the Senate is used to reward fundraisers. It is unbelievable. The list is long. Liberal and Conservative fundraisers have equal representation. They are obviously friends. A buddy is a buddy. I look at the list of people who have been appointed to the Senate by the Conservative Party and I just cannot believe it.</p>\n<p data-HoCid=\"3387293\" data-originallang=\"fr\">I will start with the Liberals' friends. David Smith is a chair of the national fundraising campaign. James Cowan was vice-chair of the Nova Scotia fundraising campaign. I have a couple of examples for the Conservatives. Irving Gerstein was a party fundraiser. Judith Seidman was co-chair of the leadership campaign. Other buddies include Donald Neil Plett, president of the Conservative Party, and David Braley, a major donor. The list goes on. It is a cushy job for party cronies. We cannot accept that. It is an incredible situation.</p>\n<p data-HoCid=\"3387294\" data-originallang=\"fr\">Can someone in this House tell me why Jacques Demers is a senator? I like the man. I liked him as a hockey coach. However, he is now behind the bench of a team that is asleep at the switch. What is Jos\u00e9e Verner doing there? People did not vote for her. She is a failed candidate. Right after the election they sent her to the Senate. That is just incredible. It is outrageous. People are fed up. They are disgusted with politics. They do not want to vote any more, and that has been brought about by the people who are governing this country in a totalitarian and, I dare say, unethical manner. It has come to this.</p>\n<p data-HoCid=\"3387295\" data-originallang=\"fr\">My ancestors fought in Lower Canada for the 92 resolutions, for responsible government, for elected individuals who would be accountable to a parliament for making laws and administering them and who would be accountable to the electorate. My ancestors were hanged for that.</p>\n<p data-HoCid=\"3387296\" data-originallang=\"fr\">Here we have a situation where people can overturn the decisions of the public's elected representatives without being accountable to anyone. That is unacceptable.</p>\n<p data-HoCid=\"3387297\" data-originallang=\"fr\">The Liberals are scaring people. They are saying that our motion will paralyze Parliament and that we will not be able to pass any more laws. They have spent the past 30 years scaring Quebec and the rest of Canada. It is unacceptable that they are standing and trying to ridicule us when, basically, they are the ridiculous ones in the eyes of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3387298\" data-originallang=\"fr\">They forced the Constitution down our throats even though Quebec did not sign it. Now, they are saying that this is unconstitutional and so on. Where was their respect for the democratic process when the Constitution was signed in 1982? They had no respect. I am getting carried away, but I believe that things need to change.</p>\n<p data-HoCid=\"3387299\" data-originallang=\"fr\">Moving on to the subject of volunteering, I have worked with exceptional men and women in the community over the past 15 years. Every day, hundreds of people are working for causes they believe in, whether it is supporting abused women, women's groups or food banks. Every day, hundreds of people give of their time to food banks to help people living in poverty and isolation.</p>\n<p data-HoCid=\"3387300\" data-originallang=\"fr\">I am told that the politics could never attract volunteers to improve the country's situation. I do not believe it. I have seen people work hard, raise money, go into hospitals and go into schools to help children. Why would such volunteerism not be appropriate in politics?</p>\n<p data-HoCid=\"3387301\" data-originallang=\"fr\">I have seen people get involved in protecting wetlands and fighting against oil development projects that threatened the environment. I have seen volunteers get involved in sports organizations across the country. It is not ridiculous to propose that senators not be paid. It is an idea that I really like.</p>\n<p data-HoCid=\"3387302\" data-originallang=\"fr\">When we talk about the amending formula, we must remember that Mr. Trudeau and Mr. Chr\u00e9tien patriated the Constitution without Quebec's consent, obviously, and imposed an unworkable amending formula on us. They locked the Constitution up tight, and now that we are trying to make reforms, we are being told that changes require the support of 50% of the population and seven of the provinces. Yet Quebec did not support this amending formula. In fact, people do not agree with the Constitution.</p>\n<p data-HoCid=\"3387303\" data-originallang=\"fr\">Was the Constitution ratified at the national level? Was a vote held on it? People are discouraged and fed up with the situation. In that regard, today's debate is moving things forward. I am talking primarily to the people who are watching at home. I am not trying to convince the people in power, because they are cynics. They use their power for their own purposes.</p>\n<p data-HoCid=\"3387304\" data-originallang=\"fr\">If Canadians want responsible MPs who will improve the political situation in Canada, they should vote for the NDP.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 17:25:00", "source_id": "8059492", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4144/", "procedural": false}