{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Rodger Cuzner (Cape Breton\u2014Canso, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/rodger-cuzner/", "url": "/debates/2013/6/5/rodger-cuzner-4/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387732\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie mon ami de London, domicile de l'\u00e9quipe des Knights. C'est une bonne \u00e9quipe qui, \u00e9videmment, a perdu face aux Mooseheads de Halifax, \u00e0 l'occasion du tournoi de la Coupe Memorial cette ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3387733\" data-originallang=\"en\">Je veux simplement dire que je si\u00e8ge ici depuis 13 ans et que j'ai entendu beaucoup de discours \u00e0 la Chambre. C'\u00e9tait certainement l'un d'entre eux. J'ai pu participer \u00e0 de nombreux d\u00e9bats sur bien des sujets, mais je n'ai jamais vu auparavant une motion qui suscite autant l'int\u00e9r\u00eat que celle-ci dans les cercles politiques. </p>\n<p data-HoCid=\"3387734\" data-originallang=\"en\">Je suis sur Twitter les journalistes et les citoyens qui veulent faire conna\u00eetre leur opinion et qui trouvent plut\u00f4t bizarre la motion \u00e0 l'\u00e9tude. J'esp\u00e8re que ce commentaire ne froissera personne, mais j'aimerais avoir la r\u00e9action de mon coll\u00e8gue l\u00e0-dessus.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387732\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank my good friend from London, home of the London Knights. It is a good team that of course lost to the Halifax Mooseheads in the Memorial Cup this year.</p>\n<p data-HoCid=\"3387733\" data-originallang=\"en\">I have been here 13 years and I have heard a lot of speeches in this House. That was certainly one of them. I have been able to join in on a great number of debates on a lot of topics, but I have never seen a motion brought forward before that lit up the political universe. </p>\n<p data-HoCid=\"3387734\" data-originallang=\"en\">On Twitter I am following all the journalists and people who like to weigh in with a political opinion. They are commenting on just how flaky this particular motion is. \u201cFlaky\u201d should not be offensive to anyone, but I would like my friend to comment on that. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 20:15:00", "source_id": "8060031", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1331/", "procedural": false}