{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Rosane Dor\u00e9 Lefebvre (Alfred-Pellan, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/rosane-dore-lefebvre/", "url": "/debates/2013/6/5/rosane-dore-lefebvre-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3386825\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, hier, le <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> n'a pas d\u00e9nonc\u00e9 les commentaires condescendants du commissaire de la GRC en ce qui concerne le harc\u00e8lement sexuel.</p>\n<p data-HoCid=\"3386826\" data-originallang=\"fr\">En mettant en doute la validit\u00e9 des plaintes, il fait en sorte que les femmes travaillant \u00e0 la GRC continueront de garder le silence par crainte de repr\u00e9sailles. Le syst\u00e8me actuel est un \u00e9chec total.</p>\n<p data-HoCid=\"3386827\" data-originallang=\"fr\">Le ministre peut-il nous rassurer et confirmer que ces femmes ont bien fait de s'exprimer publiquement? De plus, peut-il nous dire o\u00f9 est le changement qu'on nous avait tant promis au sein de la culture de la GRC?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3386825\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, yesterday, the <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> did not speak out against the RCMP commissioner's condescending remarks about sexual harassment.</p>\n<p data-HoCid=\"3386826\" data-originallang=\"fr\">By calling into question the validity of the complaints, he is encouraging women who work for the RCMP to continue to remain silent for fear of reprisal. The existing system is not working at all.</p>\n<p data-HoCid=\"3386827\" data-originallang=\"fr\">Can the minister reassure us and confirm that these women did the right thing by coming forward? Can he also tell us where this much-promised change in RCMP culture is?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Royal Canadian Mounted Police"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 14:45:00", "source_id": "8057985", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4123/", "procedural": false}