{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sean Casey (Charlottetown, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/sean-casey/", "url": "/debates/2013/6/5/sean-casey-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Concurrence in Vote 1\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387909\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je ne croyais pas dire un jour une telle chose, mais je dois admettre que je souscris \u00e0 la plupart des propos du d\u00e9put\u00e9, surtout en ce qui concerne le contrepoids au pouvoir de la majorit\u00e9. Cette question est particuli\u00e8rement pertinente pour ma petite province, l'\u00cele-du-Prince-\u00c9douard. Depuis que le gouvernement conservateur a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, nous avons vu dispara\u00eetre les services de premi\u00e8re ligne pour les immigrants, les contribuables et les anciens combattants. Il faut qu'il y ait un certain contrepoids au pouvoir de la majorit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3387910\" data-originallang=\"en\">Toutefois, le d\u00e9put\u00e9 a affirm\u00e9 qu'il ne voyait pas d'un tr\u00e8s bon oeil la relance des n\u00e9gociations f\u00e9d\u00e9rales-provinciales concernant la r\u00e9forme du S\u00e9nat. \u00c9tant donn\u00e9 le temps qu'a pris le gouvernement avant de proc\u00e9der \u00e0 un renvoi \u00e0 la Cour supr\u00eame, le d\u00e9put\u00e9 ne convient-il pas que celui-ci donnera in\u00e9vitablement lieu \u00e0 des discussions f\u00e9d\u00e9rales-provinciales, que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> semble avoir en horreur?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387909\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I did not think that I would ever say this, but I agree with much of what the hon. member has had to say, especially with respect to the check on majoritarianism. It is particularly relevant in my small province of Prince Edward Island. Since the Conservative government has come to power, we have seen the withdrawal of front-line services for immigrants, taxpayers and veterans. There needs to be some sort of a check on this majoritarianism. </p>\n<p data-HoCid=\"3387910\" data-originallang=\"en\">However, the member did say that he has some difficulty with there being a reopening of federal-provincial negotiations with respect to Senate reform. Does he not agree, given the long delay that the government went through before sending this to the Supreme Court of Canada, that the result of the reference to the Supreme Court of Canada will inevitably be those federal-provincial discussions that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> seems to abhor?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Main Estimates 2013-14"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 21:20:00", "source_id": "8060117", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4040/", "procedural": false}