{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Sean Casey (Charlottetown, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/sean-casey/", "url": "/debates/2013/6/5/sean-casey-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Opposition Motion\u2014The Senate"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F6%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3387270\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j\u2019ai beaucoup aim\u00e9 le discours du d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a>. Il a pos\u00e9 une question dont j\u2019aimerais conna\u00eetre la r\u00e9ponse.</p>\n<p data-HoCid=\"3387271\" data-originallang=\"en\"> Il a dit que cette motion correspond \u00e0 l\u2019une de trois possibilit\u00e9s: ou bien c\u2019est une man\u0153uvre politique empreinte de cynisme, ou bien elle indique que le NPD ne sait pas vraiment comment l'appareil \u00e9tatique fonctionne, ou bien encore elle refl\u00e8te la perception que les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont du f\u00e9d\u00e9ralisme.</p>\n<p data-HoCid=\"3387272\" data-originallang=\"en\"> Le d\u00e9put\u00e9 a laiss\u00e9 la question ouverte. Je l\u2019invite \u00e0 y r\u00e9pondre.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3387270\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I very much enjoyed the speech by the member for <a data-HoCid=\"170090\" href=\"/politicians/john-mccallum/\" title=\"John McCallum\">Markham\u2014Unionville</a>. He posed a question that I would like to hear the answer to.</p>\n<p data-HoCid=\"3387271\" data-originallang=\"en\"> He indicated that this motion is grounded in one of three possibilities: it is a cynical political stunt, it reflects a misunderstanding on the part of the NDP as to how government works or it reflects the New Democrats' idea of federalism.</p>\n<p data-HoCid=\"3387272\" data-originallang=\"en\"> The member left it as an open question. I would invite him to answer it.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Business of Supply"}, "document_url": "/debates/2013/6/5/", "time": "2013-06-05 17:20:00", "source_id": "8059436", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4040/", "procedural": false}