{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Sana Hassainia (Verch\u00e8res\u2014Les Patriotes, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/sana-hassainia/", "url": "/debates/2013/4/26/sana-hassainia-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F26%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3293181\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, en mati\u00e8re de commerce, on n'a aucune id\u00e9e d'o\u00f9 va ce gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3293182\" data-originallang=\"fr\">En 2007, les conservateurs avaient sign\u00e9 des protocoles d'entente avec le Qu\u00e9bec et l'Ontario pour \u00e9laborer une strat\u00e9gie sur la Porte Continentale et le Corridor de commerce Ontario-Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3293183\" data-originallang=\"fr\">Six ans plus tard, on a attend toujours cette fameuse strat\u00e9gie.</p>\n<p data-HoCid=\"3293184\" data-originallang=\"fr\">Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> devait l'annoncer \u00e0 plusieurs reprises, mais il a repouss\u00e9 l'\u00e9ch\u00e9ance \u00e0 chaque fois.</p>\n<p data-HoCid=\"3293185\" data-originallang=\"fr\">Combien de temps, devrons-nous encore attendre avant de conna\u00eetre les intentions r\u00e9elles des conservateurs? Quand vont-ils ratifier l'entente?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3293181\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, when it comes to trade, we have no idea where this government is headed.</p>\n<p data-HoCid=\"3293182\" data-originallang=\"fr\">In 2007, the Conservatives signed a memorandum of understanding with the governments of Quebec and Ontario to develop a strategy for the Ontario-Quebec continental gateway and trade corridor. </p>\n<p data-HoCid=\"3293183\" data-originallang=\"fr\">Six years later, we are still waiting for this great strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3293184\" data-originallang=\"fr\">The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> was to make an announcement about it on a number of occasions, but each time he put it off.</p>\n<p data-HoCid=\"3293185\" data-originallang=\"fr\">How much longer will we have to wait before we find out what the Conservatives really have in mind? When will they ratify the agreement.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Ontario-Quebec Continental Gateway and Trade Corridor"}, "document_url": "/debates/2013/4/26/", "time": "2013-04-26 11:55:00", "source_id": "7984834", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4036/", "procedural": false}