{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tyrone Benskin (Jeanne-Le Ber, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tyrone-benskin/", "url": "/debates/2013/4/26/tyrone-benskin-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F26%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3293193\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, l'immigration est un enjeu important pour la vitalit\u00e9 de nos communaut\u00e9s francophones et acadienne en dehors du Qu\u00e9bec. </p>\n<p data-HoCid=\"3293194\" data-originallang=\"fr\">Des consultations du <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre de la Citoyennet\u00e9, de l\u2019Immigration et du Multiculturalisme</a> avec ces communaut\u00e9s sont essentielles. </p>\n<p data-HoCid=\"3293195\" data-originallang=\"fr\">Voil\u00e0 plus d'un an que la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s francophones et acadienne du Canada essaie d'avoir une rencontre avec le ministre, mais ce dernier l'a remise trois fois.</p>\n<p data-HoCid=\"3293196\" data-originallang=\"fr\">Le <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">ministre</a> peut-il s'engager \u00e0 rencontrer la f\u00e9d\u00e9ration le plus t\u00f4t possible?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3293193\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, immigration is an important issue for the vitality of our French-speaking and Acadian communities outside Quebec.</p>\n<p data-HoCid=\"3293194\" data-originallang=\"fr\">It is essential that the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism</a> consult with those communities.</p>\n<p data-HoCid=\"3293195\" data-originallang=\"fr\"> The F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s francophones et acadienne du Canada has been trying to have a meeting with the minister for over a year, but the minister has put it off three times.</p>\n<p data-HoCid=\"3293196\" data-originallang=\"fr\">Can the <a data-HoCid=\"128705\" href=\"/politicians/jason-kenney/\" title=\"Jason Kenney\">Minister</a> commit to meeting with the federation as soon as possible?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Immigration"}, "document_url": "/debates/2013/4/26/", "time": "2013-04-26 12:00:00", "source_id": "7984844", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4048/", "procedural": false}