{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Lise St-Denis (Saint-Maurice\u2014Champlain, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/lise-st-denis/", "url": "/debates/2013/4/19/lise-st-denis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F19%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3279767\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dimanche dernier, dans une comp\u00e9tition de chant fort int\u00e9ressante, une grande voix s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en la personne de Val\u00e9rie Carpentier, de Sainte-Anne-de-la-P\u00e9rade.</p>\n<p data-HoCid=\"3279768\" data-originallang=\"fr\">En effet, cette jeune artiste remportait les honneurs de la comp\u00e9tition t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e <em>La Voix</em>. Cette jeune chanteuse poss\u00e8de non seulement une voix exceptionnelle, mais \u00e9galement une sensibilit\u00e9 et une maturit\u00e9 hors du commun.</p>\n<p data-HoCid=\"3279769\" data-originallang=\"fr\">Je suis heureuse de souligner le talent d'une artiste telle que Val\u00e9rie Carpentier, qui d\u00e9montre la vitalit\u00e9 et la richesse culturelle qu\u00e9b\u00e9coise. Je me permets de me joindre aux gens de Sainte-Anne-de-la-P\u00e9rade, municipalit\u00e9 de ma circonscription, pour la f\u00e9liciter de son exploit qui rejaillit sur l'ensemble de la communaut\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3279770\" data-originallang=\"fr\">Par le biais de cette victoire de Val\u00e9rie Carpentier, je salue notre chanson, ses auteurs compositeurs et ses interpr\u00e8tes. Bravo!</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3279767\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, last Sunday at a very exciting singing competition, Val\u00e9rie Carpentier, a young woman from Sainte-Anne-de-la-P\u00e9rade, showed everyone just how talented she is.</p>\n<p data-HoCid=\"3279768\" data-originallang=\"fr\">In fact, the young artist won the televised singing competition, <em>La Voix</em>. Not only does this young singer have a beautiful voice, but she also has a sensitivity and maturity beyond her years.</p>\n<p data-HoCid=\"3279769\" data-originallang=\"fr\">I am pleased to recognize the talent of an artist such as Val\u00e9rie Carpentier, who is an example of Quebec's vitality and cultural wealth. I would like to join the people of Sainte-Anne-de-la-P\u00e9rade, a municipality in my riding, in congratulating Val\u00e9rie on her achievement, which is a credit to the entire community.</p>\n<p data-HoCid=\"3279770\" data-originallang=\"fr\">While I am on the subject of Val\u00e9rie Carpentier's big win, I would also like to take the opportunity to recognize all of the singers and songwriters in Canada. Well done.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Val\u00e9rie Carpentier"}, "document_url": "/debates/2013/4/19/", "time": "2013-04-19 11:00:00", "source_id": "7969593", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4148/", "procedural": false}