{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tarik Brahmi (Saint-Jean, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tarik-brahmi/", "url": "/debates/2013/4/19/tarik-brahmi-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F19%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3280345\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je voudrais commencer en disant que je suis tr\u00e8s honor\u00e9 d'intervenir aujourd'hui \u00e0 propos de la motion M-230, qui demande au gouvernement de prendre toutes les mesures qui s'imposent pour veiller \u00e0 ce que les Canadiens souffrant d'anaphylaxie puissent maintenir une bonne qualit\u00e9 de vie.</p>\n<p data-HoCid=\"3280346\" data-originallang=\"fr\">Cette condition m\u00e9dicale touche pr\u00e8s de 500 000 Canadiens. Dans les faits, environ 50 % des Canadiens connaissent quelqu'un qui souffre d'au moins une allergie alimentaire, ce qui nous permet d'affirmer que ce probl\u00e8me touche une grande partie de la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3280347\" data-originallang=\"fr\">Il existe des traitements pour r\u00e9agir \u00e0 cette urgence m\u00e9dicale, qui touche de nombreux Canadiens et leur famille, et nous connaissons les facteurs qui la provoquent. Cependant, les efforts consentis jusqu'\u00e0 maintenant par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, tout en \u00e9tant fort louables, ne sont pas suffisants.</p>\n<p data-HoCid=\"3280348\" data-originallang=\"fr\">\u00c9videmment, au NPD, nous appuyons cette motion. Toutefois, je dois \u00e9mettre quelques r\u00e9serves quant \u00e0 sa port\u00e9e et je dois d\u00e9plorer l'absence de mesures pr\u00e9cises.</p>\n<p data-HoCid=\"3280349\" data-originallang=\"en\">N'oublions pas que l'anaphylaxie est une grave r\u00e9action allergique. Elle survient rapidement et peut \u00eatre mortelle. D'ordinaire, elle est accompagn\u00e9e de plusieurs sympt\u00f4mes, touchant un ou plusieurs syst\u00e8mes ou appareils de l'organisme. Les aliments sont les principaux allerg\u00e8nes. En fait, des aliments couramment utilis\u00e9s dans des produits transform\u00e9s sont \u00e0 l'origine de 93 % des r\u00e9actions anaphylactiques chez les enfants. C'est pourquoi il faut s'attaquer en priorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tiquetage.</p>\n<p data-HoCid=\"3280350\" data-originallang=\"en\"> Il faut sensibiliser les Canadiens \u00e0 risque d\u2019anaphylaxie, surtout les parents d'enfants \u00e0 risque de choc anaphylactique. En outre, il faut am\u00e9liorer les soins primaires, les soins communautaires, l'acc\u00e8s \u00e0 l'assurance-m\u00e9dicaments, l'\u00e9ducation et la litt\u00e9ratie. Il faut enfin examiner l'exemption accord\u00e9e aux brasseurs aux termes des nouveaux r\u00e8glements sur l'\u00e9tiquetage. </p>\n<p data-HoCid=\"3280351\" data-originallang=\"fr\">Malheureusement, le gouvernement actuel a accord\u00e9 la priorit\u00e9 \u00e0 des compressions budg\u00e9taires irr\u00e9fl\u00e9chies, et il a retranch\u00e9 36 milliards de dollars aux transferts en sant\u00e9 aux provinces. Il s'agit l\u00e0 d'un montant tr\u00e8s important et de compressions qui entra\u00eenent des cons\u00e9quences terribles pour les familles canadiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3280352\" data-originallang=\"fr\">Ce que nous observons de fa\u00e7on constante, chez ce gouvernement conservateur, c'est la volont\u00e9 d'essayer d'atteindre un \u00e9quilibre budg\u00e9taire, mais sur le dos des provinces. R\u00e9forme apr\u00e8s r\u00e9forme, les gouvernements provinciaux sont submerg\u00e9s par de nouvelles d\u00e9penses provoqu\u00e9es par un d\u00e9sengagement f\u00e9d\u00e9ral constant.</p>\n<p data-HoCid=\"3280353\" data-originallang=\"fr\">Depuis qu'il est au pouvoir, d'ailleurs, le gouvernement conservateur n'a pas \u00e9t\u00e9 capable une seule fois de boucler son budget sans faire de d\u00e9ficit. En mati\u00e8re de bonne gouvernance, on a d\u00e9j\u00e0 fait et d\u00e9j\u00e0 vu mieux. Au lieu de se lancer dans des exp\u00e9riences \u00e9conomiques n\u00e9fastes pour la population, le gouvernement devrait plut\u00f4t rajuster ses priorit\u00e9s et ses d\u00e9cisions en fonction des besoins des Canadiens, en particulier dans le domaine de la sant\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3280354\" data-originallang=\"fr\">Parlons maintenant du co\u00fbt. Le co\u00fbt global associ\u00e9 \u00e0 l'anaphylaxie au Canada est estim\u00e9 \u00e0 environ 15 milliards de dollars, non seulement en soins de sant\u00e9, mais aussi en perte de productivit\u00e9. Voil\u00e0 une autre mesure que le contribuable doit encore payer de sa poche. Plut\u00f4t que d'octroyer des all\u00e9gements fiscaux inutiles aux institutions bancaires et de donner des subventions aux compagnies p\u00e9troli\u00e8res, ce gouvernement ne pourrait-il pas, une fois de temps en temps, s'occuper aussi des citoyens ordinaires, qui ne demandent qu'\u00e0 payer leur juste part et \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier des services auxquels ils ont droit?</p>\n<p data-HoCid=\"3280355\" data-originallang=\"fr\"> Il est dommage de constater que le gouvernement entretient une culture politique nocive pour les citoyens au profit du monde corporatif; d'ailleurs, le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux personnes souffrant d'allergies graves et \u00e0 risque d'urgence anaphylactique en est malheureusement un autre exemple.</p>\n<p data-HoCid=\"3280356\" data-originallang=\"fr\">Encore une fois, dans ce cas pr\u00e9cis, le gouvernement conservateur, guid\u00e9 par son id\u00e9ologie qui vise \u00e0 toujours faire augmenter les profits des grandes entreprises, a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les int\u00e9r\u00eats de l'industrie \u00e0 ceux des familles canadiennes affect\u00e9es par ce pr\u00e9occupant probl\u00e8me de sant\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3280357\" data-originallang=\"fr\">Parlons maintenant de l'\u00e9tiquetage. L'\u00e9tiquetage des produits allerg\u00e8nes dans les produits de consommation devrait \u00eatre fait sans exception, mais les conservateurs, malheureusement, en ont d\u00e9cid\u00e9 autrement.</p>\n<p data-HoCid=\"3280358\" data-originallang=\"fr\">Tout comme dans les dossiers de la r\u00e9duction du sodium, de la strat\u00e9gie contre les gras trans, ainsi que dans les dossiers des boissons \u00e9nergisantes, les conservateurs nous d\u00e9montrent, encore une fois, leur biais \u00e9vident pour le monde des affaires au d\u00e9triment de la protection des consommateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3280359\" data-originallang=\"fr\">M\u00eame si le nouveau r\u00e8glement sur l'\u00e9tiquetage, en vigueur depuis ao\u00fbt 2012, a \u00e9t\u00e9 bien accueilli par les diff\u00e9rents acteurs impliqu\u00e9s, il n'en reste pas moins que certaines des exceptions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es. Je suis convaincu que les personnes vivant sous la menace d'un choc anaphylactique et les parents d'enfants affect\u00e9s vivent suffisamment de stress. Ils m\u00e9ritent mieux que d'\u00eatre les victimes des cadeaux politiques des conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3280360\" data-originallang=\"fr\">L'organisme Anaphylaxie Canada et mes coll\u00e8gues du NPD ont d\u00e9nonc\u00e9 l'exception des brasseurs de bi\u00e8re qui ne sont pas tenus d'indiquer la pr\u00e9sence d'allerg\u00e8nes dans leurs produits et le passe-droit que re\u00e7oivent les producteurs de charcuteries, de p\u00e2tisseries et autres produits en vrac. Les d\u00e9ficiences de cette r\u00e9glementation att\u00e9nuent la force de la motion qui nous est pr\u00e9sent\u00e9e et qui, de ce fait, remplit mal sa fonction de prot\u00e9ger des citoyens \u00e0 risque. </p>\n<p data-HoCid=\"3280361\" data-originallang=\"fr\">N'oublions pas ici que les personnes les plus vuln\u00e9rables sont les jeunes enfants. Nous devons aider les parents \u00e0 la maison, le personnel en milieu scolaire et le personnel en service de garde \u00e0 r\u00e9duire l'exposition \u00e0 des produits allerg\u00e8nes qui sont potentiellement mortels. La mesure la plus efficace reste une identification claire et pr\u00e9cise. </p>\n<p data-HoCid=\"3280362\" data-originallang=\"fr\">Il existe d'autres mesures que nous pouvons appliquer. Il y a d'abord un devoir de sensibilisation des gens, qu'ils soient \u00e0 risque ou non. La pr\u00e9paration \u00e0 agir de mani\u00e8re efficace est aussi primordiale. Nous devons aussi am\u00e9liorer les soins primaires tout autant que les soins communautaires et, par dessus tout, l'acc\u00e8s aux services de sant\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3280363\" data-originallang=\"fr\">Les personnes allergiques et \u00e0 risques de choc anaphylactique doivent toujours avoir sur eux un auto-injecteur d'\u00e9pin\u00e9phrine qui ne peut \u00eatre obtenu que sur prescription d'un m\u00e9decin et qui doit \u00eatre renouvel\u00e9 annuellement. Dans notre syst\u00e8me m\u00e9dical carenc\u00e9, ce qui ne devrait \u00eatre qu'une formalit\u00e9 peut facilement devenir un r\u00e9el casse-t\u00eate. Un auto-injecteur repr\u00e9sente un co\u00fbt annuel de plus de 100 $, ce que de nombreuses familles qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 une assurance m\u00e9dicale ne peuvent pas se permettre sans faire d'autres sacrifices.</p>\n<p data-HoCid=\"3280364\" data-originallang=\"fr\">Ceci nous est confirm\u00e9 par un sondage L\u00e9ger Marketing, r\u00e9alis\u00e9 en 2012, qui nous apprend que plus de la moiti\u00e9 des Canadiens aux prises avec l'anaphylaxie n'ont pas toujours sous la main un auto-injecteur d'\u00e9pin\u00e9phrine ou n'y ont pas acc\u00e8s d'une fa\u00e7on rapide.</p>\n<p data-HoCid=\"3280365\" data-originallang=\"fr\">De plus, les r\u00e9sultats d\u00e9montrent qu'une majorit\u00e9 d'entre eux ne sait pas comment utiliser correctement cet appareil. Donc, au lieu de b\u00eatement taxer le stationnement des h\u00f4pitaux, le gouvernement conservateur devrait plut\u00f4t s'affairer \u00e0 rendre accessibles aux Canadiennes et aux Canadiens les traitements dont ils ont r\u00e9ellement besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3280366\" data-originallang=\"fr\">Nous ne pouvons donc que constater qu'il y a encore beaucoup de progr\u00e8s \u00e0 r\u00e9aliser sur le plan de l'\u00e9ducation et de la sensibilisation du grand public. Le gouvernement doit cesser de d\u00e9l\u00e9guer cette responsabilit\u00e9 \u00e0 l'industrie et il doit jouer un r\u00f4le de meneur dans l'application d'une strat\u00e9gie coh\u00e9rente en phase avec les demandes des organismes d'aide aux personnes affect\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3280367\" data-originallang=\"fr\">Sur le plan de la recherche, le travail qui nous reste \u00e0 accomplir est \u00e9norme: identifier la pathog\u00e9nie, les d\u00e9clencheurs, les facteurs de pr\u00e9valence et la gestion de l'anaphylaxie. Voil\u00e0 quelles doivent \u00eatre les priorit\u00e9s dans ce dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3280368\" data-originallang=\"fr\"> Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a le devoir d'encourager la recherche, notamment par l'entremise des Instituts de recherche en sant\u00e9 du Canada. Cependant, une des dispositions les plus d\u00e9primantes du Budget principal des d\u00e9penses d\u00e9pos\u00e9 en Chambre en mars dernier est celle qui pr\u00e9voit une diminution de 36 millions de dollars du budget des Instituts de recherche en sant\u00e9 du Canada, dont 33 millions de dollars en subventions.</p>\n<p data-HoCid=\"3280369\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, pour toutes les raisons que j'ai \u00e9voqu\u00e9es plus t\u00f4t, je vais appuyer la motion M-230. La raison principale est que je crois que nous pouvons am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des personnes affect\u00e9es par l'anaphylaxie. Cependant, cette motion ne sera r\u00e9ellement efficace que si le gouvernement met en place des mesures concr\u00e8tes concernant cette condition.</p>\n<p data-HoCid=\"3280370\" data-originallang=\"fr\">Il est \u00e9vident que le prochain gouvernement \u2014 je suis persuad\u00e9 que ce sera un gouvernement du NPD \u2014 devra de nouveau aborder cette question pour apporter de vraies solutions \u00e0 cette situation.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3280345\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I would like to start by saying that I am very honoured to rise today to speak to Motion No. 230, which calls on the government to take the appropriate measures necessary to ensure that Canadians living with anaphylaxis are able to maintain a high quality of life.</p>\n<p data-HoCid=\"3280346\" data-originallang=\"fr\">Nearly 500,000 Canadians live with this medical condition. Approximately 50% of Canadians know someone who suffers from at least one food allergy, which goes to show that this issue affects a huge part of the population.</p>\n<p data-HoCid=\"3280347\" data-originallang=\"fr\">There are treatments available for this serious medical condition, which affects many Canadians and their families, and we know what causes these serious reactions. However, the federal government's efforts so far, while laudable, are not enough.</p>\n<p data-HoCid=\"3280348\" data-originallang=\"fr\">The NDP obviously supports this motion. However, I have some reservations about its scope and I lament the fact that there are no specific measures.</p>\n<p data-HoCid=\"3280349\" data-originallang=\"en\">We have to keep in mind that anaphylaxis is a serious allergic reaction. It has rapid onset and can be fatal. It typically involves a number of signs and symptoms, affecting one or more systems of the body. The most common cause is food. In fact very common foods that are widely used in processed products account for 93% of anaphylaxis cases in children. That is why proper labelling is one of the most important actions to take.</p>\n<p data-HoCid=\"3280350\" data-originallang=\"en\"> There is the need to raise awareness among Canadians who are at risk, especially parents whose children might experience anaphylactic shock. Also, there is the need to improve primary care, community care, access to medication insurance, education, literacy and the need to review the exemption provided to brewers under the new labelling regulations. </p>\n<p data-HoCid=\"3280351\" data-originallang=\"fr\">Unfortunately, the current government has given priority to its irresponsible budget cuts and has cut $36 billion from health transfers to the provinces. That is a huge amount of money, and the cuts are having terrible consequences for Canadian families.</p>\n<p data-HoCid=\"3280352\" data-originallang=\"fr\">What we keep seeing is that this Conservative government wants to try to balance the budget, but it wants to do so at the provinces' expense. There has been one reform after another, and the provincial governments are being inundated with new expenses as the federal government keeps taking a step back. </p>\n<p data-HoCid=\"3280353\" data-originallang=\"fr\">Since the Conservative government came to power, it has not been able to balance its budget without creating a deficit. When it comes to good governance, we have done and seen better. Instead of conducting economic experiments that are bad for the public, the government should adjust its priorities and make decisions based on what Canadians need, especially in terms of health care.</p>\n<p data-HoCid=\"3280354\" data-originallang=\"fr\">Let us talk about cost. The overall cost associated with anaphylaxis in Canada is estimated to be $15 billion. This includes both health care costs and costs associated with lost productivity. This is another measure that taxpayers have to pay for from their own pockets. Rather than granting useless tax relief to banking institutions and giving subsidies to oil companies, could this government, from time to time, also take care of ordinary citizens who are only asking to pay their fair share and benefit from the services that they are entitled to receive?</p>\n<p data-HoCid=\"3280355\" data-originallang=\"fr\">It is too bad that the government nurtures a political culture that benefits the corporate world and harms Canadians. The way people who have serious allergies and who are at risk of anaphylactic reaction are treated is, unfortunately, yet another example of this.</p>\n<p data-HoCid=\"3280356\" data-originallang=\"fr\">Once again, in this specific case, the Conservative government, guided by its ideology that always seeks to boost the profits of large corporations, chose to put the interests of industry above those of the Canadian families affected by this serious health problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3280357\" data-originallang=\"fr\">Let us talk about labelling. Food products containing allergens should be labelled as such without exception; however, unfortunately, the Conservatives decided that this was not necessary.</p>\n<p data-HoCid=\"3280358\" data-originallang=\"fr\">The same thing happened with sodium, trans-fats and energy drinks. The Conservatives are once again showing us that they are clearly biased toward the business world to the detriment of consumer protection.</p>\n<p data-HoCid=\"3280359\" data-originallang=\"fr\">The new regulation on labelling that has been in effect since August 2012 was well received by the various stakeholders involved; however, there has been criticism of some of the exceptions. I am convinced that people living under the threat of anaphylactic shock and the parents of children with this condition are under enough stress. They deserve better than to be the victims of the Conservatives' political gifts.</p>\n<p data-HoCid=\"3280360\" data-originallang=\"fr\">Anaphylaxis Canada and my NDP colleagues spoke out against the exception made for beer companies, which are not required to indicate the presence of allergens in their products, and for producers of deli meats, baked goods and other bulk products. The shortcomings of this regulation mitigate the strength of the motion before us, which therefore does not properly serve its function of protecting Canadians who are at risk.</p>\n<p data-HoCid=\"3280361\" data-originallang=\"fr\">It is important to remember that the most vulnerable people are young children. We need to help parents at home, staff in schools and daycare providers find ways to reduce exposure to potentially fatal allergens. The most effective measure remains clear, specific identification.</p>\n<p data-HoCid=\"3280362\" data-originallang=\"fr\">There are other measures that could also be taken. First and foremost, we have a duty to educate people, whether they are at risk or not. Being prepared to act quickly is also crucial. We also need to improve primary care as well as community care and, above all, access to health services.</p>\n<p data-HoCid=\"3280363\" data-originallang=\"fr\">Anyone with allergies who could suffer anaphylactic shock should always carry an epinephrine autoinjector, which can only be obtained with a doctor's prescription and must be renewed every year. In our deficient medical system, what should be merely a formality can easily become a real nightmare. An autoinjector costs over $100 a year, which many families who do not have access to medical insurance cannot afford without making other sacrifices.</p>\n<p data-HoCid=\"3280364\" data-originallang=\"fr\">This was confirmed by a L\u00e9ger Marketing poll conducted in 2012, which revealed that over half of all Canadians who live with anaphylaxis do not always carry an epinephrine autoinjector or have quick access to one. </p>\n<p data-HoCid=\"3280365\" data-originallang=\"fr\">Furthermore, the survey reveals that a majority of them do not know how to use the device properly. Instead of taxing hospital parking, which is stupid, the Conservative government should instead work on providing Canadians with access to the treatments they really need. </p>\n<p data-HoCid=\"3280366\" data-originallang=\"fr\">It is obvious that much remains to be done in terms of public education and awareness. The government must stop delegating this responsibility to the industry and must take the lead in implementing a coherent strategy in keeping with the demands of organizations that support the people affected.</p>\n<p data-HoCid=\"3280367\" data-originallang=\"fr\">A great deal of research is still needed with respect to identifying the pathogenesis, the triggers, and the prevalence of risk factors, as well as managing anaphylaxis. These must be the priorities.</p>\n<p data-HoCid=\"3280368\" data-originallang=\"fr\">The federal government has a duty to encourage research, especially by the Canadian Institutes for Health Research. However, one of the most discouraging items in the main estimates tabled in the House in March is the envelope for the Canadian Institutes for Health Research, which was reduced by $36 million, including $33 million in grants. </p>\n<p data-HoCid=\"3280369\" data-originallang=\"fr\">In closing, for all the reasons I mentioned earlier, I will support Motion No. 230. The main reason is that I believe that we can improve the life of people who suffer from anaphylaxis. However, this motion will not be truly effective unless the government puts in place practical measures to deal with this condition.</p>\n<p data-HoCid=\"3280370\" data-originallang=\"fr\">It is obvious that the next government\u2014and I am convinced it will be an NDP government\u2014will have to address this matter again in order to find real solutions.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Anaphylaxis"}, "document_url": "/debates/2013/4/19/", "time": "2013-04-19 14:00:00", "source_id": "7970081", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4093/", "procedural": false}