{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Russ Hiebert (South Surrey\u2014White Rock\u2014Cloverdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/russ-hiebert/", "url": "/debates/2013/3/7/russ-hiebert-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3221720\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, au d\u00e9but de la semaine, on a appris que le Syndicat des travailleurs et travailleuses des postes s'est livr\u00e9 \u00e0 une utilisation franchement abusive des cotisations syndicales et des fonds publics.</p>\n<p data-HoCid=\"3221721\" data-originallang=\"en\">Le Syndicat des travailleurs et travailleuses des postes a accus\u00e9 le Canada de participer \u00e0 des crimes de guerre en Isra\u00ebl. Lorsqu'on lui a donn\u00e9 la chance de s'excuser d'avoir agi de fa\u00e7on discriminatoire envers ses propres membres, il a refus\u00e9, choisissant plut\u00f4t de r\u00e9p\u00e9ter ses propos anti-isra\u00e9liens.</p>\n<p data-HoCid=\"3221722\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"170706\" href=\"/politicians/steven-fletcher/\" title=\"Steven Fletcher\">ministre d'\u00c9tat aux Transports</a> pourrait-il dire \u00e0 la Chambre si la position du Syndicat des travailleurs et travailleuses des postes aura un effet sur la politique \u00e9trang\u00e8re du Canada \u00e0 l'\u00e9gard de notre relation avec Isra\u00ebl?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3221720\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, earlier this week we heard about the blatant misuse of union dues and public funds by the Canadian Union of Postal Workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3221721\" data-originallang=\"en\">CUPW accused Canada of helping to commit war crimes in Israel. Later, CUPW was given a chance to apologize for discriminating against their own membership, but refused to do so. Instead, they repeated their anti-Israel rhetoric.</p>\n<p data-HoCid=\"3221722\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"170706\" href=\"/politicians/steven-fletcher/\" title=\"Steven Fletcher\">Minister of State (Transport)</a> update this House on whether the CUPW position will change Canadian foreign policy as it relates to our relationship with Israel?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Labour"}, "document_url": "/debates/2013/3/7/", "time": "2013-03-07 15:00:00", "source_id": "7925453", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1288/", "procedural": false}