{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Tarik Brahmi (Saint-Jean, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/tarik-brahmi/", "url": "/debates/2013/3/7/tarik-brahmi-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F3%2F7%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3221830\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je commencerai par r\u00e9pondre au <a data-HoCid=\"170866\" href=\"/politicians/chris-alexander/\" title=\"Chris Alexander\">secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la D\u00e9fense nationale</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3221831\" data-originallang=\"fr\">Depuis quelques dizaines de minutes, on entend des propos diff\u00e9rents sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>. On a l'impression qu'il veut absolument nous obliger \u00e0 cibler des pays, \u00e0 avoir des cibles particuli\u00e8res. Je pense que stigmatiser un pays par rapport \u00e0 un autre est en dehors de la port\u00e9e de ce projet de loi. Ce n'est pas le but des parlementaires de stigmatiser un pays par rapport \u00e0 un autre.</p>\n<p data-HoCid=\"3221832\" data-originallang=\"fr\">J'interviens concernant le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>, qui est \u00e0 l'\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture. Le titre abr\u00e9g\u00e9 est la <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">Loi sur le terrorisme nucl\u00e9aire</a>, qui modifie le Code criminel afin de le rendre conforme aux exigences de deux conventions internationales que le Canada a sign\u00e9es en 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3221833\" data-originallang=\"fr\"> Depuis, nous peinons lamentablement \u00e0 les ratifier. Il s'agit de deux conventions internationales, soit la Convention sur la protection physique des mati\u00e8res nucl\u00e9aires et la Convention internationale pour la r\u00e9pression des actes de terrorisme nucl\u00e9aire. </p>\n<p data-HoCid=\"3221834\" data-originallang=\"fr\">Dans contexte, il faut toujours rappeler la grande inqui\u00e9tude que suscitent les armes nucl\u00e9aires dans toute la population et les Canadiens en particulier, et l'importance que nos concitoyens accordent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 internationale. C'est vrai pour les Canadiens tout comme pour tous les citoyens de ce monde. </p>\n<p data-HoCid=\"3221835\" data-originallang=\"fr\">Je veux aussi rappeler que la s\u00e9curit\u00e9 internationale est une pr\u00e9occupation importante pour les \u00e9lus du NPD, d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale. </p>\n<p data-HoCid=\"3221836\" data-originallang=\"fr\">Ce projet de loi cr\u00e9e en fait quatre nouvelles infractions \u00e0 la partie II du Code criminel. </p>\n<p data-HoCid=\"3221837\" data-originallang=\"fr\">On en a parl\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment et on en parlera encore: pourquoi ce gouvernement a-t-il attendu sept ans? Tout le monde peut se poser la question.</p>\n<p data-HoCid=\"3221838\" data-originallang=\"fr\">On rappelle que le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> est \u00e9tudi\u00e9 aujourd'hui et que ces deux conventions internationales ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es en 2005. Le Canada les a sign\u00e9es, mais ne les a pas ratifi\u00e9es. Par cons\u00e9quent, comme mes coll\u00e8gues l'ont dit plus t\u00f4t, nous avons une perte de cr\u00e9dibilit\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale lorsque le Canada appara\u00eet dans la liste des pays qui n'ont pas ratifi\u00e9 ces deux conventions internationales.</p>\n<p data-HoCid=\"3221839\" data-originallang=\"fr\">Les conservateurs forment le gouvernement depuis f\u00e9vrier 2006. N\u00e9anmoins, ils n'ont pas jug\u00e9 n\u00e9cessaire de faire de ce projet de loi une priorit\u00e9, r\u00e9alit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a>, lorsqu'il est venu au comit\u00e9. Je l'ai lu dans les transcriptions.</p>\n<p data-HoCid=\"3221840\" data-originallang=\"fr\">En fait, m\u00eame si les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents n'\u00e9taient pas majoritaires, ils n'ont pas fait diligence raisonnablement pour faire de ce projet de loi une priorit\u00e9 et donner au Canada la possibilit\u00e9 d'\u00eatre un leader dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale. </p>\n<p data-HoCid=\"3221841\" data-originallang=\"fr\">Je ne veux pas me prononcer sur la raison qui a men\u00e9 \u00e0 cette procrastination, mais la cons\u00e9quence, c'est que nous apparaissons affaiblis sur la sc\u00e8ne internationale en mati\u00e8re de leadership.</p>\n<p data-HoCid=\"3221842\" data-originallang=\"fr\">La ratification de ces trait\u00e9s incitera d'autres pays \u00e0 prendre des mesures pour les ratifier \u00e0 leur tour. Nous ferons ainsi un pas de plus pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. </p>\n<p data-HoCid=\"3221843\" data-originallang=\"fr\">Nous aurions d\u00fb en faire une priorit\u00e9 et ratifier ces trait\u00e9s le plus vite possible, afin d'appara\u00eetre sur la sc\u00e8ne internationale comme des leaders, et non comme des suiveurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3221844\" data-originallang=\"fr\">Par ailleurs, \u00e9tant donn\u00e9 qu'on est \u00e0 l'\u00e9tape de la troisi\u00e8me lecture, il est pertinent de s'int\u00e9resser aux travaux faits par le Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne. Trois s\u00e9ances ont \u00e9t\u00e9 tenues pour \u00e9tudier ce projet de loi. Les diff\u00e9rents t\u00e9moignages que j'ai lus \u00e9taient tous tr\u00e8s int\u00e9ressants. Toutefois, j'ai retenu particuli\u00e8rement celui de M. Matthew Bunn, professeur agr\u00e9g\u00e9 de politiques publiques au Belfer Center for Science and International Affairs de la Harvard University.</p>\n<p data-HoCid=\"3221845\" data-originallang=\"fr\">Lors d'une s\u00e9ance du comit\u00e9, le 13 f\u00e9vrier 2013, il a donn\u00e9 un t\u00e9moignage fort int\u00e9ressant par vid\u00e9oconf\u00e9rence. Parmi les choses tr\u00e8s int\u00e9ressantes qu'il a dites, je voudrais citer ce qui suit: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3221846\" data-originallang=\"fr\"> [...] pour que les \u00c9tats-Unis et le Canada r\u00e9ussissent \u00e0 convaincre d'autres pays d'adopter une approche responsable en vue de r\u00e9duire les risques de vol de mati\u00e8res nucl\u00e9aires et de terrorisme nucl\u00e9aire, au Sommet sur la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire qui aura lieu aux Pays-Bas en 2014 et au-del\u00e0 de cela, ils doivent tous deux montrer l'exemple en appliquant eux-m\u00eames des mesures responsables. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3221847\" data-originallang=\"fr\">C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant, parce que M. Bunn a lui-m\u00eame reconnu qu'il \u00e9tait un peu embarrass\u00e9 par la position des \u00c9tats-Unis en ce qui concerne ce trait\u00e9. Nous-m\u00eames, \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9s de l'appareil parlementaire canadien, nous devons aussi \u00eatre un peu embarrass\u00e9s, m\u00eame si nous n'y avons pas particip\u00e9, du fait que les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents n'ont pas fait preuve de diligence raisonnable.</p>\n<p data-HoCid=\"3221848\" data-originallang=\"fr\">Voici un autre passage int\u00e9ressant du t\u00e9moignage de M. Matthew Bunn. Je le cite encore une fois:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3221849\" data-originallang=\"fr\"> Le noyau d'Al-Qa\u00efda, comme l'a indiqu\u00e9 le pr\u00e9sident Obama l'autre soir, n'est plus que l'ombre de ce qu'il \u00e9tait. Cependant, les affili\u00e9s r\u00e9gionaux se dispersent et quelques-uns des principaux op\u00e9rants nucl\u00e9aires d'Al-Qa\u00efda sont toujours au large. Sachant qu'au moins deux groupes terroristes ont tent\u00e9 activement de se procurer des armes nucl\u00e9aires au cours des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, il faut s'attendre \u00e0 ce qu'il y en ait d'autres. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3221850\" data-originallang=\"fr\">Cette d\u00e9claration est particuli\u00e8rement inqui\u00e9tante lorsqu'on voit, par exemple, ce qui se passe concernant certaines cellules d'Al-Qa\u00efda. Je prendrais pour exemple les cellules d'Al-Qa\u00efda au Maghreb islamique, dans les r\u00e9gions comme le Mali ou l'Alg\u00e9rie, actuellement.</p>\n<p data-HoCid=\"3221851\" data-originallang=\"fr\">Prenons l'exemple de l'\u00e9pisode de la prise d'otages du site gazier d'In Amenas, dans le sud de l'Alg\u00e9rie, pr\u00e8s du Mali et de la Libye. Cette prise d'otages s'est d\u00e9roul\u00e9e du 16 au 19 janvier de cette ann\u00e9e. Elle s'est sold\u00e9e dans un bain de sang, litt\u00e9ralement, puisqu'il y a eu une trentaine de morts. C'est l'un des \u00e9l\u00e9ments qui doit nous inciter \u00e0 rester vigilants concernant les risques que certaines cellules d'Al-Qa\u00efda peuvent pr\u00e9senter.</p>\n<p data-HoCid=\"3221852\" data-originallang=\"fr\">Si on revient sur cette attaque particuli\u00e8re, elle a \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9e par un groupe terroriste connu sous le nom d'Al-Qa\u00efda, au Maghreb islamique. Selon les propos du ministre de l'Int\u00e9rieur alg\u00e9rien, les ravisseurs venaient de la Libye. </p>\n<p data-HoCid=\"3221853\" data-originallang=\"fr\">Cela me rappelle une s\u00e9ance du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale du 27 octobre 2011. Je m'\u00e9tais justement inqui\u00e9t\u00e9 de la prolif\u00e9ration du trafic d'armes \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Libye et l'Alg\u00e9rie. \u00c0 cette \u00e9poque, j'avais pos\u00e9 une question \u00e0 une fonctionnaire du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international concernant la diss\u00e9mination dans toute l'Afrique du Nord des armes issues de l'arsenal libyen. Je demandais quels \u00e9taient les risques que ces armes soient utilis\u00e9es ailleurs, dans une r\u00e9gion aussi instable. Il s'est av\u00e9r\u00e9 que, moins de deux ans plus tard, on a vu exactement \u00e7a, c'est-\u00e0-dire des membres d'Al-Qa\u00efda, au Maghreb islamique, perp\u00e9trer des attaques dans cette r\u00e9gion, qui est assez instable et tr\u00e8s difficile \u00e0 surveiller, du fait de ses grandes \u00e9tendues.</p>\n<p data-HoCid=\"3221854\" data-originallang=\"fr\">Imaginons que ces terroristes aient eu en leur possession des armes nucl\u00e9aires. Cela aurait caus\u00e9 tout un autre risque et tout un autre danger pour la r\u00e9gion. C'est pourquoi, dans ces conditions, il faut \u00eatre extr\u00eamement vigilant.</p>\n<p data-HoCid=\"3221855\" data-originallang=\"fr\">Pour conclure, je dirai que pour toutes les raisons que moi et mes coll\u00e8gues avons \u00e9voqu\u00e9es plus t\u00f4t, c'est sans h\u00e9sitation que je vais soutenir le projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> en troisi\u00e8me lecture. Encore une fois, je consid\u00e8re que le Canada a trop tard\u00e9 \u00e0 ratifier ces conventions et qu'il est urgent que les dispositions du projet de loi <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> soient int\u00e9gr\u00e9es dans notre Code criminel afin de permettre au Canada de ratifier les deux conventions internationales qui sont essentielles \u00e0 une meilleure s\u00e9curit\u00e9 mondiale.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3221830\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I will begin by responding to the <a data-HoCid=\"170866\" href=\"/politicians/chris-alexander/\" title=\"Chris Alexander\">Parliamentary Secretary to the Minister of National Defence</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3221831\" data-originallang=\"fr\">For the past hour and more, we have been hearing different views on Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>. We have the impression that he wants to force us to target specific countries. I think that stigmatizing one country in relation to another goes well beyond the scope of this bill. Parliamentarians are not here to stigmatize a particular country.</p>\n<p data-HoCid=\"3221832\" data-originallang=\"fr\">I rise to speak on Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a>, which is at third reading. Its short title is the <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">Nuclear Terrorism Act</a>, which amends the Criminal Code to reflect the requirements of two international conventions that Canada signed in 2005.</p>\n<p data-HoCid=\"3221833\" data-originallang=\"fr\"> Since then, we have been struggling miserably to ratify the two conventions. These are two international conventions: the Convention on the Physical Protection of Nuclear Material and the International Convention for the Suppression of Acts of Nuclear Terrorism. </p>\n<p data-HoCid=\"3221834\" data-originallang=\"fr\"> In this regard, we must continue to bear in mind that Canadians in particular have enormous concerns about nuclear weapons, and that they attach great importance to international security. This is true for Canadians, as it is for everyone around the world. </p>\n<p data-HoCid=\"3221835\" data-originallang=\"fr\"> I would also like to point out that international security in general is a major concern for the NDP members. </p>\n<p data-HoCid=\"3221836\" data-originallang=\"fr\"> This bill amends Part II of the Criminal Code to create four new offences. </p>\n<p data-HoCid=\"3221837\" data-originallang=\"fr\"> We mentioned it earlier and we will mention it again: why did the government wait seven years? Everyone may well ask.</p>\n<p data-HoCid=\"3221838\" data-originallang=\"fr\"> Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> is before us today, but these two international conventions were signed in 2005. Canada signed these conventions, but did not ratify them. Because Canada has not yet ratified these two international conventions, we have lost credibility on the international scene, as my colleagues pointed out.</p>\n<p data-HoCid=\"3221839\" data-originallang=\"fr\"> The Conservatives have been in power since February 2006. Nevertheless, they did not consider it necessary to make this bill a priority, something that was confirmed by the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> when he appeared before the committee. I read it in the transcripts.</p>\n<p data-HoCid=\"3221840\" data-originallang=\"fr\"> In fact, even though the previous governments were not majority governments, they did not take reasonable care to make this bill a priority and give Canada an opportunity to be a leader in international security. </p>\n<p data-HoCid=\"3221841\" data-originallang=\"fr\"> I do not want to speculate on why they procrastinated, but the consequence is that other countries think we are weak in terms of leadership.</p>\n<p data-HoCid=\"3221842\" data-originallang=\"fr\"> Ratifying these treaties will encourage other countries to take steps to ratify them as well. We will be taking a step toward enhancing security throughout the world. </p>\n<p data-HoCid=\"3221843\" data-originallang=\"fr\"> We should have made these conventions a priority and ratified them as quickly as possible, so that the rest of the world would see us as leaders, not as followers.</p>\n<p data-HoCid=\"3221844\" data-originallang=\"fr\"> Furthermore, given that we are at third reading, it is relevant to take a look at the work of the Standing Committee on Justice and Human Rights. Three meetings were held to consider this bill. The evidence that I read was all very interesting. However, I remember particularly the evidence provided by Matthew Bunn, associate professor or public policy at Harvard University\u2019s Belfer Center for Science and International Affairs.</p>\n<p data-HoCid=\"3221845\" data-originallang=\"fr\">The testimony he gave via videoconference during a committee meeting on February 13, 2013, was very interesting. I would like to share one of his most intriguing statements:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3221846\" data-originallang=\"fr\"> ...if the United States and Canada are to succeed in convincing other countries to take a responsible approach to reducing the risks of nuclear theft and terrorism at the Nuclear Security Summit in the Netherlands in 2014 and beyond, then our two countries have to take the lead in taking responsible action ourselves. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3221847\" data-originallang=\"fr\">It is very intriguing because Mr. Bunn acknowledged that he is somewhat embarrassed by the U.S.'s position on this treaty. As members of the Canadian Parliament, we, too, should be somewhat embarrassed by the fact that previous governments did not exercise due diligence, even if we had no hand in the matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3221848\" data-originallang=\"fr\">I would like to quote another fascinating part of Matthew Bunn's testimony.</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3221849\" data-originallang=\"fr\"> The core of al Qaeda is, as President Obama mentioned the other night, a shadow of its former self, but regional affiliates are metastasizing and some of the key nuclear operatives of al Qaeda remain free today. With at least two terrorist groups having pursued nuclear weapons seriously in the last 20 years, we cannot expect that they will be the last. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3221850\" data-originallang=\"fr\">That statement is particularly worrying when we see what is happening with certain al-Qaeda cells, such as the al-Qaeda cells in Islamic Maghreb, in areas such as Mali or Algeria.</p>\n<p data-HoCid=\"3221851\" data-originallang=\"fr\">Take, for example, the hostage situation at the Ain Amenas gas plant in southern Algeria, near Mali and Libya that lasted from January 16 to 19 of this year. It was a blood bath; more than 30 people were killed. Situations like that are an incentive to remain vigilant about the risks posed by certain al-Qaeda cells.</p>\n<p data-HoCid=\"3221852\" data-originallang=\"fr\">That particular attack was planned by an al-Qaeda terrorist group in Islamic Maghreb. According to the Algerian minister of the interior, the abductors were from Libya.</p>\n<p data-HoCid=\"3221853\" data-originallang=\"fr\">This reminds me of the October 27, 2011, meeting of the Standing Committee on National Defence. I was concerned about the proliferation of weapons trafficking at the border between Libya and Algeria. At the time, I asked an official from the Department of Foreign Affairs and International Trade a question about weapons from the Libyan arsenal being distributed in northern Africa. I asked what the risks were of these weapons being used elsewhere, in a similarly unstable region. It turned out that, less than two years later, we saw exactly that. Members of al-Qaeda in Islamic Maghreb were carrying out attacks in that region, which is fairly unstable and very difficult to monitor because it is so vast.</p>\n<p data-HoCid=\"3221854\" data-originallang=\"fr\">Imagine if these terrorists had nuclear weapons. That would have introduced a whole new risk, a whole new danger to the region. That is why, in these conditions, extreme vigilance is necessary.</p>\n<p data-HoCid=\"3221855\" data-originallang=\"fr\">To conclude, I will say that for all the reasons I have mentioned and that my colleagues mentioned earlier, I will not hesitate to support Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> at third reading. Once again, I think that Canada was too slow in ratifying these conventions and that it is urgent that the provisions of Bill <a data-HoCid=\"5477296\" href=\"/bills/41-1/S-9/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code\">S-9</a> be integrated into our Criminal Code to enable Canada to ratify the two international conventions that are essential to better global security.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Nuclear Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/3/7/", "time": "2013-03-07 15:40:00", "source_id": "7925652", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4093/", "procedural": false}