{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alex Atamanenko (British Columbia Southern Interior, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alex-atamanenko/", "url": "/debates/2013/5/27/alex-atamanenko-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358783\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai trois p\u00e9titions \u00e0 pr\u00e9senter.</p>\n<p data-HoCid=\"3358784\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re concerne \u00e9galement un moratoire sur la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e. Elle a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par des r\u00e9sidants de ma circonscription habitant \u00e0 Nelson, Slocan Valley, Kaslo, Castlegar, Rossland, Salmo, Ymir et Ainsworth. Selon eux, l'agriculture biologique interdit le recours \u00e0 la modification g\u00e9n\u00e9tique. Ils craignent que la contamination par la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e d\u00e9truise l'industrie de l'agriculture biologique. </p>\n<p data-HoCid=\"3358785\" data-originallang=\"en\">Ils demandent au Parlement d'imposer un moratoire sur la commercialisation de la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e afin que ses r\u00e9percussions sur les agriculteurs puissent \u00eatre \u00e9tudi\u00e9es en bonne et due forme.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358783\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have three petitions.</p>\n<p data-HoCid=\"3358784\" data-originallang=\"en\">The first one is also on a moratorium on GM alfalfa, from residents of Nelson, Slocan Valley, Kaslo, Castlegar, Rossland, Salmo, Ymir and Ainsworth, in my riding. They are saying that organic farming prohibits the use of genetic modification. They are concerned that contamination by genetically modified alfalfa will destroy the organic industry. </p>\n<p data-HoCid=\"3358785\" data-originallang=\"en\">They are calling on Parliament to impose a moratorium on the release of genetically modified alfalfa to allow proper review on the impact on farmers.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 15:45:00", "source_id": "8034936", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/322/", "procedural": false}