{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. David Tilson (Dufferin\u2014Caledon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/david-tilson/", "url": "/debates/2013/5/27/david-tilson-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Lyme Disease"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358768\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai une p\u00e9tition sign\u00e9e par des citoyens pr\u00e9occup\u00e9s par la maladie de Lyme.</p>\n<p data-HoCid=\"3358769\" data-originallang=\"en\">Les p\u00e9titionnaires sont notamment inquiets du fait que de nombreuses \u00e9tudes scientifiques men\u00e9es sur le terrain ont pr\u00e9dit, en raison du r\u00e9chauffement climatique, une progression g\u00e9ographique des tiques porteuses de la maladie de Lyme au Canada, y compris l\u2019article publi\u00e9 en 2012 par Leighton <em>et al.</em>, o\u00f9 il est affirm\u00e9 que plus de 80 % de la population de l\u2019Est et du Centre du Canada pourrait r\u00e9sider dans des zones \u00e0 risque d\u2019ici 2020.</p>\n<p data-HoCid=\"3358770\" data-originallang=\"en\"> Les p\u00e9titionnaires demandent au gouvernement de convoquer une conf\u00e9rence nationale r\u00e9unissant les ministres provinciaux et territoriaux de la Sant\u00e9 ainsi que des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 m\u00e9dicale et des groupes de patients dans le but d\u2019\u00e9laborer une strat\u00e9gie nationale visant la sensibilisation \u00e0 la maladie de Lyme ainsi que l\u2019\u00e9tablissement rapide de son diagnostic et de son traitement.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358768\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have a petition from citizens who are concerned about the problem of Lyme disease.</p>\n<p data-HoCid=\"3358769\" data-originallang=\"en\"> Among other things, the petitioners are concerned that numerous field review scientific studies have warned that a warming climate will expand the geographic range of Lyme disease carrying tics further into Canada, including a 2012 paper by Leighton et al, which states that over 80% of the population in eastern and central Canada could be living in areas at risk of Lyme disease by 2020.</p>\n<p data-HoCid=\"3358770\" data-originallang=\"en\"> The petitioners ask that the government convene a national conference with provincial and territorial health ministers, representatives of the medical community and patients groups for the purpose of developing a national strategy that works toward ensuring the recognition, timely diagnosis and effective treatment of Lyme disease in Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 15:40:00", "source_id": "8034874", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1360/", "procedural": false}