{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dean Del Mastro (Parliamentary Secretary to the Prime Minister and to the Minister of Intergovernmental Affairs, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dean-del-mastro/", "url": "/debates/2013/5/27/dean-del-mastro-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358359\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai une petite le\u00e7on d'histoire \u00e0 donner \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e, qui d\u00e9fend une position caract\u00e9ristique du Parti lib\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3358360\" data-originallang=\"en\">Le premier ministre Borden, qui a accord\u00e9 le droit de vote aux femmes au Canada \u00e0 temps pour les \u00e9lections de 1918, \u00e9tait un conservateur. Le premier ministre Diefenbaker, qui a accord\u00e9 le droit de vote aux Autochtones du Canada et leur a permis de voter pour la premi\u00e8re fois en 1960, \u00e9tait aussi un conservateur. Lorsque que notre parti et le gouvernement ont \u00e9tendu aux r\u00e9serves la port\u00e9e de la Loi canadienne sur les droits de la personne, c'\u00e9tait sous le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> conservateur actuel, et les lib\u00e9raux s'y sont oppos\u00e9s. Ce m\u00eame premier ministre veut maintenant accorder des droits et des m\u00e9canismes de protection aux femmes autochtones du pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3358361\" data-originallang=\"en\">Ce qui est honteux c'est que la d\u00e9put\u00e9e et son parti s'opposent encore une fois \u00e0 l'octroi de droits fondamentaux \u00e0 des gens de notre pays qui les m\u00e9ritent grandement et l\u00e9gitimement. Quand va-t-elle se rallier \u00e0 notre parti, \u00e0 notre <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> conservateur, et faire ce qui s'impose pour les femmes de notre pays?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358359\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have a bit of a history lesson for the member because this is a consistent position for the Liberal Party.</p>\n<p data-HoCid=\"3358360\" data-originallang=\"en\"> When Conservative Party Prime Minister Borden extended the right for women to vote in Canada in time for the 1918 election, that was a Conservative prime minister extending rights. When Prime Minister Diefenbaker extended the right to aboriginals in Canada to vote for the first time in 1960, that was a Conservative prime minister extending rights to Canadians. When this party and this government stood up to extend the Canadian Human Rights Act on reserve and that party stood against it, that was our Conservative <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> extending rights. Our Prime Minister is extending rights and protections again to aboriginal women in our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3358361\" data-originallang=\"en\"> What is shameful is that member and that party are once again standing up against fundamental rights in our country for people who woefully and rightfully deserve them. When will she join with this party and our Conservative <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and do the right thing for women in our country?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Family Homes on Reserves and Matrimonial Interests or Rights Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 13:55:00", "source_id": "8034371", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/392/", "procedural": false}