{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Garry Breitkreuz (Yorkton\u2014Melville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/garry-breitkreuz/", "url": "/debates/2013/5/27/garry-breitkreuz-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358382\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le premier anniversaire de la fin du registre canadien des armes d'\u00e9paule, il y a huit semaines, est pass\u00e9 inaper\u00e7u.</p>\n<p data-HoCid=\"3358383\" data-originallang=\"en\">Ce n'est pas pour rien que pratiquement personne ne l'a remarqu\u00e9. Les partisans du contr\u00f4le des armes \u00e0 feu pr\u00e9voyaient que l'\u00e9limination du registre des armes d'\u00e9paule augmenterait l'usage inappropri\u00e9 des armes \u00e0 feu. Or, il n'y a aucune corr\u00e9lation. D'ailleurs, la CBC annon\u00e7ait en avril que le nombre de fusillades \u00e0 Ottawa \u00e9tait pass\u00e9 de 11, du temps o\u00f9 le registre \u00e9tait encore en vigueur, \u00e0 seulement 2 pour la m\u00eame p\u00e9riode l'an dernier.</p>\n<p data-HoCid=\"3358384\" data-originallang=\"en\">Les propri\u00e9taires d'armes \u00e0 feu responsables ne sont pas du tout surpris de ce r\u00e9sultat. Nous savons que le registre n'\u00e9tait qu'une mesure l\u00e9gislative visant \u00e0 rassurer les gens et n'avait jamais \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9 publique. Ce n'\u00e9tait rien de plus qu'une ruse politique pour que les Canadiens aient l'impression, fausse, qu'ils \u00e9taient en s\u00e9curit\u00e9. Voil\u00e0 pourquoi j'ai fait de l'\u00e9limination du registre des armes d'\u00e9paule l'une de mes priorit\u00e9s en tant que d\u00e9put\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3358385\" data-originallang=\"en\">Il a fallu pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies pour y parvenir, et j'estime que cette \u00e9tape rapproche le Canada d'une l\u00e9gislation sur les armes \u00e0 feux plus juste pour tous.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358382\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the one-year anniversary of the Canadian long gun registry's demise passed quietly eight weeks ago.</p>\n<p data-HoCid=\"3358383\" data-originallang=\"en\">There is a reason hardly anybody noticed. Gun control advocates predicted that the scrapping of the long gun registry would increase firearms abuse, but there is no correlation. In fact, a CBC news story in April noted that shootings in the city of Ottawa plunged from 11 while the registry was still in place to just 2 for the same period this past year.</p>\n<p data-HoCid=\"3358384\" data-originallang=\"en\">Responsible gun owners are not the least bit surprised at this result. We know that the registry was simply feel-good legislation that was never designed to increase public safety. It was nothing more than a political ruse to lull Canadians into a false sense of security. That is why I made it one of my priorities as a member of Parliament to get rid of the long gun registry.</p>\n<p data-HoCid=\"3358385\" data-originallang=\"en\">While it took nearly two decades to get the job done, I believe it brings Canada one step closer to fairer firearms legislation for all.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Long Gun Registry"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 14:00:00", "source_id": "8034402", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1541/", "procedural": false}