{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Geoff Regan (Halifax West, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/geoff-regan/", "url": "/debates/2013/5/27/geoff-regan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358419\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, hier soir, les Mooseheads d'Halifax ont d\u00e9fait les Winterhawks de Portland pour ainsi remporter la Coupe Memorial de 2013.</p>\n<p data-HoCid=\"3358420\" data-originallang=\"en\">Sous la direction de Dominique Ducharme, d\u00e9sign\u00e9 entra\u00eeneur de l'ann\u00e9e par la Ligue canadienne de hockey, Nathan MacKinnon, Martin Frk, Konrad Abeltshauser, Zach Fucale, les cocapitaines Trey Lewis et Stefan Fournier et le joueur de l'ann\u00e9e de la LCH, Jonathan Drouin, ont r\u00e9alis\u00e9 une performance exceptionnelle. </p>\n<p data-HoCid=\"3358421\" data-originallang=\"en\">Les gens de la Nouvelle-\u00c9cosse ont \u00e9t\u00e9 enchant\u00e9s du succ\u00e8s des Mooseheads cette ann\u00e9e et accueilleront leur \u00e9quipe avec fiert\u00e9 \u00e0 son retour \u00e0 la maison demain. </p>\n<p data-HoCid=\"3358422\" data-originallang=\"en\">C'est la premi\u00e8re fois que les Mooseheads remportent la Coupe Memorial, ce qui rend leur victoire bien sp\u00e9ciale pour leurs partisans. En tout cas, le tournoi a effac\u00e9 tout doute quant au premier choix au rep\u00eachage de cette ann\u00e9e de la LNH. </p>\n<p data-HoCid=\"3358423\" data-originallang=\"en\">J'invite tous mes coll\u00e8gues \u00e0 se joindre \u00e0 moi pour f\u00e9liciter le propri\u00e9taire, Bobby Smith, le g\u00e9rant g\u00e9n\u00e9ral, Cam Russell, et tous les membres de l'\u00e9quipe, qui ont travaill\u00e9 d'arrache-pied pour remporter ce troph\u00e9e, embl\u00e8me de la supr\u00e9matie du hockey junior au Canada. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358419\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, last night the Halifax Mooseheads overpowered the Portland Winterhawks to win the 2013 Memorial Cup.</p>\n<p data-HoCid=\"3358420\" data-originallang=\"en\">Led by CHL coach of the year Dominique Ducharme, the herd received great performances from Nathan MacKinnon, Martin Frk, Konrad Abeltshauser, Zach Fucale, co-captains Trey Lewis and Stefan Fournier, and CHL player of the year Jonathan Drouin.</p>\n<p data-HoCid=\"3358421\" data-originallang=\"en\">Nova Scotians were elated with the success of the Moose this season and will proudly welcome their team home today.</p>\n<p data-HoCid=\"3358422\" data-originallang=\"en\">This is the first franchise Memorial Cup win for the Mooseheads, which makes it very special for their fans, and the tournament erased any doubt about who deserves to be the number one overall pick in this year's NHL draft.</p>\n<p data-HoCid=\"3358423\" data-originallang=\"en\">I invite all colleagues to join me in congratulating team owner Bobby Smith, GM Cam Russell and the hard-working Halifax Mooseheads on winning the Memorial Cup, emblematic of junior hockey supremacy in Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Halifax Mooseheads"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 14:10:00", "source_id": "8034445", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1640/", "procedural": false}