{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Hedy Fry (Vancouver Centre, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/hedy-fry/", "url": "/debates/2013/5/27/hedy-fry-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359349\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, mon coll\u00e8gue de <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto-Centre</a> nous conseille de ne pas appuyer le projet de loi. Nous, les lib\u00e9raux, allons voter contre le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle, pour la simple et bonne raison suivante: il n'obtiendra pas le r\u00e9sultat souhait\u00e9. Il causera plus de tort que de bien et il stigmatisera encore plus les personnes atteintes de maladie mentale, alors que la Commission de la sant\u00e9 mentale du Canada a commenc\u00e9 \u00e0 contrer la d\u00e9sinformation en pr\u00e9sentant des preuves solides et qu'elle encourage ces personnes \u00e0 obtenir les soins et le diagnostic pr\u00e9coce dont elles ont besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3359350\" data-originallang=\"en\">C'est la chose la plus importante que nous souhaitons faire ressortir. Ce projet de loi contraindrait de nouveau les personnes atteintes de maladie mentale \u00e0 la clandestinit\u00e9, car elles seraient terrifi\u00e9es \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre stigmatis\u00e9es comme elles l'\u00e9taient par le pass\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359351\" data-originallang=\"en\">Les lib\u00e9raux sont totalement d'accord pour dire que les droits des victimes devraient \u00eatre accrus. Cette partie du projet de loi ne nous pose aucun probl\u00e8me. Nous convenons que la s\u00e9curit\u00e9 publique est de la plus haute importance et qu'elle constitue un \u00e9l\u00e9ment fondamental du syst\u00e8me de justice. La question de la s\u00e9curit\u00e9 publique ne nous pose aucun probl\u00e8me, mais nous sommes pr\u00e9occup\u00e9s par l'absence d'\u00e9quilibre dans le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3359352\" data-originallang=\"en\">En faisant entrer dans la cat\u00e9gorie des d\u00e9linquants \u00e0 haut risque certaines personnes non criminellement responsables, on va susciter des craintes \u00e0 l'endroit des personnes atteintes de maladie mentale au sein de la population. Il faut se rappeler que, selon les donn\u00e9es, seulement 0,2 % de toutes les affaires criminelles sont le fait d'une personne non criminellement responsable et que, dans seulement 10 % de ces 0,02 %, il s'agit d'un d\u00e9linquant violent. On parle donc d'un tr\u00e8s petit nombre de personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359353\" data-originallang=\"en\"> Nous ne voulons surtout pas que, \u00e0 la suite d'une r\u00e9action impulsive, le gouvernement \u00e9labore un projet de loi qui exacerbera la situation en tentant de r\u00e9gler un probl\u00e8me auquel on rem\u00e9die d\u00e9j\u00e0 de fa\u00e7on efficace en apportant quelques ajustements ici et l\u00e0.</p>\n<p data-HoCid=\"3359354\" data-originallang=\"en\">Nous nous entendons pour dire que le projet de loi doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9. Nous souhaitons une approche fond\u00e9e sur des faits probants qui tienne compte de l'exp\u00e9rience et de l'expertise de juristes et de professionnels de la sant\u00e9 mentale. Notre approche accro\u00eetrait la s\u00e9curit\u00e9 du public en mettant l'accent sur la pr\u00e9vention des actes de violence commis par des personnes souffrant de maladies mentales graves, ce qui suppose un diagnostic pr\u00e9coce. </p>\n<p data-HoCid=\"3359355\" data-originallang=\"en\">Il faudrait consacrer beaucoup de temps \u00e0 rep\u00e9rer les jeunes d\u00e9linquants et \u00e0 \u00e9tablir un diagnostic \u00e0 leur endroit avant qu'ils commettent une infraction. Bien des situations o\u00f9 un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle est rendu mettent en cause des personnes qui ne savaient pas qu'elles souffraient d'une maladie mentale et qui ont soudainement eu une crise qui faisait qu'elles ne pouvaient absolument pas \u00eatre tenues responsables d'un acte criminel qu'elles auraient commis. Elles sont devenues schizophr\u00e8nes ou ont connu un grave acc\u00e8s de maniaco-d\u00e9pression, par exemple, qui les a amen\u00e9es \u00e0 commettre un acte violent.</p>\n<p data-HoCid=\"3359356\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi nous aimerions que l'intervention et le traitement soient pr\u00e9vus dans un bon projet de loi solide qui traiterait de la question. Nous aimerions r\u00e9duire la stigmatisation des malades mentaux au lieu de l'accentuer en utilisant un certain nombre de cas tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s qui donneront l'impression que le Canada est envahi par de dangereux psychopathes. Nous aimerions inciter les gens qui souffrent d'une maladie mentale grave \u00e0 se faire soigner. Si on continue \u00e0 les stigmatiser, les personnes atteintes de maladie mentale ne voudront pas se faire soigner.</p>\n<p data-HoCid=\"3359357\" data-originallang=\"en\">C'est l\u00e0 que r\u00e9side le probl\u00e8me depuis des ann\u00e9es, et c'est pourquoi la Commission de la sant\u00e9 mentale du Canada est intervenue dans le dossier. Le gouvernement n'a pas cess\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 la Chambre qu'il voulait r\u00e9duire la stigmatisation, mais c'est exactement le contraire que ce projet de loi ferait.</p>\n<p data-HoCid=\"3359358\" data-originallang=\"en\">Les groupes oeuvrant dans le domaine de la sant\u00e9 mentale, qui ont tous d\u00e9clar\u00e9 qu'ils n'avaient jamais \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s par le gouvernement, en d\u00e9pit des affirmations contraires du ministre, prennent tr\u00e8s \u00e0 coeur cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3359359\" data-originallang=\"en\">J'aimerais citer la Commission de la sant\u00e9 mentale du Canada, cr\u00e9\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral. Elle dit qu'en fait, ce projet de loi:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3359360\" data-originallang=\"en\"> [...] renvoie une image trompeuse de la maladie mentale en l\u2019associant \u00e0 la violence. Plus on stigmatise la maladie mentale, plus il devient difficile, pour les personnes atteintes, de chercher de l\u2019aide et de poursuivre leur traitement. Or, les traitements sont le moyen de pr\u00e9vention le plus efficace pour le petit nombre d\u2019individus ayant une maladie mentale qui commettent des infractions violentes. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3359361\" data-originallang=\"en\">La Commission de la sant\u00e9 mentale du Canada, que le gouvernement a mentionn\u00e9 dans de nombreuses interventions, dit qu'elle n'a pas n\u00e9cessairement approuv\u00e9 le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3359362\" data-originallang=\"en\">Voyons les faits.</p>\n<p data-HoCid=\"3359363\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai dit plus t\u00f4t, les d\u00e9linquants jug\u00e9s non criminellement responsables ne repr\u00e9sentent que 0,2 % de toutes les affaires criminelles et seulement 10 % de ces 0,2 %, soit 0,02 %, sont des d\u00e9linquants violents. Nous parlons donc d'un tr\u00e8s petit nombre de personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359364\" data-originallang=\"en\">Lorsque les d\u00e9linquants re\u00e7oivent les traitements appropri\u00e9s, le taux de r\u00e9cidive est en fait de 7 %. Toutefois, quand ils ne sont pas soign\u00e9s dans un \u00e9tablissement psychiatrique, le taux de r\u00e9cidive est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9, aux alentours de 63 %.</p>\n<p data-HoCid=\"3359365\" data-originallang=\"en\">Je demande aux d\u00e9put\u00e9s d'y r\u00e9fl\u00e9chir et de comparer le taux de r\u00e9cidive de 7 % pour ceux qui re\u00e7oivent le traitement appropri\u00e9 et le taux de r\u00e9cidive de 63 % lorsque les personnes se retrouvent dans le syst\u00e8me de justice et sont incarc\u00e9r\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3359366\" data-originallang=\"en\">Je veux que les d\u00e9put\u00e9s prennent en consid\u00e9ration ce que nous pouvons faire, car le probl\u00e8me \u2014 et nous l'avons d\u00e9j\u00e0 entendu de l'Association du barreau et de nombreuses personnes \u2014 est que, si nous for\u00e7ons des gens atteints de troubles mentaux \u00e0 suivre un traitement de trois ans dans un h\u00f4pital pour pouvoir \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es, les avocats recommanderont \u00e0 leurs clients de ne pas demander \u00e0 \u00eatre reconnus non criminellement responsables. En d'autres termes, ces personnes iront en cour et se retrouveront dans le syst\u00e8me de justice p\u00e9nale. Elles iront en prison et nous en verrons les cons\u00e9quences quand le taux de r\u00e9cidive grimpera \u00e0 63 %.</p>\n<p data-HoCid=\"3359367\" data-originallang=\"en\">Nous parlons d'un projet de loi qui peut faire plus de mal que de bien et je tiens \u00e0 la souligner.</p>\n<p data-HoCid=\"3359368\" data-originallang=\"en\">Le taux de r\u00e9cidive chez les personnes lib\u00e9r\u00e9es des \u00e9tablissements f\u00e9d\u00e9raux de d\u00e9tention est de 46 %. Cela comprend tout le monde, pas seulement les d\u00e9linquants reconnus coupables de crimes violents. La cl\u00e9, c'est de reconna\u00eetre que les d\u00e9linquants non criminellement responsables, en \u00e9tant plac\u00e9s dans l'\u00e9tablissement appropri\u00e9 plut\u00f4t qu'en prison, pourront recevoir les traitements dont ils ont besoin, ce qui leur permettra de se r\u00e9adapter.</p>\n<p data-HoCid=\"3359369\" data-originallang=\"en\">Je pense que c'est de ce probl\u00e8me que tout le monde veut parler, cette crainte du public \u00e0 l'\u00e9gard des gens qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s non criminellement responsables, qui ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s et qui, dans le cadre de leur programme de r\u00e9insertion communautaire, se retrouvent en libert\u00e9. Les gens s'en inqui\u00e8tent. On pourrait facilement dissiper cette crainte en faisant en sorte qu'\u00e0 chaque fois qu'une personne est en r\u00e9insertion communautaire, elle est accompagn\u00e9e d'un gardien. Il y aurait toujours quelqu'un qui s'en occupe et elle ne serait donc pas seule dans le syst\u00e8me. Cela apaiserait le genre de craintes du public dont nous parlons.</p>\n<p data-HoCid=\"3359370\" data-originallang=\"en\">Jetons un coup d'oeil sur le syst\u00e8me actuel. Les d\u00e9linquants qui ont re\u00e7u un verdict de non responsabilit\u00e9 criminelle sont plac\u00e9s dans l'\u00e9tablissement appropri\u00e9, \u00e0 savoir un h\u00f4pital psychiatrique et sont soumis \u00e0 un examen annuel. Chaque ann\u00e9e, une commission d'examen examine leur cas. Cela a bien fonctionn\u00e9 dans le pass\u00e9. La commission d'examen comprend des psychiatres et d'autres intervenants qui d\u00e9cident si la personne est gu\u00e9rie et pr\u00eate \u00e0 passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante de la r\u00e9insertion. Ainsi, la s\u00e9curit\u00e9 du public est assur\u00e9e puisque la personne n'est pas lib\u00e9r\u00e9e tant qu'elle n'est pas pr\u00eate.</p>\n<p data-HoCid=\"3359371\" data-originallang=\"en\">Si les gens ont des craintes, nous pourrions resserrer le syst\u00e8me. Nous pourrions envisager un contr\u00f4le judiciaire au lieu d'un simple examen par des psychiatres, pourvu que le juge qui effectue cette r\u00e9vision ait une formation dans le domaine de la sant\u00e9 mentale et sache comment les d\u00e9linquants souffrant de troubles mentaux sont trait\u00e9s et connaissent les \u00e9tablissements de traitement. Nous pourrions accepter cela.</p>\n<p data-HoCid=\"3359372\" data-originallang=\"en\">Cependant, nous ne voulons pas que les gens soient envoy\u00e9s dans des prisons f\u00e9d\u00e9rales. Quand nous exigeons une peine de trois ans, bien des gens ne plaideront pas la non-responsabilit\u00e9 criminelle et iront plut\u00f4t en prison, ce qui pourrait \u00eatre un probl\u00e8me.</p>\n<p data-HoCid=\"3359373\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, il y a actuellement dans le syst\u00e8me des personnes qui, peut-\u00eatre, sont pr\u00eates \u00e0 le quitter parce qu'elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9adapt\u00e9es et qu'elles sont aptes \u00e0 \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Or, la r\u00e9troactivit\u00e9 du projet de loi les obligerait \u00e0 rester encore trois ans dans le syst\u00e8me. J'ignore si cette situation est conforme \u00e0 la Charte. J'ignore m\u00eame si quiconque s'est pench\u00e9 sur la constitutionnalit\u00e9 de l'incarc\u00e9ration obligatoire des contrevenants durant trois ans, peu importe s'ils sont pr\u00eats \u00e0 r\u00e9int\u00e9grer la soci\u00e9t\u00e9 et si quelqu'un a d\u00e9termin\u00e9 qu'ils le sont.</p>\n<p data-HoCid=\"3359374\" data-originallang=\"en\">Il faut examiner le projet de loi. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 l'\u00e9preuve de la Charte. Il ne comporte aucun volet de pr\u00e9vention. Il garde le silence sur le d\u00e9pistage pr\u00e9coce de la maladie mentale. Il ne dit rien \u00e0 propos des syst\u00e8mes de soutien institutionnel dans la collectivit\u00e9. Par contre, voici qu'on a entendu, et tr\u00e8s clairement, de la bouche de Howard Sapers, qui est enqu\u00eateur correctionnel:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3359375\" data-originallang=\"en\"> Ce qui m'inqui\u00e8te, c'est qu'il pourrait y avoir une augmentation du nombre de d\u00e9linquants nouvellement incarc\u00e9r\u00e9s \u00e0 qui on aura diagnostiqu\u00e9 une maladie mentale grave, comme une psychose aigu\u00eb. Je crains que le Service correctionnel ne soit pas outill\u00e9 pour g\u00e9rer cela. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3359376\" data-originallang=\"en\">Nous aimerions nous pencher sur un autre point. Lorsqu'il \u00e9tait ministre de la Justice du gouvernement lib\u00e9ral, mon coll\u00e8gue, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mont-Royal</a>, avait pr\u00e9sent\u00e9 un excellent projet de loi. L'actuel <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique</a> lui-m\u00eame en a convenu. Par cons\u00e9quent, pourquoi ne pas remettre ce projet de loi sur le tapis? Pourquoi ne pas proc\u00e9der ainsi au lieu d'aller de l'avant avec une mesure qui causera plus de tort que de bien et qui stigmatisera les personnes atteintes de maladie mentale?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359349\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, my colleague from <a data-HoCid=\"170592\" href=\"/politicians/bob-rae/\" title=\"Bob Rae\">Toronto Centre</a> said that he is advising us not to support the bill, but we as Liberals will be voting against it on a basic premise, the premise being that Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, which is the non-criminally responsible reform act, would not achieve the desired result. Instead, it would cause more harm than good and further stigmatize the mentally ill at a time when the good work of the Mental Health Commission of Canada has begun to undo that misinformation with good evidence and is encouraging mentally ill people to seek the treatment and the early diagnosis that they need. </p>\n<p data-HoCid=\"3359350\" data-originallang=\"en\">This is the most important thing that we want to stress here. This legislation would send mentally ill people back underground, because they will be terrified of being stigmatized in the way that they used to be in the past.</p>\n<p data-HoCid=\"3359351\" data-originallang=\"en\">Liberals agree fully that the rights of the victims should be enhanced. We have no problem with that part of the bill. We agree that public safety is of the utmost importance and is a core part of the justice system. We have no problem with the issue of public safety, but our concern lies with the lack of balance in the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3359352\" data-originallang=\"en\">The designation of high-risk offender for a person who is not criminally responsible would create a fear of the mentally ill. The point to remember is that only 0.2% of all criminal cases in the courts\u2014any criminal case at all\u2014is an NCR person, and only 10% of that 0.2% are violent offenders. We are talking about a very small number of people. </p>\n<p data-HoCid=\"3359353\" data-originallang=\"en\">This is the kind of problem that we do not want to see, this knee-jerk reaction of creating legislation that would do more harm by trying to deal with a problem that has been dealt with already in a manner that has been shown to be successful with some tweaking. </p>\n<p data-HoCid=\"3359354\" data-originallang=\"en\">We agree that the bill needs some enhancement. We would like to see an evidence-based approach that would incorporate the experience and the expertise of professionals in the field of mental health and justice. Our approach would enhance public safety by focusing on the prevention of violence by individuals with severe mental illness, and that means early diagnosis. </p>\n<p data-HoCid=\"3359355\" data-originallang=\"en\">A lot of time should be spent in catching young offenders and diagnosing them before they offend. Many instances of NCR cases who commit violent crimes involve people who did not know they had a mental illness and suddenly had a crisis and became severely incapable of being criminally responsible. They became schizophrenic or they had an acute episode of manic depression or something that caused them to do that violent act.</p>\n<p data-HoCid=\"3359356\" data-originallang=\"en\">Therefore, we would also like to see intervention and treatment as part of a good solid bill that would deal with this issue. Rather than adding to the stigmatization of the mentally ill by using a small number of high-profile cases to foster the impression that Canada is overrun with dangerous psychopaths, we would like to reduce the stigma. We would like to encourage Canadians suffering from severe mental illness to seek treatment. If we keep the stigma up, people with mental illness do not want to seek treatment. </p>\n<p data-HoCid=\"3359357\" data-originallang=\"en\">That has been the whole problem over all the years, and it is why the Canadian Mental Health Commission has stepped in to deal with this issue. The government has repeated many times in the House that it wants to decrease stigmatization, but this legislation would do the exact opposite.</p>\n<p data-HoCid=\"3359358\" data-originallang=\"en\">The mental health groups, all of whom claim that they have never been consulted by the government despite the minister saying that he had consulted them, feel very strongly about this issue. </p>\n<p data-HoCid=\"3359359\" data-originallang=\"en\">I would like to quote the Mental Health Commission of Canada, which was created by the federal government. It says that in fact this bill </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3359360\" data-originallang=\"en\"> ...paints an inaccurate picture of violence and mental illness. The more mental illness is stigmatized, the harder it is to get people to seek treatment and to stay in treatment. Yet treatment is the most effective preventive measure for the small number of people with mental illness who commit violent offenses.\u201d </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3359361\" data-originallang=\"en\">The Mental Health Commission of Canada, which the government has mentioned in many speeches, says that it did not necessarily approve of the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3359362\" data-originallang=\"en\">Let us look at the evidence. </p>\n<p data-HoCid=\"3359363\" data-originallang=\"en\">As I said earlier, non-criminally responsible offenders make up only 0.2% of all criminal cases, and only 10% of that 0.2%, which is 0.02%, are actually violent offenders, so we are talking about a very small group of people.</p>\n<p data-HoCid=\"3359364\" data-originallang=\"en\">When appropriately treated, the recidivism rate of these offenders is actually 7%. However, if they are not appropriately treated in a mental institution, their recidivism rate becomes increasingly high, something like 63%.</p>\n<p data-HoCid=\"3359365\" data-originallang=\"en\">I ask hon. members to think about it and compare 7% recidivism rate when properly treated and a 63% recidivism rate when put into the criminal justice system and imprisoned. </p>\n<p data-HoCid=\"3359366\" data-originallang=\"en\">I want hon. members to look at what we can do, because the problem, and we have heard this said before by the Bar Association and by many people, is that if we force people who are mentally ill into this mandatory three year treatment in a hospital before they get any release leave, so lawyers tell their clients not to ask for an NCR designation. In other words, these people therefore will go to courts and they will be put into the criminal justice system, they will be put into prison and therefore we will see what damage is done and that recidivism rate will rise to 63%.</p>\n<p data-HoCid=\"3359367\" data-originallang=\"en\">We are talking about a bill that can damage and can cause more harm than good, and I want to stress that. </p>\n<p data-HoCid=\"3359368\" data-originallang=\"en\">The point is that the recidivism rate of all persons released from any kind of federal custody in terms of the criminal justice system and prisons is 46%. That means all people, not just people with violent crimes. The key is to recognize that NCR offenders, by being put into the appropriate criminal treatment facility as opposed to prison, will actually be able to achieve the kind of treatment they require, the ability then to go out and be rehabilitated. </p>\n<p data-HoCid=\"3359369\" data-originallang=\"en\">I think this is the some of the problem that everyone wants to talk about, that in fact the public fear of people who have their NCR, who have been treated and are going through their actual community rehabilitation, are out on the street. This concerns people. It could be easily looked at, in spite of evidence, to ensure that every time this community rehabilitation occurs and the offenders are out in the community, that there is a custodian with them. They are actually with someone who is looking after them so they are not alone in the system. That would help to bring down the kind of public fear about which we are talking.</p>\n<p data-HoCid=\"3359370\" data-originallang=\"en\">Let us look at the system currently. When offenders currently are NCR and they are put into the appropriate facility, which is a mental hospital, they have a yearly review. Every year they are reviewed and that is done by a review board. This has worked very well in the past. The review board has psychiatrists and other people who then decide whether the individuals have been cured and are ready for the next stage in rehabilitation, so the public safety is assured that they do not go out into the public until they are ready to go do so.</p>\n<p data-HoCid=\"3359371\" data-originallang=\"en\">If people are concerned, we could tighten this. We could look at a judicial review instead of an ordinary review by psychiatrists only, as long as the judge who is reviewing someone is in fact learned in mental illness, how mental offenders are treated and the treatment facilities. We could live with that.</p>\n<p data-HoCid=\"3359372\" data-originallang=\"en\">However, we do not want people to be sent to federal prison. When we demand that they have three years, a lot of people will not claim NCR and instead go into prison, and that could be a problem.</p>\n<p data-HoCid=\"3359373\" data-originallang=\"en\">The other thing is that there are people currently in the system who may have been rehabilitated, are ready for community rehabilitation and to go back out into the system. This retroactivity in the bill would force them to stay for a further three years within the system. I do not know if this meets the charter challenge. I do not know if anyone looked at the constitutionality of that kind of mandatory incarceration of offenders for three years, regardless of whether they are ready to go out and regardless of whether people have said that they are ready to leave.</p>\n<p data-HoCid=\"3359374\" data-originallang=\"en\">We would want to look at the bill. It does not have charter scrutiny. There are no prevention components in the bill. There is no early diagnosis of mental illness in the bill. There are no community institutional support systems in the bill. We heard this very clearly. Mr. Howard Sapers, a correctional investigator, had this to say:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3359375\" data-originallang=\"en\"> My concern is that we may see an increased number of offenders going into penitentiaries who have known significant diagnosed mental illness including major psychosis, and the concerns around the capacity of the correctional service to deal with that [is a problem] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3359376\" data-originallang=\"en\">We would like to look at something else. In fact, my colleague, the hon. member for <a data-HoCid=\"170211\" href=\"/politicians/irwin-cotler/\" title=\"Irwin Cotler\">Mount Royal</a>, had a bill when he was justice minister in our government, and it was excellent. The current <a data-HoCid=\"147112\" href=\"/politicians/vic-toews/\" title=\"Vic Toews\">Minister of Public Safety</a> said that he thought it was a great bill. Therefore, why do we not look at that bill again? Why do we not bring it in, instead of something that would do more harm than good and stigmatize the mentally ill?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 20:20:00", "source_id": "8035941", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3102/", "procedural": false}