{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Lunney (Nanaimo\u2014Alberni, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-lunney/", "url": "/debates/2013/5/27/james-lunney-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358779\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai deux p\u00e9titions \u00e0 pr\u00e9senter aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3358780\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re est sign\u00e9e par quelque 140 citoyens de ma circonscription, Nanaimo\u2014Alberni, r\u00e9sidant, entre autres, \u00e0 Parksville, Qualicum Beach, Coombs, Errington et Bowser. Ils souhaitent attirer l'attention de la Chambre sur leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'\u00e9gard de la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e. Ils signalent que bien que cette vari\u00e9t\u00e9 de luzerne doive faire l'objet d'un enregistrement avant qu'elle puisse \u00eatre vendue l\u00e9galement sous forme de semence au Canada, elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e pour la consommation humaine et la diss\u00e9mination dans l'environnement, et qu'elle a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9e dans des parcelles d'essai au Canada. Ils s'inqui\u00e8tent de la contamination ind\u00e9sirable par la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e et l'impact que cela aurait sur l'agriculture biologique.</p>\n<p data-HoCid=\"3358781\" data-originallang=\"en\">Par cons\u00e9quent, les p\u00e9titionnaires demandent au Parlement d'imposer un moratoire sur la commercialisation de la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358779\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have two petitions today.</p>\n<p data-HoCid=\"3358780\" data-originallang=\"en\">The first is from about 140 citizens in my riding of Nanaimo\u2014Alberni. They are communities such as Parksville, Qualicum Beach, Coombs, Errington and Bowser. They wish to draw the attention of the House to concerns about genetically modified alfalfa. They note that it requires variety registration before it can be legally sold as seed in Canada, but it has already been approved for human consumption and environmental release and is currently planted in test plots in Canada. They are concerned about unwanted contamination by GM alfalfa and the impact that would have on organic farming.</p>\n<p data-HoCid=\"3358781\" data-originallang=\"en\">Therefore, the petitioners are calling on Parliament to impose a moratorium on the release of genetically modified alfalfa.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 15:45:00", "source_id": "8034923", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1276/", "procedural": false}