{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jasbir Sandhu (Surrey North, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jasbir-sandhu/", "url": "/debates/2013/5/27/jasbir-sandhu-4/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359465\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c\u2019est pour moi un honneur de participer au d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> au nom de mes \u00e9lecteurs, dans la circonscription de Surrey-Nord. La semaine derni\u00e8re, au cours du d\u00e9bat sur le projet de loi <a data-HoCid=\"6077022\" href=\"/bills/41-1/C-489/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the Corrections and Conditional Release Act (restrictions on offenders)\">C-489</a>, j\u2019ai parl\u00e9 de l\u2019incidence qu\u2019il risquait d\u2019avoir sur les droits des victimes. Je vais aborder le m\u00eame sujet aujourd\u2019hui, mais dans le contexte du projet de loi C-54, Loi modifiant le Code criminel et la Loi sur la D\u00e9fense nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3359466\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi C-54 tend \u00e0 modifier le cadre l\u00e9gislatif pr\u00e9vu dans le Code criminel et la Loi sur la D\u00e9fense nationale pour les proc\u00e8s qui concluent qu\u2019un pr\u00e9sum\u00e9 d\u00e9linquant doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme non criminellement responsable pour cause de troubles mentaux. Il donne l\u2019occasion de tenir un d\u00e9bat opportun et tr\u00e8s important sur les enjeux de la sant\u00e9 mentale, les droits des victimes et la s\u00e9curit\u00e9 publique. Il est clair, au lendemain d\u2019affaires r\u00e9centes qui ont fait grand bruit, que nous devons \u00e9tudier les textes l\u00e9gislatifs actuels pour veiller \u00e0 ce qu\u2019une protection suffisante soit accord\u00e9e \u00e0 la population et \u00e0 ce que les besoins des victimes, notamment en ce qui concerne leur gu\u00e9rison psychologique et leur s\u00e9curit\u00e9, soient pris en consid\u00e9ration et plac\u00e9s au premier rang des priorit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359467\" data-originallang=\"en\">Toutefois, comme dans toute discussion \u00e0 la Chambre, nous devons peser minutieusement et concilier les divers points de vue. Beaucoup de professionnels de la sant\u00e9 mentale ont d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 leurs inqui\u00e9tudes au sujet de l\u2019effet du projet de loi sur les personnes qui ont des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale. Ces pr\u00e9occupations sont l\u00e9gitimes et elles m\u00e9ritent qu\u2019on les \u00e9tudie \u00e0 fond. Il s\u2019agit d\u2019une question d\u00e9licate pour les victimes, les familles et les collectivit\u00e9s, et nous devons veiller dans nos d\u00e9lib\u00e9rations \u00e0 prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats de tous les Canadiens. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> propose de modifier l\u2019actuel cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux en faisant de la s\u00e9curit\u00e9 du public un facteur pr\u00e9pond\u00e9rant, en cr\u00e9ant une d\u00e9signation d\u2019accus\u00e9 \u00e0 haut risque et en accroissant la participation des victimes au processus judiciaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3359468\" data-originallang=\"en\">Bien entendu, \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9s et de l\u00e9gislateurs, nous devons, dans toutes nos \u00e9valuations et d\u00e9cisions, faire passer avant tout les int\u00e9r\u00eats canadiens et la s\u00e9curit\u00e9. Sous cet angle, la pr\u00e9pond\u00e9rance accord\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du public dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> doit \u00eatre \u00e0 l\u2019image de la majorit\u00e9 des lois canadiennes, et nous devrions nous r\u00e9jouir de son lien avec le bien commun. Mais cela doit aller de pair avec un certain \u00e9quilibre. Les professionnels de la sant\u00e9 mentale craignent que le projet de loi C-54 ne provoque une panique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, si bien que les pr\u00e9jug\u00e9s et l\u2019incompr\u00e9hension risquent de s\u2019aggraver \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la maladie mentale. Nous devons prendre garde et \u00e9viter de perp\u00e9tuer un st\u00e9r\u00e9otype sans fondement voulant que tous ceux qui souffrent de maladie mentale pr\u00e9sentent des risques de violence.</p>\n<p data-HoCid=\"3359469\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> propose \u00e9galement que des d\u00e9linquants jug\u00e9s non criminellement responsables soient d\u00e9sign\u00e9s comme des accus\u00e9s \u00e0 haut risque lorsqu\u2019ils ont commis des actes qui ont entra\u00een\u00e9 de graves blessures et lorsqu\u2019il y a une forte probabilit\u00e9 qu'ils commettent d'autres actes de violence qui mettraient le public en danger. Les accus\u00e9s \u00e0 haut risque devraient attendre plus longtemps entre les audiences de la commission d\u2019examen. L\u2019attente serait de 36 mois au lieu de 12, comme c\u2019est le cas maintenant. Ils auraient aussi des visites avec escorte dans la collectivit\u00e9; et parfois, ces visites seraient supprim\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3359470\" data-originallang=\"en\">On craint que des procureurs de la d\u00e9fense n\u2019\u00e9vitent de monter une d\u00e9fense fond\u00e9e sur les troubles mentaux \u00e0 cause des limites de cette d\u00e9signation, ce qui aurait pour effet de limiter les traitements et les ressources mis \u00e0 la disposition de leurs clients et d\u2019exposer peut-\u00eatre aussi leurs clients \u00e0 des pr\u00e9judices, s\u2019ils sont incarc\u00e9r\u00e9s dans des centres de d\u00e9tention ordinaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3359471\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> accro\u00eet aussi la participation des victimes dans le cadre l\u00e9gislatif du Code criminel applicable aux troubles mentaux. \u00c0 leur demande, elles seraient pr\u00e9venues lorsque l\u2019accus\u00e9 est remis en libert\u00e9. Le projet de loi pr\u00e9voit \u00e9galement des ordonnances de non-communication entre accus\u00e9 et victime, et il ferait en sorte que la s\u00e9curit\u00e9 de la victime ait la pr\u00e9pond\u00e9rance dans la prise des d\u00e9cisions judiciaires. Cet \u00e9l\u00e9ment du projet de loi C-54 pourrait \u00eatre particuli\u00e8rement important pour la gu\u00e9rison des victimes et de leur famille. Il pourrait aussi \u00eatre essentiel \u00e0 l'\u00e9laboration d\u2019une strat\u00e9gie d\u2019intervention pour assurer la s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359472\" data-originallang=\"en\">Bien s\u00fbr, les propositions contenues dans le projet de loi m\u2019inspirent des r\u00e9serves, mais nous devons \u00e9galement peser l\u2019ensemble des arguments pour toute proposition soumise \u00e0 la Chambre. Dans l\u2019\u00e9tude du projet de loi C-54, plus particuli\u00e8rement, nous devons \u00eatre conscients du fait que seul un petit nombre de pr\u00e9venus sont jug\u00e9s non criminellement responsables pour cause de troubles mentaux aux termes du Code criminel.</p>\n<p data-HoCid=\"3359473\" data-originallang=\"en\">De plus, le taux de r\u00e9cidive des accus\u00e9s trouv\u00e9s non criminellement responsables \u00e0 cause de troubles mentaux n\u2019est que de 2,5 \u00e0 7,5 %, alors qu\u2019il est de 41 \u00e0 44 % pour les d\u00e9linquants sous responsabilit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale dans le syst\u00e8me de justice ordinaire. Cela dit, notre pr\u00e9occupation centrale dans le d\u00e9bat doit porter sur la s\u00e9curit\u00e9 du public et la justice et le soutien pour les victimes. Il nous faut faire une \u00e9tude d\u00e9taill\u00e9e du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> pour nous assurer qu\u2019il apporte des solutions efficaces pour les victimes et une protection ad\u00e9quate pour le public. Parall\u00e8lement, nous devons respecter les difficult\u00e9s que doivent surmonter ceux qui ont des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale. Nous devons mettre l\u2019accent sur la pr\u00e9vention, le traitement et le soutien.</p>\n<p data-HoCid=\"3359474\" data-originallang=\"en\">Je vais appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> pour qu\u2019il puisse \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 fond. J\u2019ai h\u00e2te d\u2019entendre le point de vue des professionnels de la sant\u00e9 mentale, des juristes, des groupes de d\u00e9fense des droits des victimes et les familles de victimes. Nous pourrons ainsi prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es qui seront pr\u00e9cieuses pour les Canadiens et viseront \u00e0 servir leurs int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3359475\" data-originallang=\"en\">J\u2019invite mes coll\u00e8gues conservateurs \u00e0 non seulement \u00e9couter les sp\u00e9cialistes, mais aussi \u00e0 apporter les amendements voulus pour rendre le projet de loi encore meilleur que maintenant. Je sais que les conservateurs h\u00e9sitent \u00e0 apporter des amendements. Nous le constatons depuis un an ou deux, puisque 99 % des amendements propos\u00e9s par mes coll\u00e8gues n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par le gouvernement. J\u2019encourage les conservateurs \u00e0 \u00e9couter ceux qui travaillent en premi\u00e8re ligne et ceux qui dispensent des services. </p>\n<p data-HoCid=\"3359476\" data-originallang=\"en\">L\u2019enqu\u00eateur correctionnel, Howard Sapers, a dit aujourd\u2019hui aux journalistes qu\u2019il a certaines pr\u00e9occupations. J\u2019esp\u00e8re que les conservateurs pr\u00eateront l\u2019oreille aux pr\u00e9occupations non seulement des travailleurs du gouvernement, mais aussi des travailleurs de premi\u00e8re ligne pour que nous puissions am\u00e9liorer encore le projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3359477\" data-originallang=\"en\">Il est important de souligner que, sous sa forme actuelle, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> refilerait tout le fardeau financier aux provinces. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral devrait s'assurer qu'elles re\u00e7oivent un soutien financier ad\u00e9quat pour qu'elles puissent assumer ces responsabilit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359478\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> nous permet d'examiner le sous-financement des services de sant\u00e9 mentale au Canada. En fait, j'ai parl\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 des travailleurs sociaux dans ma circonscription, et ils m'ont dit qu'ils \u00e9taient frustr\u00e9s de ne pas pouvoir fournir suffisamment de ressources en sant\u00e9 mentale \u00e0 leurs clients en raison de probl\u00e8mes de financement. Nous devons nous assurer que des fonds suffisants sont pr\u00e9vus pour les services de sant\u00e9 mentale, car ils contribuent de fa\u00e7on inestimable \u00e0 la pr\u00e9vention, au traitement et \u00e0 la d\u00e9fense des accus\u00e9s qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3359479\" data-originallang=\"en\">En terminant, j'esp\u00e8re que le gouvernement envisagera s\u00e9rieusement les amendements propos\u00e9s par les partis de l'opposition et qu'il tiendra compte des conseils et des histoires que nous avons entendus de la part des professionnels de la sant\u00e9 mentale, des juristes, des familles des victimes et des groupes de d\u00e9fense des droits des victimes. En tant que d\u00e9cideurs, nous devons \u00eatre pr\u00eats \u00e0 apporter des changements institutionnels qui sont productifs et efficaces. Nous ne pouvons pas pr\u00e9senter des id\u00e9es grandioses qui ne reposent pas sur grand-chose. Nous devons faire en sorte que les mesures l\u00e9gislatives dont nous d\u00e9battons soient examin\u00e9es d'un oeil critique et proposent des solutions efficaces pour atteindre l'objectif vis\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359465\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am honoured to speak to Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> on behalf of my constituents from Surrey North. Last week, in the debate on Bill <a data-HoCid=\"6077022\" href=\"/bills/41-1/C-489/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the Corrections and Conditional Release Act (restrictions on offenders)\">C-489</a>, I spoke about the impact the proposed legislation could have on victim rights. Today I will speak about it again but in the context of Bill C-54, which is an act to amend the Criminal Code and the National Defence Act. </p>\n<p data-HoCid=\"3359466\" data-originallang=\"en\">Bill C-54 would modify the legislative framework in the Criminal Code and National Defence Act that applies to trials that result in an alleged offender being deemed not criminally responsible on account of mental disorder. The bill presents a timely and very important discussion on mental health issues, victim rights and public safety. It is clear, in the wake of several recent highly publicized cases, that we need to examine the current legal instruments to ensure that adequate protection is awarded to the public and that victims' needs, particularly in relation to psychological healing and safety, are being considered and given the utmost priority.</p>\n<p data-HoCid=\"3359467\" data-originallang=\"en\">However, as with any discussion in the House, we must carefully weigh the balance between perspectives. Many mental health professionals have already voiced their concerns about the effect the bill will have on people with mental health issues. Those concerns are legitimate and deserve the chance to be explored in depth. This is a fragile issue for victims, families and communities, and we must be careful that we protect the interests of all Canadians in our deliberations. Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> proposes to amend the current legislative mental disorder regime by putting public safety first, creating a high-risk designation for certain offenders and enhancing victims' involvement in the justice process. </p>\n<p data-HoCid=\"3359468\" data-originallang=\"en\">Obviously, as members of Parliament and legislative decision-makers, we need to place Canadian interests and security as paramount in all our evaluations and resolutions. From this perspective, the public-safety-first focus Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> proposes should be reflective of the majority of Canadian legislation, and we should welcome its relevance to the common good. However, this must be met with balance. The concerns of mental health professionals are that Bill C-54 might create mass panic, resulting in increased prejudice and decreased understanding of mental illness. We need to be cautious that we are not perpetuating an unwarranted stereotype that all people with mental illness have the potential for violence. </p>\n<p data-HoCid=\"3359469\" data-originallang=\"en\">Furthermore, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> proposes that some offenders deemed not criminally responsible may be categorized as high risk when the person has been involved in a serious injury offence and there is a considerable likelihood of further violence that would endanger the public. High-risk offenders should be subject to an increased amount of time between review board hearings. It would be 36 months instead of the 12 months it is currently. They would also have escorted community visits, and in some cases, community visits would be eliminated. </p>\n<p data-HoCid=\"3359470\" data-originallang=\"en\">There is a concern that some defence attorneys may avoid seeking a mental illness defence because of the limits of this designation, limiting the treatment and resources available to their clients and potentially exposing their clients to harm in traditional detention facilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3359471\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> also enhances victims' involvement in the Criminal Code mental disorder regime. They would be notified, upon request, when the accused is discharged. The bill would provide for non-communication orders between the accused and the victim and would ensure that the safety of the victim was paramount in the judicial decision-making process. This element of Bill C-54 could be particularly important for the healing process of victims and their families. It might be essential to the development of a safety response strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3359472\" data-originallang=\"en\">Obviously, I have reservations about the proposals in the bill, but we must equally weigh the balance of arguments of any proposal that comes across the floor of the House. Specifically, in the discussion around Bill C-54, we need to be conscious of the fact that only a small number of cases are found not criminally responsible on account of mental disorder under the Criminal Code. </p>\n<p data-HoCid=\"3359473\" data-originallang=\"en\">Furthermore, the rate of reoffending for an accused found not criminally responsible due to mental disorder is only 2.5% to 7.5% compared to a reoffending rate of 41% to 44% for federal offenders in the regular justice system. That being said, our focus in this debate must be public safety as well as justice and support for victims. We need to explore Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> in detail to ensure that it offers effective solutions for victims and adequate protection for the public. At the same time, we need to be respectful of the challenges that face people with mental health issues. We must keep the focus on prevention, treatment and support resources.</p>\n<p data-HoCid=\"3359474\" data-originallang=\"en\">I will be supporting Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> so that it can be studied extensively. I am looking forward to the opportunity to hear from mental health professionals, legal professionals, victims' rights groups and the families of victims to ensure that we are making informed decisions that will be valuable to Canadians and will have their best interests at the core. </p>\n<p data-HoCid=\"3359475\" data-originallang=\"en\">I would encourage my Conservative colleagues to not only listen to the professionals but to make the appropriate amendments needed to make this bill even better than its current state. I know that the Conservatives hesitate to add amendments, as we have seen over the last year or two, when 99% of the amendments introduced by my NDP colleagues have been rejected by the sitting government. I would encourage them to listen to the front-line workers and the people providing these services. </p>\n<p data-HoCid=\"3359476\" data-originallang=\"en\">The Correctional Investigator, Howard Sapers, pointed out today in the media that he has some concerns. I am hoping that the Conservatives will listen to the concerns of not only government workers but of the people on the front lines so that we can further enhance this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3359477\" data-originallang=\"en\">It is important to note that, in its current form, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would rest all financial obligations with the provinces. The federal government should ensure that adequate financial support is provided so that provinces have the financial capacity to carry out these responsibilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3359478\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> presents an opportunity for us to review how underfunded mental health services are in Canada. In fact, recently I spoke to social service providers in my riding who have expressed their frustration in not being able to provide adequate mental health resources to their clients due to funding challenges. We must ensure that adequate funding is provided for mental health services, as their work is invaluable to prevention, treatment and advocacy for accused offenders deemed not criminally responsible due to mental disorder.</p>\n<p data-HoCid=\"3359479\" data-originallang=\"en\">In closing, I hope the government will seriously consider the amendments proposed by the opposition parties as well as the advice and stories of mental health professionals, legal professionals, victims' families and rights groups. As policy-makers, we must be open to institutional changes that are productive and effective. We cannot present grandiose ideas with little to back them up. We must ensure that potential legislation we debate is critically explored and presents effective remedies for its intended focus.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 21:05:00", "source_id": "8035984", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4109/", "procedural": false}