{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Jinny Jogindera Sims (Newton\u2014North Delta, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/jinny-sims/", "url": "/debates/2013/5/27/jinny-sims-4/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359795\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'interviens ce soir en faveur du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, Loi modifiant le Code criminel et la Loi sur la d\u00e9fense nationale (troubles mentaux)</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3359796\" data-originallang=\"en\">Le NPD est en faveur du renvoi du projet de loi au comit\u00e9. Comme beaucoup l'ont affirm\u00e9 avant moi, le projet de loi pr\u00e9sente de graves lacunes auxquelles nous voulons rem\u00e9dier \u00e0 l'\u00e9tape de l'\u00e9tude en comit\u00e9. J'ai m\u00eame entendu certains d\u00e9put\u00e9s d'en face affirmer attendre nos propositions d'amendement avec impatience. J'esp\u00e8re qu'ils sont r\u00e9ellement dispos\u00e9s \u00e0 travailler avec l'opposition pour faire en sorte que le projet de loi atteigne ses objectifs. Cela dit, je n'ai aucun doute que les membres n\u00e9o-d\u00e9mocrates du comit\u00e9 se donneront coeur et \u00e2me \u00e0 la r\u00e9daction de ces amendements.</p>\n<p data-HoCid=\"3359797\" data-originallang=\"en\">Cependant, ce serait bien la premi\u00e8re fois depuis mon arriv\u00e9e \u00e0 la Chambre.</p>\n<p data-HoCid=\"3359798\" data-originallang=\"en\">Je doute que quiconque ici affirmerait que la s\u00e9curit\u00e9 publique n'est pas une consid\u00e9ration primordiale. O\u00f9 que l'on aille au Canada, qu'ils aient des enfants ou non, les gens se soucient de la s\u00e9curit\u00e9 de leur collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359799\" data-originallang=\"en\">J'ai des id\u00e9es bien arr\u00eat\u00e9es sur le mauvais travail que font le Canada et les provinces dans le dossier de la sant\u00e9 mentale. Les derniers chiffres illustrent une augmentation de l'incidence de la d\u00e9pression, trouble qui entra\u00eene des co\u00fbts faramineux sur le plan des soins de sant\u00e9 et de l'\u00e9conomie.</p>\n<p data-HoCid=\"3359800\" data-originallang=\"en\">Dans ma province par exemple, donc en Colombie-Britannique, bon nombre d'\u00e9tablissements qui accueillaient autrefois les gens atteints de handicaps mentaux et de troubles mentaux ont ferm\u00e9 leurs portes. O\u00f9 ces gens se sont-ils retrouv\u00e9s, alors? Ils ont abouti dans la rue, o\u00f9 ils se retrouvent dans toutes sortes de situations f\u00e2cheuses simplement parce qu'ils sont malades et incapables de s'organiser par eux-m\u00eames.</p>\n<p data-HoCid=\"3359801\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> ne parle pas du tout de ce groupe, pourtant nombreux. Il ne parle que d'un groupe extr\u00eamement restreint. Seul un tr\u00e8s faible pourcentage de gens atteints de troubles mentaux commettent des crimes violents, mais c'est le coeur de ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3359802\" data-originallang=\"en\">Comme le savent bon nombre de d\u00e9put\u00e9s, m\u00eame ceux qui commettent des crimes graves avec violence peuvent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s sur la foi d'un rapport psychiatrique. Nous avons vu des exemples. Il y a un cas comme celui-l\u00e0 dans ma circonscription. Une m\u00e8re vient me voir r\u00e9guli\u00e8rement parce qu'elle trouve cette situation inconcevable.</p>\n<p data-HoCid=\"3359803\" data-originallang=\"en\">On parle des gens qui commettent des crimes graves avec violence, et qui se pr\u00e9sentent devant une commission d'examen. Maintenant, les victimes auraient le droit de faire des d\u00e9clarations devant la commission d'examen. Ce ne sont pas toutes les victimes qui en sont capables. Elles ne peuvent pas toutes faire face \u00e0 la personne qui, directement ou indirectement, leur a fait du mal. Il est toutefois tr\u00e8s important qu'une victime ait la possibilit\u00e9 d'exprimer quelles ont \u00e9t\u00e9 les cons\u00e9quences du crime qu'elle a subi; c'est une partie tr\u00e8s importante de la gu\u00e9rison et du processus de justice sociale. Je vois d'un bon oeil cet \u00e9l\u00e9ment du projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3359804\" data-originallang=\"en\">\u00c9videmment, quand le comit\u00e9 d'examen psychiatrique prendra une d\u00e9cision, elle sera revue par le tribunal avant que l'accus\u00e9 soit lib\u00e9r\u00e9. C'est un \u00e9l\u00e9ment de plus qui vise \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la population et des collectivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359805\" data-originallang=\"en\">Il semble qu'il soit raisonnable de proc\u00e9der, avant de lib\u00e9rer quelqu'un, \u00e0 un examen pour que les m\u00e9decins et les psychiatres puissent donner leur avis. Une commission d'examen a alors lieu, des d\u00e9clarations des victimes sont r\u00e9dig\u00e9es et un tribunal veille \u00e0 ce que tout soit en ordre avant que la personne soit lib\u00e9r\u00e9e. Tout cela semble tr\u00e8s bien. </p>\n<p data-HoCid=\"3359806\" data-originallang=\"en\">Nous arrivons alors au coeur du probl\u00e8me: qui paiera pour tout cela? Si on envisage de transf\u00e9rer les co\u00fbts aux provinces, j'ai de s\u00e9rieuses r\u00e9serves, parce que nous l'avons fait tellement souvent. Il y a tant de co\u00fbts qu'elles doivent absorber. Nous connaissons les cons\u00e9quences dans les provinces. En Colombie-Britannique, ce sont les syst\u00e8mes d'\u00e9ducation et de sant\u00e9, entre autres, qui en subissent les contrecoups. Nous devons nous pencher l\u00e0-dessus. </p>\n<p data-HoCid=\"3359807\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai mentionn\u00e9 un peu plus t\u00f4t, ayant moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9 enseignante et conseill\u00e8re dans une \u00e9cole secondaire, et conseill\u00e8re dans la collectivit\u00e9, j'\u00e9prouve une confiance absolue envers notre syst\u00e8me judiciaire, qui vise la r\u00e9adaptation, mais je crois aussi aux programmes de pr\u00e9vention et aux mesures proactives. Il est grand temps que les autorit\u00e9s provinciales et f\u00e9d\u00e9rales collaborent pour trouver des fa\u00e7ons de r\u00e9gler les probl\u00e8mes entourant la sant\u00e9 mentale et les co\u00fbts qui en d\u00e9coulent.</p>\n<p data-HoCid=\"3359808\" data-originallang=\"en\">Certaines personnes diront que nous n'avons pas les moyens de prendre de telles mesures. Pourtant, les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 l'incarc\u00e9ration sont huit fois plus \u00e9lev\u00e9s qu'une \u00e9ducation de qualit\u00e9. Il semble que dans bien des cas, nous r\u00e9pugnons \u00e0 d\u00e9penser 8 000 $ pour l'\u00e9ducation d'un enfant, mais nous sommes pr\u00eats \u00e0 verser 60 000 $ \u00e0 100 000 $ par ann\u00e9e pour incarc\u00e9rer des gens et les garder en prison. Ceux qui pensent que le taux d'incarc\u00e9ration peut servir d'indicateur de la s\u00e9curit\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 n'ont qu'\u00e0 se tourner vers les \u00c9tats-Unis, qui comptent sans doute un tr\u00e8s grand nombre de gens en prison. Les rues et les collectivit\u00e9s n'y sont pas plus s\u00e9curitaires pour autant. Je dirais m\u00eame qu'elles le sont moins. </p>\n<p data-HoCid=\"3359809\" data-originallang=\"en\">Nous sommes heureux d'appuyer ce projet de loi et son renvoi au comit\u00e9, o\u00f9 l'on proposera des amendements. Nous nous r\u00e9jouissons du fait que dans les rares cas o\u00f9 les gens atteints de troubles mentaux commettent un crime violent, les victimes auront l'occasion de faire une d\u00e9claration. De plus, gr\u00e2ce au projet de loi <a data-HoCid=\"5120829\" href=\"/bills/41-1/C-10/\" title=\"An Act to enact the Justice for Victims of Terrorism Act and to amend the State Immunity Act, the Criminal Code, the Controlled Drugs and Substances Act, the Corrections and Conditional Release Act, the Youth Criminal Justice Act, the Immigration and Refugee Protection Act and other Acts\">C-10</a>, les tribunaux proc\u00e9deront \u00e0 un examen avant la lib\u00e9ration de chacune de ces personnes.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359795\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise tonight to speak in support of Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3359796\" data-originallang=\"en\">The NDP supports sending the bill to committee. As a number of people have said before me, there are some serious flaws in the bill that we want to address there. I have heard some welcoming comments from members across the aisle that they are looking forward to our amendments. I hope they really want to work with the opposition to make the legislation work. With that in mind, I am sure that the NDP representatives on the committee will put their hearts and souls into writing those amendments.</p>\n<p data-HoCid=\"3359797\" data-originallang=\"en\"> However, it will be the first time since I have been in the House.</p>\n<p data-HoCid=\"3359798\" data-originallang=\"en\">I do not think there is anybody in this room who would disagree that public safety is paramount. No matter what part of the country one goes to, whether one has children or not, people really care about their communities and making sure they are safe.</p>\n<p data-HoCid=\"3359799\" data-originallang=\"en\">I have strong feelings about the very poor job we are doing as a country and in the provinces addressing mental health issues. Recent reports show that depression is on the increase. The economic and health care costs related to that are huge. </p>\n<p data-HoCid=\"3359800\" data-originallang=\"en\">For example, in my province of British Columbia, we saw many institutions that used to house people with mental disabilities and disorders shut down. Where did those people go? They ended up on the streets getting into all kinds of trouble, simply because they are ill and not able to manage on their own.</p>\n<p data-HoCid=\"3359801\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> is not talking about that larger group. We are talking about a very tiny group. It is a very small percentage of those with mental disorders who commit serious violent crimes. That is the crux of the legislation. </p>\n<p data-HoCid=\"3359802\" data-originallang=\"en\">As many members are aware, based on a psychiatric report, even those who commit serious violent crimes can be released. We have examples of that. I have an example in my riding. A mother comes to see me quite regularly because she just cannot understand how that can happen. </p>\n<p data-HoCid=\"3359803\" data-originallang=\"en\">We are talking about those who commit serious violent crimes. They would go before a review board, and now the victims would have a right to go to the review board and make impact statements. Not everybody can do that. Not every victim would be able to face the person who did them harm directly or indirectly. However, it is a very important part of the healing process and the social justice process for a person to be able to give an account of the impact a crime has had. I think that is a welcome piece of this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3359804\" data-originallang=\"en\">Of course, when the psychiatric review board made a decision, it would be reviewed by the courts before the accused was released. That is an additional element to ensure public safety and keep our communities safe.</p>\n<p data-HoCid=\"3359805\" data-originallang=\"en\">It seems reasonable that before we release somebody, we would want to have that review so the medical and psychiatric professions have their input. A review board takes place at that time, impact statements are made and as a measure to ensure that everything is on track, the court will review that before the person is released. All of that sounds really good.</p>\n<p data-HoCid=\"3359806\" data-originallang=\"en\">Then we get to the crux of the matter, which is who will pay for this? If this is more downloading of costs to the provinces, then I will have some serious concerns because we have had so much downloading of costs to them. There is so much they have had to pick up. We know where that ends up in each province. In British Columbia it has led to impacting the education and health care systems and many other programs. Therefore, we want to ensure we look at that.</p>\n<p data-HoCid=\"3359807\" data-originallang=\"en\">As I mentioned earlier on, having been a teacher and counsellor in a high school, as well as a counsellor in the community, what hits me hard is that I absolutely believe in our judicial system, which is a rehabilitative system, but I also believe in prevention programs and taking proactive steps. It is high time the federal and provincial parties work together to find ways to address mental health issues as well as the costs associated with that.</p>\n<p data-HoCid=\"3359808\" data-originallang=\"en\">Some people would say that we cannot afford to do that. However, the costs of incarceration are eightfold to the cost of quality education. It seems that in many cases we are not willing to spend $8,000 a year on educating a child, but we are willing to spend $60,000 to $100,000 a year to incarcerate people and keep them in prison. If incarceration were a judgment of how safe we are as a society, we just have to look to the south where the U.S. probably has a very high number of people in prisons. It does not make its streets and communities any safer. I would say it is less so. </p>\n<p data-HoCid=\"3359809\" data-originallang=\"en\">We are pleased to support this and send it to committee where we will bring in amendments. We are pleased to see that for the very small percentage of people with mental disorders who commit violent crimes there will be an opportunity for victims to make statements. Also, through Bill <a data-HoCid=\"5120829\" href=\"/bills/41-1/C-10/\" title=\"An Act to enact the Justice for Victims of Terrorism Act and to amend the State Immunity Act, the Criminal Code, the Controlled Drugs and Substances Act, the Corrections and Conditional Release Act, the Youth Criminal Justice Act, the Immigration and Refugee Protection Act and other Acts\">C-10</a>, there will be a review by the courts for those people to be released.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 23:10:00", "source_id": "8036122", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4105/", "procedural": false}