{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Joe Oliver (Minister of Natural Resources, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/joe-oliver/", "url": "/debates/2013/5/27/joe-oliver-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359232\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'interviens ce soir pour appuyer pleinement la d\u00e9cision du gouvernement de pr\u00e9senter la Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle, \u00e0 savoir le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3359233\" data-originallang=\"en\">Depuis 2006, sous le leadership vigoureux du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, le gouvernement a lutt\u00e9 constamment contre la criminalit\u00e9 en tenant les criminels violents responsables de leurs actes, en donnant davantage la parole aux victimes de la criminalit\u00e9 et en am\u00e9liorant l'efficacit\u00e9 de la justice. Jusqu'\u00e0 maintenant, le gouvernement a \u00e0 son actif plus de 30 accomplissements importants dans la r\u00e9alisation de ces objectifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3359234\" data-originallang=\"en\">Plusieurs de ces accomplissement figurent dans la Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 des rues et des communaut\u00e9s. On y trouve de nombreuses mesures. Vous me permettrez d'en signaler quelques-unes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359235\" data-originallang=\"en\">Les modifications qui ont mis un terme \u00e0 la d\u00e9tention \u00e0 domicile en cas d'atteinte \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 ou de crime grave ont restreint le recours aux peines avec sursis, y compris la d\u00e9tention \u00e0 domicile, pour faire en sorte que cet outil soit utilis\u00e9 \u00e0 bon escientLa liste des infractions vis\u00e9es a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3359236\" data-originallang=\"en\">La Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 des rues et des communaut\u00e9s a \u00e9galement modifi\u00e9 la Loi r\u00e9glementant certaines drogues et autres substances pour viser le crime organis\u00e9 en mati\u00e8re de drogue. Cette loi pr\u00e9voit d\u00e9sormais des peines minimales obligatoires pour les infractions graves en mati\u00e8re de drogue, notamment celles du crime organis\u00e9 et celles qui visent la jeunesse. Cette loi va dans le sens de la Strat\u00e9gie nationale antidrogue, qui s'efforce de combattre la production et la distribution de drogues illicites et de faire obstacle aux entreprises criminelles en visant les fournisseurs de drogue.</p>\n<p data-HoCid=\"3359237\" data-originallang=\"en\">Les dispositions concernant la protection des enfants contre les pr\u00e9dateurs sexuels ont modifi\u00e9 le Code criminel pour mieux prot\u00e9ger les enfants de ces pr\u00e9dateurs. Elles y parviennent en assurant l'uniformit\u00e9 des peines impos\u00e9es aux auteurs d'infractions sexuelles contre des enfants, ces peines tenant davantage compte de la nature haineuse des infractions, par la cr\u00e9ation de deux nouvelles infractions qui visent les conduites susceptibles de faciliter les s\u00e9vices sexuels contre un enfant.</p>\n<p data-HoCid=\"3359238\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 quelques-unes des mesures importantes de cette loi qui r\u00e9priment \u00e9nergiquement la criminalit\u00e9 et qui assurent une plus grande s\u00e9curit\u00e9 aux Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3359239\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement s'est d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 s\u00e9vir contre la criminalit\u00e9, mais nous avons aussi pris des mesures pour am\u00e9liorer le respect des droits des victimes au sein du syst\u00e8me de justice. Il existe de nombreux exemples d'intervention du gouvernement, comme la Loi sur l'arrestation par des citoyens et la l\u00e9gitime d\u00e9fense, et la Loi prot\u00e9geant les victimes des d\u00e9linquants sexuels, mais j'aimerais mettre l'accent sur quelques autres initiatives. </p>\n<p data-HoCid=\"3359240\" data-originallang=\"en\">Tout d'abord, la strat\u00e9gie du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral en faveur des victimes a r\u00e9ussi \u00e0 assurer le respect des droits des victimes. Cette strat\u00e9gie a pour objectif de permettre aux victimes de s'exprimer plus efficacement au sein du syst\u00e8me de justice p\u00e9nale. Le minist\u00e8re de la Justice travaille en \u00e9troite collaboration avec d'autres institutions f\u00e9d\u00e9rales ainsi qu'avec les victimes, ceux qui les repr\u00e9sentent, les autorit\u00e9s provinciales et territoriales, les fournisseurs de services et tous ceux qui interviennent dans le syst\u00e8me de justice p\u00e9nale.</p>\n<p data-HoCid=\"3359241\" data-originallang=\"en\">Le minist\u00e8re de la Justice \u00e9labore des politiques en mati\u00e8re de justice ainsi que des r\u00e9formes du droit p\u00e9nal, finance divers programmes d'aide aux victimes d'actes criminels et diffuse des renseignements sur les questions d'importance pour les victimes d'actes criminels. Dans le cadre de la Strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale d'aide aux victimes, le Fonds d'aide aux victimes est un programme de subventions et de contributions administr\u00e9 par le minist\u00e8re de la Justice. Chaque ann\u00e9e, des fonds sont disponibles pour les provinces, les territoires et les organismes non gouvernementaux dont les projets, les activit\u00e9s et les op\u00e9rations appuient les objectifs de la Strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale d'aide aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359242\" data-originallang=\"en\">Depuis 2007, ann\u00e9e o\u00f9 le gouvernement a annonc\u00e9 le lancement de la Strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale d'aide aux victimes, plus de 90 millions de dollars ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s en vue de r\u00e9pondre aux besoins des victimes d'actes criminels. Plus r\u00e9cemment, dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2012, le gouvernement a pr\u00e9vu un engagement suppl\u00e9mentaire de 5 millions de dollars sur une p\u00e9riode de cinq ans pour cr\u00e9er ou am\u00e9liorer des centres d'appui aux enfants, ce qui porte l'engagement total de fonds gouvernementaux pour les centres d'appui aux enfants \u00e0 10,25 millions de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3359243\" data-originallang=\"en\">Les centres d'appui aux enfants ont pour objet de r\u00e9duire le plus possible le traumatisme d\u00e9coulant du fait d'\u00eatre un enfant victime d'un acte criminel. Ces centres forment une \u00e9quipe collaborative de professionnels qui travaillent dans un environnement qui a \u00e0 c\u0153ur le bien-\u00eatre des enfants afin d'aider les enfants ou les jeunes victimes ou t\u00e9moins d'actes criminels \u00e0 se retrouver dans le syst\u00e8me de justice p\u00e9nale. Le travail du personnel des centres d'appui aux enfants peut r\u00e9duire fortement les dommages \u00e9motionnels et mentaux subis par l'enfant.</p>\n<p data-HoCid=\"3359244\" data-originallang=\"en\">Nous avons \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le Bureau de l'ombudsman f\u00e9d\u00e9ral des victimes d'actes criminels, qui se veut une ressource ind\u00e9pendante pour les victimes au Canada. Il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2007 afin que le gouvernement du Canada s'acquitte de ses responsabilit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard des victimes d'actes criminels.</p>\n<p data-HoCid=\"3359245\" data-originallang=\"en\">Les victimes peuvent aussi communiquer avec le bureau pour en apprendre davantage sur leurs droits en vertu du droit f\u00e9d\u00e9ral et les services mis \u00e0 leur disposition, ou pour d\u00e9poser une plainte concernant un organisme f\u00e9d\u00e9ral ou une loi f\u00e9d\u00e9rale traitant des victimes d'actes criminels.</p>\n<p data-HoCid=\"3359246\" data-originallang=\"en\">En plus de son travail direct avec les victimes, le bureau veille \u00e9galement \u00e0 ce que les responsables de l'\u00e9laboration des politiques et autres membres du personnel du syst\u00e8me de justice p\u00e9nale soient au courant des besoins et pr\u00e9occupations des victimes, et veille \u00e0 cerner les questions importantes et les tendances qui pourraient avoir une influence n\u00e9gative sur les victimes. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'ombudsman peut \u00e9galement faire des recommandations au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.</p>\n<p data-HoCid=\"3359247\" data-originallang=\"en\">Nous sommes tr\u00e8s fiers de ce que nous avons accompli gr\u00e2ce au leadership du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a>, et nous continuons d'am\u00e9liorer les choses, ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 parler du sujet d'aujourd'hui, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54, Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3359248\" data-originallang=\"en\">Avant de commencer \u00e0 d\u00e9crire les importantes mesures de ce projet de loi, j'aimerais expliquer certains concepts essentiels.</p>\n<p data-HoCid=\"3359249\" data-originallang=\"en\">En vertu du droit p\u00e9nal canadien, si une personne accus\u00e9e ne peut comprendre la nature de son proc\u00e8s ou ses cons\u00e9quences et ne peut communiquer avec son avocat en raison de troubles mentaux, le tribunal d\u00e9clarera la personne inapte \u00e0 subir un proc\u00e8s. De m\u00eame, s'il est \u00e9tabli qu'une personne a commis un acte qui constitue une infraction mais qu'elle n'avait pas la capacit\u00e9 de comprendre ce qu'elle faisait ou ne savait pas qu'il s'agissait d'un acte r\u00e9pr\u00e9hensible en raison de troubles mentaux au moment des faits, le tribunal rend un verdict sp\u00e9cial de non-responsabilit\u00e9 criminelle en raison de troubles mentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3359250\" data-originallang=\"en\">Dans un cas comme dans l'autre, que l'accus\u00e9 soit inapte \u00e0 subir un proc\u00e8s ou non criminellement responsable, la commission d'examen provinciale ou territoriale comp\u00e9tente peut prendre l'une de trois d\u00e9cisions possibles: elle peut placer la personne en d\u00e9tention sous garde dans un h\u00f4pital, accorder l'absolution conditionnelle ou l'absolution inconditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3359251\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> modifierait le Code criminel de mani\u00e8re \u00e0 atteindre trois objectifs fondamentaux. Il place explicitement la s\u00e9curit\u00e9 du public en premier, il cr\u00e9e une nouvelle d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque et il accro\u00eet la participation de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359252\" data-originallang=\"en\">Premi\u00e8rement, selon l'approche actuelle, la s\u00e9curit\u00e9 du public est l'un de quatre facteurs. Ce projet de loi pr\u00e9ciserait que la premi\u00e8re priorit\u00e9 de notre gouvernement est de veiller \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens canadiens. Il atteindrait ce but en \u00e9tablissant explicitement que la s\u00e9curit\u00e9 du public est le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dans le processus d\u00e9cisionnel relativement \u00e0 un accus\u00e9 jug\u00e9 inapte \u00e0 subir son proc\u00e8s ou non criminellement responsable.</p>\n<p data-HoCid=\"3359253\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, nous codifions ce que l'on entend par l'expression \u00ab risque important pour la s\u00e9curit\u00e9 du public \u00bb. C'est en fonction de ce crit\u00e8re qu'une commission d'examen d\u00e9cide si l'on doit continuer \u00e0 surveiller la personne accus\u00e9e. Certains repr\u00e9sentants des provinces nous ont dit qu'\u00e0 leur avis, les commissions d'examen interpr\u00e8tent cette expression de mani\u00e8re trop restrictive.</p>\n<p data-HoCid=\"3359254\" data-originallang=\"en\">Notre approche codifierait l'interpr\u00e9tation donn\u00e9e par la Cour supr\u00eame du Canada. On \u00e9tablirait clairement que la commission d'examen peut continuer \u00e0 imposer des contraintes \u00e0 un accus\u00e9 jug\u00e9 non criminellement responsable qui risque de commettre de nouveaux actes criminels, m\u00eame s'il ne repr\u00e9sente pas une menace de violence comme telle. Par exemple, si la commission craint qu'une personne reconnue non criminellement responsable commette des vols ou des effractions, elle pourrait demeurer saisie du dossier cette personne et lui imposer les conditions n\u00e9cessaires et appropri\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3359255\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, la cr\u00e9ation d'une d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque est absolument n\u00e9cessaire. Une telle d\u00e9signation rangerait dans la cat\u00e9gorie \u00e0 haut risque un accus\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 non criminellement responsable d'une infraction de s\u00e9vices graves \u00e0 la personne et qui pr\u00e9sente un risque \u00e9lev\u00e9 de commettre de nouveaux actes de violence. Il est important de signaler que cette d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque s'appliquerait seulement dans le cas d'une personne reconnue non criminellement responsable et ne s'appliquerait pas \u00e0 une personne jug\u00e9e inapte \u00e0 subir son proc\u00e8s parce que celle-ci n'a pas encore \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e pour l'infraction.</p>\n<p data-HoCid=\"3359256\" data-originallang=\"en\">Le processus permettrait au procureur de s'adresser au tribunal lorsque les crit\u00e8res sont respect\u00e9s. Une fois qu'un accus\u00e9 non criminellement responsable serait d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 haut risque, il serait d\u00e9tenu et ne pourrait pas \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 avant la r\u00e9vocation de son statut d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque. La p\u00e9riode d'examen des accus\u00e9s \u00e0 haut risque peut \u00eatre prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 trois ans, s'ils y consentent ou si la commission d'examen est convaincue qu'il est fort peu probable que leur \u00e9tat s'am\u00e9liore au cours de cette p\u00e9riode. Tous les autres accus\u00e9s non criminellement responsables continueraient \u00e0 pouvoir obtenir un examen annuel. </p>\n<p data-HoCid=\"3359257\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> pr\u00e9voit qu'un accus\u00e9 non criminellement responsable qui est \u00e0 haut risque ne pourrait pas obtenir une permission de sortir sans escorte. Par ailleurs, les permissions de sortir avec escorte seraient uniquement autoris\u00e9es dans certaines circonstances et assujetties \u00e0 des conditions permettant d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 du public.</p>\n<p data-HoCid=\"3359258\" data-originallang=\"en\">Troisi\u00e8mement, les victimes craignent que leur s\u00e9curit\u00e9 ne soit pas express\u00e9ment prise en consid\u00e9ration par les commissions d'examen, lorsque celles-ci rendent une d\u00e9cision. Les victimes sont aussi pr\u00e9occup\u00e9es par le fait qu'elles n'ont souvent aucun moyen de savoir si un accus\u00e9 reconnu non criminellement responsable va r\u00e9int\u00e9grer la soci\u00e9t\u00e9. Elles craignent de rencontrer par hasard la personne qui les a bless\u00e9es, sans \u00eatre ad\u00e9quatement pr\u00e9par\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3359259\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi am\u00e9liorerait la s\u00e9curit\u00e9 des victimes et il leur permettrait de participer davantage au cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux dans le Code criminel. Il aiderait \u00e0 faire en sorte que les victimes soient inform\u00e9es sur demande lorsqu'un accus\u00e9 non criminellement responsable a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9. Le projet de loi permettrait aussi de rendre des ordonnances de non-communication entre un accus\u00e9 non criminellement responsable et sa victime, et il veillerait \u00e0 ce que la s\u00e9curit\u00e9 des victimes soit prise en consid\u00e9ration lorsque des d\u00e9cisions sont rendues au sujet d'une personne non criminellement responsable.</p>\n<p data-HoCid=\"3359260\" data-originallang=\"en\">La mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e viendrait s'ajouter aux initiatives qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises pour promouvoir les int\u00e9r\u00eats des victimes d'actes criminels.</p>\n<p data-HoCid=\"3359261\" data-originallang=\"en\">Il est important de conna\u00eetre le contenu du projet de loi et de savoir comment celui-ci renforcerait notre syst\u00e8me de justice, mais il importe aussi de savoir ce qu'il n'inclut pas.</p>\n<p data-HoCid=\"3359262\" data-originallang=\"en\">Premi\u00e8rement, le projet de loi ne vise aucunement \u00e0 imposer des peines \u00e0 des personnes qui sont jug\u00e9es non criminellement responsables en raison de troubles mentaux. L'objectif du projet de loi est d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 publique et de prot\u00e9ger les Canadiens contre ceux qui repr\u00e9sentent un danger. Ce souci de la s\u00e9curit\u00e9 publique est le fondement du cadre l\u00e9gislatif actuel \u00e0 l'\u00e9gard des troubles mentaux et le projet de loi contribuerait \u00e0 le renforcer.</p>\n<p data-HoCid=\"3359263\" data-originallang=\"en\">Deuxi\u00e8mement, il n'y a aucun changement ayant une incidence sur la possibilit\u00e9 pour un accus\u00e9 d'avoir acc\u00e8s au traitement de maladies mentales. Les questions li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9 mentale sont fr\u00e9quentes dans le syst\u00e8me de justice p\u00e9nale et elles repr\u00e9sentent des d\u00e9fis particuliers pour les responsables de l'application de la loi. Nous allons continuer \u00e0 faire en sorte que ces d\u00e9fis soient relev\u00e9s par le truchement du syst\u00e8me de justice p\u00e9nale.</p>\n<p data-HoCid=\"3359264\" data-originallang=\"en\">Enfin, il convient de souligner que ce projet de loi ne s'appliquerait pas \u00e0 toutes les personnes atteintes de maladie mentale faisant l'objet de poursuites. Ces dispositions ne s'appliqueraient qu'aux personnes inaptes \u00e0 subir leur proc\u00e8s ou non criminellement responsables en raison d'un trouble mental. Les personnes qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 reconnues inaptes ou non criminellement responsables seraient entendues dans le syst\u00e8me de justice criminelle traditionnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3359265\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement reconna\u00eet que la maladie mentale est un grave probl\u00e8me dont il faut s'occuper. Notre intention est de trouver un meilleur \u00e9quilibre entre la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 contre ceux qui repr\u00e9sentent une menace importante pour le public et la n\u00e9cessit\u00e9 d'accorder le traitement appropri\u00e9 aux accus\u00e9s atteints d'un trouble mental.</p>\n<p data-HoCid=\"3359266\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement continue d'accorder une grande priorit\u00e9 aux initiatives sur la sant\u00e9 mentale. Nous avons plusieurs r\u00e9alisations \u00e0 cet \u00e9gard. Nous avons cr\u00e9\u00e9 la Commission de la sant\u00e9 mentale, investi plus de 376 millions de dollars dans la recherche en sant\u00e9 mentale et continuons de collaborer avec les provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3359267\" data-originallang=\"en\">Les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale sont au centre d'une coop\u00e9ration entre les ministres f\u00e9d\u00e9ral, provinciaux et territoriaux de la Justice et de la S\u00e9curit\u00e9 publique. \u00c0 une r\u00e9union tenue en novembre 2012, les ministres ont reconnu que les personnes qui ont des troubles de sant\u00e9 mentale pr\u00e9sentent des probl\u00e8mes importants pour le syst\u00e8me de justice et, surtout, les syst\u00e8mes correctionnels, et ils ont convenu qu'il fallait que les diff\u00e9rents gouvernements collaborent \u00e9troitement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins de ces personnes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359268\" data-originallang=\"en\">Nous continuons de prendre des mesures concr\u00e8tes dans le dossier de la sant\u00e9 mentale dans les prisons. Depuis 2006, nous avons investi pr\u00e8s de 90 millions de dollars dans des programmes de sant\u00e9 mentale pour les d\u00e9tenus.</p>\n<p data-HoCid=\"3359269\" data-originallang=\"fr\">Je vais faire un r\u00e9sum\u00e9 du projet de loi qui comporte trois volets principaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3359270\" data-originallang=\"fr\">Premi\u00e8rement, le projet de loi loi \u00e9nonce explicitement que la s\u00e9curit\u00e9 publique constitue la pr\u00e9occupation pr\u00e9dominante dans le processus d\u00e9cisionnel relatif aux personnes accus\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables.</p>\n<p data-HoCid=\"3359271\" data-originallang=\"fr\">Deuxi\u00e8mement, le projet de loi pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d'une nouvelle d\u00e9claration visant \u00e0 prot\u00e9ger le public contre les accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359272\" data-originallang=\"fr\">Troisi\u00e8mement, le projet de loi renforce la s\u00e9curit\u00e9 des victimes en veillant \u00e0 ce qu'on leur accorde une attention particuli\u00e8re lors de la prise de d\u00e9cision li\u00e9e \u00e0 des personnes accus\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es non criminellement responsables, en veillant \u00e0 les aviser lorsqu'on lib\u00e8re un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable et en pronon\u00e7ant des interdictions de communication entre un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable et la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359273\" data-originallang=\"en\">En terminant, je tiens \u00e0 mentionner que le gouvernement a clairement indiqu\u00e9 qu'il accorde la priorit\u00e9 aux victimes. Nous avons pris des mesures pour am\u00e9liorer le syst\u00e8me de justice p\u00e9nale afin de tenir compte de cet aspect important. Nous avons pris les mesures n\u00e9cessaires pour s\u00e9vir contre les criminels. Malheureusement, l'opposition a vot\u00e9 contre ces mesures chaque fois qu'elle en a eu l'occasion.</p>\n<p data-HoCid=\"3359274\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que tous les d\u00e9put\u00e9s vont se rendre compte que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> est un pas dans la bonne direction. C'est ce qu'ont demand\u00e9 les Canadiens respectueux des lois et c'est ce \u00e0 quoi ils s'attendent. Le gouvernement tient compte de leurs dol\u00e9ances en pr\u00e9sentant cette mesure l\u00e9gislative n\u00e9cessaire. Celle-ci permettra d'accorder la priorit\u00e9 \u00e0 la protection, au bien-\u00eatre et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des Canadiens, de cr\u00e9er une cat\u00e9gorie d'accus\u00e9s \u00e0 haut risque reconnus non criminellement responsable et d'aider les victimes de tels crimes \u00e0 prendre leur vie en main.</p>\n<p data-HoCid=\"3359275\" data-originallang=\"en\">J'appuie fortement le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> et j'encourage mes coll\u00e8gues \u00e0 la Chambre ainsi que tous les parlementaires \u00e0 manifester leur appui \u00e0 l'\u00e9gard de l'atteinte et de la poursuite de ces objectifs.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359232\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am speaking tonight in full support of our government's decision to introduce the not criminally responsible reform act, also known as Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>. </p>\n<p data-HoCid=\"3359233\" data-originallang=\"en\">Consistently since 2006, our government, under the strong leadership of the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, has always championed tackling crime by holding violent criminals accountable for their actions, giving victims of crime a stronger voice and increasing the efficiency of the justice system. To date, the government has achieved over 30 significant accomplishments in furtherance of these objectives.</p>\n<p data-HoCid=\"3359234\" data-originallang=\"en\">Many of these accomplishments are embodied in the Safe Streets and Communities Act. There are numerous measures in that act, but allow me to highlight just a few.</p>\n<p data-HoCid=\"3359235\" data-originallang=\"en\"> The ending house arrest for property and other serious crime amendments restricted the use of conditional sentences, including house arrest, to ensure that this tool would be used appropriately and provides clarity on the list of offences covered.</p>\n<p data-HoCid=\"3359236\" data-originallang=\"en\">The Safe Streets and Communities Act also amended the Controlled Drugs and Substances Act to address serious organized drug crime. The CDSA now provides mandatory minimum penalties for serious drug offences, including those carried out for organized crime purposes and those that involve targeting youth. The legislation supported the national anti-drug strategy's efforts to combat illicit drug production and distribution and helped disrupt criminal enterprises by targeting drug suppliers.</p>\n<p data-HoCid=\"3359237\" data-originallang=\"en\">The protecting children from sexual predators component amended the Criminal Code to better protect children from sexual predators. It achieves that by ensuring that the penalties imposed by sexual offences against children are consistent and better reflect the heinous nature of these acts by creating two new offences that take aim at conduct that could facilitate the sexual abuse of a child. </p>\n<p data-HoCid=\"3359238\" data-originallang=\"en\">These are just a few of the important measures that this act helped make Canadians safer and got tough on criminals.</p>\n<p data-HoCid=\"3359239\" data-originallang=\"en\">While our government has been clear that we are getting tough on crime, we have also taken action to improve victims' rights in the justice system. While there are numerous examples of our government's approach, including the Citizen's Arrest and Self-defence Act and the Protecting Victims from Sex Offenders Act, I would like to focus on a few initiatives.</p>\n<p data-HoCid=\"3359240\" data-originallang=\"en\">First, our government's federal victims strategy has been a great success at ensuring that victims' rights are respected. The objective of the federal victims strategy is to give victims a more effective voice in the criminal justice system. The Department of Justice works in close collaboration with other federal institutions, as well as victims, victims' advocates, provincial and territorial governments, service providers and others involved in the criminal justice system.</p>\n<p data-HoCid=\"3359241\" data-originallang=\"en\">The Department of Justice develops policy and criminal law reform, funds various programs to meet the needs of victims of crime and shares information about issues of importance to victims of crime. Within the federal victims strategy, the victims fund is a grants and contributions program administered by the Department of Justice. Funds are available each year to fund provinces, territories and non-governmental organizations whose projects, activities and operations support the objectives of the federal victims strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3359242\" data-originallang=\"en\">Since 2007, when the government introduced the federal victims strategy, more than $90 million has been committed to respond to the needs of victims of crime. Most recently, in economic action plan 2012, the government committed an additional $5 million over five years for new or enhanced child advocacy centres, bringing the total Government of Canada commitment to these centres at $10.25 million.</p>\n<p data-HoCid=\"3359243\" data-originallang=\"en\"> Child advocacy centres aim to minimize the trauma of being a child victim of crime. These centres are a collaborative team of professionals that work in a child-friendly setting to help a child, or youth victim or witness navigate the criminal justice system. The work of the staff can greatly reduce the emotional and mental harm to the child.</p>\n<p data-HoCid=\"3359244\" data-originallang=\"en\">Furthermore, we instituted the Office of the Federal Ombudsman for Victims of Crime as an independent resource for victims in Canada. The office was created in 2007 to ensure that the federal government meets its responsibilities to victims of crime. </p>\n<p data-HoCid=\"3359245\" data-originallang=\"en\">Victims can also contact the office to learn more about their rights under federal law and the services available to them or to make a complaint about any federal agency or federal legislation dealing with victims of crime. </p>\n<p data-HoCid=\"3359246\" data-originallang=\"en\">In addition to its direct work with victims, the office also works to ensure that policy makers and other criminal justice personnel are aware of victims' needs and concerns, and to identify the important issues and trends that may negatively impact victims. Where appropriate, the ombudsman may also make recommendations to the federal government.</p>\n<p data-HoCid=\"3359247\" data-originallang=\"en\">Under the leadership of the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, we are extremely proud of our record and we continue to improve it, which brings me to today's topic, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, the not criminally responsible reform act. </p>\n<p data-HoCid=\"3359248\" data-originallang=\"en\">Before I begin describing the important measures in this bill, allow me to explain a few key concepts.</p>\n<p data-HoCid=\"3359249\" data-originallang=\"en\">Under current Canadian criminal law, if the accused cannot understand the nature of the trial or its consequence and cannot communicate with his or her lawyer on account of a mental disorder, the court will find the accused unfit to stand trial. Similarly, if a person is found to have committed an offence but lacks the capacity to understand what he or she did, or to know that it was wrong, due to a mental disorder at the time, the court will make a special verdict of not criminally responsible on account of mental disorder. </p>\n<p data-HoCid=\"3359250\" data-originallang=\"en\">In either case, whether the accused is unfit to stand trial or is not criminally responsible, the appropriate provincial or territorial review board may take one of three actions: it could place the accused in hospital detention within custody, grant a conditional discharge or grant an absolute discharge.</p>\n<p data-HoCid=\"3359251\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would amend the Criminal Code by emphasizing three primary objectives. It would explicitly place public safety first, it would create a new high-risk designation and it would enhance victim involvement.</p>\n<p data-HoCid=\"3359252\" data-originallang=\"en\">First, the current approach has public safety as one of four factors. This legislation would clarify that the highest priority of this government is to keep Canadian citizens safe. It would do this by explicitly making public safety the paramount consideration in the decision-making process relating to an accused found to be unfit to stand trial or not criminally responsible.</p>\n<p data-HoCid=\"3359253\" data-originallang=\"en\">We are also codifying what is meant by the term \u201csignificant threat to the safety of the public\u201d. This test determines whether a review board should continue to supervise the accused. Some provinces have told us that they believe the review boards are interpreting this term too narrowly. </p>\n<p data-HoCid=\"3359254\" data-originallang=\"en\">Our approach would codify it along the lines of its interpretation by the Supreme Court of Canada. It would clarify that the review board could continue to impose restrictions on not criminally responsible accused who risk committing further criminal acts even though they do not pose a threat of violence per se. For example, if the board were concerned about a not criminally responsible accused committing thefts or break-ins, it would be able to maintain jurisdiction over him or her and impose the necessary and appropriate conditions. </p>\n<p data-HoCid=\"3359255\" data-originallang=\"en\">Second, the creation of a new high-risk designation is absolutely necessary. Such a designation would classify as high risk an accused who has been found not criminally responsible for a serious personal injury offence and who poses a substantial risk of committing further violent acts. It is important to note that this high-risk accused designation would only apply following a verdict of not criminally responsible, rather than applying to someone who was deemed unfit to stand trial, because that person would not yet have been tried for the offence.</p>\n<p data-HoCid=\"3359256\" data-originallang=\"en\">The process would allow the prosecutor to apply to the court if the criteria were met. Once designated, a high-risk, not criminally responsible accused would be held in custody and not considered for release until the high risk status were revoked. High-risk accused may have their review period extended up to three years, if they consent or if the board is satisfied it would be highly unlikely that the individuals' condition would improve in that time period. The annual review would continue to be available for all other not criminally responsible accused persons.</p>\n<p data-HoCid=\"3359257\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> outlines that a high-risk, not criminally responsible accused person would not be allowed to go into the community unescorted. Escorted passes would only be allowed in narrow circumstances and would be subject to sufficient conditions to protect public safety.</p>\n<p data-HoCid=\"3359258\" data-originallang=\"en\">Third, victims are concerned that their safety is not being specifically taken into consideration by review boards when they make a disposition. Victims are also concerned that they often have no way of knowing if and when a not criminally responsible accused will be given access to the community. They are afraid they might unexpectedly run into the person who injured them, without being adequately prepared.</p>\n<p data-HoCid=\"3359259\" data-originallang=\"en\">The proposed legislation would enhance the safety of victims and provide an opportunity for their greater involvement in the Criminal Code mental disorder regime. The legislation would help ensure that victims were notified upon request when a not criminally responsible accused was discharged, allow non-communication orders between a not criminally responsible accused and the victim, and ensure that the safety of victims be considered when decisions were being made about a not criminally responsible accused person.</p>\n<p data-HoCid=\"3359260\" data-originallang=\"en\">The proposed legislation would build on actions that have already been taken to further advance the interests of victims of crime. </p>\n<p data-HoCid=\"3359261\" data-originallang=\"en\">While it is important to know what is in this bill and how it would further strengthen our justice system, it is also important to know what is not in the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3359262\" data-originallang=\"en\">First, nowhere in this bill do we seek to impose penal consequences on people who are found to be not criminally responsible due to mental disorder. The goal of this bill is public safety and protecting Canadians from those who pose a danger. Our current public safety objective is the basis of our legislative regime on mental disorders, and this bill further would strengthen that objective.</p>\n<p data-HoCid=\"3359263\" data-originallang=\"en\">Second, there are no changes that would impact the ability of the accused to access mental health treatment. Issues surrounding mental health are prevalent in the criminal justice system and pose special challenges to law enforcement officials. We remain committed to ensuring that these challenges are addressed through the criminal justice system.</p>\n<p data-HoCid=\"3359264\" data-originallang=\"en\">Finally, it is important to note that this bill would not apply to all individuals who have a mental illness in the court system. These provisions would only apply to those individuals who are not fit to stand trial or not criminally responsible due to their mental disorder. Those individuals who have not been found unfit or not criminally responsible would be dealt with in the traditional criminal justice system.</p>\n<p data-HoCid=\"3359265\" data-originallang=\"en\">Our government recognizes that mental health is a serious issue that needs to be addressed. Our intention is to strike a better balance between the need to protect society against those who pose a significant threat to the public and the need to appropriately treat the mentally disordered accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3359266\" data-originallang=\"en\">Our government continues to place a high priority on mental health initiatives. Our achievements include establishing the Mental Health Commission, investing over $376 million in mental health research and continuing to work with the provinces.</p>\n<p data-HoCid=\"3359267\" data-originallang=\"en\">Mental health issues have been a focus of cooperative work among federal, provincial and territorial ministers of justice and public safety. At a meeting in November 2012, the ministers acknowledged that persons with mental health issues present significant challenges for the justice system and especially for correctional systems, and agreed that close collaboration is required between jurisdictions to better address the needs of the mentally ill.</p>\n<p data-HoCid=\"3359268\" data-originallang=\"en\">We continue to take concrete steps on the issue of mental health in prison. Since 2006, we have invested nearly $90 million in mental health for prisoners.</p>\n<p data-HoCid=\"3359269\" data-originallang=\"fr\">I would like to summarize the bill, which has three main components.</p>\n<p data-HoCid=\"3359270\" data-originallang=\"fr\">First of all, the bill explicitly sets out that public safety is the paramount consideration in the decision-making process relating to accused persons found to be not criminally responsible.</p>\n<p data-HoCid=\"3359271\" data-originallang=\"fr\">Second, the bill creates a new designation to protect the public from high-risk NCR accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3359272\" data-originallang=\"fr\">Third, the legislation will enhance the safety of victims by ensuring that they are specifically considered when decisions are being made about accused persons found NCR, ensuring they are notified when an NCR accused is discharged, and allowing non-communication orders between an NCR accused and the victim.</p>\n<p data-HoCid=\"3359273\" data-originallang=\"en\">To conclude, our government has been clear that we put victims first. We have taken action to improve the justice system in this important regard. We have taken the action necessary to get tough on crime. Unfortunately, the opposition has opposed us at every turn.</p>\n<p data-HoCid=\"3359274\" data-originallang=\"en\">I hope all members will see that Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> is a step forward in the right direction. It is demanded and expected by law-abiding Canadians, and our government is responding by supplying this necessary legislation. It would place the protection, well-being and safety of Canadians first, it would create a high-risk designation of not criminally responsible accused and it would empower victims of such crimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359275\" data-originallang=\"en\">I am a strong supporter of Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, and I encourage my House colleagues and the whole of Parliament to demonstrate their support in achieving and maintaining these objectives for Canadians.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 19:35:00", "source_id": "8035904", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4037/", "procedural": false}