{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Kevin Sorenson (Crowfoot, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/kevin-sorenson/", "url": "/debates/2013/5/27/kevin-sorenson-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359199\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de pouvoir prendre la parole ce soir \u00e0 la Chambre afin de parler de ce projet de loi qui provient du Comit\u00e9 de la justice. J'ai le privil\u00e8ge de pr\u00e9sider le Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale, et je crois que nous avons tous constat\u00e9 que le dossier de la sant\u00e9 mentale soul\u00e8ve beaucoup de questions, et ce, tant dans les m\u00e9dias qu'au comit\u00e9. Nous savons qu'il s'agit de l'un des dossiers sur lequel nous devons nous pencher.</p>\n<p data-HoCid=\"3359200\" data-originallang=\"en\">Cette question n'inqui\u00e8te pas seulement les d\u00e9put\u00e9s. De plus en plus de Canadiens sont touch\u00e9s par cette question. L'objet premier du projet de loi est de faire en sorte que la s\u00e9curit\u00e9 du public soit le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dans les d\u00e9cisions visant les gens d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables d'une infraction criminelle pour cause de troubles mentaux. Le projet de loi modifierait le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux dans le Code criminel et la Loi sur la d\u00e9fense nationale afin que la s\u00e9curit\u00e9 du public soit le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant et que les victimes ne se sentent plus exclues du processus. Les modifications visant la Loi sur la d\u00e9fense nationale reprennent pour l'essentiel celles apport\u00e9es au Code criminel afin que la s\u00e9curit\u00e9 du public et les am\u00e9liorations concernant les victimes s'appliquent aussi lorsque des gens sont d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables d'une infraction dans le cadre du r\u00e9gime de justice militaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3359201\" data-originallang=\"en\">Mes observations porteront surtout sur les \u00e9l\u00e9ments du projet de loi qui concernent les victimes. Quand cette mesure a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> ont soulign\u00e9 qu'elle avait pour but d'accro\u00eetre la s\u00e9curit\u00e9 des victimes et leur participation au processus de prise de d\u00e9cision. Il est important de voir \u00e0 ce que nos lois r\u00e9pondent explicitement et ad\u00e9quatement \u00e0 ces objectifs.</p>\n<p data-HoCid=\"3359202\" data-originallang=\"en\">Les victimes de d\u00e9linquants qui ont re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle s'inqui\u00e8tent du fait que les commissions d'examen n'attachent pas assez d'importance \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des victimes quand elles prennent une d\u00e9cision \u00e0 propos d'une personne souffrant de troubles mentaux qui a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'un acte criminel. Les victimes trouvent aussi pr\u00e9occupant de ne pas pouvoir \u00eatre inform\u00e9es quand un accus\u00e9 jug\u00e9 non criminellement responsable est lib\u00e9r\u00e9 dans leur collectivit\u00e9 ou y a acc\u00e8s. Elles craignent donc de se retrouver soudainement face \u00e0 face avec l'accus\u00e9, sans y \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es. Nous sommes conscients des effets n\u00e9fastes que peuvent avoir des incidents comme ceux-l\u00e0, quand une victime rencontre par hasard un accus\u00e9 \u00e0 l'\u00e9picerie du coin ou ailleurs dans sa localit\u00e9. Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> viendrait r\u00e9pondre \u00e0 ces pr\u00e9occupations.</p>\n<p data-HoCid=\"3359203\" data-originallang=\"en\">Par ailleurs, je suis heureux de signaler que le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> contient des mesures con\u00e7ues sp\u00e9cifiquement pour mieux prot\u00e9ger les victimes. Il dit clairement que, lorsqu'un tribunal ou une commission d'examen d\u00e9cide de la marche \u00e0 suivre concernant un accus\u00e9 souffrant de probl\u00e8mes mentaux, il doit tenir compte de la s\u00e9curit\u00e9 de la victime. C'est le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant: il faut examiner la situation du point de vue de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359204\" data-originallang=\"en\">De plus, les r\u00e9formes propos\u00e9es permettraient au tribunal ou \u00e0 la commission d'examen d'ordonner \u00e0 une personne jug\u00e9e non criminellement responsable de s'abstenir de communiquer avec la victime. Nous savons qu'il arrive que d'anciennes victimes se retrouvent encore victimes quand un pr\u00e9sum\u00e9 d\u00e9linquant ou une personne qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e non coupable en raison de troubles mentaux recommence \u00e0 communiquer avec elles. </p>\n<p data-HoCid=\"3359205\" data-originallang=\"en\">En plus des r\u00e9formes concernant la s\u00e9curit\u00e9 des victimes, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> contient des modifications qui am\u00e9lioreraient l'information transmise aux victimes et leur participation. Le projet de loi pr\u00e9voit que, si une victime le demande, elle pourra \u00eatre inform\u00e9e de la lib\u00e9ration sous condition ou sans condition d'un accus\u00e9 souffrant de troubles mentaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3359206\" data-originallang=\"en\">Les victimes peuvent aussi demander d'\u00eatre inform\u00e9es de toute audience qui concerne l'accus\u00e9, y compris les audiences qui servent \u00e0 \u00e9tablir s'il pose un risque \u00e9lev\u00e9 ou ne pose plus un tel risque. Gr\u00e2ce \u00e0 ce projet de loi, la population, et surtout les victimes, seraient mieux inform\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3359207\" data-originallang=\"en\">\u00c9tant donn\u00e9 que certaines victimes ne souhaitent pas participer aux audiences et revivre le traumatisme caus\u00e9 par l'incident, on leur donne la possibilit\u00e9 de ne pas demander un avis. Encore une fois, c'est la victime qui d\u00e9cide. Ce sont les victimes qui d\u00e9cident si elle veulent ou non t\u00e9moigner ou \u00eatre tenues au courant de ces demandes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359208\" data-originallang=\"en\">L'avis permettra aux victimes d'exercer leur droit de pr\u00e9senter une d\u00e9claration de la victime si elles le souhaitent. Cette d\u00e9claration, qui sera \u00e9tudi\u00e9e par le tribunal ou par la commission d'examen, fera \u00e9tat du pr\u00e9judice caus\u00e9 aux victimes ou des pertes qu'elles ont subies.</p>\n<p data-HoCid=\"3359209\" data-originallang=\"en\">Je suis heureux de voir que le projet de loi vient s'ajouter aux nombreuses initiatives visant \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des victimes. Depuis l'annonce faite en 2007 de la Strat\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale d'aide aux victimes, le gouvernement a appuy\u00e9 de nombreuses mesures visant \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des victimes d'actes criminels, y compris l'am\u00e9lioration du programme national d'aide aux victimes et de la capacit\u00e9 d'organisations non gouvernementales de pr\u00e9senter des d\u00e9clarations des victimes ou de fournir des services aux victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359210\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi renferme de nombreuses mesures de s\u00e9curit\u00e9 publique afin de s'assurer que la protection de la soci\u00e9t\u00e9 reste le principe directeur. Je suis heureux que le projet de loi, en plus de renfermer ces mesures, soit aussi guid\u00e9 par ce principe directeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3359211\" data-originallang=\"en\">Le 8 f\u00e9vrier dernier, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a dit: \u00ab Les Canadiens et Canadiennes veulent un syst\u00e8me de justice qui met en premier la s\u00e9curit\u00e9 de nos communaut\u00e9s et de nos familles. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3359212\" data-originallang=\"en\">Les changements propos\u00e9s dans le projet de loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle vont clarifier le fait que la s\u00e9curit\u00e9 du public est le crit\u00e8re pr\u00e9pond\u00e9rant dans le processus de d\u00e9cision des tribunaux et des commissions d'examen relativement aux personnes reconnues non criminellement responsables pour cause de troubles mentaux, ou inaptes \u00e0 subir leur proc\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359213\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi modifie aussi le Code criminel afin de cr\u00e9er un processus en vertu duquel un tribunal peut conclure qu'un accus\u00e9 reconnu non criminellement responsable est n\u00e9anmoins un accus\u00e9 \u00e0 haut risque. Le tribunal peut en venir \u00e0 cette conclusion dans le cas d'une personne jug\u00e9e non criminellement responsable de s\u00e9vices graves lorsqu'il existe une forte probabilit\u00e9 qu'elle va recourir \u00e0 la violence et mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne. </p>\n<p data-HoCid=\"3359214\" data-originallang=\"en\">La d\u00e9signation de contrevenant \u00e0 haut risque entra\u00eene plusieurs cons\u00e9quences. Par exemple, un accus\u00e9 \u00e0 haut risque serait tenu de rester dans un h\u00f4pital et une commission d'examen ne serait pas autoris\u00e9e \u00e0 ordonner sa lib\u00e9ration conditionnelle ou son absolution inconditionnelle avant qu'un tribunal ait r\u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9cision d\u00e9clarant l'accus\u00e9 \u00e0 haut risque.</p>\n<p data-HoCid=\"3359215\" data-originallang=\"en\">En outre, dans le cas d'un accus\u00e9 \u00e0 haut risque, on parlerait d'une p\u00e9riode de r\u00e9vision pouvant aller jusqu'\u00e0 trois ans, alors qu'en g\u00e9n\u00e9ral le cas d'un accus\u00e9 qui souffre de troubles mentaux et qui rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence d'une commission d'examen serait revu annuellement. </p>\n<p data-HoCid=\"3359216\" data-originallang=\"en\"> De plus, la personne ne pourrait \u00eatre autoris\u00e9e \u00e0 s\u2019absenter avec escorte de l\u2019h\u00f4pital que pour des motifs d\u2019ordre m\u00e9dical ou des raisons li\u00e9es \u00e0 son traitement, et en conformit\u00e9 avec un plan structur\u00e9 \u00e9tabli en fonction du risque li\u00e9 \u00e0 son absence de l\u2019h\u00f4pital. </p>\n<p data-HoCid=\"3359217\" data-originallang=\"en\"> Bien que le projet de loi propose d\u2019apporter des modifications importantes au cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux, j\u2019ai le devoir d\u2019attirer l\u2019attention sur certains \u00e9l\u00e9ments auxquels il ne changera rien. Des \u00e9lecteurs nous ont d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9s au sujet de certains de ces \u00e9l\u00e9ments. </p>\n<p data-HoCid=\"3359218\" data-originallang=\"en\"> Par exemple, le projet de loi propos\u00e9 n\u2019aura aucune incidence sur l\u2019acc\u00e8s au traitement pour l\u2019accus\u00e9 atteint de troubles mentaux. Aucune incidence non plus sur le lieu de d\u00e9tention de l'accus\u00e9. Il sera toujours d\u00e9tenu dans un \u00e9tablissement de sant\u00e9 mentale adapt\u00e9 et non dans une prison. </p>\n<p data-HoCid=\"3359219\" data-originallang=\"en\"> Le droit p\u00e9nal r\u00e9gissant les personnes jug\u00e9es non criminellement responsables \u00e0 cause de troubles mentaux est mal connu. La partie XX.1 du Code criminel expose en d\u00e9tail les dispositions l\u00e9gislatives et proc\u00e9dures qui s\u2019appliquent aux personnes jug\u00e9es non criminellement responsables \u00e0 cause de troubles mentaux ou trouv\u00e9es inaptes \u00e0 subir leur proc\u00e8s. Le cadre l\u00e9gislatif pr\u00e9voit la surveillance et le traitement des accus\u00e9s ayant des troubles mentaux et la protection de la s\u00e9curit\u00e9 publique. </p>\n<p data-HoCid=\"3359220\" data-originallang=\"en\"> Un autre point que je voudrais faire ressortir pour conclure, c\u2019est que, m\u00eame si le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> nous invite \u00e0 consid\u00e9rer les moyens de renforcer la loi pour qu\u2019elle prot\u00e8ge les Canadiens contre les menaces \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, cela ne veut pas dire que toutes les personnes ayant des troubles mentaux commettent des infractions criminelles et sont dangereuses. Certaines d\u2019entre elles ne se rendent coupables que de d\u00e9lits mineurs, mais d\u2019autres commettent des crimes graves et violents. </p>\n<p data-HoCid=\"3359221\" data-originallang=\"en\"> Le projet de loi nous aiderait \u00e0 nous attaquer \u00e0 ces probl\u00e8mes. Il arrive \u00e0 un moment opportun. Nous avons appris avec le temps qu\u2019il fallait apporter des modifications. J\u2019apprends avec plaisir que l\u2019opposition appuie elle aussi ces mesures. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359199\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I appreciate the ability to stand in the House this evening to discuss this bill that has been brought forward through the justice committee. I have the privilege of chairing the public safety and national security committee. One thing that I think all of us realize is the number of issues that arise around mental health issues. We have seen in it in the news and at committee. We understand this is one of the issues we have to deal with.</p>\n<p data-HoCid=\"3359200\" data-originallang=\"en\">This issue is not just of concern to members of Parliament. It is increasingly of concern to many Canadians. The question that lies at the heart of this bill is how to ensure public safety is paramount when decisions are made about individuals who have been found not criminally responsible for their criminal offences on account of mental disorders. This bill would amend the Criminal Code and the National Defence Act's mental disorder regime to ensure that public safety is the paramount consideration and that victims no longer feel left out of the process. The changes to the National Defence Act essentially mirror those being proposed in the Criminal Code to ensure that public safety and victim-related improvements also apply when dealing with individuals who have been found not responsible for offences within the military justice system.</p>\n<p data-HoCid=\"3359201\" data-originallang=\"en\">I am going to focus my comments this evening on the elements of the bill that relate to victims. On the day the bill was introduced, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> emphasized that this bill aims to enhance victims' safety and involvement in the decision-making process. It is important to make sure that our laws reflect those objectives explicitly and adequately.</p>\n<p data-HoCid=\"3359202\" data-originallang=\"en\">The victims of individuals who are found not criminally responsible are concerned that inadequate consideration is given to their safety by the review boards when a decision is made regarding a mentally disordered person who has been accused of a criminal offence. Victims have also raised concern about the fact that they have no way of knowing when an accused who is found not criminally responsible has been released into or given access to their communities. They are, therefore, afraid that they may encounter the accused person unexpectedly and without being adequately prepared. We know of the damage that can be done when those types of incidents take place, where the ones who have been victimized all of a sudden bump into accused persons at the neighbourhood grocery shop or wherever it may be in their communities. Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> would address these issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3359203\" data-originallang=\"en\">I am very pleased to note that Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> includes specific measures to better protect victims. The bill expressly provides that when a court or review board decides on a course of action relating to a mentally disordered accused person, the victim's safety would be taken into consideration. That is the first thing, that they view this through the scope of the victim.</p>\n<p data-HoCid=\"3359204\" data-originallang=\"en\">In addition, the proposed reforms would allow the court or review board to order that the person found not criminally responsible abstain from communicating with the victim. We know of occasions where victims become re-victimized when alleged offenders or the ones not guilty because of mental disorders then begin communicating with the very people they have victimized. </p>\n<p data-HoCid=\"3359205\" data-originallang=\"en\">In addition to the reforms relating to victims' safety, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> proposes amendments to improve notification to victims and enhance victims' involvement. The bill provides that at a victim's request, he or she will be informed when a mentally disordered accused person is being absolutely or conditionally discharged.</p>\n<p data-HoCid=\"3359206\" data-originallang=\"en\">Victims may also request to be informed of the holding of any hearing in respect of the accused, including hearings concerning any possible finding that an accused is high risk or revocation of such a finding. This bill would increase awareness to society, but also certainly to the one victimized.</p>\n<p data-HoCid=\"3359207\" data-originallang=\"en\">Since some victims do not wish to participate in the hearings and thus relive the trauma of the incident, they have been given the choice of not requesting notice. However, again, the victim decides. It is up to the victims to choose whether they want to appear or be made aware of any of these requests.</p>\n<p data-HoCid=\"3359208\" data-originallang=\"en\">The notice will enable victims to exercise their right to file a victim impact statement if they desire, for consideration by the court or by the review board, outlining the harm done to them or the loss that they have suffered.</p>\n<p data-HoCid=\"3359209\" data-originallang=\"en\">I am very pleased to see how the bill adds to the government's many initiatives to meet the needs of victims. Since the federal victim strategy was announced in 2007, our government has supported many different measures to meet the needs of victims of crime, including enhancing the victim assistance program across Canada and increasing the capacity of non-governmental organizations to deliver victim impact statements or to deliver victims' services.</p>\n<p data-HoCid=\"3359210\" data-originallang=\"en\">The bill is full of public safety measures to make certain that the guiding principle of protection of society remains the guiding principle. In addition the specific measures, I am pleased the bill includes that.</p>\n<p data-HoCid=\"3359211\" data-originallang=\"en\">The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> stated on February 8, \u201cCanadians want a justice system that puts the safety of our communities and our families first\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3359212\" data-originallang=\"en\">The legislative amendments proposed in the not criminally responsible reform bill will clarify that the safety of the public is the paramount consideration in the court and in the review board decision-making process in respect of individuals found to be not criminally responsible on account of mental disorder or also if they are found to be unfit to stand trial.</p>\n<p data-HoCid=\"3359213\" data-originallang=\"en\">The proposed bill will also amend the Criminal Code to create a process by which a court may find that a not criminally responsible accused is a high-risk accused. The court can make this finding with regard to individuals who has been found not criminally responsible for a serious personal injury offence where there is a substantial likelihood that they will use violence that they will endanger the life or safety of another person.</p>\n<p data-HoCid=\"3359214\" data-originallang=\"en\">There are several effects of this high-risk designation. A high-risk accused would have to remain in hospital and a review board would not be authorized to order a conditional or absolute release until a court had revoked the finding.</p>\n<p data-HoCid=\"3359215\" data-originallang=\"en\">Moreover, the review period for an accused found to be high risk would be extended for up to three years, whereas the general rule that a mentally disordered accused under the jurisdiction of a review board would have his or her case reviewed on an annual basis.</p>\n<p data-HoCid=\"3359216\" data-originallang=\"en\">As well, the individual would only be permitted escorted absences from the hospital for medical reasons or reasons related to his or her treatment and in accordance with a structured plan prepared to address risk related to the mentally disordered accused absent from the hospital.</p>\n<p data-HoCid=\"3359217\" data-originallang=\"en\">While the bill proposes to make important changes to the mental disorder regime, I feel it is incumbent upon me to point out some things that the bill will not impact. We have already had constituents call us in regard to some of these.</p>\n<p data-HoCid=\"3359218\" data-originallang=\"en\">For example, the proposed bill will not impact in any way the access to treatment to which a mentally disordered accused has access. The bill will also not impact the location of detention for mentally disordered accused. They individuals would continue to be detained in appropriate mental health facilities and not in prisons.</p>\n<p data-HoCid=\"3359219\" data-originallang=\"en\">The criminal law governing persons found not criminally responsible on account of mental disorder is not well known. Part XX.1 of the Criminal Code comprehensively sets out the law and procedure governing persons found not criminally responsible on account of mental disorder and those found unfit to stand trial. This regime provides for both the supervision and treatment of mentally disordered accused, as well as the protection of public safety.</p>\n<p data-HoCid=\"3359220\" data-originallang=\"en\">Another point I would like to make in closing is that although Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> asks us to consider how to strengthen the law to ensure it protects Canadians from actual threats to public safety, this is not meant to suggest that all people who suffer from a mental disorder commit criminal offences and are dangerous. Some mentally disordered persons will commit minor offences, but others commit major violent offences.</p>\n<p data-HoCid=\"3359221\" data-originallang=\"en\">The bill would help to address these issues. It is timely. It was learned over the period of time that we needed to make changes. It is good to hear that the opposition is supportive of these measures as well. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 19:20:00", "source_id": "8035891", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1244/", "procedural": false}