{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Lisa Raitt (Minister of Labour, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/lisa-raitt/", "url": "/debates/2013/5/27/lisa-raitt-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358631\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme le d\u00e9put\u00e9, je suis tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e par la situation. Les travailleurs ont communiqu\u00e9 avec le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> et moi-m\u00eame. J'ai parl\u00e9 aux dirigeants du Syndicat canadien des communications, de l'\u00e9nergie et du papier ainsi qu'au syndicat des Travailleurs canadiens de l'automobile. C'est un probl\u00e8me que nous prenons tr\u00e8s au s\u00e9rieux. J'ai demand\u00e9 aux fonctionnaires responsables du Travail d'examiner la question de tr\u00e8s pr\u00e8s.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358631\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, like the member, I am very concerned about the situation. The workers have spoken to me and the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a>. I have spoken to the leaders of the Communications, Energy and Paperworkers Union and the Canadian Auto Workers Union as well. It is a matter we take very seriously. I have asked my labour officials to look at this very closely.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Labour"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 15:00:00", "source_id": "8034697", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1167/", "procedural": false}