{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Malcolm Allen"}, "politician_url": "/politicians/malcolm-allen/", "url": "/debates/2013/5/27/malcolm-allen-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358629\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme je l'ai dit, 100 employ\u00e9s de Veritas Communications se sont retrouv\u00e9s sans emploi en janvier dernier lorsque l'entreprise a malheureusement d\u00e9cid\u00e9 de fermer ses portes et de d\u00e9clarer faillite aux \u00c9tats-Unis. Elle aurait d\u00fb d\u00e9clarer faillite au Canada, mais elle ne l'a pas fait. Si elle l'avait fait, le Programme de protection des salari\u00e9s aurait vers\u00e9 environ 3 640 $ \u00e0 chacun de ces travailleurs, mais ceux-ci se retrouvent maintenant dans les limbes.</p>\n<p data-HoCid=\"3358630\" data-originallang=\"en\">La <a data-HoCid=\"147119\" href=\"/politicians/lisa-raitt/\" title=\"Lisa Raitt\">ministre du Travail</a> prendra-t-elle imm\u00e9diatement des mesures pour permettre \u00e0 ces travailleurs de recevoir l'argent auquel ils ont tout \u00e0 fait le droit de s'attendre de la part du Programme de protection des salari\u00e9s?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358629\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, as I was saying, 100 workers at Veritas Communications found themselves out of work this January when the company simply closed its doors and declared bankruptcy, unfortunately in the United States. It should have declared bankruptcy in this country, but it did not. If it had done so, the wage earner protection program would have covered these workers to the tune of $3,640 for each and every individual worker, but now we find that these workers are in limbo. </p>\n<p data-HoCid=\"3358630\" data-originallang=\"en\">Will the <a data-HoCid=\"147119\" href=\"/politicians/lisa-raitt/\" title=\"Lisa Raitt\">Minister of Labour</a> take immediate action to help these workers receive the WEPP money they so rightly deserve?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Labour"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 15:00:00", "source_id": "8034695", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/931/", "procedural": false}