{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Patrick Brown (Barrie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/patrick-brown/", "url": "/debates/2013/5/27/patrick-brown-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359628\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de pouvoir prendre la parole aujourd'hui afin de participer au d\u00e9bat \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture du projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, Loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle. Le projet de loi propose de modifier le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux dans le Code criminel et la Loi sur la d\u00e9fense nationale afin de mieux prot\u00e9ger la s\u00e9curit\u00e9 du public et de mieux r\u00e9pondre aux besoins des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359629\" data-originallang=\"en\">Il serait peut-\u00eatre utile de d\u00e9crire bri\u00e8vement le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux avant de parler des modifications propos\u00e9es dans le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> et d'indiquer pourquoi il s'agit de r\u00e9formes importantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359630\" data-originallang=\"en\">L'un des principes fondamentaux du droit criminel au pays et du r\u00e9gime relatif aux troubles mentaux est que le comportement d'une personne doit \u00eatre moralement condamnable pour qu'elle puisse \u00eatre tenue criminellement responsable d'un acte r\u00e9pr\u00e9hensible ou d'une omission. La personne doit avoir les capacit\u00e9s mentales n\u00e9cessaires pour savoir et comprendre ce qu'elle fait et faire la distinction entre le bien et le mal. En outre, elle doit \u00eatre en mesure de communiquer avec son avocat et de lui donner des directives, et elle doit comprendre la nature et les cons\u00e9quences d'un proc\u00e8s criminel pour \u00eatre jug\u00e9e devant un tribunal.</p>\n<p data-HoCid=\"3359631\" data-originallang=\"en\">Si, au moment o\u00f9 elle a commis l'acte, la personne avait un trouble mental qui l'emp\u00eachait de savoir ce qu'elle faisait ou de d\u00e9terminer qu'il s'agissait d'un acte r\u00e9pr\u00e9hensible, le tribunal peut juger que la personne a commis l'acte en question, mais rendre un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle en raison de ce trouble mental. Si, au moment du proc\u00e8s, la personne qui a un trouble mental n'est pas en mesure de comprendre la nature et les cons\u00e9quences du proc\u00e8s criminel, elle peut \u00eatre jug\u00e9e inapte \u00e0 subir son proc\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359632\" data-originallang=\"en\">Quelle que soit la d\u00e9cision rendue, la personne sera prise en charge conform\u00e9ment au r\u00e9gime relatif aux troubles mentaux, qui vise \u00e0 \u00e9tablir un \u00e9quilibre entre deux objectifs \u2014 prot\u00e9ger le public et traiter l'accus\u00e9 de fa\u00e7on juste. Cela rel\u00e8ve g\u00e9n\u00e9ralement des commissions d'examen provinciales. Les commissions d'examen comptent au moins cinq membres, qui ont de l'exp\u00e9rience dans le domaine juridique et psychiatrique. </p>\n<p data-HoCid=\"3359633\" data-originallang=\"en\">Comme je l'ai mentionn\u00e9, le projet de loi contient des dispositions qui permettront de prot\u00e9ger tant la population que les victimes. Pour ce qui est des r\u00e9formes relatives \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, le projet de loi modifierait le Code criminel et pr\u00e9ciserait que la s\u00e9curit\u00e9 publique est un facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dont la commission d'examen doit tenir compte avant de rendre une d\u00e9cision. La Cour supr\u00eame du Canada a d\u00e9termin\u00e9 tout r\u00e9cemment, dans un jugement rendu en 2010 dans l'affaire <em>Regina c. Conway</em>, que la s\u00e9curit\u00e9 publique constitue d\u00e9j\u00e0 la consid\u00e9ration primordiale. Toutefois, la modification propos\u00e9e assurerait l'application uniforme de ce crit\u00e8re partout au pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3359634\" data-originallang=\"en\">Ces r\u00e9formes permettraient \u00e9galement de codifier l'interpr\u00e9tation que la Cour supr\u00eame du Canada a donn\u00e9e de l'expression \u00ab risque important pour la s\u00e9curit\u00e9 du public \u00bb. \u00c0 l'heure actuelle, il s'agit du crit\u00e8re utilis\u00e9 pour d\u00e9terminer si une commission d'examen peut continuer d'assurer la supervision d'un accus\u00e9 ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle. La Cour supr\u00eame a \u00e9tabli cette interpr\u00e9tation dans la d\u00e9cision qu'elle a rendue en 1999 dans l'affaire Winko.</p>\n<p data-HoCid=\"3359635\" data-originallang=\"en\">La modification pr\u00e9ciserait aussi qu'il n'est pas n\u00e9cessaire que l'accus\u00e9 pr\u00e9sente un danger de nature violente, mais qu'il doit pr\u00e9senter un danger r\u00e9el du point de vue physique ou psychologique pour la population. Il doit s'agir d'un danger de nature criminelle, et non simplement d'un risque n\u00e9gligeable ou d'un d\u00e9sagr\u00e9ment. Nous ferions ainsi en sorte que ce crit\u00e8re soit appliqu\u00e9 de fa\u00e7on uniforme, quelle que soit l'administration.</p>\n<p data-HoCid=\"3359636\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> propose \u00e9galement de cr\u00e9er un nouveau r\u00e9gime qui ferait en sorte que certaines personnes reconnues non criminellement responsables soient d\u00e9clar\u00e9es accus\u00e9s \u00e0 haut risque. Ce nouveau r\u00e9gime ne s'appliquerait qu'aux accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables d'une infraction grave contre la personne. Le r\u00e9gime relatif aux troubles mentaux d\u00e9finirait l'infraction grave contre la personne comme un acte criminel mettant en cause la violence ou la tentative d'utiliser la violence contre une autre personne, un comportement qui met ou risque de mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne, ou une infraction sexuelle. Dans ces cas, la Couronne pourrait demander au tribunal d'attribuer la d\u00e9signation d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque.</p>\n<p data-HoCid=\"3359637\" data-originallang=\"en\">Cette d\u00e9signation pourrait \u00eatre faite dans deux situations. La premi\u00e8re serait la suivante: le tribunal est convaincu qu'il y a une probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l'accus\u00e9 usera de violence de fa\u00e7on qu'il pourrait mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d'une autre personne. Dans le deuxi\u00e8me cas, le tribunal est d'avis que les actes \u00e0 l'origine de l'infraction pour laquelle l'accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 non criminellement responsable \u00e9taient d'une nature si brutale qu'il y a un risque de pr\u00e9judice grave pour la population.</p>\n<p data-HoCid=\"3359638\" data-originallang=\"en\">Les accus\u00e9s qui sont d\u00e9clar\u00e9s inaptes \u00e0 subir leur proc\u00e8s ne seraient pas vis\u00e9s par ce r\u00e9gime de d\u00e9signation d'accus\u00e9s \u00e0 haut risque, car ils n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s, et un tribunal n'a pas encore d\u00e9termin\u00e9 qu'ils avaient commis l'infraction dont ils sont accus\u00e9s. Cette d\u00e9signation judiciaire vise \u00e0 prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 contre les individus \u00e0 haut risque et \u00e0 emp\u00eacher les accus\u00e9s de recevoir une absolution conditionnelle ou inconditionnelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3359639\" data-originallang=\"en\">De plus, un accus\u00e9 \u00e0 haut risque reconnu non criminellement responsable ne serait pas autoris\u00e9 \u00e0 sortir dans la collectivit\u00e9 sans escorte. C'est tr\u00e8s important. Les sorties avec escorte ne seraient autoris\u00e9es que pour des raisons m\u00e9dicales et seulement en pr\u00e9sence d'un plan structur\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 du public.</p>\n<p data-HoCid=\"3359640\" data-originallang=\"en\">Il est important de pr\u00e9ciser que la d\u00e9claration portant que l'accus\u00e9 est un accus\u00e9 \u00e0 haut risque ne serait pas permanente. Une fois convaincue qu'il n'y a plus de probabilit\u00e9 marqu\u00e9e que l'accus\u00e9 \u00e0 haut risque d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable use de violence de fa\u00e7on \u00e0 mettre en danger la vie ou la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019une autre personne, la commission d'examen ferait une recommandation \u00e0 la cour sup\u00e9rieure de juridiction criminelle. Ensuite, la cour tiendrait une autre audience pour d\u00e9terminer si la d\u00e9claration devrait \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9e. Si elle parvenait \u00e0 la m\u00eame conclusion que la commission d'examen, la d\u00e9claration serait r\u00e9voqu\u00e9e. Alors, l'accus\u00e9 serait trait\u00e9 comme tout autre accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable, selon les proc\u00e9dures r\u00e9guli\u00e8res pr\u00e9vues dans le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux. Il s'agit de propositions \u00e9quilibr\u00e9es qui visent \u00e0 la fois \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 publique et \u00e0 prot\u00e9ger le droit des accus\u00e9s \u00e0 un traitement juste et appropri\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359641\" data-originallang=\"en\">J'aimerais revenir aux r\u00e9formes concernant les victimes. Le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux offre d\u00e9j\u00e0 aux victimes de nombreuses possibilit\u00e9s pour participer \u00e0 ce processus. Elles peuvent assister aux audiences et faire une d\u00e9claration de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359642\" data-originallang=\"en\">Les r\u00e9formes propos\u00e9es renforceraient la participation des victimes en permettant \u00e0 la victime, \u00e0 sa demande, d'\u00eatre avis\u00e9e lorsqu'une ordonnance de lib\u00e9ration est rendue. Ainsi, les victimes pourraient \u00eatre avis\u00e9es d'avance de la possibilit\u00e9 qu'elles rencontrent l'accus\u00e9 atteint de troubles mentaux, ce qui est particuli\u00e8rement inqui\u00e9tant lorsque la lib\u00e9ration a lieu dans une petite collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359643\" data-originallang=\"en\">La loi serait \u00e9galement clarifi\u00e9e de fa\u00e7on explicite afin qu'on tienne compte de la s\u00e9curit\u00e9 des victimes dans le processus d\u00e9cisionnel. De plus, le projet de loi <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> propose de pr\u00e9ciser que la commission d'examen examine s\u2019il est souhaitable d\u2019imposer une ordonnance de non-communication entre l'accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable et la victime. La commission d'examen d\u00e9terminerait \u00e9galement s'il est souhaitable d'ordonner \u00e0 l'accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable de ne pas se trouver dans un lieu donn\u00e9, notamment le lieu de r\u00e9sidence ou de travail de la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359644\" data-originallang=\"en\">Pour conclure, j'aimerais encourager tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer ce projet de loi \u00e0 l'\u00e9tape de la deuxi\u00e8me lecture. C'est un projet de loi qui mettrait en place des mesures \u00e9quilibr\u00e9es pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 publique et accro\u00eetre la participation des victimes au processus \u00e9tabli dans le cadre l\u00e9gislatif applicable aux troubles mentaux. Ce sont des r\u00e9formes que nous devrions tous appuyer.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359628\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am thankful to have the opportunity today to contribute to the second reading debate on Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a>, the not criminally responsible reform act. The bill proposes to amend the mental disorder regime in the Criminal Code and the National Defence Act to strengthen their ability to better protect the safety of the public, as well as do a better job at responding to the needs of victims in the mental disorder regime. </p>\n<p data-HoCid=\"3359629\" data-originallang=\"en\">It may be useful to provide a bit of background on the existing mental disorder regime before I outline the amendments proposed in Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> and why they are important reforms. </p>\n<p data-HoCid=\"3359630\" data-originallang=\"en\">A fundamental principle of our criminal law, including the mental disorder regime, is that a person must be morally blameworthy to be criminally liable for a wrongful act or omission. They must have the mental capacity to know and appreciate what they are doing and the mental capacity to distinguish between what is right and wrong. Also, they must be able to communicate and give instructions to their lawyer and understand the nature and consequences of a criminal trial in order to be tried. </p>\n<p data-HoCid=\"3359631\" data-originallang=\"en\">If, at the time the act was committed, a person suffered from a mental disorder that rendered that person incapable of knowing what they did or that it was wrong, the trial court can find the person committed the act in question but order a verdict of not criminally responsible on account of mental disorder. If at that time of trial the mentally disordered person does not have the capacity to understand the nature and the consequences of the criminal trial, they may be found unfit to stand trial.</p>\n<p data-HoCid=\"3359632\" data-originallang=\"en\">After either of these findings, the person will be dealt with according to the mental disorder regime, which is designed to balance the twin goals of public protection and fair treatment of the accused, usually by provincially appointed review boards. The review boards are composed of at least five members with legal and psychiatric expertise. </p>\n<p data-HoCid=\"3359633\" data-originallang=\"en\">As I noted, the bill contains elements that address both public safety and victims. In terms of the public safety reforms, the bill would amend the Criminal Code and clarify that public safety is paramount in consideration for the review board decision-making process. Although the Supreme Court of Canada has said that public safety is already the paramount consideration, most recently in its 2010 judgment of Regina v. Conway, the proposed amendment would ensure consistent application in cases across the country. </p>\n<p data-HoCid=\"3359634\" data-originallang=\"en\">The reforms would also codify the Supreme Court of Canada's interpretation of \u201csignificant threat to the safety of the public\u201d, which is the current test for determining whether review boards can continue to supervise the not criminally responsible accused. The Supreme Court interpreted this phrase in the Winko case in 1999. </p>\n<p data-HoCid=\"3359635\" data-originallang=\"en\">The amendment would also clarify that the accused need not pose a threat of violence, but must pose a real risk of physical or psychological harm to members of the public that is more than merely trivial or annoying and must be criminal in nature. This would ensure this test is applied consistently across all jurisdictions. </p>\n<p data-HoCid=\"3359636\" data-originallang=\"en\">Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> also proposes to create a new high-risk mentally disordered accused designation scheme. This new scheme would only apply to the accused who were found not criminally responsible for a serious personal injury offence. The mental disorder regime would define a serious personal injury offence as an indictable offence involving the use or attempted use of violence, conduct endangering life or safety, or sexual offences. In these cases, the Crown would apply for the high-risk designation to be made by the court. </p>\n<p data-HoCid=\"3359637\" data-originallang=\"en\">This designation could be made in two situations. The first would occur when the court was satisfied that there was a substantial likelihood that the not criminally responsible accused would commit violence that would endanger the life or safety of another person. The second situation would be if the court was of the opinion that the offence for which the not criminally responsible accused was found to be not criminally responsible was particularly brutal, so as to indicate a risk of grave harm to the public. </p>\n<p data-HoCid=\"3359638\" data-originallang=\"en\">Accused persons who are found to be unfit are not included in this high-risk designated scheme because they have not yet been tried and determined by a court to have committed the act. The effect of such a judicial designation is to protect society from a high-risk individual and prevent the accused from being conditionally or absolutely discharged. </p>\n<p data-HoCid=\"3359639\" data-originallang=\"en\">As well, a high-risk not criminally responsible accused would not be permitted unescorted passes in the community. This is particularly important. Escorted passes would only be permitted for medical reasons and only when a structured plan was in place to ensure the safety of the public. </p>\n<p data-HoCid=\"3359640\" data-originallang=\"en\"> It is important to clarify that the high-risk designation would not be permanent. Once a review board was satisfied that the high-risk, not criminally responsible accused no longer posed a substantial likelihood of committing violence that would endanger the life or safety of another person, it would make a recommendation to the superior court of criminal jurisdiction for review. The court would then hold another hearing to determine whether the designation should be removed. If it reached the same conclusion as the review board, the designation would be revoked. The accused would then become a regular not criminally responsible accused and would be dealt with under the regular procedures of the mental disorder regime. These are balanced proposals that seek to protect both the safety of the public and the rights of accused persons to fair and appropriate treatment.</p>\n<p data-HoCid=\"3359641\" data-originallang=\"en\">I would like to return to the victim-related reforms. The mental disorder regime already offers many opportunities for victims to be involved in this process. They can attend hearings and present victim impact statements. </p>\n<p data-HoCid=\"3359642\" data-originallang=\"en\">The proposed reforms would enhance victim involvement by providing that victims be notified, on request, when a discharge order has been made. This would ensure that victims have advance notice about the fact that they may run into the mentally disordered accused. This is especially concerning if the person is released into a small community.</p>\n<p data-HoCid=\"3359643\" data-originallang=\"en\">The law would also be clarified explicitly to provide that the safety of victims be considered in the decision-making process. Further, Bill <a data-HoCid=\"5964767\" href=\"/bills/41-1/C-54/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code and the National Defence Act (mental disorder)\">C-54</a> proposes to clarify that the review board shall consider whether it is desirable to issue a non-communication order between the not criminally responsible accused and the victim. The review board would also consider whether to order the not criminally responsible accused to not attend a specific place, such as the victim's home or place of work.</p>\n<p data-HoCid=\"3359644\" data-originallang=\"en\">In closing, I would like to encourage all members to support this bill's passage at second reading. This is a bill that would provide balanced measures to protect public safety and enhance victim involvement in the mental disorder regime. These are reforms we should all support.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 22:15:00", "source_id": "8036055", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/357/", "procedural": false}