{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randy Hoback (Prince Albert, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/randy-hoback/", "url": "/debates/2013/5/27/randy-hoback-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358437\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, au cours de la fin de semaine, le chef lib\u00e9ral s'en est pris \u00e0 la Saskatchewan et \u00e0 tout l'Ouest du Canada en disant qu'il y a 24 s\u00e9nateurs au Qu\u00e9bec, et seulement 6 en Alberta et en Colombie-Britannique, ce qui est \u00e0 l'avantage du Qu\u00e9bec. Selon le chef lib\u00e9ral, les s\u00e9nateurs devraient continuer \u00e0 ne pas rendre de comptes et \u00e0 ne pas \u00eatre \u00e9lus parce que c'est un avantage pour le Qu\u00e9bec.</p>\n<p data-HoCid=\"3358438\" data-originallang=\"en\">Le premier ministre Wall a vertement reproch\u00e9 au chef lib\u00e9ral ses propos, et a d\u00e9clar\u00e9 que ce dernier l'avait d\u00e9\u00e7u. La charge du chef lib\u00e9ral contre la Saskatchewan vient prouver une fois de plus que celui-ci n'a ni l'exp\u00e9rience ni la sagesse voulues pour \u00eatre premier ministre.</p>\n<p data-HoCid=\"3358439\" data-originallang=\"en\">Le chef lib\u00e9ral continue de dresser les r\u00e9gions les unes contre les autres. Peut-\u00eatre que le chef lib\u00e9ral ne comprend tout simplement pas les int\u00e9r\u00eats nationaux du Canada, \u00e0 moins qu'il ne soit d\u00e9pass\u00e9 par la situation.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358437\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, over the weekend the Liberal leader attacked Saskatchewan and all of western Canada by saying there are 24 senators in Quebec and only 6 for Alberta and British Columbia, which is to Quebec's benefit. The Liberal leader is demanding that senators remain unaccountable and unelected because it is an advantage for Quebec. </p>\n<p data-HoCid=\"3358438\" data-originallang=\"en\">The Liberal leader's comments were strongly rebuked by Premier Wall today, who said he was disappointed in him. The Liberal leader's attack on Saskatchewan is more proof that he has neither the experience nor the judgment to be a prime minister. </p>\n<p data-HoCid=\"3358439\" data-originallang=\"en\">The Liberal leader continues to pit region against region. Maybe the Liberal leader simply does not know or understand what Canada's national interests are, or maybe he is in way over his head. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Leader of the Liberal Party"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 14:15:00", "source_id": "8034456", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1067/", "procedural": false}