{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randy Hoback (Prince Albert, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/randy-hoback/", "url": "/debates/2013/5/27/randy-hoback-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3359746\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai pass\u00e9 une agr\u00e9able soir\u00e9e \u00e0 \u00e9couter le d\u00e9bat sur cette importante mesure l\u00e9gislative. Les Canadiens en ont parl\u00e9, et ils r\u00e9clament des changements au Code criminel du Canada dans ce domaine.</p>\n<p data-HoCid=\"3359747\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 2013. En r\u00e9sum\u00e9, ce projet de loi am\u00e9liore les droits des victimes. Il am\u00e9liore leur s\u00e9curit\u00e9 en exigeant que leurs droits soient pris en consid\u00e9ration dans les d\u00e9cisions concernant un accus\u00e9 non criminellement responsable, et qu'elles soient avis\u00e9es lorsque l'accus\u00e9 est lib\u00e9r\u00e9. Le projet de loi permet \u00e0 la cour d'\u00e9mettre une ordonnance de non communication entre l'accus\u00e9 et la victime.</p>\n<p data-HoCid=\"3359748\" data-originallang=\"en\">Nous accordons \u00e9videmment la priorit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. Le projet de loi \u00e9nonce explicitement les param\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9 publique dont il faut tenir compte dans la prise de d\u00e9cision concernant l'accus\u00e9 jug\u00e9 non criminellement responsable. Il cr\u00e9e une nouvelle d\u00e9signation pour prot\u00e9ger le public de l'accus\u00e9 \u00e0 haut risque. Une fois d\u00e9sign\u00e9 par la cour comme personne \u00e0 haut risque, l'accus\u00e9 non criminellement responsable doit \u00eatre gard\u00e9 en d\u00e9tention, et sa lib\u00e9ration ne peut \u00eatre envisag\u00e9e par la commission d'examen tant que la d\u00e9signation n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9e par la cour.</p>\n<p data-HoCid=\"3359749\" data-originallang=\"en\">J'aimerais maintenant soulever quelques bonnes questions. J'aimerais parler de ce que m'ont dit mes \u00e9lecteurs, et des questions qu'ils se posent \u00e0 propos de cette importante mesure l\u00e9gislative. Nous allons aborder ces questions dans l'ordre o\u00f9 elles m'ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3359750\" data-originallang=\"en\"> On m'a notamment demand\u00e9 ce qu'il advient de la personne jug\u00e9e non criminellement responsable. S'il est \u00e9tabli qu'une personne a commis un acte qui constitue une infraction, alors qu'elle n'\u00e9tait pas en mesure d'appr\u00e9cier ce qu'elle avait fait ou de savoir qu'elle avait mal agi \u00e0 cause de ses troubles mentaux, la cour peut rendre un verdict sp\u00e9cial de non responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux. Dans ce cas, la personne n'est ni condamn\u00e9e, ni acquitt\u00e9e. Elle est renvoy\u00e9e devant une commission d'examen provinciale ou territoriale, qui d\u00e9cide des mesures \u00e0 prendre pour prot\u00e9ger le public et pour permettre le traitement de ses troubles mentaux. Dans la loi actuelle, la commission d'examen a trois possibilit\u00e9s: l'absolution inconditionnelle pour la personne qui ne constitue pas une menace importante \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, l'absolution conditionnelle ou la d\u00e9tention en milieu hospitalier.</p>\n<p data-HoCid=\"3359751\" data-originallang=\"en\">Une autre question qui m'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e, c'est celle de savoir en quoi les Canadiens seraient mieux prot\u00e9g\u00e9s \u00e0 la suite des modifications propos\u00e9es. Pour notre gouvernement, assurer la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens, c'est la priorit\u00e9 absolue. Le projet de loi sur la r\u00e9forme de la non-responsabilit\u00e9 criminelle modifierait le cadre l\u00e9gislative applicable aux troubles mentaux dans le Code criminel afin de bien pr\u00e9ciser que la s\u00e9curit\u00e9 du public constitue le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant dans le processus d\u00e9cisionnel des tribunaux et des commissions d'examen relativement \u00e0 un accus\u00e9 reconnu non criminellement responsable pour cause de troubles mentaux ou inapte \u00e0 subir son proc\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3359752\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi modifierait aussi le Code criminel de mani\u00e8re \u00e0 cr\u00e9er un processus visant \u00e0 d\u00e9clarer accus\u00e9 \u00e0 haut risque quiconque est reconnu non criminellement responsable d'une infraction grave contre la personne et risque de commettre d'autres actes violents. La personne ainsi d\u00e9sign\u00e9e par le tribunal doit \u00eatre plac\u00e9e en d\u00e9tention, et sa lib\u00e9ration ne peut pas \u00eatre envisag\u00e9e par une commission d'examen tant que la d\u00e9signation n'est pas r\u00e9voqu\u00e9e par le tribunal. </p>\n<p data-HoCid=\"3359753\" data-originallang=\"en\">Un accus\u00e9 reconnu non criminellement responsable qui est d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 haut risque verra par ailleurs la p\u00e9riode de r\u00e9vision de son dossier port\u00e9e \u00e0 trois ans. Il ne sera pas autoris\u00e9 \u00e0 sortir sans escorte. De plus, une permission de sortir avec escorte ne lui sera octroy\u00e9e qu'en de rares circonstances et sera assortie de toutes les conditions n\u00e9cessaires pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 du public.</p>\n<p data-HoCid=\"3359754\" data-originallang=\"en\">Pourquoi quelqu'un qui est r\u00e9put\u00e9 inapte \u00e0 subir son proc\u00e8s peut-il \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 accus\u00e9 \u00e0 haut risque reconnu non criminellement responsable? Seul celui qui a fait l'objet d'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle peut \u00eatre qualifi\u00e9 d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque, car le tribunal l'a jug\u00e9 coupable du crime all\u00e9gu\u00e9. Un accus\u00e9 inapte n'a pas encore subi de proc\u00e8s pour son crime. Si quelqu'un n'est pas apte \u00e0 subir un proc\u00e8s, il ne sera pas plus apte \u00e0 prendre part \u00e0 une audience visant \u00e0 d\u00e9terminer s'il pose un risque \u00e9lev\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9. La majorit\u00e9 des accus\u00e9s inaptes redeviennent aptes en tr\u00e8s peu de temps; ils sont alors traduits devant les tribunaux. Un accus\u00e9 peut soit \u00eatre reconnu coupable des accusations port\u00e9es contre lui, soit \u00eatre acquitt\u00e9, soit \u00eatre r\u00e9put\u00e9 non criminellement responsable. Dans ce dernier cas, il pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 accus\u00e9 \u00e0 haut risque si les crit\u00e8res applicables soient remplis.</p>\n<p data-HoCid=\"3359755\" data-originallang=\"en\">La loi fera-t-elle en sorte qu'une personne tenue non criminellement responsable demeure en d\u00e9tention plus longtemps ou ind\u00e9finiment, qu'elle continue ou non de pr\u00e9senter un risque pour la soci\u00e9t\u00e9? C'est une bonne question. Tant que la personne en question continuera de pr\u00e9senter un risque pour la s\u00e9curit\u00e9 du public, elle demeurera sous la supervision de la commission d'examen de sa province ou de son territoire. Que la personne soit d\u00e9tenue dans un centre hospitalier ou qu'elle obtienne une lib\u00e9ration conditionnelle d\u00e9pendra du degr\u00e9 de risque qu'elle repr\u00e9sente. La cr\u00e9ation d'une cat\u00e9gorie d'accus\u00e9s \u00e0 haut risque accro\u00eet encore davantage la s\u00e9curit\u00e9 du public tout en assurant la surveillance judiciaire et la supervision de la commission d'examen ainsi que le maintien en d\u00e9tention de ces personnes. La possibilit\u00e9 d'une d\u00e9tention ind\u00e9finie existe en vertu de la loi actuelle et continuera d'exister en vertu de celle qui est propos\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3359756\" data-originallang=\"en\">Pourquoi ce projet de loi resserre-t-il les crit\u00e8res d'admissibilit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense de troubles mentaux pr\u00e9vue au Code criminel?</p>\n<p data-HoCid=\"3359757\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi vise \u00e0 mettre l'accent sur le processus de prise de d\u00e9cision une fois qu'un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle a \u00e9t\u00e9 rendu. Il r\u00e9pond aux principales pr\u00e9occupations des int\u00e9ress\u00e9s, notamment les victimes et les gouvernements provinciaux et territoriaux. </p>\n<p data-HoCid=\"3359758\" data-originallang=\"en\">Ces modifications s'appliqueront-elles \u00e0 tous les inculp\u00e9s qui souffrent de maladie mentale et ont des d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec la justice p\u00e9nale? Non. Le projet de loi ne s'appliquera qu'aux inculp\u00e9s qui sont jug\u00e9s inaptes \u00e0 subir un proc\u00e8s pour cause de troubles mentaux ou qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme non criminellement responsables par le tribunal.</p>\n<p data-HoCid=\"3359759\" data-originallang=\"en\">Quelle est la diff\u00e9rence entre une personne jug\u00e9e inapte \u00e0 subir un proc\u00e8s et une personne jug\u00e9e non criminellement responsable pour cause de troubles mentaux? Voil\u00e0 une autre bonne question.</p>\n<p data-HoCid=\"3359760\" data-originallang=\"en\">En vertu du droit p\u00e9nal, si un inculp\u00e9 ne peut pas comprendre la nature du proc\u00e8s ni ses cons\u00e9quences ou encore communiquer avec son avocat pour cause de troubles mentaux, le tribunal le juge inapte \u00e0 subir un proc\u00e8s. Lorsqu'il est en mesure de le subir, il est jug\u00e9 pour l'infraction pour laquelle il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3359761\" data-originallang=\"en\">S'il est \u00e9tabli qu'une personne a commis un acte constituant une infraction, mais qu'en raison des troubles mentaux qu'elle \u00e9prouvait au moment des faits, elle n'avait pas la capacit\u00e9 d'en mesurer la gravit\u00e9 ou ne savait pas qu'il s'agissait d'un acte r\u00e9pr\u00e9hensible, le tribunal rend un verdict sp\u00e9cial de non-responsabilit\u00e9 criminelle pour cause de troubles mentaux. La personne n'est ni condamn\u00e9e, ni acquitt\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3359762\" data-originallang=\"en\">Ces changements feront-ils en sorte que l'on \u00e9vite dor\u00e9navant les situations comme celle qu'a v\u00e9cue Ashley Smith? Non, ce n'est pas le cas. Le projet de loi ne r\u00e8gle aucun probl\u00e8me dans le syst\u00e8me correctionnel. Les personnes qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle sont d\u00e9clar\u00e9es inaptes \u00e0 subir un proc\u00e8s pour cause de troubles mentaux et ne sont pas emprisonn\u00e9es. Elles peuvent toutefois \u00eatre d\u00e9tenues dans un h\u00f4pital ou un \u00e9tablissement psychiatrique.</p>\n<p data-HoCid=\"3359763\" data-originallang=\"en\">Quelle information le gouvernement a-t-il recueillie ou quelle \u00e9tude a-t-il effectu\u00e9e sur le taux de r\u00e9cidive parmi les accus\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s non criminellement responsables pour justifier ces changements? Il existe peu de donn\u00e9es \u00e0 ce sujet. Mais nous savons que la majorit\u00e9 des accus\u00e9s qui re\u00e7oivent un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle se retrouvent devant une commission d'examen parce qu'ils ont commis un crime grave. Ces changements nous permettront de recueillir les donn\u00e9es qui nous semblent n\u00e9cessaires pour que la s\u00e9curit\u00e9 publique passe en premier. Je tiens \u00e0 le dire clairement: la s\u00e9curit\u00e9 publique doit passer en premier. </p>\n<p data-HoCid=\"3359764\" data-originallang=\"en\">Pourquoi propose-t-on de modifier le cadre l\u00e9gislatif applicable aux accus\u00e9s ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle? Existe-t-il des donn\u00e9es indiquant que le syst\u00e8me actuel ne fonctionne pas?</p>\n<p data-HoCid=\"3359765\" data-originallang=\"en\">Des affaires r\u00e9centes qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9es et qui se sont produites en Colombie-Britannique, au Manitoba, au Qu\u00e9bec et en Nouvelle-\u00c9cosse ont amen\u00e9 les Canadiens \u00e0 se demander si les lois sont assez s\u00e9v\u00e8res ou assez claires pour qu'on accorde \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique l'importance primordiale qui lui revient comme facteur de d\u00e9cision.</p>\n<p data-HoCid=\"3359766\" data-originallang=\"en\">Les principaux int\u00e9ress\u00e9s, notamment les victimes, les ministres provinciaux et territoriaux charg\u00e9s de la justice et de la s\u00e9curit\u00e9 publique ainsi que les Canadiens qui se soucient de la question, ont exhort\u00e9 le gouvernement \u00e0 agir pour que la s\u00e9curit\u00e9 publique soit consid\u00e9r\u00e9e comme le facteur pr\u00e9pond\u00e9rant lorsque vient le temps de prendre les d\u00e9cisions relatives aux accus\u00e9s ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle et pour que l'on tienne compte davantage du point de vue des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359767\" data-originallang=\"en\">C'est aux commissions d'examen provinciales qu'il incombe de faire constamment le suivi concernant les accus\u00e9s ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3359768\" data-originallang=\"en\">Si le projet de loi est adopt\u00e9, emp\u00eachera-t-il des personnes comme Guy Turcotte, Vince Li, Alan Schoenborn et Andre Denny d'\u00eatre remises en libert\u00e9?</p>\n<p data-HoCid=\"3359769\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi pr\u00e9voit de nouveaux outils importants pour g\u00e9rer les cas d'accus\u00e9 \u00e0 haut risque ayant re\u00e7u un verdict de non-responsabilit\u00e9 criminelle et donne aux victimes l'assurance qu'elles pourront faire entendre leur point de vue. Bien entendu, il ne serait pas appropri\u00e9 de citer \u00e0 cet \u00e9gard des exemples de cas particuliers.</p>\n<p data-HoCid=\"3359770\" data-originallang=\"en\">Quelles sont certaines des pr\u00e9occupations soulev\u00e9es par les victimes? C'est important, car il faut tenir compte des victimes.</p>\n<p data-HoCid=\"3359771\" data-originallang=\"en\">Les victimes qui ont particip\u00e9 \u00e0 des audiences s'inqui\u00e9taient du fait que les commissions d'examen ne tiennent pas sp\u00e9cifiquement compte de leur s\u00e9curit\u00e9. Les victimes se sont souvent dites pr\u00e9occup\u00e9es de n'avoir souvent aucun moyen de savoir si un accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable allait pouvoir se rendre dans la collectivit\u00e9 et elles craignaient de le rencontrer par hasard sans \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es ad\u00e9quatement.</p>\n<p data-HoCid=\"3359772\" data-originallang=\"en\">Ce serait un choc. La victime pourrait marcher dans la rue et, tout \u00e0 coup, voir la personne qui a caus\u00e9 du tort \u00e0 un membre de sa famille, \u00e0 un coll\u00e8gue ou \u00e0 un ami, sans en avoir \u00e9t\u00e9 avis\u00e9e. Je pense que cela est inacceptable et je ne pense pas que les \u00e9lecteurs l'acceptent, ce qui est une autre raison pour laquelle ce projet de loi sera adopt\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359773\" data-originallang=\"en\">Comment le projet de loi r\u00e9pond-il aux pr\u00e9occupations des victimes? Il accro\u00eetrait la s\u00e9curit\u00e9 des victimes et leur offrirait davantage de possibilit\u00e9 de participer au r\u00e9gime relatif aux troubles mentaux pr\u00e9vu au Code criminel. La mesure l\u00e9gislative veillerait \u00e0 ce que les victimes soient avis\u00e9es sur demande lorsque l'accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable est lib\u00e9r\u00e9, pr\u00e9voirait des interdictions de communication entre l'accus\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 non criminellement responsable et la victime et veillerait \u00e0 ce qu'on tienne compte de la s\u00e9curit\u00e9 des victimes lorsque des d\u00e9cisions sont prises au sujet d'une personne accus\u00e9e d\u00e9clar\u00e9e non criminellement responsable.</p>\n<p data-HoCid=\"3359774\" data-originallang=\"en\">Quelles sont les pr\u00e9occupation soulev\u00e9es par les provinces et les territoires? Certaines administrations se sont dites inqui\u00e8tes du fait que les commissions d'examen ne tiennent pas ad\u00e9quatement compte de la s\u00e9curit\u00e9 publique lorsqu'elles doivent prendre une d\u00e9cision \u00e0 l'\u00e9gard d'un accus\u00e9 atteint de troubles mentaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3359775\" data-originallang=\"en\">Comment notre nouvelle mesure l\u00e9gislative r\u00e9pond-elle aux pr\u00e9occupations des provinces et des territoires? En r\u00e9pondant aux pr\u00e9occupations des victimes, des provinces et des territoires, la mesure l\u00e9gislative propos\u00e9e pr\u00e9ciserait qu'il faut sp\u00e9cifiquement tenir compte de la s\u00e9curit\u00e9 de la victime et que la s\u00e9curit\u00e9 publique doit toujours \u00eatre la premi\u00e8re consid\u00e9ration lors de l'examen des d\u00e9cisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3359776\" data-originallang=\"en\">Il y a bien des questions et beaucoup de bonnes r\u00e9ponses. C'est pourquoi il serait bon d'appuyer ce projet de loi pour passer \u00e0 la prochaine \u00e9tape et le renvoyer \u00e0 un comit\u00e9. Je remarque que les n\u00e9o-d\u00e9mocrates ont des questions, et j'ai h\u00e2te qu'ils participent aux travaux du comit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3359777\" data-originallang=\"en\">Je crois que ce projet de loi r\u00e9pond aux besoins que les \u00e9lecteurs ont fait valoir aupr\u00e8s du gouvernement en veillant \u00e0 ce que les victimes soient comprises, et \u00e0 ce que leurs droits soient prot\u00e9g\u00e9s dans ce genre de situations.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3359746\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it has been a pleasant evening listening to the debate on this important piece of legislation. Canadians have been talking about and asking for this legislation. They want to see some changes in this area with regard to the Canadian Criminal Code.</p>\n<p data-HoCid=\"3359747\" data-originallang=\"en\">The not criminally responsible reform act was introduced on February 8, 2013. This legislation would, in brief, enhance victims rights. The legislation would enhance the safety of victims by ensuring that they are specifically considered when decisions are being made about an accused person, an NCR, and ensure that they are notified when an NCR accused is discharged. The bill would allow non-communication orders between an NCR accused and the victim. </p>\n<p data-HoCid=\"3359748\" data-originallang=\"en\">Putting public safety first of course is our main concern. The legislation explicitly sets out the public safety parameter considerations in the decision-making process relating to accused persons found to be NCR. The legislation would create a new designation to protect the public from high-risk NCR accused. Upon being designated by the court as a high risk, an NCR accused must be held in custody and cannot be considered for release by a review board until the designation has been revoked by the courts.</p>\n<p data-HoCid=\"3359749\" data-originallang=\"en\">There are some good questions that I will go through here. I will talk about what some of my constituents have been telling me and some of the questions they have in regard to this piece of legislation and why it is so important. Why do we not look at those questions in the order that some of them have addressed to me?</p>\n<p data-HoCid=\"3359750\" data-originallang=\"en\">One of the questions that I have had is, what happens to someone who is found not criminally responsible? If a person is found to have committed an act that constitutes an offence but lacks the capacity to appreciate what he or she did or know that it was wrong due to a mental disorder at the time, the court makes a special verdict of not criminally responsible on account of mental disorder. The person is neither convicted nor acquitted. Instead, that person is referred to a provincial or territorial review board, which decides on the course of action to both protect the public and provide opportunities for treatment for the underlying mental disorder. Under the current law, a review board can make one of three possible decisions: an absolute discharge for a person who does not pose a significant threat to public safety, a conditional discharge or detention in custody in hospital.</p>\n<p data-HoCid=\"3359751\" data-originallang=\"en\">One of the other questions that I have been asked is, how will the proposed amendments better protect Canadians? The highest priority of this government is to keep citizens safe. This legislation would amend the mental disorder regime of the Criminal Code proposed in the not criminally responsible reform act and explicitly set out that public safety is the paramount consideration in the court and review board decision-making process relating to an accused person found to be not criminally responsible on account of mental disorders or unfit to stand trial.</p>\n<p data-HoCid=\"3359752\" data-originallang=\"en\">The legislation would also amend the Criminal Code to create a process to designate an accused person found NCR for serious personal injury offences who poses a substantial risk to commit further violent acts as a high-risk accused. Upon being designated by the court, a high-risk NCR accused must be held in custody and cannot be considered for release by a review board until the high risk status is revoked by the court.</p>\n<p data-HoCid=\"3359753\" data-originallang=\"en\">The other consequences of being designated as a high-risk NCR accused include his or her review period being extended up to three years. Such individuals would not be entitled to unescorted passes and could only obtain an escorted pass in narrow circumstances and subject to sufficient conditions to protect the public safety.</p>\n<p data-HoCid=\"3359754\" data-originallang=\"en\">Why does the high-risk NCR designation apply to those found unfit to stand trial? The high-risk accused designation only applies to the verdict of an NCR because the person was found by the courts to have committed the alleged act and an unfit accused has not yet been tried for the offence. If a person is not fit to stand trial, he or she would not be fit to participate in a high-risk hearing. The majority of unfit accused become fit within a very short period of time at which point they would be tried. An individual may be convicted as charged, acquitted or found NCR. If found NCR, the individual could be subject to a high-risk designation if the criteria were met.</p>\n<p data-HoCid=\"3359755\" data-originallang=\"en\">Will legislation increase the possibility of an NCR accused person being kept in custody longer or indefinitely regardless of whether he or she continues to pose a risk to society? This is a good question. As long as the NCR accused person continued to pose a risk to public safety, the individual would remain under supervision of the provincial or territorial review board. The issue of whether the individual is kept in custody in a hospital or under conditional discharge would depend on the level of risk in each case. The creation of a high-risk NCR accused designation further enhances public safety while ensuring judicial and review board oversight and ongoing detention of these individuals. The possibility of indefinite detention exists under the current law and would continue to exist under the proposed law.</p>\n<p data-HoCid=\"3359756\" data-originallang=\"en\">Why is this legislation tightening the eligibility criteria for the Criminal Code defence and mental disorders?</p>\n<p data-HoCid=\"3359757\" data-originallang=\"en\">The purpose of the legislation is focusing on the decision-making process after a person has been found NCR. This proposed legislation responds to the primary concerns of the stakeholders, including victims as well as provincial and territorial governments. </p>\n<p data-HoCid=\"3359758\" data-originallang=\"en\">Will these amendments apply to all accused persons who suffer from a mental illness who come into contact with the criminal justice system? No. The bill only applies to accused persons who are either found unfit to stand trial on account of mental disorder or who are found by the court to be NCR.</p>\n<p data-HoCid=\"3359759\" data-originallang=\"en\">What is the difference between someone who is found unfit to stand trial and someone who is found not criminally responsible on account of mental disorder? That is again another good question. </p>\n<p data-HoCid=\"3359760\" data-originallang=\"en\">Under criminal law, if an accused person cannot understand the nature of the trial or its consequences and cannot communicate with his or her lawyer on account of mental disorder, the court will find that person unfit to stand trial. Once an accused becomes fit to stand trial, that person will then be tried for the offence with which they were initially charged.</p>\n<p data-HoCid=\"3359761\" data-originallang=\"en\"> If a person is found to have committed an act that constitutes an offence but lacks the capacity to appreciate what they did or know that it is wrong due to mental disorder at the time, the court makes a special verdict of not criminally responsible on account of mental disorder. Such a person is neither convicted nor acquitted.</p>\n<p data-HoCid=\"3359762\" data-originallang=\"en\">Do these reforms address situations like the one that occurred with Ashley Smith? No, they do not. The bill does not deal with the correctional system. Persons found to be NCR are unfit to stand trial on account of mental disorder and are not imprisoned. They may, however, be detained in a hospital or psychiatric facility.</p>\n<p data-HoCid=\"3359763\" data-originallang=\"en\">What information or research does the government have on reoffending by NCR accused persons to justify these reforms? There has been a limited amount of data on the rates of reoffending by NCR accused persons. What we do know about NCR accused persons is that the majority have committed serious acts that brought them into the review board system. These reforms will provide the data we consider necessary for public safety to come first. Let me make that point clear: public safety must come first.</p>\n<p data-HoCid=\"3359764\" data-originallang=\"en\">Why are changes to the current regime for NCR accused being proposed? Is there evidence that the system is not working? </p>\n<p data-HoCid=\"3359765\" data-originallang=\"en\">Recent high-profile cases, including in British Columbia, Manitoba, Quebec, Nova Scotia, have caused Canadians to question whether or not the laws are strong or clear enough to ensure that public safety is given paramount consideration in decision-making.</p>\n<p data-HoCid=\"3359766\" data-originallang=\"en\">Stakeholders, including victims, provincial and territorial ministers responsible for justice and public safety, and concerned Canadians have urged the government to take action that would ensure the safety of the public is paramount in consideration of the decision-making process regarding NCR accused persons and enhance the role of victims in the process.</p>\n<p data-HoCid=\"3359767\" data-originallang=\"en\">The responsibility of the ongoing monitoring of NCR accused persons rests with the provincial established review boards. </p>\n<p data-HoCid=\"3359768\" data-originallang=\"en\">If the bill passes, would it prevent people like Guy Turcotte, Vince Li, Alan Schoenborn and Andre Denny from being released into the community? </p>\n<p data-HoCid=\"3359769\" data-originallang=\"en\">This proposed legislation provides important new tools to deal with high-risk NCR accused and ensure that the concerns of the victims are heard. It would not be appropriate to comment on specific cases, of course.</p>\n<p data-HoCid=\"3359770\" data-originallang=\"en\">What were some of the concerns raised by victims? This is important because the victims should be considered. </p>\n<p data-HoCid=\"3359771\" data-originallang=\"en\">Victims were concerned that their safety was not being specifically taken into consideration by review boards when they made a disposition. Victims often expressed concern that they often had no way of knowing if and when an NCR accused would be given access to the community and were afraid that they would unexpectedly run into them without being adequately prepared. </p>\n<p data-HoCid=\"3359772\" data-originallang=\"en\">That would be a shock. A victim would walk down the street and all of a sudden see the person who did harm to a family member, colleague or friend and not know about it. I do not think that is acceptable and I do not think that constituents accept it, which is another reason the bill is moving forward.</p>\n<p data-HoCid=\"3359773\" data-originallang=\"en\"> How would the bill respond to the concerns raised by victims? The bill would enhance the safety of victims and provide an opportunity for greater involvement of the victims in the Criminal Code mental disorder regime. The legislation would help ensure that victims were notified upon request when an NCR accused is discharged, allow a non-communication order between NCR accused and the victim and ensure that the safety of the victims would be considered when decisions are being made about an NCR accused person.</p>\n<p data-HoCid=\"3359774\" data-originallang=\"en\">What are the concerns raised by provinces and territories? Some provinces and territories expressed concerns that public safety was not being adequately taken into consideration by review boards when determining which decision to order for a mentally disordered accused.</p>\n<p data-HoCid=\"3359775\" data-originallang=\"en\">How would our new legislation address the concerns raised by these provinces and territories? Addressing concerns raised by victims, provinces and territories, the proposed legislation would clarify that the safety of the victim must specifically be considered and that public safety must always be of paramount consideration in the review of decisions.</p>\n<p data-HoCid=\"3359776\" data-originallang=\"en\">There are lots of questions and there are lots of good answers. That is why it is a good idea to get this bill to the next stage and to move it forward to committee. I notice that the New Democrats have some questions, and I look forward to their participation in the committee work. </p>\n<p data-HoCid=\"3359777\" data-originallang=\"en\">I see this piece of legislation actually meeting the needs that our constituents have asked the government to meet, by making sure victims are understood and their rights are protected in these situations.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Not Criminally Responsible Reform Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 22:55:00", "source_id": "8036101", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1067/", "procedural": false}