{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Andrews (Avalon, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/scott-andrews/", "url": "/debates/2013/5/27/scott-andrews-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358595\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le gouvernement devrait \u00eatre outr\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9cision rendue la semaine derni\u00e8re par la Cour f\u00e9d\u00e9rale concernant le scandale provoqu\u00e9 par les manoeuvres visant \u00e0 emp\u00eacher des \u00e9lecteurs de voter aux \u00e9lections de 2011. La d\u00e9cision a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 trois choses: un, il y a bel et bien eu une fraude \u00e9lectorale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e; deux, les donn\u00e9es utilis\u00e9es pour effectuer les appels destin\u00e9s \u00e0 emp\u00eacher les \u00e9lecteurs d'aller voter provenaient de la base de donn\u00e9es des conservateurs; et trois, des efforts extravagants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour dissimuler l'identit\u00e9 des personnes ayant acc\u00e8s \u00e0 la base de donn\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3358596\" data-originallang=\"en\">Pourquoi le gouvernement ne dit-il pas la v\u00e9rit\u00e9 au sujet des conservateurs qui ont commis cette fraude au moyen de leur base de donn\u00e9es?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358595\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the government should be outraged after last week's Federal Court ruling on the 2011 voter suppression scandal. The ruling showed three things: one, widespread election fraud occurred; two, the data that was used to make voter suppression phone calls came from the Conservative database; and three, an elaborate effort was made to conceal the identity of the people accessing the database.</p>\n<p data-HoCid=\"3358596\" data-originallang=\"en\">Why does the government not come clean about which Conservatives committed this fraud using their own database?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "41st General Election"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 14:50:00", "source_id": "8034661", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/938/", "procedural": false}