{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Reid (Lanark\u2014Frontenac\u2014Lennox and Addington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/scott-reid/", "url": "/debates/2013/5/27/scott-reid-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F27%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3358369\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je souhaite parler aujourd'hui d'une terrible maladie touchant les enfants: la fibrose kystique. Le mois de mai est le Mois de sensibilisation \u00e0 la fibrose kystique. En l'honneur des nombreux enfants canadiens atteints de fibrose kystique, des d\u00e9put\u00e9s de tous les partis ont d\u00e9cid\u00e9 ensemble de porter aujourd'hui le symbole de la fibrose kystique: la rose.</p>\n<p data-HoCid=\"3358370\" data-originallang=\"en\">Les circonstances entourant le choix de la rose comme symbole de la fibrose kystique donnent une id\u00e9e de l'\u00e9motion suscit\u00e9e par cette terrible maladie. L'histoire raconte que, ayant de la difficult\u00e9 \u00e0 prononcer le nom de la maladie lorsqu'on lui a appris que sa soeur en \u00e9tait atteinte, un jeune enfant a plut\u00f4t parl\u00e9 de 65 roses. C'est ainsi que la rose a \u00e9t\u00e9 choisie comme symbole.</p>\n<p data-HoCid=\"3358371\" data-originallang=\"en\">Aujourd'hui, \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la Chambre, il y a un jeune gar\u00e7on, Kaiden, \u00e0 une entr\u00e9e, et une petite fille que je connais et que j'aime beaucoup, Kaelie, \u00e0 l'autre entr\u00e9e. Ils donnent des roses aux d\u00e9put\u00e9s qui arrivent \u00e0 la Chambre afin de souligner l'existence de cette maladie et d'appuyer la recherche d'un rem\u00e8de. C'est la maladie la plus mortelle chez les enfants, mais le nombre de d\u00e9c\u00e8s diminue consid\u00e9rablement chaque ann\u00e9e. L'esp\u00e9rance de vie augmente. Nous pouvons trouver un rem\u00e8de, et nous y arriverons. Je remercie tous les d\u00e9put\u00e9s d'appuyer cette noble cause.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3358369\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to speak about a terrible childhood illness, cystic fibrosis. May is cystic fibrosis awareness month and in honour of the many Canadian children who have cystic fibrosis, members of all parties got together today to wear the symbol of cystic fibrosis: the rose.</p>\n<p data-HoCid=\"3358370\" data-originallang=\"en\">The story of how the rose came to be the symbol of cystic fibrosis gives some idea of the poignancy of this terrible illness. As the story goes, a young child was being told that his sister had the illness, but he could not pronounce the name. Instead, he said 65 roses. That is how the rose came to be the symbol.</p>\n<p data-HoCid=\"3358371\" data-originallang=\"en\">Today, outside the House, there is a little boy, Kaiden, at one entrance and there is a little girl, who I know and love very much, Kaelie, at the other entrance. They are handing out roses to MPs as they enter the House in honour of this disease and the search for the cure. This is the largest killer of children, but the death rate drops substantially every year. The lifespan is expanding. We can and will find a cure. I thank all members for supporting us in our cause.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Cystic Fibrosis"}, "document_url": "/debates/2013/5/27/", "time": "2013-05-27 13:55:00", "source_id": "8034386", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1382/", "procedural": false}