{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Duncan (Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-duncan/", "url": "/debates/2013/1/31/john-duncan-9/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F1%2F31%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3167250\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, tout comme le Plan d'action \u00e9conomique de 2012, le budget de 2013 mettra l'accent sur l'emploi et les possibilit\u00e9s \u00e9conomiques pour l'ensemble des Canadiens, y compris les Premi\u00e8res Nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3167251\" data-originallang=\"en\">La protection des droits issus de trait\u00e9s et la consultation des Autochtones sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 la Constitution et aux lois du Canada. Nous avons fait des investissements sans pr\u00e9c\u00e9dent qui contribueront concr\u00e8tement \u00e0 am\u00e9liorer la vie des gens, notamment au chapitre de la formation professionnelle, du logement dans les r\u00e9serves, de l'eau potable, des \u00e9coles, des droits issus des trait\u00e9s, de la protection des droits de la femme et du r\u00e8glement de revendications territoriales. Nous poursuivrons dans cette voie.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3167250\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, like economic action plan 2012, budget 2013 will focus on jobs and economic opportunity for all Canadians, including first nations.</p>\n<p data-HoCid=\"3167251\" data-originallang=\"en\">The protection of aboriginal treaty rights and consultation with aboriginals are recognized in our Constitution and statutes. We have made unprecedented investments that will make a concrete difference in people's lives, including skills training, housing on reserves, potable water, schools, treaty rights, protection of the rights of women and the resolution of land claims, and we will continue in that vein.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/1/31/", "time": "2013-01-31 14:25:00", "source_id": "7862403", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1027/", "procedural": false}