{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brad Trost (Saskatoon\u2014Humboldt, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/bradley-trost/", "url": "/debates/2012/11/5/bradley-trost-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2012%2F11%2F5%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3052245\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 l'approche du jour du Souvenir, nous nous devons de reconna\u00eetre ceux qui se sont battus pour notre pays. J'aimerais parler plus pr\u00e9cis\u00e9ment de Herbert E. Kopperud, de Humboldt.</p>\n<p data-HoCid=\"3052246\" data-originallang=\"en\">M. Kopperud s'est enr\u00f4l\u00e9 en novembre 1942, joignant les rangs du Queen's Own Cameron Highlanders of Canada. Prouvant ce qui lui tenait \u00e0 coeur, il renon\u00e7a \u00e0 son grade de sergent pour pouvoir aller se battre outre-mer avec son unit\u00e9 plut\u00f4t que de rester au pays comme instructeur.</p>\n<p data-HoCid=\"3052247\" data-originallang=\"en\">M. Kopperud a servi comme simple soldat en Angleterre, en Hollande, en Belgique et en Allemagne avant de revenir au pays, \u00e0 titre de membre du South Saskatchewan Regiment.</p>\n<p data-HoCid=\"3052248\" data-originallang=\"en\">En 1946, il s'est mari\u00e9 avec la jolie Jean Cooper, de regrett\u00e9e m\u00e9moire. Ils ont exploit\u00e9 une ferme dont ils avaient fait l'acquisition gr\u00e2ce \u00e0 l'aide pr\u00e9vue par la Loi sur les terres destin\u00e9es aux anciens combattants. Ils ont \u00e9galement \u00e9lev\u00e9 cinq merveilleuses filles, qui sont toutes encore parmi nous, soit Margaret, Dianne, Lynne, Joyce et Florence.</p>\n<p data-HoCid=\"3052249\" data-originallang=\"en\">Pendant les mois d'hiver, Herbert construisait des maisons. Sa devise \u00e9tait: \u00ab Poser le toit avant que la neige ne tombe. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3052250\" data-originallang=\"en\">Passionn\u00e9 de chasse et de p\u00eache, il est membre \u00e0 vie de la L\u00e9gion royale canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3052251\" data-originallang=\"en\">C'est gr\u00e2ce \u00e0 M. Kopperud et \u00e0 tous ceux qui ont servi \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s que le Canada est tel que nous le connaissons et l'aimons.</p>\n<p data-HoCid=\"3052252\" data-originallang=\"en\">M. Kopperud f\u00eatera son 95<sup>e</sup> anniversaire en janvier.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3052245\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, with Remembrance Day approaching, it is appropriate that we acknowledge those who fought for our country. Specifically, I want to take note of Herbert E. Kopperud of Humboldt.</p>\n<p data-HoCid=\"3052246\" data-originallang=\"en\">Mr. Kopperud enlisted in November of 1942, joining the Queen's Own Cameron Highlanders of Canada. In a demonstration of where his heart lay, he surrendered his sergeant's rank so he could fight overseas with his unit instead of remaining as an instructor.</p>\n<p data-HoCid=\"3052247\" data-originallang=\"en\">Mr. Kopperud served as a private in England, Holland, Belgium and Germany before returning as a member of the South Saskatchewan Regiment.</p>\n<p data-HoCid=\"3052248\" data-originallang=\"en\">In 1946, he married the lovely, now late, Jean Cooper. Together they farmed after purchasing land with the help of the Veteran's Land Act. They also raised five wonderful daughters, all of whom are still with us: Margaret, Dianne, Lynne, Joyce and Florence.</p>\n<p data-HoCid=\"3052249\" data-originallang=\"en\">In the winter months, Herbert built houses. His motto was, \u201cGet the roof on before it snows\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3052250\" data-originallang=\"en\">An avid hunter and fisherman, he is a life member of the Royal Canadian Legion.</p>\n<p data-HoCid=\"3052251\" data-originallang=\"en\">It is because of Mr. Kopperud and those with whom he served that we have the Canada we know and love.</p>\n<p data-HoCid=\"3052252\" data-originallang=\"en\">He will be 95 this January.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Remembrance Day"}, "document_url": "/debates/2012/11/5/", "time": "2012-11-05 14:00:00", "source_id": "7764385", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1536/", "procedural": false}