{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Chungsen Leung (Willowdale, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/chungsen-leung/", "url": "/debates/2013/5/2/chungsen-leung-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307405\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, mai est le Mois du patrimoine asiatique. Les Canadiens peuvent profiter de l'occasion pour en apprendre davantage au sujet de l'histoire et de la contribution de leurs concitoyens d'origine asiatique dans le cadre de festivit\u00e9s, dont des expositions culinaires et culturelles qui seront organis\u00e9es partout au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3307406\" data-originallang=\"en\">Je suis fier de dire que ma circonscription, Willowdale, abrite plusieurs communaut\u00e9s asiatiques dynamiques, qui ont des racines et des liens historiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3307407\" data-originallang=\"en\">Cette ann\u00e9e, nous allons souligner deux dates importantes: le 50<sup>e</sup> anniversaire des relations diplomatiques entre le Canada et la R\u00e9publique de Cor\u00e9e, aussi connue sous le nom de Cor\u00e9e du Sud, ainsi que le 60<sup>e</sup> anniversaire de la signature de l'armistice de la guerre de Cor\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3307408\" data-originallang=\"en\">Compte tenu de ces deux jalons historiques, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a annonc\u00e9 que 2013 serait l'Ann\u00e9e de la Cor\u00e9e au Canada. C'est aussi le th\u00e8me du Mois du patrimoine asiatique de cette ann\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3307409\" data-originallang=\"en\">J'invite tous les Canadiens \u00e0 participer au Mois du patrimoine asiatique et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux contributions importantes faites par les Canadiens d'origine asiatique tout au long de l'histoire de notre pays.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307405\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, May is Asian Heritage Month, an opportunity for all Canadians to learn about the history and contribution of Asian Canadians through celebration and festivals that include culinary and cultural exhibitions across Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3307406\" data-originallang=\"en\">I am proud to say that my riding of Willowdale is home to several vibrant Asian communities that have historic roots and connections. </p>\n<p data-HoCid=\"3307407\" data-originallang=\"en\">There are two important anniversaries this year: the 50th anniversary of diplomatic relations between Canada and the Republic of Korea, also known as South Korea; and the 60th anniversary of the Korean War armistice.</p>\n<p data-HoCid=\"3307408\" data-originallang=\"en\"> With these two important historic milestones, our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> has designated 2013 the Year of Korea in Canada. This is also the theme of this year's Asian Heritage Month. </p>\n<p data-HoCid=\"3307409\" data-originallang=\"en\">I invite all Canadians to take part in Asian Heritage Month and reflect on the important contributions that Canadians of Asian heritage have made throughout Canadian history.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Asian Heritage Month"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 14:05:00", "source_id": "7999058", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4088/", "procedural": false}