{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dave MacKenzie (Oxford, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dave-mackenzie/", "url": "/debates/2013/5/2/dave-mackenzie-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307376\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour souligner la Semaine nationale jeunesse-arts. Pendant cette semaine qui se d\u00e9roule du 1<sup>er</sup> au 7 mai, une s\u00e9rie d'activit\u00e9s artistiques seront r\u00e9alis\u00e9es partout au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3307377\" data-originallang=\"en\">La Semaine nationale jeunesse-arts est une initiative du R\u00e9seau des arts pour la jeunesse, un organisme communautaire sans but lucratif qui est \u00e9tabli dans la circonscription d'<a data-HoCid=\"170316\" href=\"/politicians/dave-mackenzie/\" title=\"Dave MacKenzie\">Oxford</a>. Le r\u00e9seau collabore avec la Fondation Micha\u00eblle Jean pour organiser des activit\u00e9s dans diff\u00e9rentes localit\u00e9s afin d'encourager les jeunes artistes en leur permettant de faire montre de leur talent.</p>\n<p data-HoCid=\"3307378\" data-originallang=\"en\">Il ne fait aucun doute que ces activit\u00e9s nous permettront de d\u00e9couvrir les formidables talents de nos jeunes et d'appuyer les artistes locaux dans leur entreprise. Je suis impatient de voir toute l'\u00e9tendue de leur cr\u00e9ativit\u00e9 \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour le plus grand plaisir des habitants d'<a data-HoCid=\"170316\" href=\"/politicians/dave-mackenzie/\" title=\"Dave MacKenzie\">Oxford</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3307379\" data-originallang=\"en\">J'aimerais remercier tous ceux qui participent \u00e0 cette semaine pour leur travail acharn\u00e9, et je souhaite bonne chance aux participants qui nous permettront d'admirer leurs oeuvres.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307376\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise in the House today to recognize National Youth Arts Week, a series of week-long events happening across Canada from May 1 to May 7.</p>\n<p data-HoCid=\"3307377\" data-originallang=\"en\">National Youth Arts Week was initiated by the Arts Network for Children &amp; Youth, a national non-profit community organization that is based in my riding of <a data-HoCid=\"170316\" href=\"/politicians/dave-mackenzie/\" title=\"Dave MacKenzie\">Oxford</a>. It is partnering with the Micha\u00eblle Jean Foundation to coordinate events in local communities that encourage and display youth artistic talents.</p>\n<p data-HoCid=\"3307378\" data-originallang=\"en\"> These events are sure to bring out the very best talent among our youth and support local artists in their endeavours. I look forward to seeing their creativity being displayed for all of <a data-HoCid=\"170316\" href=\"/politicians/dave-mackenzie/\" title=\"Dave MacKenzie\">Oxford</a> to see and enjoy. </p>\n<p data-HoCid=\"3307379\" data-originallang=\"en\">I would like to thank all those involved for their hard work and wish all the participants the best as they share their artwork.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Youth Arts Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 13:55:00", "source_id": "7999012", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1409/", "procedural": false}