{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Gary Schellenberger (Perth\u2014Wellington, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/gary-schellenberger/", "url": "/debates/2013/5/2/gary-schellenberger-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3306823\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour pr\u00e9senter une p\u00e9tition sign\u00e9e par des \u00e9lecteurs de ma circonscription. Les p\u00e9titionnaires demandent d'imposer un moratoire sur la commercialisation de la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3306823\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I stand today to present this petition from constituents in my riding. They would like to see a moratorium on the release of genetically modified alfalfa. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 10:05:00", "source_id": "7996774", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/564/", "procedural": false}