{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Gordon Brown (Leeds\u2014Grenville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/gord-brown/", "url": "/debates/2013/5/2/gord-brown-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307383\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais rendre hommage \u00e0 un ami commun \u00e0 bon nombre de parlementaires.</p>\n<p data-HoCid=\"3307384\" data-originallang=\"en\">Plus t\u00f4t cette semaine, Ottawa et le Canada ont perdu une personne unique. Charles King a perdu son combat contre le cancer. Il n'avait que 47 ans.</p>\n<p data-HoCid=\"3307385\" data-originallang=\"en\">M. King a fait ses d\u00e9buts sur la Colline du Parlement en tant que b\u00e9n\u00e9vole dans un bureau de d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Par la suite, il a occup\u00e9 de nombreuses fonctions, puis est pass\u00e9 au secteur priv\u00e9, o\u00f9 il a travaill\u00e9 pour l'Earnscliffe Strategy Group et Shaw Communications.</p>\n<p data-HoCid=\"3307386\" data-originallang=\"en\">Charles King avait de multiples talents. Il \u00e9tait vif d'esprit, avait un excellent sens de l'humour et \u00e9tait un ami fid\u00e8le. Le fait que je souligne aujourd'hui son d\u00e9c\u00e8s t\u00e9moigne de la capacit\u00e9 qu'il avait d'abolir les barri\u00e8res politiques.</p>\n<p data-HoCid=\"3307387\" data-originallang=\"en\">En plus de son travail, Charles King a mis son nom et ses talents au service de nombreuses oeuvres de bienfaisance. Il a enrichi la vie de tous ceux qui ont eu le plaisir de faire sa connaissance. Je suis honor\u00e9 d'avoir pu le compter parmi mes amis.</p>\n<p data-HoCid=\"3307388\" data-originallang=\"en\">J'aimerais exprimer mes sinc\u00e8res condol\u00e9ances \u00e0 sa femme, Kelly, ainsi qu'\u00e0 sa famille.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307383\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to pay tribute to a friend who was also a friend to many in the parliamentary community.</p>\n<p data-HoCid=\"3307384\" data-originallang=\"en\">Earlier this week, Ottawa and Canada lost a unique individual when Charles King lost his battle with cancer. He was just 47.</p>\n<p data-HoCid=\"3307385\" data-originallang=\"en\">He started as a volunteer here, in a Liberal MP's office, in the early 1980s and served in many roles, eventually moving to the private sector, where he worked for Earnscliffe Strategy Group and Shaw Communications.</p>\n<p data-HoCid=\"3307386\" data-originallang=\"en\">Charles had many gifts, including a sharp mind and a wicked sense of humour, and he was a faithful friend. It is a tribute to the ability of Charles to span the political divides that I stand here today, noting his passing.</p>\n<p data-HoCid=\"3307387\" data-originallang=\"en\">As well as his work, Charles lent his name and his talents to many charitable causes. He enriched the lives of everyone he knew. I am pleased that I called Charles a friend. </p>\n<p data-HoCid=\"3307388\" data-originallang=\"en\">I would like to express our sympathies to his wife Kelly and his family.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Charles King"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 14:00:00", "source_id": "7999035", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1383/", "procedural": false}