{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Jim Flaherty (Minister of Finance, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/jim-flaherty/", "url": "/debates/2013/5/2/jim-flaherty-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307550\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 d'en face parle de beaucoup de choses. Il semble \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralement question d'\u00e9conomie. </p>\n<p data-HoCid=\"3307551\" data-originallang=\"en\">Je suis convaincu qu'il sait que Statistique Canada a annonc\u00e9 cette semaine que l'\u00e9conomie canadienne a connu une croissance de 0,3 % en janvier et en f\u00e9vrier, ce qui d\u00e9passe les pr\u00e9visions des analystes. </p>\n<p data-HoCid=\"3307552\" data-originallang=\"en\">Pour ce qui est des PME canadiennes, nous reconnaissons depuis longtemps qu'elles sont importantes. C'est pour cette raison que, depuis 2006, nous avons fait passer le taux d'imposition des petites entreprises de 12 % \u00e0 11 %, ce \u00e0 quoi le NPD s'est oppos\u00e9. Nous avons aussi hauss\u00e9 le revenu auquel s'applique le taux d'imposition inf\u00e9rieur des petites entreprises en le faisant passer de 300 000 $ \u00e0...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307550\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member opposite asks about many things. It generally seems to be questions about the economy.</p>\n<p data-HoCid=\"3307551\" data-originallang=\"en\">I am sure he is mindful of the fact that earlier this week Statistics Canada announced that Canada's economy grew by 0.3% in January and February, surpassing analysts' expectations.</p>\n<p data-HoCid=\"3307552\" data-originallang=\"en\">With respect to small business, we have long recognized the importance of small business in Canada. That is why, since 2006, we have lowered their tax bill, reducing the small business tax rate from 12% to 11%, which the NDP voted against, increasing the amount of income eligible for the lower small business tax rate from $300,000\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Taxation"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 14:40:00", "source_id": "7999248", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/413/", "procedural": false}