{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Manon Perreault (Montcalm, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/manon-perreault/", "url": "/debates/2013/5/2/manon-perreault-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3308157\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais d'abord r\u00e9pondre \u00e0 mon coll\u00e8gue. Il m'a r\u00e9pondu tant\u00f4t qu'il faisait du b\u00e9n\u00e9volat depuis 25 ans aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es. Je lui fais seulement remarquer que cela fait presque aussi longtemps que je suis en fauteuil roulant. Je pense conna\u00eetre un peu les enjeux et je sais de quoi je parle.</p>\n<p data-HoCid=\"3308158\" data-originallang=\"fr\">J'ai le plaisir de prendre la parole aujourd'hui au sujet de la motion M-430 sur les possibilit\u00e9s d'emplois pour les personnes handicap\u00e9es. J'en profite donc pour saluer l'engagement du d\u00e9put\u00e9 \u00e0 attirer l'attention de la Chambre sur cet enjeu crucial. J'appr\u00e9cie grandement le travail qu'il fait. </p>\n<p data-HoCid=\"3308159\" data-originallang=\"fr\">Je peux dire d\u00e8s le d\u00e9part que nous allons appuyer cette motion. </p>\n<p data-HoCid=\"3308160\" data-originallang=\"fr\">Cela \u00e9tant dit, j'ai certains doutes et certaines questions quant \u00e0 la motion. Je ne peux m'emp\u00eacher d'\u00eatre un peu sceptique, si je me base sur le bilan du gouvernement en la mati\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3308161\" data-originallang=\"fr\">Apr\u00e8s tout, depuis qu'ils sont au pouvoir, les conservateurs se sont tra\u00een\u00e9s les pieds. Ils ne se sont pas attaqu\u00e9s de front au ch\u00f4mage et au sous-emploi disproportionn\u00e9s des Canadiennes et Canadiens vivant avec des limitations fonctionnelles.</p>\n<p data-HoCid=\"3308162\" data-originallang=\"fr\">Cette motion est donc un pas dans la bonne direction et je l'approuve. Toutefois, je ne consid\u00e8re pas que ce soit suffisant apr\u00e8s toutes ces ann\u00e9es comme gouvernement.</p>\n<p data-HoCid=\"3308163\" data-originallang=\"fr\">Tout d'abord, jetons un coup d'oeil \u00e0 ce qui est \u00e9nonc\u00e9 dans la motion. La motion demande au gouvernement de souscrire au rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es intitul\u00e9 \u00ab Repenser l\u2019inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9 \u00bb et \u00e0 ses conclusions, et d'encourager d'autres mesures qui s'appuieront sur les conclusions du groupe de travail sp\u00e9cial pour promouvoir les possibilit\u00e9s d'emploi pour les Canadiens handicap\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3308164\" data-originallang=\"fr\">Parlons d'abord des principales d\u00e9couvertes du groupe de travail auxquelles la motion fait souvent r\u00e9f\u00e9rence. On dit que pr\u00e8s de 800 000 personnes handicap\u00e9es sont capables de travailler et que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre elles ont fait des \u00e9tudes postsecondaires; que lorsque les entreprises embauchent des personnes handicap\u00e9es, des arrangements sp\u00e9ciaux ne sont pas n\u00e9cessaires dans 57 % des cas. Lorsque des arrangements sp\u00e9ciaux sont n\u00e9cessaires, le co\u00fbt moyen pour l'entreprise est de seulement 500 $. On ajoute qu'il y a une grande volont\u00e9 d'embaucher des travailleurs handicap\u00e9s, mais que plus d'\u00e9ducation et de formation sont n\u00e9cessaires pour que les entreprises comprennent comment surmonter les obstacles et mettre leurs id\u00e9es en pratique; qu'il faut donner le ton par le haut et que les actions des dirigeants d'entreprise sont indispensables; que les d\u00e9ficiences mentales sont particuli\u00e8rement probl\u00e9matiques parce que les employ\u00e9s ont de la difficult\u00e9 \u00e0 admettre de tels handicaps afin d'obtenir des arrangements sp\u00e9ciaux de la part des employeurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3308165\" data-originallang=\"fr\">Parmi certaines des autres conclusions du rapport, on d\u00e9couvre que l'embauche de personnes handicap\u00e9es rel\u00e8ve du bon sens des affaires; que des mythes et des id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues subsistent au sein de la communaut\u00e9 des gens d'affaires au sujet du co\u00fbt et des risques li\u00e9s \u00e0 l'embauche des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3308166\" data-originallang=\"fr\">Soyons s\u00e9rieux. Ces faits \u00e9taient-ils vraiment m\u00e9connus du gouvernement? La r\u00e9ponse est non. Ce sont des secrets de polichinelle.</p>\n<p data-HoCid=\"3308167\" data-originallang=\"fr\">Malgr\u00e9 les nombreuses \u00e9tudes sur cette question faites en comit\u00e9 ici, la plupart des recommandations n'ont jamais \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre. Des obstacles actuels \u00e0 l'emploi de personnes handicap\u00e9es sont pourtant bien connues, et ce, depuis plusieurs ann\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3308168\" data-originallang=\"fr\">Personne ne conteste le fait que le rapport du groupe sp\u00e9cial contient de bonnes suggestions pour les employeurs afin qu'ils embauchent des personnes handicap\u00e9es. Mais est-ce suffisant apr\u00e8s toutes ces ann\u00e9es?</p>\n<p data-HoCid=\"3308169\" data-originallang=\"fr\">Pour les raisons que je viens d'\u00e9noncer, ce rapport ignore tout simplement le r\u00f4le important que joue le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s dans la population active. </p>\n<p data-HoCid=\"3308170\" data-originallang=\"fr\">Ce rapport manque cruellement de profondeur, car il n'aborde pas les questions touchant la stabilit\u00e9 de l'emploi, la flexibilit\u00e9 des horaires, la notion d'emplois de qualit\u00e9, les prestations de sant\u00e9 et d'invalidit\u00e9, le transport, le logement, la s\u00e9curit\u00e9 du revenu, et j'en passe.</p>\n<p data-HoCid=\"3308171\" data-originallang=\"fr\">Ce sont toutes des questions que nous avons pu aborder avec des t\u00e9moins lors de l'\u00e9tude en comit\u00e9, en quelques semaines, alors qu'on n'y trouve pas la moindre trace dans un rapport qui rel\u00e8ve de toutes ces consultations.</p>\n<p data-HoCid=\"3308172\" data-originallang=\"fr\">Je me demande pourquoi le rapport du groupe de travail est destin\u00e9 aux seuls chefs d'entreprise canadiens. Pourquoi le groupe de travail n'avait-il pas le mandat de faire des recommandations au gouvernement? Si on prend la peine de faire une \u00e9tude, c'est qu'on veut avoir des recommandations.</p>\n<p data-HoCid=\"3308173\" data-originallang=\"fr\">On l'aura facilement devin\u00e9: les conservateurs misent enti\u00e8rement sur le r\u00f4le du secteur priv\u00e9 ainsi que sur les provinces et territoires, ce qui compromet le r\u00f4le du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral en tant que catalyseur du changement dans ce dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3308174\" data-originallang=\"fr\">Cela fait pourtant des ann\u00e9es que les organismes de personnes handicap\u00e9es au Canada demandent au gouvernement de se doter d'une strat\u00e9gie exhaustive visant \u00e0 am\u00e9liorer la repr\u00e9sentation des personnes handicap\u00e9es dans la population active. Cette motion et les conclusions du rapport auxquelles elle fait r\u00e9f\u00e9rence ne repr\u00e9sentent pas une telle strat\u00e9gie.</p>\n<p data-HoCid=\"3308175\" data-originallang=\"fr\">D'autre part, il est aussi question dans cette motion de la Convention des Nations Unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es. Dois-je rappeler que le bilan des conservateurs fait pi\u00e8tre figure \u00e0 cet \u00e9gard? On attend toujours le fameux rapport.</p>\n<p data-HoCid=\"3308176\" data-originallang=\"fr\">D'autre part, nous sommes toujours en attente du premier rapport de suivi de la CDDPH, qui a plus d'un an de retard. Ensuite, le gouvernement n'a pas nomm\u00e9 un organe de surveillance interne pour faire le suivi de l'application. Cela aurait tout simplement pu \u00eatre la Commission canadienne des droits de la personne. De plus, il n'a pas sign\u00e9 le protocole facultatif de la CDDPH.</p>\n<p data-HoCid=\"3308177\" data-originallang=\"fr\">Lors de sa comparution au Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es, le 28 f\u00e9vrier dernier, Laurie Beachell du Conseil des Canadiens avec d\u00e9ficiences a m\u00eame dit que le gouvernement n'a pas encore produit son premier rapport destin\u00e9 aux Nations Unies. Il ajoute qu'apr\u00e8s avoir sign\u00e9 ce rapport, ils sont oblig\u00e9s de fournir ce rapport. Il dit que le conseil attend toujours ce rapport et qu'il est d\u00e9\u00e7u \u00e0 cause de deux choses. Le conseil n'a pas de strat\u00e9gie pour la fa\u00e7on dont il ira de l'avant pour utiliser ce document. Alors que de nouvelles initiatives politiques vont de l'avant, le conseil croit que dans certains cas, elles ne sont pas \u00e9valu\u00e9es par rapport \u00e0 la convention.</p>\n<p data-HoCid=\"3308178\" data-originallang=\"fr\">En ce qui a trait aux politiques et aux programmes actuels auxquels la motion fait r\u00e9f\u00e9rence, ils comportent des lacunes et des insuffisances, manquent de coordination avec les programmes et les services provinciaux et ne comprennent pas de mesures de rendement ad\u00e9quates ou des objectifs mesurables. Une \u00e9valuation compl\u00e8te de ces politiques et de ces programmes doit \u00eatre faite avant d'aller de l'avant.</p>\n<p data-HoCid=\"3308179\" data-originallang=\"fr\">La motion et le rapport du groupe de travail ne tiennent pas compte non plus des personnes ayant des besoins complexes, ayant de multiples handicaps ou qui doivent surmonter de multiples formes de discrimination. C'est le cas par exemple des femmes handicap\u00e9es et des Premi\u00e8res Nations. Bref, aucune initiative ou m\u00e9canisme de soutien n'est propos\u00e9 pour ces personnes. Aucune solution n'est propos\u00e9e pour rem\u00e9dier aux probl\u00e8mes du point de vue de nos syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 du revenu, qui sont remplis de facteurs de dissuasion \u00e0 l'emploi. Dois-je pr\u00e9sumer que le secteur priv\u00e9 s'occupera du probl\u00e8me \u00e0 la place du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral?</p>\n<p data-HoCid=\"3308180\" data-originallang=\"fr\">La motion omet aussi de prendre en consid\u00e9ration les questions de scolarit\u00e9, d'emploi et d'aide sociale touchant sp\u00e9cifiquement les femmes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler, qui sont plus susceptibles que les hommes de vivre dans des m\u00e9nages \u00e0 faible revenu. Rien n'est pr\u00e9vu non plus pour les Premi\u00e8res Nations qui font face \u00e0 des obstacles importants, y compris de s\u00e9v\u00e8res limites en mati\u00e8re d'acc\u00e8s aux transports, \u00e0 l'\u00e9ducation, aux communications et aux services de sant\u00e9. Le taux d'invalidit\u00e9 repr\u00e9sente d'ailleurs le double de celui de la moyenne nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3308181\" data-originallang=\"fr\">D\u00e8s lors, le gouvernement devait faire clairement \u00e9tat de son intention de travailler de concert avec les provinces, les territoires, les Premi\u00e8res Nations et les personnes handicap\u00e9es afin de concevoir un plan de mise en oeuvre au Canada, selon la Convention des Nations Unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3308182\" data-originallang=\"fr\"> Par cons\u00e9quent, cette motion est effectivement un pas dans la bonne direction. Je vais naturellement l'appuyer et je suis tout de m\u00eame satisfaite des efforts faits par mon coll\u00e8gue. Toutefois, nous nous attendons \u00e0 plus pour changer la donne. Bien que ce qui est \u00e9nonc\u00e9 dans la motion ait de la validit\u00e9, ce n'est qu'une premi\u00e8re \u00e9tape, et il ne faudrait pas s'arr\u00eater \u00e0 cette derni\u00e8re. La repr\u00e9sentation des personnes handicap\u00e9es dans la population active canadienne stagne depuis les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es. Il est temps de changer la donne en leur donnant v\u00e9ritablement acc\u00e8s au march\u00e9 du travail et \u00e0 un niveau de vie ad\u00e9quat. Cette motion est la premi\u00e8re \u00e9tape pour y arriver.</p>\n<p data-HoCid=\"3308183\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais rappeler \u00e0 mon coll\u00e8gue et aux autres d\u00e9put\u00e9s de la Chambre qu'apr\u00e8s au moins 23 ans en fauteuil roulant, je commence \u00e0 savoir de quoi je parle. Naturellement, je connais les probl\u00e8mes auxquels nous faisons face lorsque nous allons vers le march\u00e9 de l'emploi. Un des plus grands probl\u00e8mes concerne le transport. Les transports adapt\u00e9s sont souvent r\u00e9gis par un service ne couvrant qu'un petit territoire. Il s'agit d'un des grands probl\u00e8mes. Un autre probl\u00e8me majeur est d'obtenir un logement pr\u00e8s de l'endroit o\u00f9 nous travaillons, ce qui est reli\u00e9 au transport.</p>\n<p data-HoCid=\"3308184\" data-originallang=\"fr\">Cela dit, j'appr\u00e9cie plusieurs \u00e9l\u00e9ments contenus dans la motion de mon coll\u00e8gue. J'aimerais cependant soulever que, malgr\u00e9 toute sa bonne volont\u00e9, je crois que sa motion manque un peu de profondeur. J'aimerais vraiment que nous puissions aller un peu plus loin dans cette \u00e9tude.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3308157\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, first I want to follow up on the hon. member's comments. Earlier, he said that he has been doing volunteer work with persons with disabilities for 25 years. I just want him to know that I have been in a wheelchair for almost that long. I am familiar with the issues and I know what I am talking about. </p>\n<p data-HoCid=\"3308158\" data-originallang=\"fr\">I am pleased to rise today to speak to Motion No. 430 on labour market opportunities for persons with disabilities. I am taking this opportunity to salute the member's commitment and to draw the attention of the House to this critical issue. I really appreciate the hon. member's work.</p>\n<p data-HoCid=\"3308159\" data-originallang=\"fr\">I can say from the outset that we will support this motion.</p>\n<p data-HoCid=\"3308160\" data-originallang=\"fr\">That said, I have some doubts and some questions about the motion. I cannot help but be somewhat skeptical, given the government's record on this issue.</p>\n<p data-HoCid=\"3308161\" data-originallang=\"fr\">After all, the Conservatives have been dragging their feet since they took office. They have not tackled head on the issue of disproportionate unemployment and underemployment for Canadians living with functional limitations.</p>\n<p data-HoCid=\"3308162\" data-originallang=\"fr\">This motion is a step in the right direction, and I approve it. However, I do not think it is enough after all these years of being in government.</p>\n<p data-HoCid=\"3308163\" data-originallang=\"fr\">Let us begin by taking a look at the wording of the motion. The motion asks the government to endorse the report of the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities entitled \u201cRethinking disAbility in the Private Sector\u201d, and its findings, and to support other measures based on the panel's findings to promote employment opportunities for Canadians with disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3308164\" data-originallang=\"fr\">Let us first talk about the panel's main findings, to which the motion often refers. We are told that close to 800,000 persons with disabilities are able to work and that about half of them have post-secondary education; that when businesses hire persons with disabilities, special arrangements are not made in 57% of the cases. When special arrangements are required, the average cost to the business is only $500. The report also says that there is a strong will to hire persons with disabilities, but that more education and training are necessary for businesses to understand how to overcome obstacles and implement their ideas; that the example must come from the top and that actions by business leaders are absolutely necessary; that mental disabilities are particularly problematic because employees are reluctant to disclose such handicaps to obtain special arrangements from employers.</p>\n<p data-HoCid=\"3308165\" data-originallang=\"fr\">Other findings in the report include the following: hiring persons with disabilities makes good business sense; myths and preconceived ideas still exist in the business community regarding the costs and risks related to the hiring of persons with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3308166\" data-originallang=\"fr\">Come on. Was the government really so ill-informed? The answer is no. These are open secrets.</p>\n<p data-HoCid=\"3308167\" data-originallang=\"fr\">Even though many studies on this issue have been conducted by committees of the House, most of the recommendations have never been implemented. The barriers to employment of people with disabilities were identified a number of years ago. </p>\n<p data-HoCid=\"3308168\" data-originallang=\"fr\">Everyone agrees that the report of the special group contains good suggestions for employers and encourages them to hire people with disabilities. However, is that enough after all these years?</p>\n<p data-HoCid=\"3308169\" data-originallang=\"fr\">For the reasons I just mentioned, this report simply ignores the important role that the federal government plays in the fight against inequality in the workforce. </p>\n<p data-HoCid=\"3308170\" data-originallang=\"fr\">This report is sorely lacking because it does not examine job stability, flexible scheduling, the notion of high-quality jobs, health and disability benefits, transportation, housing, income security and so much more.</p>\n<p data-HoCid=\"3308171\" data-originallang=\"fr\">These are all issues that we talked about with witnesses during the study in committee that took place over the course of a few weeks. However, there is no trace of these considerations in a report based on all these consultations. </p>\n<p data-HoCid=\"3308172\" data-originallang=\"fr\">I wonder why the report of the working group is addressed only to Canadian business leaders. Why was the working group not mandated to make recommendations to the government? If we make the effort to study an issue, it is because we want to come up with recommendations. </p>\n<p data-HoCid=\"3308173\" data-originallang=\"fr\">It is not hard to guess why: the Conservatives are relying on the private sector and the provinces and territories, which undermines the federal government's role as the catalyst for change in this file.</p>\n<p data-HoCid=\"3308174\" data-originallang=\"fr\">For years, organizations that represent Canadians with disabilities have been asking the government to adopt a comprehensive strategy to improve the representation of people with disabilities in the workforce. This motion and the report's conclusions to which it refers do not constitute such a strategy.</p>\n<p data-HoCid=\"3308175\" data-originallang=\"fr\">The motion also refers to the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities. Need I remind members of the Conservatives' poor record in that regard? We are still waiting for this much touted report.</p>\n<p data-HoCid=\"3308176\" data-originallang=\"fr\">We are also still waiting for the first follow-up report to the Convention on the Rights of Persons with Disabilities, which is over a year late. The government has also not appointed an internal oversight body to monitor implementation, which could simply have been the Canadian Human Rights Commission. What is more, the government did not sign the Optional Protocol to the Convention on the Rights of Persons with Disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3308177\" data-originallang=\"fr\">When he appeared before the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities on February 28, Laurie Beachell, from the Council of Canadians with Disabilities, even said that the government did not yet issue its first report to the United Nations. He added that, having signed the convention, Canada is obligated to provide that report. He said that the council was still waiting for the report and that he was disappointed about not having two things. The council does not have a strategy for how it is going to move forward and use this document. While new policy initiatives are going forward, the council believes that, in some cases, they are not being measured against the convention. </p>\n<p data-HoCid=\"3308178\" data-originallang=\"fr\">With respect to the existing policies and programs the motion refers to, they contain many gaps and inadequacies, lack coordination with provincial programs and services, and do not include proper performance measures or measurable objectives. A comprehensive assessment of those policies and programs must be done before we go any further on this. </p>\n<p data-HoCid=\"3308179\" data-originallang=\"fr\">The motion and the panel report both fail to take into account people who have complex needs or multiple disabilities or who must overcome multiple forms of discrimination. I am referring, for instance, to women or first nations people with disabilities. In short, no initiatives or support measures have been proposed for these people. No solutions have been suggested to correct problems with income security programs, which are full of employment disincentives. Am I to presume that the private sector will take care of this problem on behalf of the federal government?</p>\n<p data-HoCid=\"3308180\" data-originallang=\"fr\">The motion also fails to take into account issues of education, employment and social assistance that specifically affect working age women with disabilities, who are more likely than men to live in a low-income household. Nor are there any measures for first nations populations, who already face considerable obstacles, including severe limitations on their access to transportation, education, communications and health services. The rate of disability among this group is roughly double the Canadian average.</p>\n<p data-HoCid=\"3308181\" data-originallang=\"fr\">The government therefore needs to clearly state that it intends to work in partnership with the provinces and territories, first nations and people with disabilities in order to come up with an implementation plan for Canada, in accordance with the Convention on the Rights of Persons with Disabilities. </p>\n<p data-HoCid=\"3308182\" data-originallang=\"fr\">Consequently, this motion is a step in the right direction. Of course, I will be supporting it, and I am pleased by my colleague's efforts. However, we want to see more done to change the situation. Although the motion has merit, it is just a first step, and we must go further. The representation of disabled people in the workforce has stagnated over the past 30 years. It is time to change that and truly give them access to the labour market and a decent standard of living. This motion is the first step to getting there.</p>\n<p data-HoCid=\"3308183\" data-originallang=\"fr\">I would like to remind my colleague and the other members of the House that after 23 years in a wheelchair, I know what I am talking about. Obviously, I know the issues involved in trying to get into the workforce. One major issue is transportation. Para transit service often covers only a small area. That is one major issue. Another major issue is finding housing close to work, which is related to transportation.</p>\n<p data-HoCid=\"3308184\" data-originallang=\"fr\">That said, I appreciate a number of the elements in my colleague's motion. However, I would like to point out that despite his good intentions, his motion lacks depth. I really hope that we can go a bit further in studying this.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 18:20:00", "source_id": "8000706", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4062/", "procedural": false}