{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Mark Strahl (Chilliwack\u2014Fraser Canyon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/mark-strahl/", "url": "/debates/2013/5/2/mark-strahl-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307098\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je remercie le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170439\" href=\"/politicians/james-rajotte/\" title=\"James Rajotte\">Edmonton\u2014Leduc</a> de son excellent discours. J'ai \u00e9t\u00e9 un peu d\u00e9\u00e7u qu'il n'ait pu faire un discours de 20 minutes, car s'il en avait eu l'occasion, je sais qu'il aurait parl\u00e9 des am\u00e9liorations remarquables que ce projet de loi d'ex\u00e9cution du budget pr\u00e9voit pour les anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3307099\" data-originallang=\"en\">Je sais que le d\u00e9put\u00e9 est un ardent d\u00e9fenseur des anciens combattants de sa r\u00e9gion. J'aimerais qu'il nous dise de quelle fa\u00e7on ce budget et ce projet de loi d'ex\u00e9cution am\u00e9liorent les services \u2014 non seulement les pensions, mais \u00e9galement le fonds pour les fun\u00e9railles qui avait \u00e9t\u00e9 aboli. Je l'invite \u00e0 nous en dire davantage \u00e0 ce sujet.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307098\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank the hon. member for <a data-HoCid=\"170439\" href=\"/politicians/james-rajotte/\" title=\"James Rajotte\">Edmonton\u2014Leduc</a> for his great speech. I was a little disappointed that he did not get to give a 20-minute speech, because if he had, I know he would have talked about the excellent improvements for veterans that have been made in this budget implementation act. </p>\n<p data-HoCid=\"3307099\" data-originallang=\"en\">I know that the hon. member is a strong supporter of veterans in his area. I am hoping he can expand on what this budget and this implementation act would do to improve services, not only in terms of the pension but also in terms of the burial funding that was previously cut. I am hoping that he can expand on that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 12:10:00", "source_id": "7997679", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4101/", "procedural": false}