{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Braid (Kitchener\u2014Waterloo, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-braid/", "url": "/debates/2013/5/2/peter-braid-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Genetically Modified Alfalfa"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3306820\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'aimerais pr\u00e9senter deux p\u00e9titions aujourd'hui.</p>\n<p data-HoCid=\"3306821\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re porte sur la luzerne g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e, dont les p\u00e9titionnaires craignent les effets potentiels sur l'industrie des aliments biologiques.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3306820\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I have two petitions to present today.</p>\n<p data-HoCid=\"3306821\" data-originallang=\"en\">The first relates to the issue of genetically modified alfalfa. These individuals are concerned about the potential impacts on the organic food industry.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 10:05:00", "source_id": "7996761", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/969/", "procedural": false}