{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Phil McColeman (Brant, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/phil-mccoleman/", "url": "/debates/2013/5/2/phil-mccoleman-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3308119\" data-originallang=\"en\"> propose:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308120\" data-originallang=\"en\"> Que, de l\u2019avis de la Chambre, le gouvernement devrait souscrire au rapport du Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es intitul\u00e9 \u00ab Repenser l\u2019inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9 \u00bb et \u00e0 ses conclusions; et s\u2019engager \u00e0 poursuivre la coop\u00e9ration public-priv\u00e9 : a) en s\u2019appuyant sur les initiatives gouvernementales existantes, comme le Fonds d\u2019int\u00e9gration, le r\u00e9gime enregistr\u00e9 d\u2019\u00e9pargne-invalidit\u00e9, la ratification de la Convention des Nations Unies relative aux droits des personnes handicap\u00e9es et les Ententes sur le march\u00e9 du travail visant les personnes handicap\u00e9es; b) en invitant les employeurs canadiens \u00e0 prendre connaissance des conclusions du groupe d\u2019experts et en les incitant \u00e0 tirer parti des initiatives men\u00e9es par le secteur priv\u00e9 pour accro\u00eetre les niveaux d\u2019emploi des personnes handicap\u00e9es au Canada; c) en r\u00e9clamant une meilleure reddition de comptes et une plus grande coordination du financement du march\u00e9 du travail destin\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es, et en s\u2019assurant que les fonds sont octroy\u00e9s selon les besoins et ax\u00e9s sur des indicateurs de rendement ad\u00e9quats et de solides r\u00e9sultats tangibles; d) en se concentrant davantage sur les jeunes handicap\u00e9s afin d\u2019instaurer des m\u00e9canismes de soutien con\u00e7us sp\u00e9cialement pour accro\u00eetre les niveaux d\u2019emploi chez ces personnes, au moyen de programmes comme la Strat\u00e9gie emploi jeunesse; e) en renfor\u00e7ant les efforts visant \u00e0 identifier les approches novatrices utilis\u00e9es partout au Canada pour favoriser l\u2019emploi de personnes handicap\u00e9es, et en s\u2019assurant que les programmes sont suffisamment souples pour reproduire de telles approches. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308121\" data-originallang=\"en\">\u2014 Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis enchant\u00e9 de pouvoir prendre la parole aujourd'hui afin de pr\u00e9senter cette motion d'initiative parlementaire, qui porte sur une question d'importance majeure: cr\u00e9er de nouvelles perspectives \u00e9conomiques pour les Canadiens qui ont un handicap. Permettez-moi de d\u00e9finir le cadre de r\u00e9f\u00e9rence de ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3308122\" data-originallang=\"en\">Nous avons des origines et des parcours dans la vie qui nous distinguent les uns des autres, et c'est la rencontre de vies diff\u00e9rentes qui \u00e9largit les horizons des gens. Ceux qui doivent vivre avec un handicap ont des difficult\u00e9s et des obstacles \u00e9normes \u00e0 surmonter. Ma motion vise \u00e0 att\u00e9nuer une partie de ces obstacles en cr\u00e9ant un environnement o\u00f9 les gens d'affaires verraient que c'est rentable d'embaucher des personnes handicap\u00e9es. Ce projet de loi est n\u00e9 de l'exp\u00e9rience de vie de personnes que j'ai eu le bonheur de rencontrer, de conna\u00eetre, et qui ont \u00e9t\u00e9 une source exceptionnelle d'inspiration.</p>\n<p data-HoCid=\"3308123\" data-originallang=\"en\">Dans ma circonscription vit un jeune homme, Jesse Robitaille, qui accueille les gens pour une entreprise du nom de SC Johnson, qui est un tr\u00e8s gros employeur. Il travaille au comptoir de la r\u00e9ception. Il peut emmener une personne n'importe o\u00f9 dans l'usine, et c'est une grande usine. Il peut lui pr\u00e9senter n'importe qui dans l'usine, et il inspire tous ceux qu'il rencontre.</p>\n<p data-HoCid=\"3308124\" data-originallang=\"en\">Traversons maintenant le centre-ville de Brantford pour nous rendre sur la rue Rawdon, o\u00f9 nous trouverons Lisa Hooper, \u00e0 son domicile. Nous frappons \u00e0 la porte et, lorsqu'on nous ouvre, nous d\u00e9couvrons que les trois pi\u00e8ces du devant de sa maison forment son bureau. Nous y rencontrons trois personnes handicap\u00e9es, dont Mme Hooper, qui est entrepreneure. Elle conseille et forme des personnes handicap\u00e9es pour qu'elles acqui\u00e8rent les comp\u00e9tences qui leur permettront de se trouver un emploi. Elle met des employeurs en communication avec des personnes handicap\u00e9es. C'est une personne formidable et une entrepreneure au vrai sens du mot.</p>\n<p data-HoCid=\"3308125\" data-originallang=\"en\">Permettez-moi aussi de vous pr\u00e9senter Norman Hurren, qui travaille chez Brantford Volkswagen. En entrant dans ce commerce, nous rencontrons les employ\u00e9s et les propri\u00e9taires de cette entreprise. D\u00e8s qu'on les aborde, ils nous parlent de la grande importance de Norman dans leur milieu de travail.</p>\n<p data-HoCid=\"3308126\" data-originallang=\"en\">Enfin, je vous emm\u00e8ne \u00e0 une heure et demie au nord-est de Brantford, \u00e0 Bradford. \u00c0 la p\u00e9pini\u00e8re locale, nous rencontrons Mathew Daviau, un ami de longue date de notre famille et un jeune homme qui a surmont\u00e9 beaucoup d'obstacles. Hier, alors qu'approchait le moment de parler de cette question \u00e0 la Chambre des communes, sa m\u00e8re m'a envoy\u00e9 un article qui vient de para\u00eetre sur Mathew et qui montre quelle source d'inspiration il est pour les clients de la p\u00e9pini\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3308127\" data-originallang=\"en\">Au Canada, les personnes handicap\u00e9es constituent le plus important bassin non exploit\u00e9 de main-d'oeuvre et de talent. Le pays compte en effet plus de 800 000 personnes qui vivent avec un handicap qui ne les emp\u00eache pas de travailler. Du nombre, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 ont fait des \u00e9tudes postsecondaires. Ces gens sont pr\u00eats \u00e0 contribuer davantage \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique du pays, ils sont dispos\u00e9s \u00e0 le faire et ils en sont capables. Ils veulent occuper une place accrue au sein de l'\u00e9conomie canadienne et profiter des retomb\u00e9es et des d\u00e9bouch\u00e9s que suppose leur inclusion \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3308128\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 l'objectif poursuivi par ma motion, qui demande \u00e0 la Chambre de souscrire \u00e0 l'\u00e9clairant rapport produit r\u00e9cemment par le Groupe de travail sp\u00e9cial sur les possibilit\u00e9s d'emploi des personnes handicap\u00e9es, intitul\u00e9 <em>Repenser l'inCapacit\u00e9 dans le secteur priv\u00e9</em>, car il renferme plusieurs message essentiels, le plus important \u00e9tant que les employeurs ne font pas juste une bonne action en embauchant une personne handicap\u00e9e, ils prennent une bonne d\u00e9cision d'affaires. Les \u00e9tudes le montrent: la vaste majorit\u00e9 des employ\u00e9s handicap\u00e9s ont un rendement \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 celui de leurs coll\u00e8gues qui n'ont aucun handicap, et les employeurs qui embauchent une personne handicap\u00e9e constatent souvent que la productivit\u00e9 de leur entreprise augmentent, alors que diminuent les retards, les absences et le roulement de personnel.</p>\n<p data-HoCid=\"3308129\" data-originallang=\"en\">Il est temps de faire tomber les mythes et les pr\u00e9jug\u00e9s associ\u00e9s \u00e0 l'embauche de personnes handicap\u00e9es, car ils persistent depuis trop longtemps dans le secteur priv\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3308130\" data-originallang=\"en\">Ce sentiment trouve d'ailleurs \u00e9cho dans un rapport publi\u00e9 derni\u00e8rement par la firme Deloitte. Voici ce qu'on y lit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308131\" data-originallang=\"en\"> On a besoin de renseigner et de sensibiliser les personnes charg\u00e9es d'embaucher afin d'\u00e9liminer les mythes et les st\u00e9r\u00e9otypes et de cr\u00e9er des possibilit\u00e9s de carri\u00e8re pour les personnes handicap\u00e9es. Plusieurs organisations des milieux des affaires s'efforcent actuellement d'y parvenir [...] mais elles doivent \u00eatre encore plus nombreuses pour am\u00e9liorer la situation [...] </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308132\" data-originallang=\"en\">Je r\u00eave que des dizaines de milliers d'entrepreneurs priv\u00e9s comprennent l'effet positif que les personnes handicap\u00e9es peuvent avoir sur leurs affaires. Voil\u00e0 pourquoi ma motion ne demande pas seulement \u00e0 la Chambre et au gouvernement de souscrire au rapport, mais qu'elle exhorte aussi le secteur priv\u00e9 \u00e0 prendre connaissance de ses conclusions, \u00e0 les \u00e9tudier attentivement et \u00e0 y donner suite. Elle invite en outre les gens d'affaires \u00e0 prendre les devants et \u00e0 r\u00e9clamer du gouvernement qu'il appuie les nouvelles approches qu'ils pourraient proposer afin de rem\u00e9dier aux probl\u00e8mes actuels dans le domaine de l'emploi.</p>\n<p data-HoCid=\"3308133\" data-originallang=\"en\">Notre gouvernement manifeste d\u00e9j\u00e0 sa r\u00e9ceptivit\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e d'adopter cette approche et d'appuyer les initiatives du secteur priv\u00e9 qui sont \u00e0 l'avant-garde de ce dossier. Le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 affecte 2 millions de dollars \u00e0 la cr\u00e9ation du Forum canadien des employeurs sur l'incapacit\u00e9, comme le recommande le rapport. Le forum sera pilot\u00e9 par de gros employeurs, comme Les Compagnies Loblaw Limit\u00e9e. Il sera g\u00e9r\u00e9 par les employeurs et pour les employeurs dans le but de favoriser la sensibilisation, la formation et la mise en commun de ressources et de pratiques exemplaires pour mieux jumeler les Canadiens handicap\u00e9s aux postes \u00e0 pourvoir.</p>\n<p data-HoCid=\"3308134\" data-originallang=\"en\">C'est la bonne approche, mais on peut certainement en faire bien davantage. Si ma motion demande que les programmes tels que la Strat\u00e9gie emploi jeunesse fassent une plus grande place aux jeunes handicap\u00e9s, c'est parce que des organismes comme l'Association canadienne pour l'int\u00e9gration communautaire m'ont clairement fait comprendre l'importance capitale d'ouvrir davantage de possibilit\u00e9s aux jeunes handicap\u00e9s sur les plans du travail et du b\u00e9n\u00e9volat. \u00c7a peut faire toute la diff\u00e9rence dans leur vie. Lorsqu'on aide les personnes handicap\u00e9es \u00e0 acqu\u00e9rir de l'exp\u00e9rience d\u00e8s leur jeunesse, les chances qu'elles restent sur le march\u00e9 du travail augmentent de fa\u00e7on spectaculaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3308135\" data-originallang=\"en\">La motion M-430 r\u00e9clame de nouvelles approches destin\u00e9es \u00e0 renforcer les programmes gouvernementaux susceptibles d'am\u00e9liorer l'int\u00e9gration socio\u00e9conomique des personnes handicap\u00e9es. Nous savons d'ailleurs que les organismes communautaires canadiens \u00e9laborent des strat\u00e9gies innovatrices dans le but de leur ouvrir des perspectives sociales et \u00e9conomiques. Il est m\u00eame \u00e9crit noir sur blanc dans le rapport qu'il est essentiel de nouer des partenariats communautaires efficaces si l'on entend hausser le taux d'emploi des personnes handicap\u00e9es. Voil\u00e0 pourquoi ma motion demande un assouplissement des programmes gouvernementaux, ce qui permettra de mettre \u00e0 profit les approches novatrices, dont les plus efficaces tendent \u00e0 cibler des besoins communautaires pr\u00e9cis. </p>\n<p data-HoCid=\"3308136\" data-originallang=\"en\">La motion M-430 est ma r\u00e9ponse \u00e0 l'appel lanc\u00e9 partout au pays par les d\u00e9fenseurs des personnes handicap\u00e9es et les experts du milieu. Pensons, par exemple, \u00e0 Michael Bach, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Association canadienne pour l'int\u00e9gration communautaire, qui a d\u00e9clar\u00e9 ceci:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308137\" data-originallang=\"en\"> Nous pensons que les constatations et les messages cl\u00e9s du Groupe de travail sur les possibilit\u00e9s d'emploi \u2014 soit que le secteur priv\u00e9 souhaite embaucher des personnes handicap\u00e9es, que les personnes handicap\u00e9es en \u00e2ge de travailler sont pr\u00eates \u00e0 travailler et qu'elles sont en mesure de le faire et qu'il faut cr\u00e9er des partenariats communautaires efficaces pour r\u00e9unir les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u2014 repr\u00e9sentent exactement la formule dont nous avons besoin au Canada pour cr\u00e9er une main-d'oeuvre inclusive et efficiente. Le temps est venu d'emprunter la voie d\u00e9crite dans le rapport et dans la motion. Prendre appui sur les mesures efficaces, miser sur l'innovation dans les secteurs priv\u00e9 et public, mettre l'accent sur les transitions pour les jeunes et optimiser les investissements f\u00e9d\u00e9raux sont des mesures essentielles pour combler l'\u00e9cart constat\u00e9 dans le march\u00e9 du travail canadien en ce qui a trait aux personnes handicap\u00e9es. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308138\" data-originallang=\"en\">Ma motion vise \u00e0 profiter de l'\u00e9lan qui a \u00e9t\u00e9 ressenti au sein des diverses organisations que nous avons rencontr\u00e9es en vue d'\u00e9laborer cette motion qui vise \u00e0 r\u00e9gler les probl\u00e8mes dont elles nous ont fait part. Les questions touchant l'emploi des personnes handicap\u00e9es attirent actuellement l'attention \u00e0 l'\u00e9chelle nationale.</p>\n<p data-HoCid=\"3308139\" data-originallang=\"en\">La motion vise \u00e0 faire avancer les choses. Elle ne contient pas toutes les r\u00e9ponses, mais elle a certainement pour objet de nous faire progresser le plus possible.</p>\n<p data-HoCid=\"3308140\" data-originallang=\"en\">De nouveau, le r\u00eave est d'amener des dizaines de milliers d'entreprises \u00e0 reconna\u00eetre qu'il vaut la peine, et qu'il est rentable, d'embaucher une personne handicap\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3308141\" data-originallang=\"en\">J'esp\u00e8re que tous les d\u00e9put\u00e9s appuieront cette motion.</p>", "en": "<p class=\"procedural\" data-HoCid=\"3308119\"> moved: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308120\" data-originallang=\"en\"> That, in the opinion of the House, the government should endorse the report of the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities entitled \u201cRethinking disAbility in the Private Sector\u201d, and its findings, and commit to furthering public-private cooperation by: (a) building on existing government initiatives, such as the Opportunities Fund, the Registered Disability Savings Plan, the ratification of the United Nations Convention of the Rights of Persons with Disabilities, and the Labour Market Agreements for Persons with Disabilities; (b) issuing a call to action for Canadian employers to examine the expert panel's findings and encouraging employers to take advantage of private sector-led initiatives to increase employment levels for persons with disabilities in Canada; (c) pursuing greater accountability and coordination of its labour market funding for persons with disabilities and ensuring that funding is demand driven and focussed on suitable performance indicators with strong demonstrable results; (d) establishing an increased focus on young people with disabilities to include support mechanisms specifically targeted at increasing employment levels among youth with disabilities, through programs such as the Youth Employment Strategy; and (e) strengthening efforts to identify existing innovative approaches to increasing the employment of persons with disabilities occurring in communities across Canada and ensuring that programs have the flexibility to help replicate such approaches. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308121\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am thrilled to rise today to speak to this private member's motion, which takes aim at an issue that is of tremendous importance: creating economic opportunities for Canadians with disabilities. Let me set a frame of reference for this bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3308122\" data-originallang=\"en\">Many of us come from different backgrounds and different experiences in life, and it is the intersections of life that create opportunities for individuals. Many who live with disabilities have to face enormous challenges and barriers. My motion seeks to address some of these barriers by creating an environment where business people would see the business case to hire persons with disabilities. The motivation for this bill comes from individuals who I have had the life experience of meeting and knowing and who have been hugely inspirational. </p>\n<p data-HoCid=\"3308123\" data-originallang=\"en\">In my community, there is a young man, Jesse Robitaille, who greets people at a company called SC Johnson. It is a very large employer. He is at the reception counter. Jesse can take people anywhere in the plant, and it is a large plant. He can introduce people to anyone in that facility and he inspires everyone he meets. </p>\n<p data-HoCid=\"3308124\" data-originallang=\"en\">Driving through downtown Brantford to Rawdon Street, we will meet Lisa Hooper, as we knock on her front door of her home. In the front three rooms of her home are her offices, where we will meet three persons with disabilities, including her. She is an entrepreneur, and she coaches and teaches the skill sets of how to become employed to people who have disabilities. She connects employers to persons with disabilities. She is an amazing individual, a true entrepreneur.</p>\n<p data-HoCid=\"3308125\" data-originallang=\"en\">There is also Norman Hurren, who works at Brantford Volkswagen. As we go into Brantford Volkswagen, we meet the employees and the owners of the business. They are the first to tell us how important Norman is to their operation.</p>\n<p data-HoCid=\"3308126\" data-originallang=\"en\">Last, if we go about an hour and a half east and north of Brantford, we will come to Bradford. If we go to the nursery in Bradford, we will meet Mathew Daviau. Mathew Daviau is a long-time friend of our family, a young man who has overcome many barriers. Yesterday, as we were approaching the time to speak to this issue in the House of Commons, his mother sent me an article that had been recently written about Mathew and how he is an inspiration to people who patronize that particular nursery.</p>\n<p data-HoCid=\"3308127\" data-originallang=\"en\">Canadians with disabilities represent this country's most significant untapped pool of labour force talent. In fact, there are more than 800,000 Canadians living with a disability but whose disability does not prevent them from working, and almost half of these people have a post-secondary education. These are people who are ready, willing and able to contribute more to our country's economic prosperity. They want to be a bigger part of Canada's economy and gain access to the opportunities and benefits that will accompany their economic inclusion.</p>\n<p data-HoCid=\"3308128\" data-originallang=\"en\">My motion takes aim at this issue. It calls for the House to endorse the insightful recent report from the Panel on Labour Market Opportunities for Persons with Disabilities called \u201cRethinking disAbility in the Private Sector\u201d, which contains a number of important messages. Perhaps the most striking message from the panel report is that hiring people with disabilities is not just the right thing to do; it is actually great for a business. Studies consistently show that the vast majority of disabled employees perform as well or better than their non-disabled counterparts, and business persons who hire people with disabilities regularly see an increase in productivity and significant declines in tardiness, absenteeism and employee turnover. </p>\n<p data-HoCid=\"3308129\" data-originallang=\"en\">It is time to break down the myths and the stigmas of hiring people with disabilities, which have persisted for far too long in the private sector.</p>\n<p data-HoCid=\"3308130\" data-originallang=\"en\">This sentiment was echoed in a recent Deloitte report, which found the following:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308131\" data-originallang=\"en\"> There is a need to build greater awareness and educate those involved in hiring to eradicate myths and stereotypes and create a culture of workplace opportunity for people with disabilities. There are several organizations in the business community right now trying to make this happen...but more organizations need to commit to making a difference... </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308132\" data-originallang=\"en\">My dream is tens of thousands of private business owners recognizing how people with disabilities can enhance their businesses. Therefore, my motion not only calls on the House and the government to endorse the panel report but goes further. It calls on private sector businesses to hear, examine and act on its findings. Moreover, the motion encourages private sector leadership in this area and calls on the government to support new private-sector-driven approaches that address the current employment situation. </p>\n<p data-HoCid=\"3308133\" data-originallang=\"en\">Already our government is showing a willingness to take this approach and support initiatives from the private sector enterprises that are at the front line on this issue. Economic action plan 2013 earmarks $2 million for the creation of the Canadian employers disability forum, as recommended by the panel report, which will be spearheaded by major employers, such as Loblaw Companies Limited. The forum will be managed by employers for employers to facilitate education and training and the sharing of resources and best practices to connect Canadians with disabilities to the jobs that are available.</p>\n<p data-HoCid=\"3308134\" data-originallang=\"en\">This is the right approach, but certainly, there is much more we can do. My motion calls for an increased focus in government programs such as the youth employment strategy on young people living with disabilities. This comes from hearing loud and clear from organizations, such as the Canadian Association of Community Living, that creating more workplace and volunteer opportunities for young people with disabilities is incredibly important. It can make a huge difference in their lives. If we can help people with disabilities gain work experience at a young age, the likelihood that they will stay in the labour force will increase dramatically.</p>\n<p data-HoCid=\"3308135\" data-originallang=\"en\">Motion No. 430 calls for new approaches that will strengthen government programs that can improve the social and economic inclusion of people living with disabilities. We know that community-based organizations are developing innovative strategies across the country to create social and economic opportunities for these individuals. In fact, the panel report was clear in declaring that effective community partnerships are essential for increasing employment for persons with disabilities. That is why my motion calls for government programs to be less rigid and more flexible so that they can capitalize on new, innovative approaches, the best of which tend to be tailored to specific community-level needs.</p>\n<p data-HoCid=\"3308136\" data-originallang=\"en\">Motion No. 430 is a motion that responds to the calls of disability advocates and experts from across the country. Take, for example, what Michael Bach, executive director of the Canadian Association of Community Living, had to say. He stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3308137\" data-originallang=\"en\"> We think the key findings and messages of the labour market panel\u2014that the private sector is interested in hiring people with disabilities; that working age people with...disabilities are \u201cready, willing and able\u201d to work; and that effective community partnerships are now needed to put the pieces together is exactly the formula we need in Canada to ensure an inclusive and efficient labour force. The time is right to move on the directions outlined in the report and in the Motion\u2014building on what we know works, innovation in the private and public sectors, a focus on youth transitions, and getting value for federal investments are key to closing the labour market gap for people with disabilities in this country. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3308138\" data-originallang=\"en\">My motion is intended to capture and build on the momentum, which was palpable and was felt across the organizations as we met with them to craft this motion to address the issues they brought to us, that attention to employment issues for persons with disabilities is currently garnering on the national stage.</p>\n<p data-HoCid=\"3308139\" data-originallang=\"en\">It is to move the yardsticks further. It does not contain all of the answers but certainly aims, again, to move us forward as much as we possibly can.</p>\n<p data-HoCid=\"3308140\" data-originallang=\"en\">Again, the dream is tens of thousands of companies recognizing the value, the business case, for hiring a person with a disability.</p>\n<p data-HoCid=\"3308141\" data-originallang=\"en\">I hope I can count on all members of this House to support the motion.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Persons with Disabilities"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 18:00:00", "source_id": "8000675", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1121/", "procedural": false}