{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Phil McColeman (Brant, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/phil-mccoleman/", "url": "/debates/2013/5/2/phil-mccoleman-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307639\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, cet apr\u00e8s-midi, nous allons d\u00e9battre de ma motion visant \u00e0 faire en sorte que les personnes handicap\u00e9es participent pleinement \u00e0 l'\u00e9conomie de notre pays. Ce matin, des repr\u00e9sentants du secteur priv\u00e9 et d'organisations oeuvrant aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es se sont joints \u00e0 la ministre et \u00e0 moi pour appuyer cette motion et pour inciter le secteur priv\u00e9 \u00e0 embaucher des personnes handicap\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3307640\" data-originallang=\"en\">La ministre aurait-elle l'obligeance d'informer la Chambre de la position du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard de cette motion et des efforts qu'il d\u00e9ploie afin d'aider tous les Canadiens \u00e0 se tailler une place sur le march\u00e9 du travail?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307639\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this afternoon we will be debating my motion in support of persons with disabilities having fuller participation in our economy. This morning, the minister and I were joined by representatives from the private sector and disability organizations to show support for this motion and for greater involvement in the private sector for hiring employees and persons with disabilities.</p>\n<p data-HoCid=\"3307640\" data-originallang=\"en\">Can the minister please update the House on the government's position on this motion and our efforts to help all Canadians participate in the workforce?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Employment"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 15:00:00", "source_id": "7999400", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1121/", "procedural": false}