{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Randy Kamp (Pitt Meadows\u2014Maple Ridge\u2014Mission, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/randy-kamp/", "url": "/debates/2013/5/2/randy-kamp-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307394\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, comme nous soulignerons ce mois-ci la Journ\u00e9e mondiale de la diversit\u00e9 culturelle, j'ai le plaisir de saluer aujourd'hui les efforts des membres de l'\u00e9quipe Cycling4Diversity, qui, tout en s'adonnant \u00e0 leur passion pour le cyclisme, font la promotion de la diversit\u00e9 culturelle et de l'inclusion. Leur devise: \u00ab Cr\u00e9er des liens une ville \u00e0 la fois gr\u00e2ce au dialogue \u00bb. </p>\n<p data-HoCid=\"3307395\" data-originallang=\"en\">Ken Herar, de la ville de Mission, a cr\u00e9\u00e9 ce groupe il y a deux ans lors d'un voyage inaugural \u00e0 v\u00e9lo jusqu'\u00e0 Victoria qui lui a permis de rencontrer, en chemin, des groupes et des organismes communautaires. </p>\n<p data-HoCid=\"3307396\" data-originallang=\"en\">L'an dernier, ce groupe s'est arr\u00eat\u00e9 40 fois au cours de son voyage de quatre jours et a pu ainsi parler \u00e0 des milliers de gens. Tout au long de l'ann\u00e9e, il a diffus\u00e9 son message d'inclusion \u00e0 divers groupes qu'il est all\u00e9 rencontrer.</p>\n<p data-HoCid=\"3307397\" data-originallang=\"en\">Cette ann\u00e9e, du 21 au 24 mai, l'\u00e9quipe Cycling4Diversity se rendra dans 14 villes, dans le cadre d'un parcours qui la m\u00e8nera de Victoria \u00e0 Abbotsford, pour inciter les Canadiens \u00e0 favoriser l'inclusion de leurs camarades d'\u00e9cole, de leurs coll\u00e8gues et de leurs voisins.</p>\n<p data-HoCid=\"3307398\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 f\u00e9liciter Ken Herar et les membres de son groupe de leur initiative, qui permet de favoriser la compr\u00e9hension et le respect de tous les Canadiens. Leurs efforts font du Canada un meilleur pays.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307394\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, with World Day for Cultural Diversity coming later this month, I am pleased to rise today to commend the efforts of Cycling4Diversity, a team that combines a passion for cycling with spreading the message of cultural diversity and inclusion. Its motto is \u201cBuilding bridges with dialogue one city at a time\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3307395\" data-originallang=\"en\">Ken Herar from Mission formed this group two years ago with an inaugural ride to Victoria, meeting with groups and community organizations along the way.</p>\n<p data-HoCid=\"3307396\" data-originallang=\"en\">Last year, the group made over 40 stops its four-day ride and spoke to thousands of people. The group also met with groups throughout the year to spread the message of inclusion.</p>\n<p data-HoCid=\"3307397\" data-originallang=\"en\">This year, from May 21 to May 24, the team will visit 14 cities on its ride from Victoria to Abbotsford, encouraging our communities to be more inclusive in our workplaces, schools and neighbourhoods.</p>\n<p data-HoCid=\"3307398\" data-originallang=\"en\">I want to congratulate Ken Herar and Cycling4Diversity on their initiative to foster a spirit of understanding and respect among all Canadians. Their work makes Canada a stronger and better country.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Cycling4Diversity"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 14:00:00", "source_id": "7999048", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/454/", "procedural": false}