{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Rob Merrifield (Yellowhead, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/rob-merrifield/", "url": "/debates/2013/5/2/rob-merrifield-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3308002\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je vais partager mon temps de parole avec le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170531\" href=\"/politicians/mike-wallace/\" title=\"Mike Wallace\">Burlington</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3308003\" data-originallang=\"en\">C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant. J'ai \u00e9cout\u00e9 les d\u00e9bats cet apr\u00e8s-midi et les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition ont expliqu\u00e9 pourquoi ils ne pouvaient pas appuyer le projet de loi <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, notre Plan d'action \u00e9conomique.</p>\n<p data-HoCid=\"3308004\" data-originallang=\"en\">J'aimerais leur donner quelques raisons de l'appuyer. C'est une mesure l\u00e9gislative importante qui s'inscrit dans une d\u00e9marche de croissance que le gouvernement a entreprise.</p>\n<p data-HoCid=\"3308005\" data-originallang=\"en\">Nous sommes sortis de la r\u00e9cession en meilleure posture que tout autre pays, ce qui est chose rare pour le Canada, qui n'avait jamais connu cela auparavant. C'est extr\u00eamement encourageant de voir le nombre d'emplois cr\u00e9\u00e9s et les possibilit\u00e9s de croissance que nous avons.</p>\n<p data-HoCid=\"3308006\" data-originallang=\"en\">Je pourrais peut-\u00eatre parler, en terminant, des choses qui nous donnent des raisons d'\u00eatre optimistes, mais cette mesure l\u00e9gislative fait fond sur ces derni\u00e8res. Si l'opposition cherche ne serait-ce qu'une raison d'appuyer le projet de loi, ce serait certainement les anciens combattants. Cette mesure l\u00e9gislative serait tr\u00e8s avantageuse pour eux. Ne serait-ce que pour cette raison, l'opposition devrait appuyer le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3308007\" data-originallang=\"en\">L'opposition devrait aussi appuyer le projet de loi en raison des mesures de lutte contre l'\u00e9vasion fiscale qu'il contient et qu'on attend depuis de nombreuses ann\u00e9es. Par souci d'\u00e9quit\u00e9 envers les Canadiens, ce qui est d\u00e9j\u00e0 une raison amplement suffisante, l'opposition devrait appuyer le projet de loi et veiller ainsi \u00e0 ce que tout le monde paie sa juste part d'imp\u00f4t et \u00e0 ce qu'on s'occupe des tricheurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3308008\" data-originallang=\"en\">Au sujet de l'indexation de la taxe sur l'essence, j'ai entendu l'opposition dire que le principal probl\u00e8me des municipalit\u00e9s est le logement. Permettez-moi de ne pas \u00eatre d'accord. Ce sont les infrastructures qui constituent le principal probl\u00e8me des municipalit\u00e9s, comme elles nous le disent partout au pays. Le projet de loi pr\u00e9voit une somme de 53 milliards de dollars pour les infrastructures sur une p\u00e9riode de 10 ans. C'est le plan le plus dynamique pour renouveler les infrastructures qui ait jamais \u00e9t\u00e9 mis de l'avant au Canada. Voil\u00e0 une raison qui, en soi, devrait \u00eatre suffisante pour que l'opposition appuie le projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3308009\" data-originallang=\"en\">Nous r\u00e9duisons les imp\u00f4ts des gens qui investissent dans des actions accr\u00e9ditives, afin d'aider le secteur minier. La d\u00e9duction pour amortissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 repr\u00e9sente une occasion formidable pour le secteur de la fabrication et am\u00e9liore les perspectives de cr\u00e9ation d'emploi et de croissance de l'industrie pour de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 venir. C'est un grand avantage du projet de loi. L'opposition devrait l'appuyer pour cette raison ou parce que le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t \u00e0 l'embauche a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 pour les petites entreprises, une mesure ayant des avantages r\u00e9els. M\u00eame l'exemption \u00e0 vie pour gains en capital augmente pour les particuliers. Voil\u00e0 encore une mesure qui devrait \u00eatre appuy\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3308010\" data-originallang=\"en\">Je pourrais vous donner encore beaucoup d'autres raisons, mais celles-l\u00e0 devraient suffire pour que l'opposition appuie le projet de loi. Malheureusement, nous entendons beaucoup de critiques d\u00e9favorables, et certaines n'ont rien \u00e0 voir avec le projet de loi. Ce ne sont pas des arguments valables. J'imagine que je ne devrais pas m'en faire avec cela, puisqu'une fois \u00e9puis\u00e9es toutes les raisons factices de ne pas appuyer le projet de loi, l'opposition n'a d'autre choix que d'en trouver d'autres qui n'ont rien \u00e0 voir.</p>\n<p data-HoCid=\"3308011\" data-originallang=\"en\">J'aimerais prendre un instant pour parler du principal probl\u00e8me dans ma circonscription, qui est le manque de main-d'oeuvre. C'est diff\u00e9rent de ce que j'entends de la part de notre coll\u00e8gue de Toronto, qui nous dit que, chez lui, le principal probl\u00e8me est le ch\u00f4mage.</p>\n<p data-HoCid=\"3308012\" data-originallang=\"en\">J'ai le probl\u00e8me inverse dans ma circonscription, ce qui est une bonne chose \u00e0 maints \u00e9gards, mais pas toujours. Le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires existait d\u00e9j\u00e0 durant la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale. Lorsque les habitants de ma circonscription cherchaient \u00e0 savoir si j'\u00e9tais la bonne personne \u00e0 \u00e9lire, ils soulevaient avant toute autre chose la question de la p\u00e9nurie de main-d'oeuvre. Le Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour rem\u00e9dier \u00e0 ces p\u00e9nuries et permettre aux soci\u00e9t\u00e9s et aux industries de cro\u00eetre et de cr\u00e9er des d\u00e9bouch\u00e9s r\u00e9gionaux et nationaux.</p>\n<p data-HoCid=\"3308013\" data-originallang=\"en\">Cependant, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de passer le programme en revue afin d'en am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9. Vous savez quoi? C'est ce que nous avons fait. Nous avons contribu\u00e9 \u00e0 l'efficacit\u00e9 et \u00e0 l'efficience du programme. Il y a encore quelques probl\u00e8mes, par contre, et c'est ce que ce projet de loi cherche \u00e0 r\u00e9gler.</p>\n<p data-HoCid=\"3308014\" data-originallang=\"en\">Dans ma circonscription, il n'y a pas de ch\u00f4mage. Le v\u00e9ritable objectif du Programme des travailleurs \u00e9trangers temporaires est de compl\u00e9ter la main-d'oeuvre en comblant les postes qu'aucun Canadien ne peut occuper tout en \u00e9vitant de priver les Canadiens d'emplois.</p>\n<p data-HoCid=\"3308015\" data-originallang=\"en\">M\u00eame dans les r\u00e9gions o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est nul ou quasi nul, il arrive que les gens abusent du programme, m\u00eame dans ma circonscription. C'est un probl\u00e8me qu'il faut r\u00e9gler. Ce projet de loi vise ces personnes et ajuste le programme. Nous allons tenir des consultations \u00e0 l'avenir afin d'am\u00e9liorer le programme pour qu'il atteigne ses objectifs, c'est-\u00e0-dire compl\u00e9ter la main-d'oeuvre canadienne sans remplacer les travailleurs canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3308016\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi propose sept modifications. La premi\u00e8re, qui entre en vigueur imm\u00e9diatement, consiste \u00e0 \u00e9liminer les dispositions sur l'\u00e9cart de salaire qui n'ont pas vraiment \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es depuis leur adoption il y a un an ou un an et demi. Seulement 5 % des entreprises qui font appel au programme s'en pr\u00e9valaient. Nous \u00e9liminons l'\u00e9cart de 15 % pour les professions sp\u00e9cialis\u00e9es et de 5 % pour les professions peu sp\u00e9cialis\u00e9es. Le projet de loi comble l'\u00e9cart de salaire.</p>\n<p data-HoCid=\"3308017\" data-originallang=\"en\">Qui plus est, il met de c\u00f4t\u00e9, temporairement, le processus acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 d'avis relatif au march\u00e9 du travail, ce que demandaient les Canadiens. Dans ma circonscription, les gens en avaient besoin. Nous n'\u00e9liminons pas enti\u00e8rement le processus dans le projet de loi, mais nous le suspendons temporairement le temps de mettre les choses en perspective, d'effectuer des consultations sur le programme et de trouver des moyens de l'am\u00e9liorer.</p>\n<p data-HoCid=\"3308018\" data-originallang=\"en\"> Troisi\u00e8mement, nous allons prendre les moyens pour que soient sanctionn\u00e9s ceux qui utilisent ce processus \u00e0 mauvais escient, que ce soit en annulant, en r\u00e9voquant ou en suspendant l'avis relatif au march\u00e9 du travail qu'ils avaient re\u00e7u ou les permis de travail qui leur avaient \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s. Nous devons nous engager dans cette voie si nous voulons que ceux qui ont recours \u00e0 ce programme pour remplacer des travailleurs canadiens \u2014 et nous en avons eu des exemples dans plusieurs secteurs, m\u00eame le n\u00f4tre \u2014 comprennent qu'il doit servir \u00e0 compl\u00e9ter l'offre de main-d'oeuvre locale. </p>\n<p data-HoCid=\"3308019\" data-originallang=\"en\">Quatri\u00e8mement, nous allons mettre fin \u00e0 la sous-traitance. Ce programme n'a jamais eu pour objectif de d\u00e9m\u00e9nager des emplois canadiens \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays. C'est scandaleux. La mesure l\u00e9gislative y voit \u00e9galement. Il s'agit d'ailleurs d'une autre raison qui devrait suffire \u00e0 l'opposition pour l'appuyer.</p>\n<p data-HoCid=\"3308020\" data-originallang=\"en\">Cinqui\u00e8mement, nous voulons que les entreprises qui obtiennent un avis relatif au march\u00e9 du travail et engagent des travailleurs \u00e9trangers temporaires se dotent d'un plan dans lequel elles expliquent ce qu'elles entendent faire, \u00e0 long terme, pour remplacer ces derniers par des travailleurs canadiens. Cette disposition risque d'\u00eatre la plus difficile \u00e0 mettre en oeuvre dans ma circonscription, et c'est pour cette raison que nous allons mener des consultations.</p>\n<p data-HoCid=\"3308021\" data-originallang=\"en\">Sixi\u00e8mement, nous allons faire en sorte que le programme se financera lui-m\u00eame. Il n'y a aucune raison pour que les contribuables paient la note. C'est aux employeurs de financer ce programme.</p>\n<p data-HoCid=\"3308022\" data-originallang=\"en\">Septi\u00e8mement, nous allons inscrire dans la loi que seule la connaissance du fran\u00e7ais ou de l'anglais pourra \u00eatre exig\u00e9e des travailleurs \u00e9trangers. </p>\n<p data-HoCid=\"3308023\" data-originallang=\"en\">Voil\u00e0 les sept changements que le projet de loi va apporter. Les agriculteurs et les travailleurs agricoles seront exempt\u00e9s de l'application de la plupart d'entre eux, sauf en ce qui concerne la r\u00e9vocation des permis de travail en cas d'abus.</p>\n<p data-HoCid=\"3308024\" data-originallang=\"en\">Aussi merveilleux ces changements soient-ils, nous n'en sommes encore qu'\u00e0 l'\u00e9tape de la consultation. Il s'agit en tout cas de l'un des \u00e9l\u00e9ments majeurs du projet de loi, et les cons\u00e9quences se feront sentir d'un bout \u00e0 l'autre du pays, et plus particuli\u00e8rement dans ma circonscription.</p>\n<p data-HoCid=\"3308025\" data-originallang=\"en\">Le Canada a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chanceux. \u00c0 la fin de la r\u00e9cession, mes coll\u00e8gues am\u00e9ricains \u00e9taient verts de jalousie. Ils surnomment d'ailleurs le Canada \u00ab le miracle du Nord \u00bb, notamment \u00e0 cause de tous les emplois qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s et des faibles taux d'imposition. Ils nous envient aussi la mani\u00e8re dont nous laissons le champ libre \u00e0 l'entreprise priv\u00e9e, qui peut ainsi assurer elle-m\u00eame sa croissance, dont nous misons sur les march\u00e9s \u00e9trangers et dons nous nous employons \u00e0 atteindre l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire. Toutes ces raisons font que nous devrions \u00eatre fiers d'\u00eatre Canadiens. Nous avons de quoi nous vanter. Et le gouvernement prend des mesures extraordinaires dans le budget de cette ann\u00e9e, comme il l'a fait dans les budgets pr\u00e9c\u00e9dents. En fait, le budget de cette ann\u00e9e vient compl\u00e9ter ceux qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9. Les d\u00e9put\u00e9s devraient donc y songer s\u00e9rieusement et appuyer la mesure l\u00e9gislative dont la Chambre est saisie.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3308002\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will be splitting my time with the member for <a data-HoCid=\"170531\" href=\"/politicians/mike-wallace/\" title=\"Mike Wallace\">Burlington</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3308003\" data-originallang=\"en\">It is very interesting. I have listened to the debates this afternoon and opposition members have been arguing about the rationale as to why they cannot support Bill <a data-HoCid=\"6108103\" href=\"/bills/41-1/C-60/\" title=\"An Act to implement certain provisions of the budget tabled in Parliament on March 21, 2013 and other measures\">C-60</a>, our economic action plan. </p>\n<p data-HoCid=\"3308004\" data-originallang=\"en\">I would like to give them a few examples of reasons why they should support it. It is rather important legislation that continues a growth pattern that we have started on as a government. </p>\n<p data-HoCid=\"3308005\" data-originallang=\"en\">We have come out of the recession as number one in the world, which is really rare for Canada as it has never been there before. It is exciting to see the numbers of jobs that have been created and the opportunity that we have as far as growth as we move forward. </p>\n<p data-HoCid=\"3308006\" data-originallang=\"en\">Maybe I will close with some of the optimistic things that we can talk about within our country, but this legislation builds on that. Just for one reason alone, if the opposition is looking at something it could support, it certainly could support our veterans. This legislation would give a very nice benefit to our vets. For that reason alone, the opposition should support it. </p>\n<p data-HoCid=\"3308007\" data-originallang=\"en\">Then again, it should also be supporting what the legislation does with regards to going after tax evaders, something that has not happened for many years. Just in fairness, as Canadians, and for no other reason, the opposition should support it to ensure everyone pays their fair share of taxes and to deal with those who cheat.</p>\n<p data-HoCid=\"3308008\" data-originallang=\"en\">When it comes to the indexing of the gas tax, I heard the opposition say that the number one problem in municipalities was housing. I would beg to differ. The number one problem in municipalities, as we have heard right across the country from coast to coast to coast, is infrastructure. The legislation deals with $53 billion of infrastructure over a 10-year period, the most aggressive infrastructure plan that we have ever laid out as a country. For that reason alone, the opposition should support the legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3308009\" data-originallang=\"en\">We would be lowering taxes and providing flow-through shares for mining and keeping that industry going. The accelerated capital cost allowance creates a tremendous amount of opportunity in manufacturing and opportunity for job growth and industry growth for many years to come. This is a great benefit in the legislation. The opposition should be supporting it because of that, or because of the hiring tax credit that has been continued for small businesses, which is a real benefit that it should be supporting. Even the capital gains exemption has gone up for lifetime capital gains for individuals. This is should be supported.</p>\n<p data-HoCid=\"3308010\" data-originallang=\"en\">For those reasons alone, and I could go on about many other reasons, the opposition should support the bill. Instead, we hear a lot of negativity and some things that are negative have nothing to do with the legislation as far as arguments go. I guess I should not be alarmed about that, because when the opposition runs out of manufactured reasons for not supporting it, it comes up with reasons that are not even in the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3308011\" data-originallang=\"en\">I would like to spend my time on the number one issue in my riding, which is the lack of labour. It is different from what I heard from the hon. member from Toronto, who suggested the number one problem was unemployment. </p>\n<p data-HoCid=\"3308012\" data-originallang=\"en\">I have the opposite problem in my riding, which is a good thing in some ways, but in other ways it is not. The temporary foreign worker program was there to address it in the last election. When the people of my riding discerned whether I was the right person to vote for, the number one issue they came forward with was a lack of labour. The importance of the temporary foreign worker program was to deal with the kinds of reduction and the ability for corporations and industries to grow and create the kinds of opportunity for our region and our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3308013\" data-originallang=\"en\">However, the temporary foreign worker program was something we said we would take a look at, to see if we could find ways to make that program work even more effectively. Guess what? We did. We made the program work even more effectively and efficiently. However, there is a bit of a problem with the temporary foreign worker program and this legislation addresses that. </p>\n<p data-HoCid=\"3308014\" data-originallang=\"en\">In my riding, unemployment is zero. The real objective of the temporary foreign worker program is that it does not take away jobs from Canadians, but helps complement the workforce where there are no Canadians to fill those jobs.</p>\n<p data-HoCid=\"3308015\" data-originallang=\"en\">Even where unemployment is virtually zero or very close to it, there are people in the system who have abused the program, even in my riding. This needs to be addressed. In this piece of legislation, we are going after those individuals, tweaking the program and will be consulting on this program in the future to make it better so that it actually deals with what it was intended to do, which was complement and not replace Canadian workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3308016\" data-originallang=\"en\">There are seven ways that this piece of legislation lays out how it is going to be changed. The first one would come into effect immediately and it is with respect to the pay differential, which was brought in about a year or a year and a half ago and was not being used. Only about 5% of those using the program even bothered with it. Let us get rid of the compromised price of 15% for skilled workers or 5% for lower-skilled workers on the differential of what those individuals are being paid. That we got rid of in this piece of legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3308017\" data-originallang=\"en\">We are going to temporarily suspend in this piece of legislation the accelerated labour market opinion process, which was something they were asking for. In my riding, people needed it. We are not going to cancel it in this legislation, just suspend it while we take a breather, do some consultation and look at how we build on this program to make it even better.</p>\n<p data-HoCid=\"3308018\" data-originallang=\"en\">The third thing in this piece of legislation on the program is to make sure it has the power to deal with those who abuse the process in the sense of being able to take away, revoke or suspend the labour market opinion process, the work permit as well as the LMO. This is something we need if we are going to be able to deal with those who refuse to see it as a program to complement Canadian workers and use it to replace Canadian workers, which we are seeing even in an area such as ours.</p>\n<p data-HoCid=\"3308019\" data-originallang=\"en\">The fourth change to the temporary foreign worker program in this piece of legislation is to make sure we stop outsourcing. The program was never intended to replace the Canadian workforce and to have people work outside our country is a total abuse. This piece of legislation deals with that as well. That is another reason for certain that the opposition should be supporting it.</p>\n<p data-HoCid=\"3308020\" data-originallang=\"en\">The fifth reason is that we want to make certain there is a plan in place for corporations that get LMOs and use temporary foreign workers to replace them long term with the Canadian workforce. That may be the most difficult one in my riding to comply with, so we are going to go through a process of consultation on that.</p>\n<p data-HoCid=\"3308021\" data-originallang=\"en\">The sixth thing is to make sure that the fund is self-funded. There is no way that the taxpayer should be supporting this fund. The employer should be doing that.</p>\n<p data-HoCid=\"3308022\" data-originallang=\"en\">The seventh thing is to make sure that English and French are the only mandatory languages necessary for foreign workers.</p>\n<p data-HoCid=\"3308023\" data-originallang=\"en\">Those are the seven changes. The agricultural community and the agriculture workforce are exempt from most of these, except that if people abuse the system, the work permits will be revoked.</p>\n<p data-HoCid=\"3308024\" data-originallang=\"en\">These are wonderful changes to the program, but it is in a process of consultation. It is one of the most important pieces in this bill that will impact all of Canada, but particularly my riding.</p>\n<p data-HoCid=\"3308025\" data-originallang=\"en\">We have a wonderful experience in Canada. When we were coming through the recession, my colleagues in America went green with envy. They call Canada the miracle to the north because of the jobs created, the lower taxes, how we are freeing up the private sector to grow, capitalizing on international markets and moving to balanced books. For that, we should be very excited as Canadians. We have a great story to tell. We are doing some wonderful things not only in this budget, but in past budgets. This complements past ones. All members should think soberly about that and support this piece of legislation.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 17:15:00", "source_id": "8000438", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1262/", "procedural": false}