{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Steven Blaney (Minister of Veterans Affairs and Minister for La Francophonie, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/steven-blaney/", "url": "/debates/2013/5/2/steven-blaney-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F2%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3307843\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, j'ai le plaisir de prendre la parole cet apr\u00e8s-midi et de partager mon temps de parole avec une personne exceptionnelle. Il s'agit du d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170487\" href=\"/politicians/royal-galipeau/\" title=\"Royal Galipeau\">Ottawa\u2014Orl\u00e9ans</a>. Il repr\u00e9sente une communaut\u00e9 situ\u00e9e dans la banlieue de la grande r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine d'Ottawa. Elle comprend une importante communaut\u00e9 francophone et il la sert tr\u00e8s bien.</p>\n<p data-HoCid=\"3307844\" data-originallang=\"fr\">Il sert aussi tr\u00e8s bien les v\u00e9t\u00e9rans. Il est membre de la L\u00e9gion royale canadienne. Je peux toujours compter sur lui. Lors d'\u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s pour les v\u00e9t\u00e9rans, il est toujours pr\u00e9sent. Je veux le remercier et lui dire que je suis extr\u00eamement fier d'\u00eatre \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s au sein d'un caucus conservateur qui travaille tous les jours pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de toute la population canadienne.</p>\n<p data-HoCid=\"3307845\" data-originallang=\"fr\">Je tiens \u00e0 dire sans ambages que j'appuierai sans r\u00e9serve le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 de notre gouvernement pour trois raisons tr\u00e8s simples.</p>\n<p data-HoCid=\"3307846\" data-originallang=\"fr\">Premi\u00e8rement, ce budget est fait sur mesure pour les familles canadiennes. Il se veut dans la continuit\u00e9 de nos politiques. Ainsi, on se retrouve avec le plus bas taux d'imposition pour nos familles. Ce qu'on veut, c'est que l'argent reste dans les poches de nos familles afin qu'elles puissent l'utiliser pour leurs nombreux besoins. </p>\n<p data-HoCid=\"3307847\" data-originallang=\"fr\">On veut \u00eatre un gouvernement efficace et \u00e0 leur service. C'est la raison pour laquelle on a baiss\u00e9 les imp\u00f4ts plus de 150 fois, depuis 2006. Par cons\u00e9quent, une famille moyenne avec quatre enfants a 3 200 $ de plus dans ses poches, puisqu'elle paie moins d'imp\u00f4t. Les jeunes familles, entre autres, re\u00e7oivent \u00e9galement des subsides pour \u00e9lever leurs enfants jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de six ans. De plus, on paie moins de TPS. \u00c9videmment, on garde le cap sur l'\u00e9conomie et sur un retour \u00e0 l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire.</p>\n<p data-HoCid=\"3307848\" data-originallang=\"fr\">Deuxi\u00e8mement, chaque \u00e9lu repr\u00e9sente des municipalit\u00e9s ou des villes. J'ai le privil\u00e8ge de repr\u00e9senter une grande partie de la ville de L\u00e9vis, avec mon coll\u00e8gue le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170238\" href=\"/politicians/jacques-gourde/\" title=\"Jacques Gourde\">Lotbini\u00e8re\u2014Chutes-de-la-Chaudi\u00e8re</a>. Or la Ville de L\u00e9vis a des besoins importants en infrastructure pour appuyer les familles et la croissance \u00e9conomique et \u00eatre en mesure de fournir une qualit\u00e9 de vie dans un environnement qui se d\u00e9veloppe. La Ville de L\u00e9vis a des projets d'infrastructure, mais c'est \u00e9galement le cas de la municipalit\u00e9 de Bellechasse et de la municipalit\u00e9 r\u00e9gionale de comt\u00e9 des Etchemins. Je pense aussi \u00e0 Beaumont, qui se d\u00e9veloppe tr\u00e8s rapidement, et \u00e0 Saint-Louis-de-Gonzague. Ces municipalit\u00e9s ont des projets d'infrastructure.</p>\n<p data-HoCid=\"3307849\" data-originallang=\"fr\">J'appuie le Plan d'action \u00e9conomique parce que des sommes colossales permettront aux municipalit\u00e9s d'investir dans les infrastructures, non seulement cette ann\u00e9e, mais aussi au cours des prochaines ann\u00e9es. En effet, on pr\u00e9voit plus de 50 milliards de dollars pour les infrastructures. On p\u00e9rennise, par exemple, le transfert de la taxe d'accise sur l'essence. Cela permettra \u00e0 nos municipalit\u00e9s d'investir. Nous serons l\u00e0 comme partenaire avec les gouvernements provinciaux, afin de leur permettre de cr\u00e9er un effet de levier aux investissements qu'elles feront dans les infrastructures. Cela vient consolider la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique de notre pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3307850\" data-originallang=\"fr\">Troisi\u00e8mement, j'appuie ce budget parce qu'il est con\u00e7u pour servir des gens qui ont mis leur vie en jeu pour notre pays. Ils ont servi sous les drapeaux. Qu'ils soient encore au sein des Forces arm\u00e9es canadiennes aujourd'hui ou qu'ils les aient quitt\u00e9es, ce sont nos v\u00e9t\u00e9rans et leur famille.</p>\n<p data-HoCid=\"3307851\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais prendre quelques instants pour d\u00e9montrer \u00e0 quel point ce budget vient honorer la responsabilit\u00e9 du gouvernement envers ses v\u00e9t\u00e9rans et leur famille. </p>\n<p data-HoCid=\"3307852\" data-originallang=\"fr\">Dans le Plan d'action \u00e9conomique, on a, en quelque sorte, un investissement qui repr\u00e9sentera des sommes colossales au cours des prochaines ann\u00e9es pour les v\u00e9t\u00e9rans et leur famille. Il y a, entre autres, une mesure sp\u00e9cifique au budget, soit l'allocation pour les v\u00e9t\u00e9rans de guerre. Toutefois, pour que cette mesure entre en vigueur, il faut appuyer le Plan d'action \u00e9conomique. Je vais en parler un peu plus longuement.</p>\n<p data-HoCid=\"3307853\" data-originallang=\"fr\">Ce qui m'a d'abord frapp\u00e9 dans le budget sur le plan des avantages sociaux pour les v\u00e9t\u00e9rans et leur famille, c'est le besoin de soutien lors du d\u00e9c\u00e8s d'un v\u00e9t\u00e9ran. En effet, le Programme de fun\u00e9railles et d'inhumation a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9 de fa\u00e7on substantielle en ce qui concerne les fun\u00e9railles des v\u00e9t\u00e9rans admissible. On re\u00e7oit des commentaires constructifs de la part de la communaut\u00e9 des v\u00e9t\u00e9rans \u00e0 cet \u00e9gard.</p>\n<p data-HoCid=\"3307854\" data-originallang=\"fr\">Nous bonifions \u00e9galement la contribution en vue du rendez-vous important que nous aurons en 2017, soit le 150<sup>e</sup> anniversaire de notre pays. Ce sera \u00e9galement le 100<sup>e</sup> anniversaire d'un \u00e9v\u00e9nement marquant dans l'histoire de notre pays, c'est-\u00e0-dire la bataille de la cr\u00eate de Vimy o\u00f9, pour la premi\u00e8re fois, les Canadiens se sont rassembl\u00e9s pour se battre. Nous avons connu la victoire, mais aussi des pertes importantes. C'est la raison pour laquelle il est important, en tant que nation, de s'assurer que leur sacrifice demeure bien dans la m\u00e9moire des gens. C'est aussi pourquoi nous investirons 5 millions de dollars dans un centre d'interpr\u00e9tation au M\u00e9morial national du Canada \u00e0 Vimy.</p>\n<p data-HoCid=\"3307855\" data-originallang=\"en\">Les mesures contenues dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013 portent \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur le soutien sans pr\u00e9c\u00e9dent que nous accordons aux anciens combattants et \u00e0 leurs familles et t\u00e9moignent de notre engagement constant envers eux. La r\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 une d\u00e9cision de la Cour f\u00e9d\u00e9rale le printemps dernier est la preuve de cet engagement.</p>\n<p data-HoCid=\"3307856\" data-originallang=\"fr\">Le juge qui a rendu cette d\u00e9cision n'en a pas pr\u00e9cis\u00e9 la port\u00e9e. Toutefois, il a indiqu\u00e9 qu'il n'y avait aucun lien avec les programmes offerts par la D\u00e9fense nationale et Anciens Combattants Canada. Cela dit, sous le leadership de notre <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et avec l'appui du caucus conservateur, notre gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 d'aller au-del\u00e0 de la d\u00e9cision qui impliquait uniquement la D\u00e9fense nationale pour que l'harmonisation de nos programmes comprenne \u00e9galement ceux qui sont offerts par Anciens Combattants Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3307857\" data-originallang=\"fr\">Il s'agit d'une enveloppe de pr\u00e8s de 1,9 milliard de dollars. Notre gouvernement a donc d\u00e9cid\u00e9 imm\u00e9diatement d'aller au-del\u00e0 de la d\u00e9cision du tribunal en cessant de d\u00e9duire la pension d'invalidit\u00e9 d'Anciens Combattants Canada dans le calcul des paiements mensuels vers\u00e9s \u00e0 titre d'allocation pour pertes de revenus par le minist\u00e8re et comme allocation de soutien du revenu des Forces canadiennes. Nous avons pu le faire imm\u00e9diatement parce que c'\u00e9tait notre volont\u00e9 de le faire.</p>\n<p data-HoCid=\"3307858\" data-originallang=\"fr\">Nous souhaitions accomplir une troisi\u00e8me chose, soit l'allocation pour les v\u00e9t\u00e9rans de guerre. Pour ce faire, nous avons besoin de modifications r\u00e9glementaires. C'est la raison pour laquelle nous avons besoin de l'appui, je l'esp\u00e8re, de l'ensemble des parlementaires pour adopter cette mesure, qui se trouve dans le Plan d'action \u00e9conomique de 2013. En fait, quelque 2 500 v\u00e9t\u00e9rans de l'\u00e8re moderne et survivants devraient b\u00e9n\u00e9ficier de ces changements au cours de la premi\u00e8re ann\u00e9e seulement. Nous avons \u00e9galement l'intention d'ajuster cette allocation aux v\u00e9t\u00e9rans de la m\u00eame mani\u00e8re.</p>\n<p data-HoCid=\"3307859\" data-originallang=\"en\">D'apr\u00e8s le Plan d'action \u00e9conomique de 2013, les investissements totaux que requerront ces mesures, pour les minist\u00e8res de la D\u00e9fense nationale et des Anciens Combattants ensemble, seront de 1,9 milliard de dollars sur sept ans. C'est 1,9 milliard de dollars de plus dans les poches des anciens combattants et des militaires handicap\u00e9s. Nous croyons que c'est ce qu'il faut faire, et nous sollicitons l'appui de la Chambre \u00e0 cette fin. Les investissements pr\u00e9vus comprennent 95,4 millions de dollars pour les anciens combattants en sus de ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, quand l'allocation pour perte de revenu et l'allocation de soutien du revenu des Forces canadiennes avaient \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9es. </p>\n<p data-HoCid=\"3307860\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter qu'il est important, pour le gouvernement, d'appuyer le budget pour trois raisons. </p>\n<p data-HoCid=\"3307861\" data-originallang=\"en\">La premi\u00e8re, c'est l'\u00e9largissement important du Programme de fun\u00e9railles et d'inhumation pour ceux qui en ont besoin.</p>\n<p data-HoCid=\"3307862\" data-originallang=\"en\">La deuxi\u00e8me, c'est l'appui aux c\u00e9r\u00e9monies qui auront lieu au Monument comm\u00e9moratif du Canada \u00e0 Vimy, ce qui est important. En passant, ce monument figure sur les nouveaux billets de 20 $. Nous avons le devoir de nous souvenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3307863\" data-originallang=\"en\">La troisi\u00e8me, c'est l'harmonisation de tous nos programmes, en particulier l'allocation pour anciens combattants.</p>\n<p data-HoCid=\"3307864\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi j'invite les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer le budget, pour ce qu'il fait pour les familles canadiennes, certes, mais sp\u00e9cialement pour ce qu'il fait pour les anciens combattants et leurs familles.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3307843\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, I am pleased to speak this afternoon and share my time with an outstanding person, namely the member for <a data-HoCid=\"170487\" href=\"/politicians/royal-galipeau/\" title=\"Royal Galipeau\">Ottawa\u2014Orl\u00e9ans</a>. He represents a community in the suburbs of the greater Ottawa area, which includes a large French-speaking community, and he serves it very well. </p>\n<p data-HoCid=\"3307844\" data-originallang=\"fr\">He also serves veterans very well. He is a member of the Royal Canadian Legion. I can always count on him. He always attends events organized for veterans. I want to thank him and tell him that I am extremely proud to be with him in a Conservative caucus that is working every day to improve the quality of life for the entire Canadian population. </p>\n<p data-HoCid=\"3307845\" data-originallang=\"fr\">I want to say in no uncertain terms that I will be supporting our government\u2019s 2013 economic action plan without reservation, for three very simple reasons.</p>\n<p data-HoCid=\"3307846\" data-originallang=\"fr\">First, this budget is tailor-made for Canadian families. It is consistent with our policies. For example, we have the lowest taxation rate for families. What we want is for the money to stay in the pockets of our families, so they can use it for their many needs. </p>\n<p data-HoCid=\"3307847\" data-originallang=\"fr\">We want to be an efficient government that is at their service. That is why we have reduced taxes more than 150 times since 2006. As a result, an average family with four children has $3,200 more in its pockets because it is paying less in taxes. Young families, among others, are also receiving grants to raise their children up to age six. People are also paying less in GST. We are naturally staying the course on the economy, and a return to a balanced budget.</p>\n<p data-HoCid=\"3307848\" data-originallang=\"fr\">Second, every person elected represents municipalities or cities. I have the privilege of representing a large portion of the city of L\u00e9vis, with my colleague the member for <a data-HoCid=\"170238\" href=\"/politicians/jacques-gourde/\" title=\"Jacques Gourde\">Lotbini\u00e8re\u2014Chutes-de-la-Chaudi\u00e8re</a>. Now, the city of L\u00e9vis has significant infrastructure needs in order to support families and economic growth, and to be able to provide a quality of life in a changing environment. The city of L\u00e9vis has infrastructure projects, but so does the municipality of Bellechasse and the Des Etchemins regional county municipality. I am also thinking of Beaumont, which is growing very quickly, and Saint-Louis-de-Gonzague. These municipalities have infrastructure projects.</p>\n<p data-HoCid=\"3307849\" data-originallang=\"fr\">I support the economic action plan because the huge sums involved will enable municipalities to invest in infrastructure not only this year, but in the years to come. More than $50 billion in infrastructure spending is planned. For example, we are making the transfer of the excise tax on gasoline permanent. That will enable our municipalities to invest. We will be partnering with the provincial governments to enable them to generate leverage with the investments they make in infrastructure. This will consolidate the economic prosperity of our country. </p>\n<p data-HoCid=\"3307850\" data-originallang=\"fr\">Third, I support this budget because it is designed to serve people who have put their lives at risk for our country. They have served under Canada\u2019s flag. Whether they are still in the ranks of the Canadian Armed Forces or have left, they are our veterans and their families. </p>\n<p data-HoCid=\"3307851\" data-originallang=\"fr\">I would like to take a few moments to show how much this budget respects the government\u2019s responsibility towards its veterans and their families. </p>\n<p data-HoCid=\"3307852\" data-originallang=\"fr\">In the economic action plan, we have, so to speak, an investment that will represent huge sums in the years ahead for veterans and their families. Among other things, there is one specific measure in the budget: the war veterans\u2019 allowance. For this measure to come into force, however, the economic action plan must be supported. I will talk a little more about it. </p>\n<p data-HoCid=\"3307853\" data-originallang=\"fr\">What struck me first in the budget with respect to benefits for veterans and their families is the need for support when a veteran dies. The funeral and burial program has been substantially improved with respect to funerals for eligible veterans. We are receiving constructive comments from the veteran community on this matter.</p>\n<p data-HoCid=\"3307854\" data-originallang=\"fr\">We are also improving our contribution to the important date coming up in 2017, namely the 150th anniversary of our country. That will also be the 100th anniversary of a landmark event in our history: the Battle of Vimy Ridge, where Canadians fought together for the first time. We were victorious, but we suffered substantial losses. That is why it is important that we, as a nation, make sure that people do not forget their sacrifice. That is also why we will be investing $5 million in an interpretation centre at the Canadian National Vimy Memorial.<sup></sup><sup></sup></p>\n<p data-HoCid=\"3307855\" data-originallang=\"en\">The measures contained in the economic action plan 2013 take our unprecedented support for Canada's veterans and their families to the next level and demonstrate our continued commitment to veterans. We can see this commitment clearly in our government's response to a Federal Court ruling last spring.</p>\n<p data-HoCid=\"3307856\" data-originallang=\"fr\">The judge who made the decision did not specify its scope. However, he did indicate that there is no connection with the programs provided by National Defence and Veterans Affairs Canada. That said, under the leadership of our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and with the support of the Conservative caucus, our government has decided to go beyond this decision, which involved only National Defence, so that the harmonization of our programs also covers those delivered by Veterans Affairs Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3307857\" data-originallang=\"fr\">This is an envelope of nearly $1.9 billion. Our government therefore decided immediately to go beyond the court\u2019s decision and to stop deducting the disability pension from Veterans Affairs Canada in calculating the monthly payments as an allowance for lost revenue from the department and as an income support allowance from the Canadian Forces. We were able to do it immediately because that was what we wanted to do.</p>\n<p data-HoCid=\"3307858\" data-originallang=\"fr\">We wanted to accomplish a third item: the war veterans allowance. To do this, we need regulatory changes. That is why we need support from all parliamentarians for the approval of this measure, which is included in the 2013 economic action plan. Some 2,500 modern-era veterans and survivors should benefit from these changes in the first year alone. We also intend to adjust this veterans allowance in the same way.</p>\n<p data-HoCid=\"3307859\" data-originallang=\"en\">Economic action plan 2013 calculates that the total impact of these measures, when we combine National Defence and Veterans Affairs Canada together, would be $1.9 billion over seven years. That is an extra $1.9 billion in the pockets of disabled veterans and men and women in uniform. We think this is the right thing to do and we seek support from the House to do so. This includes an additional $95.4 million to veterans above what was announced previously when calculating the earning loss benefit and the Canadian Forces income support benefit.</p>\n<p data-HoCid=\"3307860\" data-originallang=\"en\">I want to reiterate how important it is as a government to support the budget for three reasons. </p>\n<p data-HoCid=\"3307861\" data-originallang=\"en\">The first is the major increase in the funeral and burial program for those who need it.</p>\n<p data-HoCid=\"3307862\" data-originallang=\"en\">The second is the support for the commemorations that would occur at the Vimy memorial centre, which is important. We actually have the Vimy memorial on our new $20 bill. It is our duty to remember.</p>\n<p data-HoCid=\"3307863\" data-originallang=\"en\">The third is the harmonization of all of our programs, especially the veterans war allowance. </p>\n<p data-HoCid=\"3307864\" data-originallang=\"en\">That is why I invite members to support the budget not only for all Canadian families, but especially for what it does for our veterans and their families.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Economic Action Plan 2013 Act, No. 1"}, "document_url": "/debates/2013/5/2/", "time": "2013-05-02 16:10:00", "source_id": "7999867", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/346/", "procedural": false}