{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ed Holder (London West, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ed-holder/", "url": "/debates/2013/5/22/ed-holder-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3353772\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, de nombreux Canadiens, dont ceux de ma circonscription, ont particip\u00e9 lundi dernier aux c\u00e9l\u00e9brations de la f\u00eate de Victoria. Cette f\u00eate annuelle souligne les liens historiques solides qui existent entre le Canada et le Royaume-Uni. La relation entre nos deux pays est profond\u00e9ment ancr\u00e9e dans notre histoire et nos valeurs communes, notre tradition de d\u00e9mocratie parlementaire, ainsi que nos liens familiaux et interpersonnels.</p>\n<p data-HoCid=\"3353773\" data-originallang=\"en\">J'aimerais que le <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">ministre du Patrimoine canadien et des Langues officielles</a> nous livre, \u00e0 titre de pr\u00e9sident du groupe parlementaire Canada-Royaume-Uni, ses observations sur les liens entre les deux pays et les fa\u00e7ons dont ils pourraient \u00eatre resserr\u00e9s dans un avenir rapproch\u00e9.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3353772\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this past Monday, many Canadians and those in my riding of London West took part in Victoria Day celebrations. It is an annual occasion that marks the strong historical ties between Canada and the United Kingdom. The relationship between our two countries is deeply rooted in our common history, our shared values, our tradition of parliamentary democracy, and our strong family and people-to-people ties. </p>\n<p data-HoCid=\"3353773\" data-originallang=\"en\">As chair of the Canada-U.K. Parliamentary Group, I would like to ask the <a data-HoCid=\"128706\" href=\"/politicians/james-moore/\" title=\"James Moore\">Minister of Canadian Heritage</a> to comment on the Canada-U.K. relationship and ways in which it might be strengthened in the near future.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/22/", "time": "2013-05-22 14:45:00", "source_id": "8025843", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1069/", "procedural": false}