{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Geoff Regan (Halifax West, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/geoff-regan/", "url": "/debates/2013/5/22/geoff-regan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3354091\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis heureux de participer au d\u00e9bat lanc\u00e9 par mon coll\u00e8gue, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170734\" href=\"/politicians/gerry-byrne/\" title=\"Gerry Byrne\">Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte</a>, au sujet de ce qui semble \u00eatre la fa\u00e7on arbitraire et cachoti\u00e8re utilis\u00e9e par le gouvernement conservateur pour tenter de modifier une entente officielle sign\u00e9e par le gouvernement du Canada et une Premi\u00e8re Nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3354092\" data-originallang=\"en\">La motion M-432 traite des pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la radiation de milliers de membres de la Premi\u00e8re Nation des Mi'kmaq qalipu qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconnus comme Indiens inscrits dans le Registre des Indiens, il y a de cela quelques ann\u00e9es \u00e0 peine. </p>\n<p data-HoCid=\"3354093\" data-originallang=\"en\">La motion porte aussi sur les milliers de personnes au Canada qui ont pr\u00e9sent\u00e9 une demande en toute bonne foi en vertu de la r\u00e9glementation existante, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie au terme de longues n\u00e9gociations entre la F\u00e9d\u00e9ration des Indiens de Terre-Neuve et le gouvernement du Canada. En vertu de cette r\u00e9glementation, les gens de Terre-Neuve et du Canada qui ont maintenu des liens avec les nombreuses collectivit\u00e9s Mi'kmaq de l'\u00eele \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme pouvant devenir membres d'une nouvelle bande autochtone. </p>\n<p data-HoCid=\"3354094\" data-originallang=\"en\">Contrairement \u00e0 ce que les d\u00e9put\u00e9s d'en face laissent parfois entendre, nous ne parlons pas ici de r\u00e8gles r\u00e9dig\u00e9es \u00e0 la h\u00e2te sur le coin d'une table. En 2007, le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a personnellement approuv\u00e9 l'accord conclu avec la Premi\u00e8re Nation des Mi'kmaq qalipu, ainsi que les crit\u00e8res d'adh\u00e9sion \u00e0 la bande lorsqu'il a sign\u00e9 l'accord.</p>\n<p data-HoCid=\"3354095\" data-originallang=\"en\">En clair, la motion pr\u00e9sent\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170734\" href=\"/politicians/gerry-byrne/\" title=\"Gerry Byrne\">Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte</a> demande au <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> du Canada de respecter la promesse qu'il a faite aux milliers de membres de cette Premi\u00e8re Nation qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9s, et aux milliers de demandeurs qui souhaitent devenir membres de la bande et qui attendent le traitement de leur demande. </p>\n<p data-HoCid=\"3354096\" data-originallang=\"en\">Malheureusement, il semble que le gouvernement du Canada ait signal\u00e9 son intention de renier sa promesse. Il a annonc\u00e9 qu'il voulait changer les r\u00e8gles au milieu du processus. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le gouvernement brise une promesse. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le gouvernement conservateur trahit les Canadiens de l'Atlantique ou les Premi\u00e8res Nations. Nous savons tous que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a reni\u00e9 la promesse qu'il avait faite de respecter l'Accord atlantique. \u00c9videmment, Bill Casey a \u00e9t\u00e9 exclu du caucus conservateur lors de cet \u00e9pisode. </p>\n<p data-HoCid=\"3354097\" data-originallang=\"en\">Il est ironique de constater que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a fait sa trahison apr\u00e8s avoir cit\u00e9 un proverbe ga\u00e9lique qui dit: \u00ab Il n'y a pas de plus grande fraude qu'une promesse non tenue \u00bb. Ces paroles semblent s'appliquer ici. Je soup\u00e7onne qu'il a appris ce proverbe du s\u00e9nateur Duffy, mais je m'\u00e9loigne du sujet.</p>\n<p data-HoCid=\"3354098\" data-originallang=\"en\">Plus t\u00f4t cette ann\u00e9e, nous avons vu la profonde m\u00e9fiance des Premi\u00e8res Nations \u00e0 l'endroit du gouvernement. Le mouvement Idle No More a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la frustration grandissante dans les collectivit\u00e9s et parmi les leaders autochtones et, pour tout dire, chez tous les Canadiens face \u00e0 la litanie de promesses non tenues et \u00e0 l'absence totale de progr\u00e8s du gouvernement sur des questions touchant les Autochtones au Canada. C'est le refus du gouvernement de consulter les Premi\u00e8res Nations sur les questions susceptibles de se r\u00e9percuter sur leurs droits inh\u00e9rents ou issus de trait\u00e9s qui a donn\u00e9 naissance au mouvement de protestation Idle No More.</p>\n<p data-HoCid=\"3354099\" data-originallang=\"en\">Le Parti lib\u00e9ral du Canada s'est oppos\u00e9 aux mesures cyniques que le gouvernement a propos\u00e9es au Parlement et s'est efforc\u00e9 de mettre en lumi\u00e8re son manque de vision \u00e0 long terme \u00e0 l'\u00e9gard de tous les Canadiens, exactement comme nous le faisons aujourd'hui. </p>\n<p data-HoCid=\"3354100\" data-originallang=\"en\">En ce qui a trait \u00e0 cette motion et \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 ici, en r\u00e9sum\u00e9, le gouvernement laisse entendre que le nombre de membres et de demandeurs qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s pour \u00eatre reconnus est trop \u00e9lev\u00e9 et que c'est une chose qu'on ne pouvait pas voir venir. Avec, aujourd'hui, 24 000 membres et 75 000 demandeurs, le gouvernement dit que c'est bien au-del\u00e0 des 8 000 \u00e0 12 000 membres initialement pr\u00e9vus par le minist\u00e8re des Affaires autochtones et du Nord, lorsque le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a ratifi\u00e9 cette entente, en 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3354101\" data-originallang=\"en\">Les statistiques sont claires. En 2009, le nombre de membres de la bande s'\u00e9levait \u00e0 10 000 et le nombre de demandeurs en attente d'une r\u00e9ponse, \u00e0 20 000 et il restait trois ans pour compl\u00e9ter le processus d'inscription. Par cons\u00e9quent, si on s'attendait \u00e0 ce que seulement 8 000 \u00e0 12 000 membres soient consid\u00e9r\u00e9s comme pouvant faire partie de la bande, il \u00e9tait clair, m\u00eame il y a quatre ans, que cette pr\u00e9vision \u00e9tait compl\u00e8tement erron\u00e9e. Il est invraisemblable qu'on ait pu croire que ces chiffres n'augmenteraient pas comme ils l'ont fait. Qu'est-ce qui permettait de croire une chose pareille?</p>\n<p data-HoCid=\"3354102\" data-originallang=\"en\">Qui plus est, le gouvernement n'a exprim\u00e9 aucune pr\u00e9occupation durant les quatre ann\u00e9es o\u00f9 l'accord a \u00e9t\u00e9 en vigueur. Dans l'intervalle, le nombre de demandes et le nombre de membres inscrits n'ont cess\u00e9 d'augmenter. Apr\u00e8s avoir appliqu\u00e9 l'accord durant quatre ans, voil\u00e0 que le gouvernement tente de faire croire que ces chiffres \u00e9lev\u00e9s posent probl\u00e8me et que la faute incombe, non \u00e0 lui-m\u00eame, mais aux demandeurs. Quel argument ridicule. Le gouvernement pr\u00e9tend que les gens qui font des demandes d'inscription ne sont pas admissibles. C'est le but du processus.</p>\n<p data-HoCid=\"3354103\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement a l'habitude de jeter le bl\u00e2me sur les autres. Qu'a fait le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> la semaine derni\u00e8re, quand les r\u00e9v\u00e9lations sur le s\u00e9nateur Duffy sont sorties? Il a accus\u00e9 son propre bureau. Pour quelque obscure raison, il ne se reconna\u00eet jamais de tort, ce qui est regrettable. Dans ce cas-ci, les conservateurs doivent faire un examen de conscience. Ils sont \u00e0 l'origine de ces r\u00e8gles. Le premier ministre a lui-m\u00eame approuv\u00e9 les r\u00e8gles qu'il d\u00e9savoue maintenant. </p>\n<p data-HoCid=\"3354104\" data-originallang=\"en\">L'accord \u00e9non\u00e7ait en termes clairs les crit\u00e8res d'inscription au sein de la bande. Il pr\u00e9cisait que, pour devenir membre, un demandeur devait prouver que lui ou un de ses anc\u00eatres \u00e9tait un Canadien d'origine autochtone. Il n'\u00e9tait pas n\u00e9cessairement tenu de prouver qu'il descendait des Mi\u2019kmaq de Terre-Neuve. Il suffisait qu'il fasse la preuve qu'il avait des racines autochtones canadiennes.</p>\n<p data-HoCid=\"3354105\" data-originallang=\"en\">C'est ce que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a approuv\u00e9. Ce sont les r\u00e8gles qu'il a avalis\u00e9es. Et maintenant, il veut les modifier. Il change de direction en plein milieu du processus. D'ailleurs, l'accord pr\u00e9cisait explicitement qu'il n'y avait pas de \u00ab minimum de sang indien requis \u00bb ni de proportion d'anc\u00eatres autochtones n\u00e9cessaire pour devenir membre de la bande.</p>\n<p data-HoCid=\"3354106\" data-originallang=\"en\">Je mentionne ces deux crit\u00e8res pour que les gens comprennent mieux pourquoi un si grand nombre de personnes, toutes proportions gard\u00e9es, ont pr\u00e9sent\u00e9 une demande. Ce n'est gu\u00e8re surprenant. Ce sont les r\u00e8gles qui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es au terme des n\u00e9gociations et que le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a approuv\u00e9es. S'il cherche \u00e0 bl\u00e2mer quelqu'un pour ces m\u00eames r\u00e8gles qu'il n'aime plus, il n'a qu'\u00e0 se regarder dans le miroir. Il est utile de souligner que c'est exactement ce que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a n\u00e9goci\u00e9 et ce qu'il envisageait en cr\u00e9ant l'accord.</p>\n<p data-HoCid=\"3354107\" data-originallang=\"en\">Le crit\u00e8re d'inscription suivant pr\u00e9voit que le demandeur ou son anc\u00eatre autochtone doit soit a) \u00eatre un r\u00e9sident de la communaut\u00e9 Mi'kmaq de Terre-Neuve soit b) avoir des liens avec cette communaut\u00e9 selon les pr\u00e9cisions \u00e9num\u00e9r\u00e9es dans l'entente.</p>\n<p data-HoCid=\"3354108\" data-originallang=\"en\">Ces r\u00e8gles sont clairement formul\u00e9es dans l'accord, et les r\u00e8gles visant les gens qui n'habitent plus dans une communaut\u00e9 Mi'kmaq \u00e0 Terre-Neuve le sont aussi. Ces derniers doivent entretenir des liens continus avec la communaut\u00e9, notamment en t\u00e9l\u00e9phonant r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des habitants de la communaut\u00e9 ou en s'y rendant de temps \u00e0 autre. Cette exigence est \u00e9crite en langage simple dans l'accord et dans les guides r\u00e9dig\u00e9s \u00e0 l'intention des demandeurs par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral et les autorit\u00e9s de Terre-Neuve.</p>\n<p data-HoCid=\"3354109\" data-originallang=\"en\">Si j'en ai le temps, j'aimerais souligner quelques \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s dans l'accord que le gouvernement a sign\u00e9 avec les Mi'kmaq.</p>\n<p data-HoCid=\"3354110\" data-originallang=\"en\"> La partie 13 de l'annexe A pr\u00e9voit express\u00e9ment que \u00ab [l]'auteur de la demande doit fournir la preuve qu'il est d'ascendance indienne du Canada. Il n'y a pas de minimum de sang indien requis. \u00bb Le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> y a consenti en signant le document. Tant le gouvernement que la Premi\u00e8re Nation \u00e9taient tr\u00e8s conscients de ce crit\u00e8re lorsqu'ils ont sign\u00e9 l'entente. Qui plus est, les documents produits pour aider les demandeurs \u00e0 remplir leur demande et les renseignements qui se trouvent le site Web du gouvernement pr\u00e9cisent que la r\u00e9sidence ne constitue pas un crit\u00e8re d'inscription \u00e0 la condition que le demandeur puisse prouver qu'il entretient des liens avec la communaut\u00e9 Mi'kmaq, ce qui est d\u00e9fini comme \u00e9tant \u00ab des visites ou des communications \u00bb.</p>\n<p data-HoCid=\"3354111\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement n'a que lui-m\u00eame \u00e0 bl\u00e2mer s'il n'aime pas ces r\u00e8gles. Il ne devrait pas rompre son engagement. Il devrait honorer la promesse qu'il a faite \u00e0 ces gens \u2014 ce qu'il fait si rarement \u2014, laisser les gens pr\u00e9senter une demande s'ils le souhaitent et laisser le processus suivre son cours et d\u00e9terminer si les gens sont admissibles en fonction des r\u00e8gles auxquelles le <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a consenti.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3354091\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am pleased to rise and participate in the discussion brought forward by my friend, the hon. member for <a data-HoCid=\"170734\" href=\"/politicians/gerry-byrne/\" title=\"Gerry Byrne\">Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte</a> concerning what appears to be the very arbitrary and secretive way in which the Conservative government is attempting to alter a formal agreement signed by the Government of Canada and a first nation.</p>\n<p data-HoCid=\"3354092\" data-originallang=\"en\">Motion No. 432 addresses concerns about the deregistration of thousands of current members of the Qalipu Mi\u2019kmaq First Nation Band who have already been recognized by The Indian Registrar as status Indians just a few short years ago.</p>\n<p data-HoCid=\"3354093\" data-originallang=\"en\">This motion is also about thousands of applicants throughout Canada who have applied in good faith under the existing rules that were established after a lengthy negotiation between the Federation of Newfoundland Indians and the Government of Canada. Under these rules, people throughout Newfoundland and Canada who maintained a connection to the many Mi\u2019kmaq communities of the island were deemed eligible for membership in a newly created first nation band.</p>\n<p data-HoCid=\"3354094\" data-originallang=\"en\">These are not rules that were written in haste or on the back of an envelope, as our colleagues on the other side sometimes like to say. In 2007, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> personally approved the Qalipu Mi\u2019kmaq First Nation ratification agreement and personally endorsed the criteria for membership in the band when he signed the agreement.</p>\n<p data-HoCid=\"3354095\" data-originallang=\"en\">Simply put, the motion brought forth by my colleague from <a data-HoCid=\"170734\" href=\"/politicians/gerry-byrne/\" title=\"Gerry Byrne\">Humber\u2014St. Barbe\u2014Baie Verte</a> asked that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> of Canada fulfill the promise he made to thousands of members of this first nation who have already been accepted and to thousands of applicants to the band who are waiting for their applications to be processed.</p>\n<p data-HoCid=\"3354096\" data-originallang=\"en\">Unfortunately, it appears that the Government of Canada has signalled it will break its promise. It has announced that it intends to change the rules midway through the process. This is not the first time we have seen the government break a promise. It is not the first time that we have seen the Conservative government betray Atlantic Canadians or our first nations. We all know that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> broke his promise to honour the Atlantic accord. Of course it cost Bill Casey his caucus membership over there.</p>\n<p data-HoCid=\"3354097\" data-originallang=\"en\">Ironically, the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> carried out his betrayal after quoting a Gaelic proverb that states, \u201cthere is no greater fraud than a promise not kept\u201d. That seems to be applicable here. I suspect he may have learned that from Senator Duffy, but I digress.</p>\n<p data-HoCid=\"3354098\" data-originallang=\"en\">Earlier this year, we witnessed the deep distrust the first nations have with the government. Idle No More was a sign of the growing frustration among aboriginal communities, leaders and indeed all Canadians over the litany of broken promises and the complete lack of progress from the government on issues affecting indigenous people in Canada. The government's refusal to consult first nations on matters that may impact their inherent rights or treaty rights gave rise to the Idle No More protest movement. </p>\n<p data-HoCid=\"3354099\" data-originallang=\"en\">The Liberal Party of Canada has stood against the cynical actions of the government in Parliament and worked to highlight its short-sighted approach for all Canadians, just like we are standing here today. </p>\n<p data-HoCid=\"3354100\" data-originallang=\"en\">In relation to this motion and what happened here, in a nutshell the government is suggesting that the number of members and applicants who presented themselves for recognition is too many and that this situation could not have been foreseen. Standing today at 24,000 members and at 75,000 applicants, the government is suggesting that this is far beyond the intended 8,000 to 12,000 members that the Department of Aboriginal and Northern Affairs originally projected when the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> ratified this agreement in 2007.</p>\n<p data-HoCid=\"3354101\" data-originallang=\"en\">The record is clear. In 2009, the number of members in the band stood at 10,000 and the number of applicants waiting to be processed stood at 20,000, with three years left in the enrolment process. Therefore, if the expectation was that only 8,000 to 12,000 members would be assumed to be eligible for membership in the band, that forecast was proven totally inaccurate almost four years ago. Any belief that those numbers would not grow the way they have is just not credible. What would be the basis for it in view of these facts?</p>\n<p data-HoCid=\"3354102\" data-originallang=\"en\">Furthermore, the government has raised no concern in the four years that the agreement has been in effect. Meanwhile, the number of applications and the number of members enrolled have been steadily increasing. Now, after four years of executing the agreement, the government is trying to create a story that there is a problem with the high numbers and that the problem is not its doing, that it is the doing of the applicants. What a silly thing to say. The government is suggesting that people who are applying for membership are doing so without proper entitlement to do so. That is what the process is all about. </p>\n<p data-HoCid=\"3354103\" data-originallang=\"en\">It is typical of the government to point fingers. What did the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> do, even last week, when he had the problems with Senator Duffy? He pointed the finger at his own office. For some reason, he never points it at himself, which is most unfortunate. The Conservatives ought to look at themselves in this case. They were part of the design of the rules. The Prime Minister signed off on these rules that he now does not like.</p>\n<p data-HoCid=\"3354104\" data-originallang=\"en\">The agreement spelled out the enrolment criteria for the band in plain language. The agreement stated that to become a member an applicant would have to demonstrate that they or one of their ancestors was of Canadian aboriginal descent. The applicant would not have to show that they were necessarily of Newfoundland Mi'kmaq descent. They would simply have to show that they were of any aboriginal heritage from anywhere in Canada and that would be sufficient. </p>\n<p data-HoCid=\"3354105\" data-originallang=\"en\"> That is what the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> signed off on. Those are the rules he agreed to. Now he wants to change the rules. He effectively wants to change horses in midstream. Furthermore, as specifically stated in the agreement, \u201cno minimum blood quantum\u201d or fraction of Indian ancestry was relevant for membership in this band either. </p>\n<p data-HoCid=\"3354106\" data-originallang=\"en\">By pointing out these two rules for membership, it might make it easier for people to understand why such a relatively high number of applicants have come forward. It is not surprising. Those are the rules that were set up after the negotiations and these are the rules that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> signed onto. If anyone is responsible for the rules that he now does not like, he should look in the mirror. Pointing out that this is exactly what the federal government negotiated, and obviously intended in forming the agreement, is also relevant.</p>\n<p data-HoCid=\"3354107\" data-originallang=\"en\">The next criteria for enrolment was that the applicant or their aboriginal ancestor would have to be either (a) a resident of, or (b) connected to the Newfoundland Mi'kmaq community, as listed within the agreement. </p>\n<p data-HoCid=\"3354108\" data-originallang=\"en\">The rules were clearly spelled out in the agreement. They were clearly spelled out for people who are no longer a resident of such a community in Newfoundland. They would have to demonstrate an ongoing connection to that community by way of regular telephone calls or visits to such a community. The requirement is spelled out in plain language within both the agreement and the application guides produced by the federal government and Newfoundland authorities for the applicants.</p>\n<p data-HoCid=\"3354109\" data-originallang=\"en\">If I have time, I would like to highlight a couple of key elements in what the government signed as part of the agreement with the Mi'kmaq.</p>\n<p data-HoCid=\"3354110\" data-originallang=\"en\">Part 13 of annex A specifically states, \u201cThe applicant must provide evidence that he is of Canadian Indian ancestry. There is no minimum blood quantum\u201d. The <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> signed onto that. To reinforce that, both the government and the first nation were fully aware of the criteria that they agreed to. The documents produced to assist applicants in preparing their applications, as well as the information found on the government website, specifically stated that residency was not a requirement for enrolment as long as a connection to a Mi'kmaq community can be established, and a connection is described as \u201cvisits or communication\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3354111\" data-originallang=\"en\">The government has only itself to blame if it does not like these rules. It ought not to be breaking its promise. It ought to be in this case, unlike so many others, keeping its word to these people, following the process, letting people apply if they wish, and letting the process decide whether or not they qualify under the rules that the <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> signed on to.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Qalipu Mi'kmaq First Nation Band"}, "document_url": "/debates/2013/5/22/", "time": "2013-05-22 18:45:00", "source_id": "8026641", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1640/", "procedural": false}