{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Merv Tweed (Brandon\u2014Souris, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/merv-tweed/", "url": "/debates/2013/5/22/merv-tweed-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3353620\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, la ville de Brandon et tout l'Ouest du Manitoba ont appris une excellente nouvelle la semaine derni\u00e8re. Je suis ravi d'avoir \u00e9t\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Ferio Pugliese, pr\u00e9sident de WestJet Encore, et de la mairesse de Brandon, pour annoncer une nouvelle liaison a\u00e9rienne entre Brandon et Calgary. Les r\u00e9sidants et les chefs d'entreprise se r\u00e9jouissent de cette grande nouvelle, qu'ils attendaient depuis longtemps. Le service a\u00e9rien est essentiel \u00e0 notre croissance \u00e9conomique, et les entreprises de l'Ouest du Manitoba seront enfin reli\u00e9es au reste du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3353621\" data-originallang=\"en\">C'est gr\u00e2ce aux investissements strat\u00e9giques du gouvernement actuel en vue d'am\u00e9liorer l'a\u00e9roport de Brandon que nous avons pu obtenir cette nouvelle liaison a\u00e9rienne de WestJet.</p>\n<p data-HoCid=\"3353622\" data-originallang=\"en\">Je f\u00e9licite les milliers de r\u00e9sidants de Brandon et du Sud-Ouest du Manitoba qui ont sign\u00e9 une p\u00e9tition \u00e0 l'appui de ce nouveau service, ainsi que la mairesse et son \u00e9quipe pour leur travail remarquable, et je souligne le r\u00f4le n\u00e9vralgique qu'Art Peters a jou\u00e9 dans ce dossier. J'invite les r\u00e9sidants de Brandon et de l'Ouest du Manitoba \u00e0 monter \u00e0 bord.</p>\n<p data-HoCid=\"3353623\" data-originallang=\"en\">WestJet Encore, bienvenue \u00e0 Brandon.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3353620\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the City of Brandon and all of western Manitoba received great news last week. I was pleased to join WestJet Encore President Ferio Pugliese and the mayor of Brandon in announcing a new passenger air service between Brandon and Calgary. Community and business leaders welcome this long awaited and tremendous news. Air service is key to our economic growth, and it will connect western Manitoba business to the rest of the country.</p>\n<p data-HoCid=\"3353621\" data-originallang=\"en\">This government has made strategic investments to improve Brandon airport, which made it possible to secure the service that WestJet will be offering. </p>\n<p data-HoCid=\"3353622\" data-originallang=\"en\">I want to congratulate the thousands of people from Brandon and southwest Manitoba who signed a petition of support and Mayor Decter Hirst and her team for all their incredible work. I also want to acknowledge Art Peters for his tremendous contribution toward this announcement. I encourage the people of Brandon and western Manitoba to get on board.</p>\n<p data-HoCid=\"3353623\" data-originallang=\"en\"> WestJet Encore, welcome to Brandon.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Airline Service in Manitoba"}, "document_url": "/debates/2013/5/22/", "time": "2013-05-22 14:10:00", "source_id": "8025691", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1299/", "procedural": false}