{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ryan Leef (Yukon, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ryan-leef/", "url": "/debates/2013/5/22/ryan-leef-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Motion That Debate Be Not Further Adjourned"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3353919\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, mes \u00e9lecteurs veulent \u00eatre s\u00fbrs que notre gouvernement axe ses efforts sur l\u2019\u00e9conomie, de m\u00eame que ses repr\u00e9sentants ici, \u00e0 Ottawa. Est-ce que le leader du gouvernement peut donner \u00e0 nos \u00e9lecteurs l\u2019assurance que l\u2019importante motion propos\u00e9e \u00e0 la Chambre aujourd\u2019hui nous donnera le temps n\u00e9cessaire pour concentrer nos efforts sur ce qui importe aux Canadiens, c\u2019est-\u00e0-dire sur les emplois, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3353919\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, my constituents want to make sure that our government is focused on the economy, and they want to make sure that their representatives here in Ottawa are focused on the economy. Could the House leader assure our constituents that with this important motion being put forward in the House today, we are going to use the extra time we are asking for to focus on what matters to Canadians, which is jobs, growth and long-term prosperity?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Extension of Sitting Hours"}, "document_url": "/debates/2013/5/22/", "time": "2013-05-22 16:10:00", "source_id": "8026114", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4099/", "procedural": false}