{"attribution": {"fr": "", "en": "The Speaker"}, "politician_url": "/politicians/andrew-scheer/", "url": "/debates/2013/5/22/the-speaker-6/", "h3": {"fr": "", "en": "Extension of Sitting Hours\u2014Speaker's Ruling"}, "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3353836\" data-originallang=\"en\">Je suis maintenant pr\u00eat \u00e0 me prononcer sur le rappel au R\u00e8glement soulev\u00e9 le 21 mai 2013 par l\u2019honorable leader \u00e0 la Chambre de l\u2019opposition officielle au sujet de la recevabilit\u00e9 de l\u2019affaire \u00e9manant du gouvernement n<sup>o</sup> 17 portant prolongation des heures de s\u00e9ance et d\u00e9roulement des d\u00e9lib\u00e9rations prolong\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3353837\" data-originallang=\"fr\">Je remercie le <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">leader \u00e0 la Chambre de l'opposition officielle</a> d'avoir soulev\u00e9 la question, ainsi que le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> de son intervention. </p>\n<p data-HoCid=\"3353838\" data-originallang=\"en\">Le leader \u00e0 la Chambre de l\u2019opposition officielle a affirm\u00e9 que la motion \u00e9tait \u00ab contraire aux r\u00e8gles et privil\u00e8ges du Parlement \u00bb, car elle contrevenait notamment \u00e0 l\u2019article 27(1) du R\u00e8glement, qui pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 de prolonger les s\u00e9ances des dix derniers jours de s\u00e9ance de juin. Pour cette raison, il estime que le Pr\u00e9sident devrait d\u00e9clarer la motion irrecevable au titre de l\u2019article 13 du R\u00e8glement. </p>\n<p data-HoCid=\"3353839\" data-originallang=\"fr\">En r\u00e9ponse, le <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes</a> a cit\u00e9 les pages 257 et 258 de <em>La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition, pour montrer que la Chambre peut suspendre le R\u00e8glement temporairement en adoptant des ordres sp\u00e9ciaux, ce qui peut \u00eatre fait au moyen d'une motion du gouvernement adopt\u00e9e \u00e0 la majorit\u00e9 des voix.</p>\n<p data-HoCid=\"3353840\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, il arrive souvent que la Chambre prolonge ses s\u00e9ances en juin, juste avant la rel\u00e2che estivale. Le leader \u00e0 la Chambre de l\u2019opposition a donc raison d\u2019affirmer que, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 27(1) du R\u00e8glement, la Chambre peut prolonger les s\u00e9ances des dix derniers jours de s\u00e9ance de juin avant la rel\u00e2che estivale. La Chambre l\u2019a d\u2019ailleurs fait \u00e0 maintes reprises. Cependant, il est aussi vrai que cette disposition du R\u00e8glement n\u2019emp\u00eache pas la Chambre de modifier son horaire \u00e0 d\u2019autres moments. Si la Chambre souhaite prolonger ses s\u00e9ances en dehors de la p\u00e9riode pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 27(1), elle doit pour ce faire adopter une motion \u00e0 la majorit\u00e9 des voix ou donner son consentement unanime.</p>\n<p data-HoCid=\"3353841\" data-originallang=\"fr\">Ces deux m\u00e9thodes sont couramment utilis\u00e9es. Je renvoie les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la note 113 au bas de la page 404 de l'O'Brien-Bosc, o\u00f9 figurent des exemples de motions du m\u00eame genre ayant \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par le pass\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3353842\" data-originallang=\"en\">Ces exemples r\u00e9v\u00e8lent en outre que, bien que les motions concernant l\u2019organisation des s\u00e9ances et des travaux soient souvent pr\u00e9sent\u00e9es sous la rubrique \u00ab Motions \u00bb lors de la p\u00e9riode r\u00e9serv\u00e9e aux affaires courantes, il est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 que de telles motions soient pr\u00e9sent\u00e9es lors de la p\u00e9riode r\u00e9serv\u00e9e aux ordres \u00e9manant du gouvernement. Comme il est \u00e9crit \u00e0 la page 454 de<em> La proc\u00e9dure et les usages de la Chambre des communes</em>, deuxi\u00e8me \u00e9dition:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3353843\" data-originallang=\"en\"> La pr\u00e9sidence a maintenu que le leader parlementaire du gouvernement est habituellement celui qui pr\u00e9sente les motions concernant l\u2019organisation des travaux de la Chambre et que ces motions peuvent \u00eatre abord\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tape soit des \u00ab Motions \u00bb, soit des Ordres \u00e9manant du gouvernement, selon le bon vouloir du ministre qui en donne avis. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3353844\" data-originallang=\"en\">En cons\u00e9quence, je ne vois aucune preuve d\u2019atteinte aux r\u00e8gles ou aux privil\u00e8ges de la Chambre. Je d\u00e9clare donc recevable la motion du gouvernement n<sup>o</sup> 17.</p>\n<p data-HoCid=\"3353845\" data-originallang=\"en\">Je remercie les d\u00e9put\u00e9s de leur attention dans cette affaire.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3353836\" data-originallang=\"en\">I am now prepared to rule on the point of order raised on May 21, 2013 by the hon. House leader of the official opposition regarding the admissibility of Government Business No. 17, a motion to provide for the extension of sitting hours and the conduct of extended proceedings.</p>\n<p data-HoCid=\"3353837\" data-originallang=\"fr\">I would like to thank the <a data-HoCid=\"182412\" href=\"/politicians/nathan-cullen/\" title=\"Nathan Cullen\">opposition House leader</a> for having raised this issue and the hon. <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">Leader of the Government in the House of Commons</a> for his intervention.</p>\n<p data-HoCid=\"3353838\" data-originallang=\"en\">The opposition House leader claimed that this motion was \u201ccontrary to the rules and privileges of Parliament\u201d, including Standing Order 27(1), which specifically allows for extended sittings during the last 10 sitting days in June, and therefore that the Speaker should, pursuant to Standing Order 13, find this motion out of order.</p>\n<p data-HoCid=\"3353839\" data-originallang=\"fr\">In response, the <a data-HoCid=\"170693\" href=\"/politicians/peter-van-loan/\" title=\"Peter Van Loan\">government House leader</a> cited pages 257 and 258 of <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, Second Edition, to demonstrate that the House may deviate from the Standing Orders for a limited period of time by adopting special orders, which can be done by way of a government motion decided by a majority vote.</p>\n<p data-HoCid=\"3353840\" data-originallang=\"en\">As Members know, the House frequently extends its sitting hours in the month of June, prior to its summer recess. The opposition House leader is correct in stating that, pursuant to Standing Order 27(1), the House can extend its sitting hours for the last 10 sitting days in June, prior to its summer recess. This has been done on a number of occasions. However, it is also true that that particular Standing Order does not limit the ability of the House to alter its sitting hours on days other than those in June prescribed by Standing Order 27(1). Should the House wish to extend its sittings at times outside that specific period, it would need to do so either by way of a motion decided by a majority vote of the House, or by unanimous consent. </p>\n<p data-HoCid=\"3353841\" data-originallang=\"fr\">Both of these methods have been used from time to time. I would refer members to footnote 113 on page 404 of O\u2019Brien and Bosc for examples of this type of motion that have been adopted in the past.</p>\n<p data-HoCid=\"3353842\" data-originallang=\"en\">A review of past examples also shows that, while motions related to sittings and proceedings are frequently moved under the rubric \u201cMotions\u201d during routine proceedings, such motions have also been moved under government orders. As cited in <em>House of Commons Procedure and Practice</em>, second edition, at page 454:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3353843\" data-originallang=\"en\"> The Chair has consistently ruled that the Government House Leader should be the one to introduce any motion pertaining to the arrangement of House business, and that the motion may be considered under \u201cMotions\u201d or under Government Orders, depending on where the Minister giving notice has decided to place it. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3353844\" data-originallang=\"en\">Therefore, the Chair can find no evidence that either the rules or the privileges of the House have been breached and so I find Government Motion No. 17 to be in order.</p>\n<p data-HoCid=\"3353845\" data-originallang=\"en\"> I thank all members for their attention in this matter.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Points of Order"}, "document_url": "/debates/2013/5/22/", "time": "2013-05-22 15:05:00", "source_id": "8025933", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1535/", "procedural": false}