{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. John Duncan (Minister of Aboriginal Affairs and Northern Development, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/john-duncan/", "url": "/debates/2013/1/30/john-duncan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F1%2F30%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3165817\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je rejette la pr\u00e9misse de cette question.</p>\n<p data-HoCid=\"3165818\" data-originallang=\"en\">Notre <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> a adress\u00e9 des excuses historiques aux Premi\u00e8res Nations pour le r\u00f4le que l'\u00c9tat canadien a jou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des pensionnats indiens. Cela s'est pass\u00e9 en 2008. Depuis, les minist\u00e8res f\u00e9d\u00e9raux ont divulgu\u00e9 sous surveillance judiciaire presque un million de documents \u00e0 la Commission de v\u00e9rit\u00e9 et de r\u00e9conciliation. Nous analysons la d\u00e9cision rendue par le juge aujourd'hui; elle ne dit certainement pas ce que la d\u00e9put\u00e9e affirme.</p>\n<p data-HoCid=\"3165819\" data-originallang=\"en\">Nous continuerons \u00e0 respecter nos obligations aux termes de\u2026</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3165817\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I reject the premise of the member's question.</p>\n<p data-HoCid=\"3165818\" data-originallang=\"en\">Our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> delivered an historic apology to Canada's first nations on our role in the residential school system. That was in 2008. Since then federal departments have disclosed nearly one million documents to the Truth and Reconciliation Commission as part of a court supervised process. We are reviewing the judge's decision that was rendered today. It certainly does not say what the member across states. </p>\n<p data-HoCid=\"3165819\" data-originallang=\"en\">We will continue to fulfill our obligations under the\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Aboriginal Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/1/30/", "time": "2013-01-30 14:25:00", "source_id": "7859630", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1027/", "procedural": false}