{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Costas Menegakis (Richmond Hill, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/costas-menegakis/", "url": "/debates/2013/5/28/costas-menegakis-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360804\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le chef du Parti lib\u00e9ral n'est manifestement pas \u00e0 la hauteur. Nous savons qu'il ne veut pas que les Canadiens aient leur mot \u00e0 dire dans le choix de ceux qui les repr\u00e9sentent au S\u00e9nat, car, aux dires du chef lib\u00e9ral, \u00ab [...] un S\u00e9nat \u00e9lu est une tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e. \u00bb</p>\n<p data-HoCid=\"3360805\" data-originallang=\"en\">Plut\u00f4t que de collaborer avec le gouvernement pour accro\u00eetre la responsabilit\u00e9 et la transparence au S\u00e9nat, le chef lib\u00e9ral d\u00e9fend le statu quo au S\u00e9nat, cette fois-ci, parce que cela avantage le Qu\u00e9bec, comme il dit.</p>\n<p data-HoCid=\"3360806\" data-originallang=\"en\">Ces propos qui divisent l'opinion n'ont pas de quoi surprendre. Ils refl\u00e8tent le manque de discernement du chef lib\u00e9ral et son manque de respect pour les Canadiens de toutes les r\u00e9gions.</p>\n<p data-HoCid=\"3360807\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement entend faire des r\u00e9formes importantes au S\u00e9nat, notamment aux chapitres des \u00e9lections, de la limitation de la dur\u00e9e des mandats et de la surveillance des d\u00e9penses. </p>\n<p data-HoCid=\"3360808\" data-originallang=\"en\">Le chef lib\u00e9ral d\u00e9fend le statu quo au S\u00e9nat parce que cela avantage une r\u00e9gion au d\u00e9triment des autres. Il est temps que le chef lib\u00e9ral et ses s\u00e9nateurs lib\u00e9raux cessent de d\u00e9fendre le statu quo au S\u00e9nat.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360804\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the leader of the Liberal Party is clearly in over his head. We know he does not want Canadians to have a say in who represents them in the Senate because the Liberal leader thinks that \u201c...an elected Senate is a terrible idea\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3360805\" data-originallang=\"en\">Instead of working with our government to bring greater accountability and transparency to the Senate, the Liberal leader champions the Senate's status quo, this time because it is to Quebec's advantage, as he says.</p>\n<p data-HoCid=\"3360806\" data-originallang=\"en\">These divisive comments are not surprising. They are consistent with the Liberal leader's poor judgment and lack of respect for Canadians from all regions of our country. </p>\n<p data-HoCid=\"3360807\" data-originallang=\"en\">Our government is focused on delivering meaningful reform to the Senate, including elections, term limits and tough spending oversight. </p>\n<p data-HoCid=\"3360808\" data-originallang=\"en\">The Liberal leader is defending the status quo in the Senate because it benefits one region at the expense of others. It is time the Liberal leader and his Liberal senators stopped defending the Senate status quo.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:15:00", "source_id": "8039343", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4085/", "procedural": false}