{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Dean Del Mastro (Peterborough, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/dean-del-mastro/", "url": "/debates/2013/5/28/dean-del-mastro-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360796\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, une autre entrevue, une autre b\u00e9vue de la part du chef lib\u00e9ral. Le cas dont il s'agit? Le chef du Parti lib\u00e9ral a d\u00e9clar\u00e9 qu'il appuyait le maintien du statu quo au S\u00e9nat parce que c'est avantageux pour le Qu\u00e9bec. Il montre ainsi clairement aux Canadiens qu'il ne conna\u00eet ni ne comprend les int\u00e9r\u00eats du pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3360797\" data-originallang=\"en\">Le chef lib\u00e9ral dit une chose quand il est dans un coin du pays et exactement le contraire quand il est dans un autre coin, ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 me demander s'il comprend qu'Internet est partout de nos jours, m\u00eame dans l'Ouest.</p>\n<p data-HoCid=\"3360798\" data-originallang=\"en\">Ce n'est pas parce qu'il parle \u00e0 ses amis des m\u00e9dias du Qu\u00e9bec que les gens de l'Ouest n'entendront pas ses propos et n'en seront pas choqu\u00e9s. C'est la seule fa\u00e7on dont je peux expliquer que le chef lib\u00e9ral ait d\u00e9clar\u00e9 que \u00ab les Qu\u00e9b\u00e9cois sont meilleurs que le reste du Canada \u00bb et que \u00ab le Canada fait dur maintenant parce que ce sont des Albertains qui contr\u00f4lent notre pays \u00bb. Le chef lib\u00e9ral a en outre trait\u00e9 de \u00ab paresseux \u00bb les Canadiens qui ne parlent qu'une seule des deux langues officielles.</p>\n<p data-HoCid=\"3360799\" data-originallang=\"en\">Les gens de la circonscription de la ville \u00e9lectrique, Peterborough, en Ontario, comprennent que le S\u00e9nat doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9, si possible, ou aboli, si n\u00e9cessaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3360800\" data-originallang=\"en\">Nous nous rangeons du c\u00f4t\u00e9 de tous les Canadiens, sauf peut-\u00eatre du nouveau chef lib\u00e9ral, qui d\u00e9fendra le maintien du statu quo, un S\u00e9nat non responsable, et fait la preuve que...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360796\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, another interview, another oopsy for the Liberal leader. Case in point: the leader of the Liberal Party has declared that he supports the status quo in the Senate because it benefits Quebec, clearly showing to Canadians he does not know or understand what our national interests are.</p>\n<p data-HoCid=\"3360797\" data-originallang=\"en\"> The Liberal leader says one thing when he is in one part of the country and the complete opposite when he is in a different part of the country. It makes me wonder if the Liberal leader understands that the Internet is everywhere these days\u2014yes, even in the west. </p>\n<p data-HoCid=\"3360798\" data-originallang=\"en\">Just because he is speaking to his media buddies in Quebec does not mean that western Canadians will not hear and be shocked by what he has said. It is the only reason I can explain why the Liberal leader said that \u201cQuebecers are better than the rest of Canada\u201d and \u201cCanada isn't doing well right now because its Albertans in control of our country\u201d. He then called Canadians who speak only one of our two languages \u201clazy\u201d.</p>\n<p data-HoCid=\"3360799\" data-originallang=\"en\">The good people of the electric city riding of Peterborough, Ontario, understand that the Senate must be reformed if possible, or abolished if necessary.</p>\n<p data-HoCid=\"3360800\" data-originallang=\"en\">We stand with all Canadians, except perhaps the new Liberal leader, who will be standing up for the status quo, unaccountable Senate and demonstrating\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Leader of the Liberal Party of Canada"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:10:00", "source_id": "8039337", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/392/", "procedural": false}