{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Diane Ablonczy (Minister of State of Foreign Affairs (Americas and Consular Affairs), CPC)"}, "politician_url": "/politicians/diane-ablonczy/", "url": "/debates/2013/5/28/diane-ablonczy-2/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360941\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je tiens \u00e0 remercier le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton-Ouest</a> de l'int\u00e9r\u00eat qu'il porte \u00e0 ce dossier. Plus t\u00f4t aujourd'hui, j\u2019ai parl\u00e9 \u00e0 la haute-commissaire de l\u2019Australie au Canada. Je l\u2019ai remerci\u00e9e pour les efforts soutenus d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9s par les autorit\u00e9s australiennes, et je lui ai fait savoir que le Canada demandait que les recherches pour retrouver M. Srawn se poursuivent.</p>\n<p data-HoCid=\"3360942\" data-originallang=\"en\">Le Canada a collabor\u00e9 activement avec les autorit\u00e9s australiennes afin de discuter de la mission et de transmettre les pr\u00e9occupations de la famille. Nous poursuivrons nos efforts \u00e0 tous les niveaux. Comme tous les Canadiens, nous prions pour que Prabh Srawn revienne sain et sauf au Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360941\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I thank the member for <a data-HoCid=\"170567\" href=\"/politicians/kyle-seeback/\" title=\"Kyle Seeback\">Brampton West</a> for his concern. Earlier today, I spoke with Australia's High Commissioner to Canada. I thanked her for their authority's dedicated efforts and relayed Canada's request that the search for Mr. Srawn not be reduced at this time.</p>\n<p data-HoCid=\"3360942\" data-originallang=\"en\">Canada has been actively working with Australian authorities to discuss the search mission and to convey the family's concerns. Our engagement at all levels will continue. We join Canadians in praying for his safe return.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Foreign Affairs"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:50:00", "source_id": "8039640", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1243/", "procedural": false}