{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Diane Ablonczy (Calgary\u2014Nose Hill, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/diane-ablonczy/", "url": "/debates/2013/5/28/diane-ablonczy-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Abortion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360186\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je prends la parole aujourd'hui pour pr\u00e9senter une p\u00e9tition sign\u00e9e par plus de 500 r\u00e9sidents canadiens qui demandent \u00e0 la Chambre des communes et au Parlement de promulguer une loi qui limite l'avortement au maximum.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360186\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I rise today to present a petition signed by more than 500 Canadian residents who are calling upon the House of Commons and Parliament to enact legislation that restricts abortion to the greatest extent possible. </p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Petitions"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 10:35:00", "source_id": "8037155", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1243/", "procedural": false}