{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Ed Fast (Minister of International Trade and Minister for the Asia-Pacific Gateway, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ed-fast/", "url": "/debates/2013/5/28/ed-fast-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360900\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 a tout faux. Il n'y a aucun lien entre les deux situations.</p>\n<p data-HoCid=\"3360901\" data-originallang=\"en\">Le gouvernement va de l'avant avec le projet du bas Churchill. En fait, nous avons tout juste pr\u00e9sent\u00e9 la demande de financement pour ce projet.</p>\n<p data-HoCid=\"3360902\" data-originallang=\"en\">L'accord commercial ambitieux que nous cherchons \u00e0 conclure avec l'Union europ\u00e9enne serait tr\u00e8s avantageux pour les travailleurs Canadiens, y compris les gens de Terre-Neuve-et-Labrador. En fait, nous tentons de conclure un accord tr\u00e8s prometteur concernant l'exportation des poissons et fruits de mer canadiens et nous nous engageons \u00e0 ouvrir de nouvelles perspectives pour les exportateurs canadiens.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360900\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, the member has it all wrong. There is no linkage between these two issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3360901\" data-originallang=\"en\"> Our government is proceeding with the Lower Churchill project. In fact, we just issued the request for financing for this very project.</p>\n<p data-HoCid=\"3360902\" data-originallang=\"en\"> An ambitious trade agreement with the EU would be of significant benefit to hard-working Canadians, including Labradorians and Newfoundlanders. In fact, we are seeking a very high-quality fish and seafood package for Canada, and we are committed to achieving an outcome that would open up new opportunities for Canada's exporters.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "International Trade"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:40:00", "source_id": "8039521", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/410/", "procedural": false}