{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Hedy Fry (Vancouver Centre, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/hedy-fry/", "url": "/debates/2013/5/28/hedy-fry-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3361890\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis d'accord avec tout ce que dit le d\u00e9put\u00e9 concernant les statistiques, les arts et la culture, le fait qu'ils contribuent \u00e0 l'\u00e9conomie et \u00e0 la cr\u00e9ation d'emplois, et qu'ils sont importants pour l'\u00e2me d'un pays et l'identit\u00e9 de son peuple.</p>\n<p data-HoCid=\"3361891\" data-originallang=\"en\">Bien que \u00e7a n'ait rien \u00e0 voir avec le Mus\u00e9e canadien des civilisations, j'aimerais que le d\u00e9put\u00e9 me dise pourquoi, si les arts et la culture lui tiennent tellement \u00e0 coeur, son parti a effectu\u00e9 de si terribles compressions dans ce secteur au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es. </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3361890\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I actually agree with everything the hon. member said, in terms of the statistical data, about arts and culture, what it contributes to the economy and jobs, and its importance as the soul of our nation and in defining who we are as a people. </p>\n<p data-HoCid=\"3361891\" data-originallang=\"en\">While this has absolutely nothing to do with the Canadian Museum of Civilization, I would like to ask the hon. member why, if his party believes so strongly in arts and culture, it proceeded to cut it so terribly over the last six years.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 21:10:00", "source_id": "8040838", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3102/", "procedural": false}