{"attribution": {"fr": "", "en": "Ms. Irene Mathyssen (London\u2014Fanshawe, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/irene-mathyssen/", "url": "/debates/2013/5/28/irene-mathyssen-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3362160\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis tr\u00e8s heureuse de pouvoir poser une question \u00e0 mon coll\u00e8gue. Je dois dire que j'ai appr\u00e9ci\u00e9 son interpr\u00e9tation de ce qui pourrait se trouver dans le nouveau mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3362161\" data-originallang=\"en\">Je veux revenir \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9. Le gouvernement a annonc\u00e9 que ce nouveau mus\u00e9e se concentrera sur les dates, les \u00e9v\u00e9nements, les h\u00e9ros et la chronologie historique. Malheureusement, cela s'\u00e9loigne de toute d\u00e9marche historique fond\u00e9e sur la perspective humaniste, qui s'int\u00e9resse aux contributions des femmes, des Premi\u00e8res Nations et des immigrants, ainsi qu'aux r\u00e9alit\u00e9s qu'ils ont cr\u00e9\u00e9es au pays.</p>\n<p data-HoCid=\"3362162\" data-originallang=\"en\">J'aimerais savoir ce qu'en pense le d\u00e9put\u00e9, puisqu'il me semble que les dates et la chronologie sont des aspects quelque peu st\u00e9riles pour un pays incroyablement diversifi\u00e9 et humaniste comme le Canada.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3362160\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very glad to have an opportunity to ask my colleague a question. I must say that I enjoyed his interpretation of what we might see in the new museum.</p>\n<p data-HoCid=\"3362161\" data-originallang=\"en\">I want to come back to what has actually been announced. The government announced that in this new museum there will be an emphasis on dates, events, heroes and narrative timelines. Unfortunately, that departs from any sort of humanistic approach to history: a look at the contributions of women, first nations, immigrants, and the reality that their contributions have brought to this nation. </p>\n<p data-HoCid=\"3362162\" data-originallang=\"en\">I would like the member to comment on that, since it seems to me that dates and timelines are a tad sterile for a country as incredibly diverse and humanistic as Canada.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 23:00:00", "source_id": "8040970", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/498/", "procedural": false}