{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. James Bezan (Selkirk\u2014Interlake, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/james-bezan/", "url": "/debates/2013/5/28/james-bezan-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360927\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, les \u00e9lecteurs de ma circonscription, Selkirk\u2014Interlake, se demandent avec beaucoup d'inqui\u00e9tude si le syst\u00e8me de justice canadien dispose des outils n\u00e9cessaires pour prot\u00e9ger la population contre des personnes pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9. R\u00e9cemment, Vince Li, qui a tu\u00e9 brutalement Tim McLean dans un autobus Greyhound et a commis des actes de cannibalisme \u00e0 son \u00e9gard, a obtenu la permission de faire des sorties sous escorte, une permission accord\u00e9e par la commission d'examen manitobaine constitu\u00e9e en vertu du Code criminel. C'est tout \u00e0 fait scandaleux, selon mes \u00e9lecteurs et selon moi.</p>\n<p data-HoCid=\"3360928\" data-originallang=\"en\">Le <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">ministre de la Justice</a> pourrait-il parler \u00e0 la Chambre des mesures que prend le gouvernement pour r\u00e9gler ce genre de situation?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360927\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, my constituents in Selkirk\u2014Interlake are extremely concerned about whether or not Canada's justice system has all the tools it needs to keep them safe from high-risk individuals. Most recently, Vince Li, a man who brutally murdered and cannibalized Tim McLean on a Greyhound bus, was granted escorted day trips by the Manitoba Criminal Code Review Board. This, in my view and the view of my constituents, is an outrage.</p>\n<p data-HoCid=\"3360928\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"105824\" href=\"/politicians/rob-nicholson/\" title=\"Rob Nicholson\">Minister of Justice</a> please tell the House about what action the government is taking to address these types of cases?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Justice"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:45:00", "source_id": "8039583", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1308/", "procedural": false}