{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Jean-Fran\u00e7ois Fortin (Haute-Gasp\u00e9sie\u2014La Mitis\u2014Matane\u2014Matap\u00e9dia, BQ)"}, "politician_url": "/politicians/jean-francois-fortin/", "url": "/debates/2013/5/28/jean-francois-fortin-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3362003\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, il n'y a aucun doute dans mon esprit. L'intention des conservateurs de changer le nom et la vocation du Mus\u00e9e canadien des Civilisations r\u00e9v\u00e8le, plut\u00f4t sans ombrage, une volont\u00e9 d'orienter, d'interf\u00e9rer et de contr\u00f4ler un message.</p>\n<p data-HoCid=\"3362004\" data-originallang=\"fr\">Parler de l'histoire, c'est bien important, et j'en conviens. Toutefois, l'histoire r\u00e9cente nous enseigne que les conservateurs ne font pas les choses sans intention partisane. De plus, le fait de c\u00e9l\u00e9brer les \u00e9v\u00e9nements li\u00e9s \u00e0 la guerre de 1812-1813 nous a valu certains anachronismes de la part des conservateurs.</p>\n<p data-HoCid=\"3362005\" data-originallang=\"fr\">Je comprends la volont\u00e9 \u00e9quivoque de faire conna\u00eetre l'histoire. Toutefois, pourquoi le faire en changeant la vocation du Mus\u00e9e canadien des Civilisations et son important mandat? Ce mus\u00e9e est reconnu partout, \u00e0 la fois au Canada et dans le monde. Des gens venaient au Canada pour visiter cet important mus\u00e9e. Pr\u00e9sentement, on r\u00e9alise que l'orientation qui lui sera donn\u00e9e fera en sorte que beaucoup de choses vont se perdre et, surtout, qu'on va dor\u00e9navant orienter le message.</p>\n<p data-HoCid=\"3362006\" data-originallang=\"fr\">J'aimerais que la d\u00e9put\u00e9e puisse me donner l'assurance que le nouveau mus\u00e9e ne sera pas orient\u00e9 et que ce mus\u00e9e ne sera pas un mus\u00e9e de la propagande canadienne conservatrice.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3362003\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, there is no doubt in my mind. The Conservatives' plan to rename and rebrand the Canadian Museum of Civilization is a clear indication of their desire to direct, hijack and control a message. </p>\n<p data-HoCid=\"3362004\" data-originallang=\"fr\">I agree that it is important to talk about history. However, recent history shows us that the Conservatives do not do anything without a partisan agenda. The Conservatives' celebration of the events in relation to the war of 1812-13 was riddled with anachronisms.</p>\n<p data-HoCid=\"3362005\" data-originallang=\"fr\">I can understand wanting to promote history. However, why do so by rebranding the Canadian Museum of Civilization and changing its important mandate? This museum is known across Canada and around the world. People came to Canada to visit this important museum. As a result of the new direction the government is taking with the museum, many things will be lost and the government will control the message. </p>\n<p data-HoCid=\"3362006\" data-originallang=\"fr\">I would like the hon. member to assure me that the new museum's message will not be controlled and that the museum will not become a Canadian museum of Conservative propaganda.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 22:00:00", "source_id": "8040896", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4061/", "procedural": false}