{"attribution": {"fr": "", "en": "Hon. Laurie Hawn (Edmonton Centre, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/laurie-hawn/", "url": "/debates/2013/5/28/laurie-hawn-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements by Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360737\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, le mois de mai est le Mois de la sant\u00e9 visuelle au Canada. Il s'agit d'une campagne nationale de sensibilisation, visant \u00e0 renseigner les Canadiens sur leur sant\u00e9 visuelle, afin de pr\u00e9venir la perte de la vue lorsque celle-ci est \u00e9vitable.</p>\n<p data-HoCid=\"3360738\" data-originallang=\"en\">R\u00e9cemment, je suis all\u00e9 \u00e0 l'Institut national canadien pour les aveugles d'Edmonton, o\u00f9 j'ai tent\u00e9 d'effectuer des t\u00e2ches quotidiennes que la plupart d'entre nous prennent pour acquises: marcher le long d'un corridor, monter ou descendre des escaliers; pr\u00e9parer et servir un repas; traverser une rue achaland\u00e9e et utiliser des technologies de communications.</p>\n<p data-HoCid=\"3360739\" data-originallang=\"en\"> L'exp\u00e9rience m'a fait prendre conscience des d\u00e9fis que doivent surmonter les personnes malvoyantes ou aveugles. J'en ai \u00e9galement retir\u00e9 un respect renouvel\u00e9 pour la d\u00e9termination et la force morale de ceux qui surmontent ces d\u00e9fis, ainsi que pour le travail des employ\u00e9s et des b\u00e9n\u00e9voles de l'Institut national canadien pour les aveugles qui aident ces gens \u00e0 s'adapter et \u00e0 se d\u00e9brouiller.</p>\n<p data-HoCid=\"3360740\" data-originallang=\"en\">La perte de vision ne doit pas n\u00e9cessairement \u00eatre synonyme de perte d'ind\u00e9pendance ou de qualit\u00e9 de vie. Gr\u00e2ce \u00e0 un soutien ad\u00e9quat, les personnes malvoyantes ou aveugles peuvent faire \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qu'elles veulent.</p>\n<p data-HoCid=\"3360741\" data-originallang=\"en\">Pendant le mois de mai, l'Institut national canadien pour les aveugles et son partenaire, Docteurs en optom\u00e9trie Canada, demandent \u00e0 tous les Canadiens de poser un geste simple, qui pourrait prot\u00e9ger leur vision: prendre rendez-vous d\u00e8s aujourd'hui afin de passer un examen de la vue chez un optom\u00e9triste.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360737\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, May is Vision Health Month in Canada. This is a nationwide awareness campaign, designed to educate Canadians across the country about their vision health and to help eliminate avoidable sight loss.</p>\n<p data-HoCid=\"3360738\" data-originallang=\"en\">Recently I spent some time without sight at CNIB Edmonton, trying to cope with everyday tasks that most of us take for granted: walking down the hall or up and down stairs, making and serving lunch, crossing busy streets, and using communications technology.</p>\n<p data-HoCid=\"3360739\" data-originallang=\"en\"> The experience brought home to me just how challenging life could be for those with impaired or no vision. It also made me appreciate the determination and inner strength of those who have overcome such challenges, as well as the great work being done by CNIB staff and volunteers in helping people cope and adapt.</p>\n<p data-HoCid=\"3360740\" data-originallang=\"en\">Vision loss does not have to mean the loss of independence or quality of life. With the right support, people who are blind or partially sighted can do almost anything.</p>\n<p data-HoCid=\"3360741\" data-originallang=\"en\">Throughout the month of May, CNIB and its partner, Doctors of Optometry Canada, are calling on all Canadians to do one simple thing that could save their sight, and that is get an eye exam from a doctor of optometry and do it today.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Vision Health Month"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 14:00:00", "source_id": "8039277", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/441/", "procedural": false}