{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Marc-Andr\u00e9 Morin (Laurentides\u2014Labelle, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/marc-andre-morin/", "url": "/debates/2013/5/28/marc-andre-morin-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3361252\" data-originallang=\"fr\">Monsieur le Pr\u00e9sident, personnellement, ce qui m'inqui\u00e8te, c'est le jugement des conservateurs. Ils ont d\u00e9pens\u00e9 beaucoup d'\u00e9nergie pour c\u00e9l\u00e9brer la guerre de 1812. Pourtant, cette guerre ne devrait pas \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9e. Il s'agit d'une catastrophe dans laquelle le Canada a perdu environ 30 % de son territoire aux mains des Am\u00e9ricains. Le grand h\u00e9ros de cette guerre a d\u00e9sob\u00e9i aux ordres et a abandonn\u00e9 nos alli\u00e9s autochtones de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rivi\u00e8re D\u00e9troit et ils se sont fait massacrer par les Am\u00e9ricains. Il n'y a pas de quoi c\u00e9l\u00e9brer une telle guerre. Je m'inqui\u00e8te de savoir que ces gens peuvent d\u00e9cider de quelle fa\u00e7on l'histoire sera interpr\u00e9t\u00e9e. J'aimerais que ma coll\u00e8gue me donne son avis \u00e0 ce sujet.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3361252\" data-originallang=\"fr\">Mr. Speaker, what concerns me is the Conservatives' judgment. They put a lot of effort into celebrating the War of 1812. Yet, this war should not be celebrated. It was a catastrophe in which Canada lost approximately 30% of its territory to the Americans. The great hero of this war disobeyed orders and abandoned our aboriginal allies from the other side of the Detroit River, leaving them to be massacred by the Americans. There is nothing about this war that should be celebrated. I am concerned that these people are able to decide how history is interpreted. I would like my colleague to comment on that.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 17:15:00", "source_id": "8040442", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4052/", "procedural": false}