{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Peter Braid (Kitchener\u2014Waterloo, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/peter-braid/", "url": "/debates/2013/5/28/peter-braid-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Private Members' Business"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3361417\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un plaisir pour moi de parler de nouveau de mon projet de loi d'initiative parlementaire qui porte le num\u00e9ro <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a>. J'aimerais tout d'abord remercier tous mes coll\u00e8gues qui ont d\u00e9battu de cette mesure l\u00e9gislative et de l'importance du secteur caritatif au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3361418\" data-originallang=\"en\">Comme les d\u00e9put\u00e9s le savent, mon projet de loi propose de reporter de 60 jours la date limite des dons de bienfaisance ouvrant droit \u00e0 un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pouvant \u00eatre r\u00e9clam\u00e9s pour une ann\u00e9e donn\u00e9e, de sorte que les dons admissibles effectu\u00e9s jusqu'au 1<sup>er</sup> mars de l'ann\u00e9e en cours puissent \u00eatre r\u00e9clam\u00e9s pour l'ann\u00e9e civile pr\u00e9c\u00e9dente. En outre, mon projet de loi propose d'instituer la Semaine nationale des organismes de bienfaisance au Canada qui s'\u00e9chelonnera sur les sept derniers jours de f\u00e9vrier.</p>\n<p data-HoCid=\"3361419\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens comptent parmi les gens les plus g\u00e9n\u00e9reux du monde. Prenons la circonscription de Kitchener\u2014Waterloo; de nombreuses activit\u00e9s y sont organis\u00e9es pour appuyer des causes valables. Je sais que de telles activit\u00e9s se tiennent dans toutes les r\u00e9gions du Canada. Par exemple, la semaine derni\u00e8re, j'ai particip\u00e9 \u00e0 la marche annuelle Destination gu\u00e9rison qui a pour but de recueillir des fonds pour la recherche sur la fibrose kystique. Des centaines de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 cette activit\u00e9 et pr\u00e8s de 200 000 $ ont \u00e9t\u00e9 amass\u00e9s pour soutenir le travail remarquable accompli par Fibrose kystique Canada et pour contribuer \u00e0 trouver un rem\u00e8de \u00e0 cette maladie. Je tiens \u00e0 souligner que les sommes recueillies dans le cadre de la marche qui a eu lieu \u00e0 Kitchener\u2014Waterloo arrivent au deuxi\u00e8me rang national, et nous en sommes tr\u00e8s fiers.</p>\n<p data-HoCid=\"3361420\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens appuient grandement leurs organismes de bienfaisances locaux, et, en tant que citoyens du monde, nous reconnaissons \u00e9galement notre responsabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle internationale. Plus t\u00f4t ce mois-ci, j'ai eu le privil\u00e8ge de me rendre en Afrique avec le gouverneur g\u00e9n\u00e9ral. Partout o\u00f9 nous sommes all\u00e9s, nous avons pu constater comment l'aide du Canada permet d'am\u00e9liorer la vie des gens dans les pays en voie de d\u00e9veloppement. Je peux dire que cette aide internationale nous donne bonne r\u00e9putation, et c'est en partie gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des Canadiens. </p>\n<p data-HoCid=\"3361421\" data-originallang=\"en\">Je si\u00e8ge \u00e0 la Chambre depuis quatre ans et demi et j'ai eu l'occasion de pr\u00e9senter deux projets de loi d'initiative parlementaire. J'ai choisi de mettre l'accent sur le secteur caritatif parce que j'estime qu'il constitue le fondement d'une soci\u00e9t\u00e9 forte. Deux choses permettront d'apporter des changements positifs pour ce secteur. Il y a d'abord la sensibilisation. Les Canadiens doivent en savoir plus sur le travail qui est accompli en premi\u00e8re ligne dans les collectivit\u00e9s et se demander comment appuyer encore davantage ces importants efforts. Et il faut en outre passer \u00e0 l'action. Les d\u00e9put\u00e9s essaient d'am\u00e9liorer les choses, et je pense qu'en ce qui concerne les organismes de bienfaisance, nous avons fait des progr\u00e8s.</p>\n<p data-HoCid=\"3361422\" data-originallang=\"en\">Je suis tr\u00e8s fier que notre gouvernement, dans le dernier budget, ait propos\u00e9 le super cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour premier don de bienfaisance, qui augmentera le taux effectif de l'actuel cr\u00e9dit d'imp\u00f4t pour dons de bienfaisance de 25 points de pourcentage pour les nouveaux donateurs. Cette proposition fait suite aux recommandations formul\u00e9es par le Comit\u00e9 des finances \u00e0 l'issue d'une \u00e9tude d\u00e9coulant de ma motion d'initiative parlementaire, la motion M-559. Poursuivant sur cette lanc\u00e9e, je suis heureux de pouvoir faire progresser le dossier.</p>\n<p data-HoCid=\"3361423\" data-originallang=\"en\">Je suis convaincu que le projet de loi <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a> aura des retomb\u00e9es positives sur les dons de bienfaisance, et ce, pour plusieurs raisons. La d\u00e9cision de faire un don ne co\u00efnciderait plus avec la fr\u00e9n\u00e9sie des F\u00eates. Ce serait un moyen de sensibiliser les Canadiens au levier fiscal que repr\u00e9sentent les dons de bienfaisance et \u00e0 l'id\u00e9e de les int\u00e9grer \u00e0 leur planification fiscale et financi\u00e8re. La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 serait \u00e0 l'honneur une fois de plus dans l'ann\u00e9e, comme en ferait foi la Semaine nationale des organismes de bienfaisance, \u00e0 la fin f\u00e9vrier. \u00c0 mon avis, le projet de loi C-458, qui conjugue une campagne de sensibilisation \u00e0 un incitatif tangible au don, serait profitable \u00e0 nos organismes de bienfaisance.</p>\n<p data-HoCid=\"3361424\" data-originallang=\"en\">J'ai \u00e9t\u00e9 ravi, au cours de la premi\u00e8re heure du d\u00e9bat et, maintenant, de la deuxi\u00e8me, d'entendre toutes ces interventions favorables au projet de loi <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a>, au-del\u00e0 des lignes de parti. Je crois que les d\u00e9put\u00e9s ont conscience des avantages potentiels d'une prolongation de la date limite et veulent que le comit\u00e9 examine le projet de loi en profondeur, d\u00e9batte de son bien-fond\u00e9 et prenne directement connaissance de la r\u00e9troaction du secteur des organismes de bienfaisance. Je remercie la Chambre de m'avoir permis de proposer le projet de loi C-458. J'incite tous les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 appuyer cette mesure et \u00e0 contribuer main dans la main au bien commun pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de nos \u00e9lecteurs.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3361417\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I am very pleased to rise in the House once again to speak to my private member's bill, Bill <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a>. I would like to begin by thanking all of my colleagues in this place who have spoken to the issue of my bill, and who have also spoken about the importance of the charitable sector in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3361418\" data-originallang=\"en\">As members know, my bill proposes to extend the deadline for charitable donations by 60 days, so that eligible donations made up until March 1 may be claimed in the previous calendar year. In addition, it would establish the last seven days of February as National Charities Week in Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3361419\" data-originallang=\"en\">Canadians are among the most generous people in the world. When I look around my community of Kitchener\u2014Waterloo, I see numerous events that provide support for worthwhile causes. I know that this is happening in communities across the country. For example, just this past weekend, I attended the annual Great Strides walk that raises funds for cystic fibrosis research. Hundreds of people participated in this event and almost $200,000 was raised that will support the great work of Cystic Fibrosis Canada and help find a cure for this disease. I might add that the walk that was held in Kitchener\u2014Waterloo raised the second-highest amount in the country, and we are very proud of that.</p>\n<p data-HoCid=\"3361420\" data-originallang=\"en\">Not only do Canadians strongly support their local charities, but as global citizens we also recognize our responsibilities internationally. Earlier this month, I had the privilege to travel to Africa with the Governor General. Everywhere we went we saw the impact of Canada's contributions to improve the lives of people in the developing world. I can say that we are well regarded for our international aid efforts and that is thanks, in part, to the generosity of individual Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3361421\" data-originallang=\"en\">In the four and a half years that I have been a member of Parliament, I have had the opportunity to present two items of private members' business. I have chosen to focus on supporting the charitable sector because I believe the sector is a foundation of a strong society. There are two aspects to creating positive change that will benefit the charitable sector. The first is to raise awareness. As Canadians, we need to be more aware of the work that is being done on the front lines in our communities, and consider how we can further support these important efforts. The second aspect is to take action. As members of Parliament, we come here to try to make a difference, and I think we are making good progress with regard to charitable organizations.</p>\n<p data-HoCid=\"3361422\" data-originallang=\"en\">I was very proud that our government introduced the first-time donors super credit in our last budget, which would boost the charitable tax credit by 25% for new donors. This was a response to the recommendations of the finance committee following a study that was instigated by my private member's motion, Motion No. 559. Building on this momentum, I am pleased to now have the opportunity to advance this particular initiative.</p>\n<p data-HoCid=\"3361423\" data-originallang=\"en\"> There are a number of reasons that I believe Bill <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a> would lead to increased support for charities. It would move decisions on charitable giving away from the hectic holiday season. It would raise awareness of the tax benefits of charitable donations and encourage people to consider giving as part of their tax and financial planning. It would create a second season of giving, which would be further underscored by National Charities Week at the end of February. I believe that by combining an awareness campaign with a tangible measure that would motivate increased giving, Bill C-458 would benefit our charitable sector.</p>\n<p data-HoCid=\"3361424\" data-originallang=\"en\">I was pleased during the first hour of debate, and it appears the second hour as well today, to hear support for Bill <a data-HoCid=\"5794262\" href=\"/bills/41-1/C-458/\" title=\"An Act respecting a National Charities Week and to amend the Income Tax Act (charitable and other gifts)\">C-458</a> from all sides of this House. I believe my colleagues recognize the potential benefits of extending the deadline and would like to see this bill examined further in committee to discuss the merits and to get direct input from the charitable sector. I thank the House for the opportunity to bring forward Bill C-458. I encourage all members to support my bill as we work together for the greater good to strive to make a difference in the lives of the constituents we serve.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "National Charities Week"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 18:20:00", "source_id": "8040654", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/969/", "procedural": false}