{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ray Boughen (Palliser, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/ray-boughen/", "url": "/debates/2013/5/28/ray-boughen-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Second Reading"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3361110\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je partagerai mon temps de parole avec mon coll\u00e8gue d'<a data-HoCid=\"170437\" href=\"/politicians/chris-alexander/\" title=\"Chris Alexander\">Ajax\u2014Pickering</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3361111\" data-originallang=\"en\">La cr\u00e9ation du Mus\u00e9e canadien de l'histoire offrira aux Canadiens l'occasion de mieux conna\u00eetre l'histoire de leur pays et d'en constater la richesse. Permettez-moi de citer un \u00e9ditorial paru le 22 octobre 2012 dans le <em>Winnipeg Free Press</em>:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361112\" data-originallang=\"en\"> La nouvelle vision t\u00e9moigne du fait que le pays acquiert peu \u00e0 peu une conscience par rapport \u00e0 lui-m\u00eame et qu'il r\u00e9alise que la connaissance de l'histoire est le garant d'une population bien inform\u00e9e. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361113\" data-originallang=\"en\">J'aimerais poursuivre en revenant sur certaines observations qu'ont formul\u00e9es des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition durant cet important d\u00e9bat. Si nous souhaitons utiliser notre temps \u00e0 bon escient, il faut pr\u00e9ciser certaines questions importantes.</p>\n<p data-HoCid=\"3361114\" data-originallang=\"en\">D'abord et peut-\u00eatre surtout, il y a la question de l'ind\u00e9pendance, n\u00e9cessaire, du nouveau mus\u00e9e. On a soulev\u00e9 ce point \u00e0 maintes reprises durant le d\u00e9bat. Soyons clairs. La nature ind\u00e9pendante du mus\u00e9e est prot\u00e9g\u00e9e par son statut de soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9rale et par le paragraphe 27(1) de la Loi sur les mus\u00e9es, en vertu duquel aucune instruction ne peut \u00eatre donn\u00e9e \u00e0 un mus\u00e9e national concernant les activit\u00e9s culturelles, les programmes \u00e0 l'intention du public et la recherche. Or, malgr\u00e9 ces faits, certains d\u00e9put\u00e9s ont laiss\u00e9 entendre que le gouvernement se m\u00eale des affaires des historiens, en proposant une version monolithique de notre histoire et nuisant ainsi au travail des experts.</p>\n<p data-HoCid=\"3361115\" data-originallang=\"en\">Cela suppose que les employ\u00e9s, les gestionnaires et les membres du conseil d'administration du Mus\u00e9e canadien des civilisations, dont la comp\u00e9tence est ind\u00e9niable, laisseraient cela arriver.</p>\n<p data-HoCid=\"3361116\" data-originallang=\"en\"> Je vais citer Michael Bliss, un \u00e9minent historien, qui a dit:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361117\" data-originallang=\"en\"> Regardez la feuille de route du mus\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 de fa\u00e7on professionnelle, et les gouvernements ne lui ont pas dict\u00e9 quelles expositions organiser. Je m'attends \u00e0 ce que cette gestion hautement professionnelle et ind\u00e9pendante se poursuive. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361118\" data-originallang=\"en\">La structure de gouvernance du mus\u00e9e demeurera intacte. Le Mus\u00e9e canadien de la guerre continuera d'\u00eatre affili\u00e9 au Mus\u00e9e canadien des civilisations. La soci\u00e9t\u00e9 continuera d'exister, mais sous un nouveau nom et avec une nouvelle mission, clairement d\u00e9finie. Son fonctionnement ne sera pas interrompu, et ce changement n'aura aucune incidence sur le statut des employ\u00e9s, des gestionnaires et des membres du conseil d'administration. Je suis convaincu que les gestionnaires et les employ\u00e9s qui ont fait du Mus\u00e9e canadien des civilisations un grand mus\u00e9e feront du Mus\u00e9e canadien de l'histoire un mus\u00e9e d'exception. </p>\n<p data-HoCid=\"3361119\" data-originallang=\"en\">Le mus\u00e9e continuera d'accueillir de grandes expositions internationales. Contrairement \u00e0 ce qu'a dit l'un de mes coll\u00e8gues, le mus\u00e9e continuera d'avoir la mission de partager sa richesse et ses connaissances avec le reste du monde. Le nouveau mus\u00e9e a notamment pour mission \u00ab de sensibiliser [les Canadiens] \u00e0 l'histoire du monde et aux autres cultures \u00bb. Cela autorise sp\u00e9cifiquement le mus\u00e9e \u00e0 continuer d'offrir d'autres programmes \u00e0 saveur plus internationale, comme des expositions venant du monde entier.</p>\n<p data-HoCid=\"3361120\" data-originallang=\"en\">Il n'est pas vrai, comme l'a affirm\u00e9 quelqu'un dans l'opposition, que la mission du mus\u00e9e n'englobe plus l'obligation de conserver des collections et de mener \u00e0 bien des recherches. Les pouvoirs du nouveau mus\u00e9e demeurent inchang\u00e9s par rapport \u00e0 ceux du Mus\u00e9e canadien des civilisations, incluant le pouvoir de r\u00e9unir des collections et de faire des recherches. </p>\n<p data-HoCid=\"3361121\" data-originallang=\"en\">Le mus\u00e9e multipliera ses activit\u00e9s. Il travaillera en \u00e9troite collaboration avec un r\u00e9seau de mus\u00e9es canadiens, non seulement pour assurer le rayonnement de la collection nationale par le biais de pr\u00eats et d'expositions itin\u00e9rantes, mais aussi pour leur offrir la possibilit\u00e9 de pr\u00e9senter leurs collections et de contribuer \u00e0 la narration de l'histoire du pays, gr\u00e2ce \u00e0 un ajout de 7 500 pieds carr\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3361122\" data-originallang=\"en\">Je signale aussi que les changements relatifs \u00e0 la mission propos\u00e9e pour le Mus\u00e9e canadien des civilisations correspondent enti\u00e8rement aux orientations strat\u00e9giques approuv\u00e9es par le conseil d'administration du mus\u00e9e en 2009, en particulier, l'orientation suivante, qui stipule:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361123\" data-originallang=\"en\"> ... [la Soci\u00e9t\u00e9 du Mus\u00e9e des civilisations] doublera ses collections nationales et les recherches des conservateurs pour mieux refl\u00e9ter et pr\u00e9senter les r\u00e9cits, symboles et r\u00e9alisations du pays dans leurs dimensions humaine, sociale, culturelle, militaire et politique de la vie au Canada. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361124\" data-originallang=\"en\">Je suis enthousiasm\u00e9 par le nouveau Mus\u00e9e canadien de l'histoire, et j'invite tous mes coll\u00e8gues \u00e0 appuyer l'adoption de cette mesure l\u00e9gislative qui en fera une r\u00e9alit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3361125\" data-originallang=\"en\">En terminant, je vais citer encore une fois Michael Bliss, qui dit qu'\u00ab il est tr\u00e8s emballant que le principal mus\u00e9e canadien soit d\u00e9sormais explicitement consacr\u00e9 \u00e0 l'histoire du Canada \u00bb.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3361110\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I will be sharing my time with my colleague from <a data-HoCid=\"170437\" href=\"/politicians/chris-alexander/\" title=\"Chris Alexander\">Ajax\u2014Pickering</a>.</p>\n<p data-HoCid=\"3361111\" data-originallang=\"en\">The establishment of the Canadian museum of history will provide Canadians with an opportunity to learn about and appreciate the richness of Canadian history. I will quote from an editorial in the <em>Winnipeg Free Press</em> on October 22, 2012:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361112\" data-originallang=\"en\"> The new vision reflects the country's growing self-awareness and the realization that a knowledge of history is the basis of an informed citizenry. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361113\" data-originallang=\"en\">I would like to continue by addressing some of the statements that have been made by members of the opposition during this debate. This debate is important and if we are to make good use of our time it is important that we clarify some of these key issues.</p>\n<p data-HoCid=\"3361114\" data-originallang=\"en\">First and perhaps most important, there is the issue of the need for independence for the new museum. This has been brought up several times during the debate. Let me be clear. The arm's-length nature of the museum is protected both by its status as a federal crown corporation and because section 27(1) of the Museums Act clearly states that no directive can be given to a national museum with respect to cultural activities and programs for the public and research. Despite these facts, it has been suggested in this House that the government is \u201cwading into academia\u201d, proposing a generic narrative of our history and interfering with the work of experts.</p>\n<p data-HoCid=\"3361115\" data-originallang=\"en\">This presumes that the accomplished staff, management and board of trustees at the Canadian Museum of Civilization would let this happen.</p>\n<p data-HoCid=\"3361116\" data-originallang=\"en\">I will quote Michael Bliss, a prominent Canadian historian, who stated:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361117\" data-originallang=\"en\"> Look at the museum\u2019s record. It has been run professionally and governments have not told it what exhibits to have. I expect that the highly professional management at arm's length from the government will carry on. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361118\" data-originallang=\"en\">The governance structure of the museum will remain intact. The Canadian War Museum will continue to be an affiliate. The corporation will continue to exist, but with a new name and a new, clearly focused mandate. There will be no interruption of the corporation's ability to operate and no impact on the status of the employees, officers and trustees. I am confident that the management and staff that made the CMC a great museum will make the Canadian museum of history an even greater museum.</p>\n<p data-HoCid=\"3361119\" data-originallang=\"en\">The museum will continue to host major international exhibits. It is not true, as stated by one of my colleagues, that the museum will no longer have a mandate to share its wealth and knowledge with the rest of the world. The mandate of the new museum is explicit. One of the purposes of the new museum is to \u201cenhance their awareness of world history and cultures\u201d. This specifically authorizes the museum to continue to offer other programming with a more international flavour, such as international exhibits.</p>\n<p data-HoCid=\"3361120\" data-originallang=\"en\">It is not true, as stated by a member of the opposition, that the museum's mandate no longer includes the obligation to maintain collections and conduct research. The powers of the new museum are unchanged from those of the Canadian Museum of Civilization, including the power to maintain collections and conduct research.</p>\n<p data-HoCid=\"3361121\" data-originallang=\"en\">The museum will increase its activities, working closely with a network of Canadian museums not just to make the national collection available through loans and travelling exhibitions but also to provide a permanent venue, an additional 7,500 square feet at the new museum for other Canadian museums to showcase their collections and contribute to the national narrative.</p>\n<p data-HoCid=\"3361122\" data-originallang=\"en\">I must also point out that the changes to the mandate proposed for the Canadian Museum of Civilization are completely consistent with the strategic directions first approved by the museum's board of trustees in 2009, in particular the following direction, which states:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3361123\" data-originallang=\"en\"> ...broaden its national collections and its curatorial research to better reflect and present national narratives, symbols and achievements through the human, social, cultural, military and political history dimensions of Canadian life. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3361124\" data-originallang=\"en\">I am excited about the new Canadian museum of history and I encourage all of my colleagues to support the passage of the legislation that will make it a reality.</p>\n<p data-HoCid=\"3361125\" data-originallang=\"en\">In closing, I will once again refer to Michael Bliss, who says \u201cit is very exciting that Canada's major museum will now be explicitly focused on Canada's history\u201d.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 16:25:00", "source_id": "8040049", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/967/", "procedural": false}