{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Ryan Cleary"}, "politician_url": "/politicians/ryan-cleary/", "url": "/debates/2013/5/28/ryan-cleary-7/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3362146\" data-originallang=\"en\">Mais je ne veux pas qu'ils partent, monsieur le Pr\u00e9sident: je veux qu'ils entendent la fin de mon intervention.</p>\n<p data-HoCid=\"3362147\" data-originallang=\"en\">J'ai visit\u00e9 de nombreuses fois The Rooms, \u00e0 St. John's, o\u00f9 l'histoire, le patrimoine et l'expression artistique s'agencent parfaitement. The Rooms est le lieu o\u00f9 sont consign\u00e9es bon nombre des histoires qui ont marqu\u00e9 notre province. J'ai aussi visit\u00e9 le Mus\u00e9e des civilisations. En fait, c'est l'un des premiers endroits o\u00f9 j'ai amen\u00e9 mes gar\u00e7ons apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 asserment\u00e9, en 2011, et c'\u00e9tait extraordinaire. </p>\n<p data-HoCid=\"3362148\" data-originallang=\"en\">Mais voil\u00e0 que les conservateurs veulent tout g\u00e2cher. Ils vont pervertir la mission du mus\u00e9e. Et ils voudraient qu'on appuie leur projet de loi? Hors de question. </p>\n<p data-HoCid=\"3362149\" data-originallang=\"en\">Les modifications propos\u00e9es \u00e0 l'article 8 de la Loi sur les mus\u00e9es, intitul\u00e9 \u00ab Mission \u00bb, \u00e9limineraient le passage qui dit que le mus\u00e9e doit maintenir une collection d'objets \u00ab \u00e0 des fins de recherche et pour la post\u00e9rit\u00e9 \u00bb. On voit tout de suite que les collections du mus\u00e9e et son statut d'institut de recherche sont menac\u00e9s. Le projet de loi red\u00e9finirait en outre le public cible du mus\u00e9e. En effet, le passage qui disait jusqu'\u00e0 maintenant \u00ab dans l'ensemble du Canada et \u00e0 l'\u00e9tranger \u00bb a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par \u00ab les Canadiens \u00bb, point \u00e0 la ligne, supprimant du coup l'obligation qu'a le mus\u00e9e de faire conna\u00eetre le Canada au reste du monde. </p>\n<p data-HoCid=\"3362150\" data-originallang=\"en\">On craint que le projet de loi aura pour effet de rel\u00e9guer au second plan les expositions populaires sur les cultures et les civilisations. Les \u00ab r\u00e9novations \u00bb propos\u00e9es, qui sont encore envelopp\u00e9es d'un grand secret, pr\u00e9voient la destruction de la salle du Canada, dont la construction a pris 20 ans et a co\u00fbt\u00e9 50 millions de dollars. Cette salle abrite peut-\u00eatre l'une des plus impressionnantes expositions au monde sur l'histoire du Canada, mais sa survie reste incertaine. Je suis certain que le gouvernement aimerait changer le nom de cette salle et l'appeler la salle des conservateurs, en l'honneur du plus grand gouvernement conservateur de l'histoire. De quel gouvernement s'agit-il? Mais du gouvernement actuel, bien \u00e9videmment, du moins dans l'esprit des d\u00e9put\u00e9s d'en face.</p>\n<p data-HoCid=\"3362151\" data-originallang=\"en\">Les Canadiens savent ce qu'il en est vraiment. La brusque fermeture du Mus\u00e9e canadien de la poste \u00e9tait caract\u00e9ris\u00e9e par un manque de transparence. Qui sait quelles mauvaises surprises nous sont r\u00e9serv\u00e9es? Qui sait ce que les conservateurs ont en t\u00eate? Il ne fait pas de doute que le cerveau des conservateurs serait une pi\u00e8ce fascinante dans une collection scientifique.</p>\n<p data-HoCid=\"3362152\" data-originallang=\"en\">En vertu du projet de loi, les expositions sur les cultures et les civilisations vont \u00eatre rel\u00e9gu\u00e9es au second plan. Je l'ai mentionn\u00e9 plus t\u00f4t. Le mus\u00e9e faisait la promotion des cultures et des civilisations, depuis les vaudous ha\u00eftiens jusqu'\u00e0 l'\u00c9gypte ancienne. Nos expositions \u00e9taient itin\u00e9rantes et elles ont b\u00e2ti la r\u00e9putation internationale du mus\u00e9e. Malheureusement, les conservateurs ne se pr\u00e9occupent gu\u00e8re de la r\u00e9putation internationale du Canada. Leur politique en mati\u00e8re de changements climatiques est aussi en train de ternir la r\u00e9putation internationale du Canada. En fait, les conservateurs sont en train de d\u00e9truire de multiples fa\u00e7ons la r\u00e9putation de notre pays. </p>\n<p data-HoCid=\"3362153\" data-originallang=\"en\">L'image du Canada a chang\u00e9 sous le gouvernement conservateur, ce qui n'est d\u00e9j\u00e0 pas une bonne chose. Imaginez maintenant que notre histoire, notre culture et notre patrimoine changent sous ce gouvernement. Soyons clairs: nous craignons que le Mus\u00e9e des civilisations, qui est reconnu \u00e0 l'\u00e9chelle internationale, ne serve \u00e0 pr\u00e9senter une version politis\u00e9e de l'histoire du Canada. Nous y trouverons peut-\u00eatre un buste g\u00e9ant de Mike Duffy, en reconnaissance de sa contribution \u00e9norme \u00e0 la r\u00e9forme du S\u00e9nat, ainsi qu'un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 la personne qui devinera o\u00f9 il vivait. Nous trouverons peut-\u00eatre aussi une statue du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> actuel, en train de serrer affectueusement Peter Penashue dans ses bras, pour tout ce que le plus grand d\u00e9put\u00e9 du Labrador a fait pour sa r\u00e9gion...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3362146\" data-originallang=\"en\">I would not want them to leave, though, Mr. Speaker. I want them to hear the end of my speech.</p>\n<p data-HoCid=\"3362147\" data-originallang=\"en\">I have been to The Rooms in St. John's, and I have been there many times. It is a place where it all comes together: our history, our heritage, our artistic expression. The Rooms is the portal to the many stories that our province has to tell. I have also been to the Museum of Civilization. It is one of the first places I took my sons after I was sworn in as a member of Parliament in 2011, and it was wonderful.</p>\n<p data-HoCid=\"3362148\" data-originallang=\"en\">Now the Conservatives are going to mess with it. They are going to taint it. Support this bill? Not a chance. </p>\n<p data-HoCid=\"3362149\" data-originallang=\"en\">Amendments to the purpose, section 8 of the Museums Act, seek to eliminate all reference to establishing and maintaining a collection of objects for \u201cresearch and prosperity\u201d. Collections at the museum, as well as its current status as a research institution, are clearly under threat. Amendments will also change the target for the museum's activities from \u201cthroughout Canada and internationally\u201d to simply \u201cCanadians\u201d, removing any requirement to share our story with the world. </p>\n<p data-HoCid=\"3362150\" data-originallang=\"en\">It is feared that the bill will result in popular exhibits on cultures and civilizations taking on a secondary role. The proposed renovation, which is still shrouded in secrecy, involves gutting Canada Hall, which took 20 years to build at a cost of $50 million. Canada Hall is arguably one of the most impressive displays of Canadian history in the world, and its very existence remains in limbo. I would not doubt that the government would rename it Conservative Hall, after the greatest of Conservative governments. What government would that be? Why, the current government, of course; at least in the hon. heads of the Conservative MPs who sit opposite.</p>\n<p data-HoCid=\"3362151\" data-originallang=\"en\">Canadians know the difference. The sudden and unceremonious closure of the Canadian Postal Museum showed a lack of transparency. Who knows what unwanted surprises lay ahead? Who knows the mind of a Conservative? The mind of a Conservative would certainly make for a fascinating scientific display. </p>\n<p data-HoCid=\"3362152\" data-originallang=\"en\">Under the bill, exhibits on cultures and civilizations will take a secondary role. I mentioned that earlier. The museum promoted the understanding of cultures and civilizations, from Haitian voodoo to ancient Egypt. Our exhibits went on the road and built the museum's international reputation. However, the Conservatives are not really concerned with Canada's international reputation, in the same way the Conservative climate change policy is killing Canada's international reputation and Canada's international reputation on any number of fronts.</p>\n<p data-HoCid=\"3362153\" data-originallang=\"en\">The face of Canada has changed under the Conservative government, and that is bad enough. Imagine that our history, culture and heritage would change under the government. Let us cut to the chase. We are concerned that the internationally recognized Museum of Civilization will be used to put forward a politicized version of Canadian history. We might see a giant bust of Mike Duffy's head in recognition of his enormous contribution to Senate reform, and a prize for guessing where he lived. We might see a statue of the current <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> with his arms wrapped around Peter Penashue, in loving admiration of all he did for Labrador, the greatest of Labrador MPs with the greatest\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 22:55:00", "source_id": "8040963", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4039/", "procedural": false}