{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Simms (Bonavista\u2014Gander\u2014Grand Falls\u2014Windsor, Lib.)"}, "politician_url": "/politicians/scott-simms/", "url": "/debates/2013/5/28/scott-simms-2/", "h3": {"fr": "", "en": "Bill C-49\u2014Time Allocation Motion"}, "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3361061\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis d'accord avec le d\u00e9put\u00e9 d'<a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a>, qui a parl\u00e9 de l'attribution de temps. Le projet de loi comprend de nombreux aspects sous-jacents se rapportant \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments qui sont du ressort de la loi, comme la question du partage \u00e0 l'\u00e9chelle du pays des collections qui appartiendraient normalement au Mus\u00e9e des civilisations, ou plut\u00f4t au Mus\u00e9e canadien de l'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3361062\" data-originallang=\"en\">De nombreux d\u00e9put\u00e9s provenant de diff\u00e9rentes r\u00e9gions aimeraient savoir comment on proc\u00e9dera et poser des questions \u00e0 ce sujet dans cette enceinte. Nous pouvons naturellement nous informer aupr\u00e8s des bureaucrates sur ce genre d'entente. Nous en avons l'habitude en tant que parlementaires. Mais c'est impossible \u00e0 l'heure actuelle, car le projet de loi n'a pas encore \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. Je ne dis pas que le d\u00e9bat devrait s'\u00e9terniser, mais j'aimerais bien en savoir un peu plus sur la fa\u00e7on dont on mettra en place ces mesures. Je suis convaincu que le ministre, qui semble tr\u00e8s sinc\u00e8re \u00e0 ce sujet, serait d'accord.</p>\n<p data-HoCid=\"3361063\" data-originallang=\"en\">L'une de mes questions porte sur la motion pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Chambre concernant l'histoire du Canada, qui adoptait une approche fort normative et \u00e9troite quant \u00e0 certains domaines. La chose \u00e9tait plut\u00f4t alarmante, et elle a manifestement soulev\u00e9 des pr\u00e9occupations. Nous avons \u00e9galement entendu les propos du secr\u00e9taire parlementaire. Je ne sais pas pourquoi le gouvernement agirait de cette fa\u00e7on \u00e0 l'\u00e9tape du comit\u00e9 et s\u00e8merait la confusion, car nous posons aujourd'hui le m\u00eame genre de question au sujet du mus\u00e9e, et nous aimerions obtenir une r\u00e9ponse.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3361061\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, I agree with my colleague from <a data-HoCid=\"170111\" href=\"/politicians/mauril-belanger/\" title=\"Mauril B\u00e9langer\">Ottawa\u2014Vanier</a> who talked about time allocation. When we discuss issues in this bill, there is a lot of subtext and the subtext pertains to stuff that is under the legislation, such as the issue of sharing material across the country that would be normally of the Museum of Civilization or, in this case, the Canadian museum of history.</p>\n<p data-HoCid=\"3361062\" data-originallang=\"en\">A lot of members from different parts of the country would like to understand how this will work and have the ability to question that in the House. Naturally, we can follow up with the bureaucrats and that sort of deal, like we normally do as parliamentarians, but we certainly cannot do that now because the legislation has not passed yet. I am not saying that this debate should go on forever, but I would certainly like a bit more information as to how this is going to be implemented. I am sure the minister, who seems to be quite sincere about it, would do it.</p>\n<p data-HoCid=\"3361063\" data-originallang=\"en\">One of the questions I have is about the motion that was brought to the House studying Canadian history, which was alarming in the fact that it was very prescriptive in what it would do, very narrow in certain areas. It certainly caused concern. We also heard what the parliamentary secretary said earlier. I do not know why the government would do that within the context of the committee and disrupt a lot of stuff, because now we have the same sort of questions on the museum, which we would like to have answered.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 15:30:00", "source_id": "8039884", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/571/", "procedural": false}