{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Armstrong (Cumberland\u2014Colchester\u2014Musquodoboit Valley, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/scott-armstrong/", "url": "/debates/2013/5/28/scott-armstrong-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3362008\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, c'est un honneur pour moi de prendre la parole ce soir au sujet du projet de loi sur le mus\u00e9e de l'histoire canadienne. En qualit\u00e9 de p\u00e9dagogue, pendant 18 ans, j'ai enseign\u00e9 \u00e0 des jeunes de tous \u00e2ges, de la quatri\u00e8me ann\u00e9e jusqu'aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 l'universit\u00e9. J'ai aussi \u00e9t\u00e9 vice-directeur et directeur d'\u00e9coles publiques. Je suis ravi d'\u00eatre ici pour appuyer le projet de loi. </p>\n<p data-HoCid=\"3362009\" data-originallang=\"en\">C'est un projet de loi qui aidera \u00e0 enseigner l'histoire \u00e0 des milliers de Canadiens, d'un bout \u00e0 l'autre du pays. Quand on pense \u00e0 la fa\u00e7on dont l'histoire est enseign\u00e9e au Canada de nos jours, il est clair que des am\u00e9liorations s'imposent. Je pense qu'il est scandaleux que l'enseignement de l'histoire soit obligatoire seulement dans 3 provinces sur 10, ce qui signifie que, dans 7 provinces sur 10, les cours d'histoire sont facultatifs. Je ne comprends pas comment le Canada pourra r\u00e9aliser son potentiel, le potentiel de notre nation, si nous n'enseignons pas \u00e0 la prochaine g\u00e9n\u00e9ration d'o\u00f9 nous venons et qui nous sommes.</p>\n<p data-HoCid=\"3362010\" data-originallang=\"en\">Il faut que cela change. Nous savons tous que l'enseignement et l'\u00e9laboration des programmes sont de comp\u00e9tence provinciale, mais que peut faire le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour contribuer \u00e0 l'\u00e9ducation de nos jeunes et \u00e0 l'enseignement de l'histoire au Canada? Je pense que ce projet de loi constitue un pas en avant si nous voulons que les citoyens du Canada, la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de Canadiens, puissent mieux conna\u00eetre le Canada et comprendre qui nous sommes et d'o\u00f9 nous venons. S'ils le savent, ils comprendront d'autant mieux ce que nous pouvons \u00eatre et ce que nous serons et comment le Canada pourra r\u00e9aliser tout son potentiel. </p>\n<p data-HoCid=\"3362011\" data-originallang=\"en\">Le projet de loi porte sur ce que nous sommes et sur ce que nous pouvons devenir. Que nos anc\u00eatres soient arriv\u00e9s au Canada en provenance de l'Asie par une bande de terre, qu'ils aient pris pied en Am\u00e9rique du Nord pour exploiter les \u00e9normes stocks de morue des Grands Bancs, qu'ils aient cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Annapolis Royal des colonies o\u00f9 ils ont surv\u00e9cu au scorbut et, bien s\u00fbr, \u00e0 la rigueur des hivers, qu'ils aient construit les aboiteaux de l'Acadie et cr\u00e9\u00e9 l'agriculture de la c\u00f4te Est de notre pays, qu'ils aient \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'intol\u00e9rance religieuse en Europe pour pratiquer plus librement leur foi ici, qu'ils aient \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'esclavage aux \u00c9tats-Unis et se soient r\u00e9fugi\u00e9s au Canada par le chemin de fer souterrain qu'organisaient de grandes figures canadiennes comme Harriet Tubman, qu'ils aient \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la famine de la pomme de terre en Irlande pour immigrer au Canada, ou que nos anc\u00eatres, comme les miens et ceux du <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">ministre de la D\u00e9fense nationale</a>, aient navigu\u00e9 jusqu'au Canada sur l'<em>Hector</em> avec les Cameron, les MacNeil, les MacDonald et les MacKay, qu'ils aient immigr\u00e9 au Canada en provenance de Chine pour participer \u00e0 la construction du chemin de fer qui a assur\u00e9 l'union de notre pays d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre, qu'ils aient fui le nazisme et l'holocauste en Europe dans les ann\u00e9es 1930 et 1940, ou le totalitarisme et le communisme en Europe de l'Est pendant la guerre froide, ou qu'ils aient simplement gagn\u00e9 nos c\u00f4tes par la mer en tant que r\u00e9fugi\u00e9s du Vietnam, ce mus\u00e9e s'adresse \u00e0 chaque Canadien. J'approuve ce mus\u00e9e et j'approuve ce projet de loi.</p>\n<p data-HoCid=\"3362012\" data-originallang=\"en\">C'est de notre histoire qu'il s'agit. C'est l'histoire du Canada. Le monde entier est chez lui au Canada. Nous avons accueilli des Canadiens venus du monde entier pour chercher ici fortune et prosp\u00e9rit\u00e9, et pour fuir la pers\u00e9cution. Ils viennent pour \u00eatre libres, pour vivre dans le respect des religions et des croyances. Le Canada respecte tous ceux qui ont immigr\u00e9 ici. Nous allons avoir un mus\u00e9e qui traduit ce respect, ces croyances et l'\u00e9pop\u00e9e historique du Canada. En tant que deuxi\u00e8me pays au monde par la taille, avec une population relativement modeste et d'abondantes ressources naturelles, nous pouvons compter sur un brillant avenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3362013\" data-originallang=\"en\">Le Canada est un symbole de prosp\u00e9rit\u00e9, et lorsque nous voyons les difficult\u00e9s \u00e9conomiques auxquelles sont confront\u00e9s de nombreux pays, nous pouvons nous consid\u00e9rer comme un symbole d'espoir. Nous sommes v\u00e9ritablement la lumi\u00e8re au bout du tunnel. Le Canada conna\u00eet la meilleure reprise des pays du G8 apr\u00e8s la plus grande d\u00e9pression que le monde ait connu depuis la Grande Crise des ann\u00e9es 1930. Gr\u00e2ce au leadership du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> et du <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">ministre des Finances</a>, nous sortons de cette r\u00e9cession en meilleure situation que les autres pays, ce qui place le Canada en bonne position pour assurer le bien-\u00eatre des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. La mission de ce mus\u00e9e, c'est d'aider les gens qui viennent au Canada et ceux qui y vivent depuis des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 comprendre comment notre nation a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e, comment elle a grandi et comment elle peut \u00e9voluer \u00e0 l'avenir. C'est pourquoi je suis favorable \u00e0 ce mus\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3362014\" data-originallang=\"en\">J'invite les gens partout au pays \u00e0 visiter nos mus\u00e9es nationaux, que ce \u00e0 Halifax, o\u00f9 se trouve le Mus\u00e9e canadien de l'immigration du Quai 21, ou \u00e0 Ottawa. Je les invite \u00e0 venir voir les art\u00e9facts expos\u00e9s dans leurs mus\u00e9es nationaux. Le Mus\u00e9e canadien de l'histoire \u00e9tablira des partenariats avec des mus\u00e9es partout au pays, de Terrace, en Colombie-Britannique, \u00e0 Tatamagouche, en Nouvelle-\u00c9cosse, en passant par Weyburn, en Saskatchewan. Les petits mus\u00e9es pourront exposer des art\u00e9facts qui se trouvent, \u00e0 l'heure actuelle, dans les entrep\u00f4ts des grands mus\u00e9es.</p>\n<p data-HoCid=\"3362015\" data-originallang=\"en\">\u00c0 ma connaissance, 80 % des art\u00e9facts que poss\u00e8dent certains mus\u00e9es sont, en tout temps, conserv\u00e9s \u00e0 l'abri des regards. Nous allons les exposer aux quatre coins du pays, afin que des milliers de Canadiens qui n'ont jamais eu l'occasion de voir ces art\u00e9facts, ceux qui n'ont pas les moyens de voyager d'un bout \u00e0 l'autre du pays, puissent voir l'histoire du Canada de leurs propres yeux. Les Canadiens pourront voir ces art\u00e9facts dans leur ville et les mus\u00e9es locaux pourront s'en servir pour se doter des ressources dont ils ont besoin pour c\u00e9l\u00e9brer la culture et l'histoire de leur collectivit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3362016\" data-originallang=\"en\">C'est une situation gagnante pour nos petits mus\u00e9es et pour tous les Canadiens, d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre. Voil\u00e0 pourquoi nous avons pr\u00e9sent\u00e9 ce projet de loi. Voil\u00e0 pourquoi ce plan servira le mieux les int\u00e9r\u00eats des Canadiens d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre, car, qu'ils soient riches ou pauvres, ils pourront vivre l'exp\u00e9rience culturelle canadienne, chez eux, dans le mus\u00e9e de leur ville. </p>\n<p data-HoCid=\"3362017\" data-originallang=\"en\">C'est pourquoi nous appuyons ce projet de loi. Voil\u00e0 pourquoi ce projet contribuera \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 non seulement du Canada, mais des mus\u00e9es et des petites collectivit\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3362018\" data-originallang=\"en\">Que contiennent les mus\u00e9es de ces collectivit\u00e9s? Qu'est-ce qui pourrait \u00eatre pr\u00eat\u00e9? Des art\u00e9facts de la radio de Marconi ou du t\u00e9l\u00e9phone de Bell. Nous serons peut-\u00eatre en mesure d'avoir une partie du Canadarm. </p>\n<p data-HoCid=\"3362019\" data-originallang=\"en\">Nous pourrions c\u00e9l\u00e9brer d'illustres Canadiens, comme Harriet Tugman \u2014 comme je l'ai mentionn\u00e9 plus t\u00f4t \u2014, le chemin de fer souterrain, des gens comme Adam Beach et Tecumseh, des art\u00e9facts de la guerre de 1812, des art\u00e9facts de la bataille de la cr\u00eate de Vimy ainsi que la grande histoire militaire du Canada. Tous ces art\u00e9facts pourront dor\u00e9navant \u00eatre expos\u00e9s partout au pays, afin que tous les Canadiens puissent les voir.</p>\n<p data-HoCid=\"3362020\" data-originallang=\"en\">Le Canada est un lieu \u00e0 part, un lieu dont nous pouvons tous \u00eatre fiers et dont nous devrions constamment faire l'\u00e9loge. Comme je l'ai dit au d\u00e9but de mon intervention, si nous ne savons pas qui nous sommes, quelles sont nos origines et comment notre pays s'est form\u00e9, comment le Canada pourra-t-il atteindre sa pleine stature? Comment parviendrons-nous \u00e0 r\u00e9aliser le potentiel que tous les d\u00e9put\u00e9s participent \u00e0 d\u00e9velopper?</p>\n<p data-HoCid=\"3362021\" data-originallang=\"en\">Je suis tr\u00e8s fier d'appuyer cette mesure l\u00e9gislative. Je m'enorgueillis que nous l'ayons pr\u00e9sent\u00e9e. J'invite les d\u00e9put\u00e9s de tous les partis de la Chambre \u00e0 soutenir le mus\u00e9e national d'histoire.</p>\n<p data-HoCid=\"3362022\" data-originallang=\"en\">Les d\u00e9put\u00e9s qui ont visit\u00e9 les \u00c9tats-Unis ou le Mus\u00e9e de l'histoire allemande ont vu le genre d'objets que renferment les grands mus\u00e9es nationaux. Ce mus\u00e9e serait notre Smithsonian. Ce serait notre mus\u00e9e national, un mus\u00e9e national canadien qui c\u00e9l\u00e9brerait des Canadiens remarquables comme Terry Fox, comme tous les pr\u00e9d\u00e9cesseurs du <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">premier ministre</a> actuel, comme Banting et Best, ainsi que toutes les personnes qui ont contribu\u00e9 \u00e0 l'avancement des sciences au Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3362023\" data-originallang=\"en\">J'appuie sans r\u00e9serve le projet de loi. Je f\u00e9licite le ministre de l'avoir pr\u00e9sent\u00e9. Ce mus\u00e9e sera un v\u00e9ritable tr\u00e9sor national dont tous les Canadiens pourront jouir.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3362008\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, it is an honour to speak tonight on the bill about the museum of Canadian history. As a person who has been a professional educator for 18 years, I have taught every grade in the classroom, from fourth grade to graduate studies at the university level. I have served as a vice-principal and a principal of public schools as well. It is great to be here to support the bill.</p>\n<p data-HoCid=\"3362009\" data-originallang=\"en\">It is a bill that supports the teaching and education of history to many thousands of Canadians, from one end of this country to another. When we think about the way history is being taught in Canada right now, some improvements are needed. I think it is disgraceful that we have only 3 out of 10 provinces which have the teaching of history as a required course for graduation. That means 7 out of 10 provinces from coast to coast to coast have history courses that are taught basically as an elective. I do not understand how we are going to reach the potential that is Canada, the potential that our nation can achieve, if we do not teach the next generation where we are from and who we are.</p>\n<p data-HoCid=\"3362010\" data-originallang=\"en\">This needs to change. We all know that teaching and curriculum development is a provincial jurisdiction and mandate, but what can the federal government do to support the education of our young people and the teaching of history in Canada? I think the bill is one step forward to make sure the citizens of Canada, the next generation of Canadians, have a greater opportunity to take a look at Canada and understand who we are and where we come from. If they have a better understanding of that, they will increasingly have a better understanding of who we can be and who we will be and how we are going to reach the great potential that is Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3362011\" data-originallang=\"en\">The bill is about who we are and who we can be. Whether our ancestors came to Canada across a land bridge from Asia, or they first set foot in North America to exploit our great cod stocks on the Grand Banks, or they established settlements in Annapolis Royal and survived scurvy and, of course, the harsh winters, or whether they built Acadian dikes and established agriculture on the east coast of our country, or they escaped religious intolerance in Europe for more freedom for their beliefs in this country, or they escaped slavery in the United States and escaped to Canada through the Underground Railroad led by great Canadians like Harriet Tubman, or they avoided the potato famine in Ireland and immigrated to Canada, or whether our ancestors, like some of my ancestors and the ancestors of the <a data-HoCid=\"111558\" href=\"/politicians/peter-mackay/\" title=\"Peter MacKay\">Minister of National Defence</a>, sailed to Canada on the <em>Hector</em> with the Camerons, the MacNeils, the MacDonalds and the MacKays, or they immigrated to Canada from China to help develop the railway which united this country from coast to coast, or they fled Nazism and the Holocaust in Europe in the thirties and forties, or the totalitarianism and the communism in the Cold War in Eastern Europe, or whether they simply sailed up to our shores as refugees from Vietnam, this museum will stand for all of them. I support this museum and I support this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3362012\" data-originallang=\"en\">This is our story. It is a Canadian story. Canada is the world's home. We have accepted Canadians from across this globe who are coming here to seek their fortune, prosperity, and to avoid persecution. They are coming for freedom, to be able to respect the religion and beliefs they want to respect. Canada respects all of these people who immigrated here. We are going to have a museum which reflects that respect, those beliefs, and the history that is Canada. As the second largest nation on the planet, with a relatively small population and vast natural resources, our future is bright. </p>\n<p data-HoCid=\"3362013\" data-originallang=\"en\">Canada is a beacon of prosperity, and when we look across the world at the economic struggles that many of our neighbours are facing, we truly are a beacon of hope. We truly are a light at the end of the tunnel. Canada is experiencing a better recovery from the greatest depression since the Great Depression of the thirties than any other nation in the G8. Thanks to the leadership of our <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a> and the <a data-HoCid=\"78777\" href=\"/politicians/jim-flaherty/\" title=\"Jim Flaherty\">Minister of Finance</a>, we are emerging from that recession in a stronger position than anyone else, positioning our country for greatness for generations to come. This ability to help people coming to Canada, to help people who have lived in Canada for generations, understand where our nation was founded, how we have grown and where we can go is what this museum is all about. That is why I support this museum.</p>\n<p data-HoCid=\"3362014\" data-originallang=\"en\">People from across the country have to come to our national museums, whether it be Pier 21 in Halifax or whether it be in Ottawa, and see what is contained in their national museums. This museum will work by partnering with museums all across the country, from Terrace, British Columbia to Tatamagouche, Nova Scotia to Weyburn, Saskatchewan. Small museums will be able to have artifacts in storage from these large museums.</p>\n<p data-HoCid=\"3362015\" data-originallang=\"en\">I understand 80% of the artifacts of some museums at any given time are kept in the attic or kept in the basement. We will free those artifacts from the attic. We will free them from the basement. We will move them across the country, so literally thousands and thousands of Canadians, who have never had the opportunity to see these artifacts, to see what the history of this nation truly is, those who would not have the finances to travel from one end of this nation to the other, will be able to experience this in their home town, in their home communities and their home museums will be able to exploit this to help build the resources they need to celebrate their individual culture and history as well.</p>\n<p data-HoCid=\"3362016\" data-originallang=\"en\">It is a win-win situation for our small museums and for all Canadians across the country. That is why we are putting forward this legislation. That is why this plan will best serve Canadians from coast to coast to coast, whether they are rich or poor, they can see the true Canadian cultural experience right in their home town museums. </p>\n<p data-HoCid=\"3362017\" data-originallang=\"en\">That is why we support this legislation. That is why Canada, small museums and small communities will prosper from this legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3362018\" data-originallang=\"en\">What might be contained in some of these communities? What might be able to travel? Artifacts from Marconi's radio, Bell's telephone. We might have something from the Canadarm. </p>\n<p data-HoCid=\"3362019\" data-originallang=\"en\">We could celebrate great Canadians like Harriet Tugman, as I mentioned before, and the underground railroad, like Adam Beach and Tecumseh, artifacts from the War of 1812, artifacts from the Battle of Vimy Ridge and the great military history we have in Canada. All these things can now in showcases across the country from coast to coast to coast so all Canadians can enjoy them.</p>\n<p data-HoCid=\"3362020\" data-originallang=\"en\">Canada is a special place, a place that we can all be proud of and a place that we should continuously celebrate. As I said at the beginning of my remarks, if we do not know who we are, if we do not know where we are from, if we do not know how we came to be, how can we achieve the greatness that Canada can be? How can we achieve that potential that every member of Parliament is here to ensure we all achieve together?</p>\n<p data-HoCid=\"3362021\" data-originallang=\"en\">I am very proud to support this legislation. I am very proud that we are putting this forward. I encourage all members from all parties across the House to get behind our national history museum. </p>\n<p data-HoCid=\"3362022\" data-originallang=\"en\">Any of us who have travelled to the United States or travelled to the German Museum of History, have seen what kinds of artifacts would be contained in these great national museums. This will be our Smithsonian. This will be our national museum, a Canadian national museum, celebrating great Canadians like Terry Fox, like all the prime ministers who have come before the current <a data-HoCid=\"78738\" href=\"/politicians/stephen-harper/\" title=\"Stephen Harper\">Prime Minister</a>, celebrating great Canadians like Banting and Best and all the people who have put forward the scientific achievement that is Canada.</p>\n<p data-HoCid=\"3362023\" data-originallang=\"en\">I strongly support this legislation. I credit the minister for putting this forward. This will be a true, national treasure for all Canadians to enjoy from coast to coast to coast.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Canadian Museum of History Act"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 22:00:00", "source_id": "8040900", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/3700/", "procedural": false}