{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Scott Simms"}, "politician_url": "/politicians/scott-simms/", "url": "/debates/2013/5/28/scott-simms-1/", "h3": {"fr": "", "en": "Question No. 1299"}, "h1": {"fr": "", "en": "Routine Proceedings"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F5%2F28%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3360228\"> En ce qui concerne les parcs nationaux du Canada: <em>a</em>) quelles sont les politiques pr\u00e9cises de chaque parc sur l\u2019utilisation de motoneiges et d\u2019autres v\u00e9hicules tout terrain motoris\u00e9s dans les limites du parc; <em>b</em>) quelle est la raison d\u2019\u00eatre de chaque politique; <em>c</em>) quelles \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es sur les impacts \u00e9conomiques, environnementaux, culturels et autres de ces v\u00e9hicules dans les parcs, lorsqu\u2019ils sont utilis\u00e9s dans le respect ou non des politiques? </p>", "en": "<p data-HoCid=\"3360228\"> With respect to Canada\u2019s National Parks: (<em>a</em>) what is each park\u2019s specific set of policies on the use of snowmobiles and other motorised off-road vehicles within the park\u2019s boundaries; (<em>b</em>) for what reason is each policy in place; and (<em>c</em>) what studies have been conducted on any economic, environmental, cultural, or other effects of these vehicles within the parks, when used both within and outside the bounds of the policies?</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Questions on the Order Paper"}, "document_url": "/debates/2013/5/28/", "time": "2013-05-28 10:35:00", "source_id": "p3360228", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/571/", "procedural": false}