{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Alex Atamanenko (British Columbia Southern Interior, NDP)"}, "politician_url": "/politicians/alex-atamanenko/", "url": "/debates/2013/4/22/alex-atamanenko-4/", "h1": {"fr": "", "en": "Government Orders"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F22%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3283141\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, nous tenons un d\u00e9bat int\u00e9ressant. J'ai \u00e9cout\u00e9 une bonne partie des arguments pr\u00e9sent\u00e9s en cette enceinte.</p>\n<p data-HoCid=\"3283142\" data-originallang=\"en\">En guise de pr\u00e9ambule, je soulignerai qu'une fois de plus, on nous pr\u00e9sente un projet de loi dont nous n'avons probablement pas vraiment besoin. \u00c0 voir ce qui se passe aujourd'hui et depuis quelques ann\u00e9es, j'ai l'impression que les moyens et les lois dont nous disposons suffisent pour rendre notre pays s\u00fbr.</p>\n<p data-HoCid=\"3283143\" data-originallang=\"en\">\u00c0 l'origine, la Loi antiterroriste avait pour but de mettre \u00e0 jour les lois canadiennes afin de respecter les normes internationales, notamment respecter les exigences des Nations Unies, en r\u00e9action aux \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 2001. Toutes les dispositions de cette loi sont toujours en vigueur aujourd'hui, hormis celles ayant trait aux investigations et \u00e0 l'engagement assorti de conditions.</p>\n<p data-HoCid=\"3283144\" data-originallang=\"en\">La disposition de caducit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 jointe au projet de loi initial parce que de graves pr\u00e9occupations avaient \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9es lors du processus l\u00e9gislatif de 2001 \u00e0 l'\u00e9gard du fait que ces mesures \u00e9taient en grande partie sans pr\u00e9c\u00e9dent dans le droit canadien et pourraient facilement \u00eatre utilis\u00e9es de fa\u00e7on inappropri\u00e9e.</p>\n<p data-HoCid=\"3283145\" data-originallang=\"en\">Je trouve int\u00e9ressant que l'examen de cette loi, adopt\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9cis et dans un \u00e9tat de panique, r\u00e9v\u00e8le que celle-ci \u00e9tait en fait inutile.</p>\n<p data-HoCid=\"3283146\" data-originallang=\"en\">Pendant toute la p\u00e9riode o\u00f9 les dispositions en question \u00e9taient en vigueur, un certain nombre d'investigations ont \u00e9t\u00e9 tenues. En aucun cas l'engagement assorti de conditions a \u00e9t\u00e9 requis.</p>\n<p data-HoCid=\"3283147\" data-originallang=\"en\">Les examens parlementaires obligatoires de la loi ont donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs recommandations qui n'ont malheureusement pas \u00e9t\u00e9 incorpor\u00e9es au projet de loi <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>. Je crois comprendre que le NPD a propos\u00e9 18 amendements. Ce n'est pas sans rappeler ce qui nous est arriv\u00e9 concernant le projet de loi sur la salubrit\u00e9 des aliments. Nous nous sommes proclam\u00e9s pr\u00eats \u00e0 travailler avec le gouvernement pour am\u00e9liorer le projet de loi qui nous \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u2014 et qui s'av\u00e9rait n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9poque \u2014, mais le gouvernement a rejet\u00e9 chacun de nos amendements.</p>\n<p data-HoCid=\"3283148\" data-originallang=\"fr\">Comme les coll\u00e8gues le savent probablement, nous avons propos\u00e9 des amendements qui am\u00e9lioraient la transparence et haussaient les exigences relatives \u00e0 la production de rapports, afin de r\u00e9duire les r\u00e9percussions n\u00e9gatives de ce projet de loi sur les libert\u00e9s civiles des citoyens. C'est important de le souligner. Ces amendements sont fond\u00e9s sur les t\u00e9moignages re\u00e7us. On ne les a donc pas simplement invent\u00e9s. Si je comprends bien, gr\u00e2ce aux t\u00e9moignages re\u00e7us en comit\u00e9, nous avons formul\u00e9 des amendements qui refl\u00e8tent les valeurs que nous croyons \u00eatre ch\u00e8res aux Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3283149\" data-originallang=\"fr\">Parmi les sujets abord\u00e9s dans ces amendements, il y a premi\u00e8rement l'ajout d'un examen d'un \u00e9ventuel protocole de coop\u00e9ration entre les agences par le CSARS, afin de s'assurer de l'efficacit\u00e9 et du respect des droits prot\u00e9g\u00e9s par la loi avant que les infractions li\u00e9es au fait de quitter le pays ne prennent effet.</p>\n<p data-HoCid=\"3283150\" data-originallang=\"fr\">Deuxi\u00e8mement, on veut s'assurer que les t\u00e9moignages recueillis lors des audiences d'enqu\u00eate ne peuvent pas \u00eatre utilis\u00e9s contre un individu dans les proc\u00e9dures d'extradition ou de d\u00e9portation, et non seulement lors des proc\u00e9dures p\u00e9nales.</p>\n<p data-HoCid=\"3283151\" data-originallang=\"fr\">En troisi\u00e8me lieu, il s'agit d'\u00e9tablir le droit \u00e0 une aide l\u00e9gale financ\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral si la personne doit se pr\u00e9senter \u00e0 des audiences d'enqu\u00eate.</p>\n<p data-HoCid=\"3283152\" data-originallang=\"fr\">Quatri\u00e8mement, on veut s'assurer que les rapports annuels comprennent des renseignements d\u00e9taill\u00e9s sur tous les changements \u00e0 la loi, aux politiques ou \u00e0 la pratique quant aux renseignements de sortie ou quant aux contr\u00f4les de sortie.</p>\n<p data-HoCid=\"3283153\" data-originallang=\"fr\">Cinqui\u00e8mement, on exige que les examens exhaustifs comprennent la mise en application des quatre nouvelles infractions relatives aux sorties du pays et que la question soit trait\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus et non seulement par le S\u00e9nat.</p>\n<p data-HoCid=\"3283154\" data-originallang=\"fr\">D'autres amendements ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s, mais ont tous \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s par les conservateurs. C'est ce qu'il faut retenir.</p>\n<p data-HoCid=\"3283155\" data-originallang=\"fr\">Comme on l'a d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 \u00e0 la Chambre, ce projet de loi existe depuis des mois. Il est venu du S\u00e9nat et on a tout \u00e0 coup d\u00e9cid\u00e9 de le pr\u00e9senter aujourd'hui. </p>\n<p data-HoCid=\"3283156\" data-originallang=\"fr\">On a eu la r\u00e9ponse \u00e0 notre question; on sait pourquoi on a pr\u00e9sent\u00e9 ce projet de loi aujourd'hui. Je n'ai pas besoin de continuer sur ce point.</p>\n<p data-HoCid=\"3283157\" data-originallang=\"en\">Je tiens \u00e0 rappeler qu'en 2010, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170538\" href=\"/politicians/joe-comartin/\" title=\"Joe Comartin\">Windsor\u2014Tecumseh</a> s'\u00e9tait prononc\u00e9 contre le projet de loi <a data-HoCid=\"4448899\" href=\"/bills/40-3/C-17/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (investigative hearing and recognizance with conditions)\">C-17</a>. Voici ce qu'il a dit: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3283158\" data-originallang=\"en\"> Devant une crise, les dirigeants politiques que nous sommes jugent que nous devons faire quelque chose m\u00eame lorsque tout d\u00e9montre que nos structures, la force de notre soci\u00e9t\u00e9 et la force de nos lois sont suffisantes pour y faire face. Au d\u00e9but de 2002, nous avons adopt\u00e9 une loi contre le terrorisme dans un mouvement de panique. Ces huit derni\u00e8res ann\u00e9es, nous avons appris que nous n'avions pas besoin de cette loi. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3283159\" data-originallang=\"en\">Mon coll\u00e8gue, le d\u00e9put\u00e9 de <a data-HoCid=\"170538\" href=\"/politicians/joe-comartin/\" title=\"Joe Comartin\">Windsor\u2014Tecumseh</a>, est avocat de formation, une profession qu'il a exerc\u00e9e durant de nombreuses ann\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 notre porte-parole en mati\u00e8re de justice, et c'est toujours vers lui que nous nous tournons, encore aujourd'hui, pour \u00e9valuer les mesures l\u00e9gislatives dont nous sommes saisis. Or, si on comprend bien ce qu'il a dit, nous avons toutes les lois dont nous avons besoin pour combattre le terrorisme. </p>\n<p data-HoCid=\"3283160\" data-originallang=\"en\">J'ai parl\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s aujourd'hui, et je tiens \u00e0 f\u00e9liciter toutes les forces de l'ordre ainsi que tous les hommes et les femmes qui ont organis\u00e9 le coup de filet d'aujourd'hui et r\u00e9ussi \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer une cellule terroriste. Je ne connais pas tous les d\u00e9tails, mais le citoyen que je suis tient \u00e0 les remercier. Nous pouvons compter sur les professionnels qui sont sur le terrain et qui collaborent avec les autres services de police du Canada, bien \u00e9videmment, mais aussi avec ceux des autres pays; nous en avons eu une autre preuve aujourd'hui. De notre c\u00f4t\u00e9, nous devons leur donner plus de ressources, et non moins comme nous le voyons ces jours-ci. Nous avons besoin de ressources suppl\u00e9mentaires pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 nos fronti\u00e8res et emp\u00eacher que des armes ill\u00e9gales ne les franchissent et pour que les gens qui oeuvrent sur le terrain puissent p\u00e9n\u00e9trer d'autres cellules terroristes et continuer de travailler avec leurs homologues \u00e9trangers. Bref, ces ressources sont n\u00e9cessaires pour que le Canada demeure un pays o\u00f9 on se sent en s\u00e9curit\u00e9.</p>\n<p data-HoCid=\"3283161\" data-originallang=\"en\">J'ai \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9 par une d\u00e9claration de l'ancien directeur du Service canadien du renseignement de s\u00e9curit\u00e9, Reid Morden. J'ai tir\u00e9 cette d\u00e9claration de l'une des s\u00e9ances que le comit\u00e9 a tenues en 2010: </p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3283162\" data-originallang=\"en\"> S'agissant de ces deux dispositions en particulier, j'avoue que je n'ai jamais pens\u00e9 qu'il convenait de les inclure au d\u00e9part, mais le fait est qu'elles sont pass\u00e9es dans la loi dans le contexte de l'apr\u00e8s-11 septembre o\u00f9 le gouvernement cherchait \u00e0 prendre rapidement des mesures [...] </p>\n<p data-HoCid=\"3283163\" data-originallang=\"en\"> Il me semblait qu'on avait en quelque sorte d\u00e9tourn\u00e9 notre syst\u00e8me judiciaire de sa v\u00e9ritable finalit\u00e9. Je regrette donc d'apprendre que le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9introduire ces mesures. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3283164\" data-originallang=\"en\"> La police et les services de s\u00e9curit\u00e9 disposent \u00ab de pouvoirs suffisants pour faire leur travail \u00bb et \u00ab ils n'ont pas besoin de plus de pouvoirs \u00bb. Voil\u00e0 ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 l'ancien directeur du SCRS en 2010. J'ai lu cette d\u00e9claration pendant que je parcourais mes notes et que je pr\u00e9parais mon intervention, et je dois dire qu'elle m'a troubl\u00e9. </p>\n<p data-HoCid=\"3283165\" data-originallang=\"en\">En conclusion, je crois, tout comme les membres de mon parti, que les mesures l\u00e9gislatives n\u00e9cessaires sont d\u00e9j\u00e0 en vigueur. Si nous voulons am\u00e9liorer les choses, il faut plut\u00f4t donner de meilleurs outils aux hommes et aux femmes sur le terrain afin qu'ils disposent des ressources n\u00e9cessaires pour combattre les menaces terroristes au Canada, et je suis certain qu'ils en sont capables.</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3283141\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, this is an interesting debate. I have been listening to a lot of the arguments that have been flowing around this place.</p>\n<p data-HoCid=\"3283142\" data-originallang=\"en\">As a preamble to what I am going to say, it seems to me that we have another bill before us that we probably do not really need. The impression I am getting, via the events of today and the events that have happened in the past few years, is that we have sufficient means and sufficient legislation to work for the safety of our country.</p>\n<p data-HoCid=\"3283143\" data-originallang=\"en\">The intent of the original Anti-terrorism Act was to update Canadian law to meet international standards, such as meeting the requirements of the United Nations, and as legislative reaction to 9/11. All the provisions of this act, except for the investigative hearings and the recognizance with conditions, remain law today.</p>\n<p data-HoCid=\"3283144\" data-originallang=\"en\">The sunset clause was attached to the original bill because serious concern was expressed during the 2001 law-making process that these measures were largely unprecedented in Canadian law and could easily be used inappropriately.</p>\n<p data-HoCid=\"3283145\" data-originallang=\"en\">What I find interesting is that, upon review of this legislation that was passed as a reaction to a specific event and in a state of panic, we have learned that there was in fact no need for that legislation.</p>\n<p data-HoCid=\"3283146\" data-originallang=\"en\">As of the day of their sunset, a number of investigative hearings have been held. There were no instances when recognizance with conditions was required.</p>\n<p data-HoCid=\"3283147\" data-originallang=\"en\">It is unfortunate that the mandated parliamentary reviews of legislation made a number of recommendations that were not incorporated into Bill <a data-HoCid=\"5385776\" href=\"/bills/41-1/S-7/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code, the Canada Evidence Act and the Security of Information Act\">S-7</a>. It is my understanding that the NDP proposed 18 amendments. It is not unlike what happened to us on the food safety bill. We came and said we would work with the government to improve the bill that was before us\u2014necessary at that time\u2014and it then rejected all of our amendments.</p>\n<p data-HoCid=\"3283148\" data-originallang=\"fr\"> As our colleagues are probably already aware, we have proposed amendments that would improve transparency and strengthen reporting requirements, to minimize the negative impact of the bill on Canadians\u2019 civil liberties. This is an important point. These amendments are based on evidence we heard, so we did not just make them up. As I understand it, we drafted amendments on the basis of evidence heard in committee that reflect the values that we believe are dear to Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3283149\" data-originallang=\"fr\"> Among the issues dealt with in these amendments, there is first the addition of a SIRC review of a possible co-operation protocol between the agencies, to ensure its effectiveness and its respect for rights protected by legislation before the offences relating to leaving the country come into effect.</p>\n<p data-HoCid=\"3283150\" data-originallang=\"fr\"> Second, we want to ensure that the evidence gathered during investigative hearings cannot be used against an individual during extradition or deportation proceedings, and not just during criminal proceedings.</p>\n<p data-HoCid=\"3283151\" data-originallang=\"fr\"> Third, we want to ascertain the right to legal aid provided by the federal government if the individual is to appear at investigative hearings.</p>\n<p data-HoCid=\"3283152\" data-originallang=\"fr\"> Fourth, we want to ensure that annual reports include detailed information about all changes to the legislation, to policies or to practices in terms of exit information or exit inspections.</p>\n<p data-HoCid=\"3283153\" data-originallang=\"fr\"> Fifth, we want the comprehensive reviews to cover the implementation of the four new offences relating to leaving the country and for the issue to be dealt with by elected members of Parliament, not just by the Senate.</p>\n<p data-HoCid=\"3283154\" data-originallang=\"fr\"> Other amendments have also been proposed, but they were all rejected by the Conservatives. This is the key point.</p>\n<p data-HoCid=\"3283155\" data-originallang=\"fr\"> As this House has already heard, this bill has been in the works for months. It came from the Senate and all of a sudden the Conservatives decided to bring it forward today. </p>\n<p data-HoCid=\"3283156\" data-originallang=\"fr\"> We have received the answer to our question; we know why we are discussing this bill today. I do not need to belabour this point.</p>\n<p data-HoCid=\"3283157\" data-originallang=\"en\">I would like to point out that the hon. member for <a data-HoCid=\"170538\" href=\"/politicians/joe-comartin/\" title=\"Joe Comartin\">Windsor\u2014Tecumseh</a> spoke against Bill <a data-HoCid=\"4448899\" href=\"/bills/40-3/C-17/\" title=\"An Act to amend the Criminal Code (investigative hearing and recognizance with conditions)\">C-17</a> in the House in 2010. He said:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3283158\" data-originallang=\"en\"> When facing a crisis, we as political leaders feel that we have to do something even when all the evidence shows that the structures we have, the strength of our society, the strength of our laws, are enough to deal with it. We passed legislation in early 2002 to deal with terrorism when we panicked. We have learned in the last eight years that there was no need for that legislation. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3283159\" data-originallang=\"en\">My colleague, the hon. member for <a data-HoCid=\"170538\" href=\"/politicians/joe-comartin/\" title=\"Joe Comartin\">Windsor\u2014Tecumseh</a>, is a lawyer. He spent many years in the field. He was our justice critic. He is always the person to whom many of us look, to this day, for his judgment when it comes to the various laws here, and he has basically said that we do have sufficient legislation to combat what we need to combat in regard to terrorism.</p>\n<p data-HoCid=\"3283160\" data-originallang=\"en\"> I mentioned the actions of today, and I would like to congratulate and thank all those law enforcement officers and those men and women who have put together the roundup today, that they were able to penetrate a terrorist cell. I am not sure of the details, but as a citizen I would like to thank them for that effort. We have professional people on the ground who collaborate, not only with other law enforcement agencies in our country but with other countries, and that goes on. What we need to do is give them more resources, not fewer resources as is happening now. We need more resources to beef up our borders, to ensure we do not have illicit guns coming across the border, and to have people on the ground to penetrate terrorist cells and to work with their counterparts in other countries, so that we in this country can continue to feel safe.</p>\n<p data-HoCid=\"3283161\" data-originallang=\"en\">Something that disturbed me, and this is a result of one of the committee hearings, is that Reid Morden, former director of the Canadian Security Intelligence Service, stated in 2010:</p>\n<blockquote><p data-HoCid=\"3283162\" data-originallang=\"en\"> Speaking strictly on those two particular provisions, I confess I never thought that they should have been introduced in the first place and that they slipped in, in the kind of scrambling around that the government did after 9/11.... </p>\n<p data-HoCid=\"3283163\" data-originallang=\"en\"> It seemed to me that it turned our judicial system somewhat on its head. I guess I'm sorry to hear that the government has decided to reintroduce them. </p>\n</blockquote><p data-HoCid=\"3283164\" data-originallang=\"en\">Police and security services have \u201cperfectly sufficient powers to do their jobs\u201d and \u201cthey don't need any more powers\u201d.This is the former director of CSIS, saying this in 2010. As I flipped through my notes and tried to prepare my speech, that disturbed me.</p>\n<p data-HoCid=\"3283165\" data-originallang=\"en\">I will sum up by saying that I believe, as do members of my party, that we have the legislation in place. If we are going to improve, we need to improve the resources on the ground so we can equip those men and women to combat the potential terrorism threats to our country, which I feel confident they are capable of doing.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Combating Terrorism Act"}, "document_url": "/debates/2013/4/22/", "time": "2013-04-22 16:20:00", "source_id": "7971476", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/322/", "procedural": false}