{"attribution": {"fr": "", "en": "Mr. Brad Butt (Mississauga\u2014Streetsville, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/brad-butt/", "url": "/debates/2013/4/29/brad-butt-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Statements By Members"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3298143\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, dans un contexte \u00e9conomique mondial difficile, le gouvernement se tient debout pour les Canadiens et continue de se concentrer sur la cr\u00e9ation d'emplois, la croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 long terme. </p>\n<p data-HoCid=\"3298144\" data-originallang=\"en\">Depuis le creux de la r\u00e9cession, le gouvernement a contribu\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation nette de plus de 900 000 emplois. En fait, le Canada est le seul pays du G7 qui jouit d'une excellente cote de cr\u00e9dit et qui fait l'objet de perspectives \u00e9conomiques stables aupr\u00e8s de toutes les grandes agences. L'OCDE pr\u00e9voit que le Canada conna\u00eetra la plus forte croissance \u00e9conomique du G7 pour les 50 prochaines ann\u00e9es. La soci\u00e9t\u00e9 KPMG, quant \u00e0 elle, a d\u00e9clar\u00e9 que l'\u00e9conomie du Canada \u00e9tait la plus concurrentielle sur le plan fiscal parmi les march\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9s.</p>\n<p data-HoCid=\"3298145\" data-originallang=\"en\">Ce n'est pas le moment d'augmenter les imp\u00f4ts ou de se rendre \u00e0 Washington pour se prononcer contre la cr\u00e9ation d'emplois au Canada. Ce n'est pas le moment de mettre en place une taxe sur le carbone de 20 milliards de dollars qui nuirait \u00e0 l'emploi. Ce n'est pas le moment de se lancer dans des d\u00e9penses irresponsables de 56 milliards de dollars.</p>\n<p data-HoCid=\"3298146\" data-originallang=\"en\">De ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Chambre, nous exhortons le <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">chef de l'opposition</a> et son parti \u00e0 dire la v\u00e9rit\u00e9 sur leurs hausses d'imp\u00f4ts et de taxes honteuses et...</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3298143\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, during a troubled global economy, our government is standing tall for Canadians and remains focused on creating jobs, growth and long-term prosperity.</p>\n<p data-HoCid=\"3298144\" data-originallang=\"en\">Since the depths of the recession, our government has helped create more than 900,000 net new jobs. In fact, Canada is the only G7 country with a top credit rating and stable outlook from all major agencies. The OECD projects that Canada will lead the G7 in economic growth over the next 50 years, and KPMG ranked Canada the most tax-competitive economy among mature markets.</p>\n<p data-HoCid=\"3298145\" data-originallang=\"en\">Now is not the time to raise taxes or travel to Washington to argue against Canadian jobs. It is not the time to implement a $20 billion job-killing carbon tax. It is not the time for $56 billion in reckless spending.</p>\n<p data-HoCid=\"3298146\" data-originallang=\"en\">On this side of the House, we urge the <a data-HoCid=\"181199\" href=\"/politicians/thomas-mulcair/\" title=\"Thomas Mulcair\">Leader of the Opposition</a> and his party to come clean on their shameful tax hikes and\u2014</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "The Economy"}, "document_url": "/debates/2013/4/29/", "time": "2013-04-29 14:10:00", "source_id": "7985767", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/4120/", "procedural": false}