{"attribution": {"fr": "", "en": "Mrs. Tilly O'Neill Gordon (Miramichi, CPC)"}, "politician_url": "/politicians/tilly-oneill-gordon/", "url": "/debates/2013/4/29/tilly-oneill-gordon-1/", "h1": {"fr": "", "en": "Oral Questions"}, "related": {"document_speeches_url": "/speeches/?document=%2Fdebates%2F2013%2F4%2F29%2F"}, "content": {"fr": "<p data-HoCid=\"3298321\" data-originallang=\"en\">Monsieur le Pr\u00e9sident, pour la septi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le gouvernement envoie un message clair: la violence contre les femmes ne sera tol\u00e9r\u00e9e nulle part. Cela dit, des femmes sont maltrait\u00e9es dans les r\u00e9serves et sont victimes de brutalit\u00e9 parce qu'elles ne b\u00e9n\u00e9ficient pas de la protection dont elles ont besoin. Nous sommes d'avis que les femmes autochtones doivent b\u00e9n\u00e9ficier des m\u00eames droits et mesures de protection que tous les Canadiens.</p>\n<p data-HoCid=\"3298322\" data-originallang=\"en\">La <a data-HoCid=\"170872\" href=\"/politicians/susan-truppe/\" title=\"Susan Truppe\">secr\u00e9taire parlementaire pour la Condition f\u00e9minine</a> peut-elle expliquer \u00e0 la Chambre ce que le gouvernement fait pour prot\u00e9ger les milliers de femmes autochtones qui vivent dans les r\u00e9serves?</p>", "en": "<p data-HoCid=\"3298321\" data-originallang=\"en\">Mr. Speaker, for seven consecutive years, our government has sent a clear message that violence against women, wherever it occurs, cannot be tolerated. However, women on reserves are being abused and victimized without the protections they need. We believe aboriginal women deserve the same rights and protection as all Canadians.</p>\n<p data-HoCid=\"3298322\" data-originallang=\"en\">Could the <a data-HoCid=\"170872\" href=\"/politicians/susan-truppe/\" title=\"Susan Truppe\">Parliamentary Secretary for Status of Women</a> please tell the House what our government is doing to protect thousands of aboriginal women on reserves.</p>"}, "h2": {"fr": "", "en": "Status of Women"}, "document_url": "/debates/2013/4/29/", "time": "2013-04-29 14:55:00", "source_id": "7985967", "politician_membership_url": "/politicians/memberships/1146/", "procedural": false}